{"id":4918,"date":"2011-09-11T20:30:46","date_gmt":"2011-09-11T18:30:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4918"},"modified":"2021-10-16T13:55:57","modified_gmt":"2021-10-16T11:55:57","slug":"review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/","title":{"rendered":"Review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Cargador-Apple-de-pilas.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Cargador-Apple-de-pilas.jpg\" alt=\"\" title=\"Cargador Apple de pilas\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la abertura de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-parquesur\" title=\"Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Parquesur<\/a><\/strong> nos hicimos con el primer producto vendido de la tienda, el <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/tag\/cargador-de-apple\/\" title=\"Cargador Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cargador Apple para pilas<\/a><\/strong> y despu\u00e9s de probarlo aqu\u00ed tenemos la opini\u00f3n.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLo primero que me gust\u00f3 es que <strong>incluye 6 pilas<\/strong> y no 4 como la mayor\u00eda, tambi\u00e9n el tipo de las pilas, <strong>pilas NiMH,<\/strong> son de una calidad superior que el resto con un efecto memoria menor. La caja es muy peque\u00f1a y el empaquetado es muy bueno aunque he de decir que tard\u00e9 en sacarlo, no sab\u00eda como hacerlo.<\/p>\n<p>El cargador est\u00e1 dividido en dos partes, <strong>la que aloja a las pilas y la que se conecta a la luz.<\/strong> El tama\u00f1o es muy reducido, eso me dej\u00f3 muy impresionado, adem\u00e1s de ser ligero y con un material muy bonito y elegante. Lo \u00fanico que tiene de especial es que en la parte superior <strong>tiene un indicador LED<\/strong> que tiene 2 colores posibles.<\/p>\n<p>El LED a pesar de tener solo dos colores posibles tiene distintas reacciones:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Color naranja:<\/strong> Las pilas est\u00e1n cargando.<\/li>\n<li><strong>Color verde:<\/strong> Las pilas est\u00e1n cargadas.<\/li>\n<li><strong>Luz apagada:<\/strong> puede indicar uno de estos dos casos:\n<ul>\n<li>Las <strong>pilas est\u00e1n cargadas<\/strong> y se pueden usar.<\/li>\n<li>La <strong>carga de las pilas es m\u00ednima<\/strong> y todav\u00eda no se puede indicar su estado.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Naranja parpadenate:<\/strong> pueden indicar uno de estos tres casos:\n<ul>\n<li>Las pilas <strong>no est\u00e1n bien colocadas<\/strong>.<\/li>\n<li>Las pilas que se han colocado en el cargador <strong>no son compatibles<\/strong>.<\/li>\n<li>Las pilas <strong>no funcionan<\/strong> o <strong>est\u00e1n en mal estado.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Cargador-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Cargador-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Cargador Apple\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>El hecho de que vengan 6 pilas puede ser, o bien para usarlas con el <strong>Magic Mouse<\/strong> y el <strong>Keyboard de Apple<\/strong> y <strong>que quedasen dos de repuesto<\/strong>, o para usar <strong>todas junto con el Magic Trackpad.<\/strong> En mi caso tengo dos de reserva. Una dependienta de la <strong>Apple Store<\/strong> que ten\u00eda el cargador me recomend\u00f3 cargar todas las pilas aunque no las utilizase a la vez, que utilizase las que quisiera y las sobrantes las guardase hasta darlas uso.<\/p>\n<p>Aparte del dise\u00f1o, la cantidad y tipo de pilas me ha gustado mucho el hecho de que no solo pueda poner el adaptador a la luz que viene por defecto, <strong>puedes poner el que es igual pero que viene con el iPad, el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> o incluso la extensi\u00f3n de este \u00faltimo.<\/strong><\/p>\n<p>En cuanto a la duraci\u00f3n de las bater\u00edas, var\u00eda como siempre, depende mucho del uso que le des, pero en mi caso que le doy un uso intensivo las pilas del rat\u00f3n puede que duren un mes o si no poco menos.<\/p>\n<p>No me arrepiento para nada de haberlo comprado, a fin de cuentas, mirando precios de marcas conocidas no sale caro y se complementan muy bien con otros accesorios de Apple.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la abertura de la Apple Store de Parquesur nos hicimos con el primer producto vendido de la tienda, el Cargador Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4921,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,22],"tags":[2204,738,710,283,251,711,2211,284],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas y sus usos. Con 6 pilas NiMH y un buen dise\u00f1o para tu Magic Mouse, Keyboard de Apple, Magic Trcakpad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas y sus usos. Con 6 pilas NiMH y un buen dise\u00f1o para tu Magic Mouse, Keyboard de Apple, Magic Trcakpad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-11T18:30:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T11:55:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Cargador-Apple-de-pilas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Cargador-Apple-de-pilas.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Cargador Apple de pilas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/\",\"name\":\"Review y opini\\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-11T18:30:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T11:55:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una review y opini\\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas y sus usos. Con 6 pilas NiMH y un buen dise\\u00f1o para tu Magic Mouse, Keyboard de Apple, Magic Trcakpad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4918"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4918"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4918\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18224,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4918\/revisions\/18224"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4921"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4918"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4918"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4918"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}