<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 14:46:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: Cristian_GZ		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1113</link>		<dc:creator><![CDATA[Cristian_GZ]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 14:46:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515#comment-1113</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1106&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.Bueno, como digo anteriormente: nunca es tarde si la dicha es buena!!! Y que lo vayan a hacer modular es lo que necesitaba. Yo creo que harán algo tipo el MFi para accesorios lightning y asegurarse el &quot;cash&quot; con el control de las ampliaciones.
Es que el chasco de las pantallas LG buuff... Entre el precio, la disponibilidad y los defectos de fabricación finales... Ha sido un poco cagada total. Fíjate si ha sido cagada que apple hizo algo insólito: rebaja &quot;promocional&quot; al poco de y lanzamiento. Por cosas como esta, apple no montó mejores procesadores en los MacBook Pro de octubre y cada vez quiere más control sobre el hardware de sus productos...
]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1106">PabloAsekas</a>.</p>
<p>Bueno, como digo anteriormente: nunca es tarde si la dicha es buena!!! Y que lo vayan a hacer modular es lo que necesitaba. Yo creo que harán algo tipo el MFi para accesorios lightning y asegurarse el «cash» con el control de las ampliaciones.<br />
Es que el chasco de las pantallas LG buuff&#8230; Entre el precio, la disponibilidad y los defectos de fabricación finales&#8230; Ha sido un poco cagada total. Fíjate si ha sido cagada que apple hizo algo insólito: rebaja «promocional» al poco de y lanzamiento. Por cosas como esta, apple no montó mejores procesadores en los MacBook Pro de octubre y cada vez quiere más control sobre el hardware de sus productos&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1106</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 11:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515#comment-1106</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1104&quot;&gt;Cristian Gutiérrez Zazo&lt;/a&gt;.Lo único que puedo criticar de esta noticia es que llegue a estas alturas y no antes. Creo que el factor reacción no ha jugado a su favor.Por todo lo demás, suscribo lo que comentas. El Mac mini, ahí donde le ves, es un buen ordenador de introducción a la marca, como servidor, etc. Así que no me gustaría que lo sacasen de la línea.Y en cuanto a las pantallas, totalmente de acuerdo. LG no ha demostrado estar a la altura con algunos problemas. Y puestos a pagar el precio que valdría una pantalla de Apple, prefiero que esté hecha por la propia Apple y no una colaboración.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1104">Cristian Gutiérrez Zazo</a>.</p>
<p>Lo único que puedo criticar de esta noticia es que llegue a estas alturas y no antes. Creo que el factor reacción no ha jugado a su favor.</p>
<p>Por todo lo demás, suscribo lo que comentas. El Mac mini, ahí donde le ves, es un buen ordenador de introducción a la marca, como servidor, etc. Así que no me gustaría que lo sacasen de la línea.</p>
<p>Y en cuanto a las pantallas, totalmente de acuerdo. LG no ha demostrado estar a la altura con algunos problemas. Y puestos a pagar el precio que valdría una pantalla de Apple, prefiero que esté hecha por la propia Apple y no una colaboración.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cristian Gutiérrez Zazo		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comment-1104</link>		<dc:creator><![CDATA[Cristian Gutiérrez Zazo]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 11:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515#comment-1104</guid>					<description><![CDATA[Me alegra mucho que  se haya dado cuenta de que el Mac Pro de 2013 fue una cagada por la práctica imposibilidad de mejorar el hardware puntualmente siendo un equipo que necesita estar actualizado continuamente en componentes por ir dirigido a un sector muy concreto con unas necesidades muy concretas. Y más me alegra que ya estén trabajando en mejorarlo: nunca es tarde si la dicha es buena. Y eso que yo no voy a ser consumidor de dicho producto, pero me dolía ver cómo la gente se quejaba mucho razonadamente de ese &quot;abandono&quot; por parte de la compañía.
El potenciar el iMac me parece estupendo. A mí con lo que hay me basta y me sobra, pero entiendo que haya gente que busque más y hayan surgido nuevos usos del producto (es un sobremesa increíble, la verdad)
Y bueno, comentan poco del Mac mini, mencionan que es un producto de nicho (obviamente) y se podría decir que casi residual en el catálogo, pero con muchas posibilidades. Por algún otro sitio he leído que va a perder un poco en diseño, siendo menos compacto, pero que va a ganar en prestaciones. Si lo hiciesen modular sería genial. Yo espero que ya que están, lo hagan compatible con las futuras pantallas que lancen (y no le pase lo que al Mac Pro). 
Por cierto, esa vuelta a las pantallas de diseño propio es una gran noticia, yo siempre supe que por mucha &quot;alianza con LG&quot;, solo por la estética no típica de apple perdían interés. 
Y poco más que añadir, a esperar para conocer las novedades. En septiembre-octubre actualización de los MacBook, iMac y Mac mini, y en la wwdc del año que viene seguramente el nuevo Mac Pro modular. ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me alegra mucho que  se haya dado cuenta de que el Mac Pro de 2013 fue una cagada por la práctica imposibilidad de mejorar el hardware puntualmente siendo un equipo que necesita estar actualizado continuamente en componentes por ir dirigido a un sector muy concreto con unas necesidades muy concretas. Y más me alegra que ya estén trabajando en mejorarlo: nunca es tarde si la dicha es buena. Y eso que yo no voy a ser consumidor de dicho producto, pero me dolía ver cómo la gente se quejaba mucho razonadamente de ese «abandono» por parte de la compañía.<br />
El potenciar el iMac me parece estupendo. A mí con lo que hay me basta y me sobra, pero entiendo que haya gente que busque más y hayan surgido nuevos usos del producto (es un sobremesa increíble, la verdad)<br />
Y bueno, comentan poco del Mac mini, mencionan que es un producto de nicho (obviamente) y se podría decir que casi residual en el catálogo, pero con muchas posibilidades. Por algún otro sitio he leído que va a perder un poco en diseño, siendo menos compacto, pero que va a ganar en prestaciones. Si lo hiciesen modular sería genial. Yo espero que ya que están, lo hagan compatible con las futuras pantallas que lancen (y no le pase lo que al Mac Pro).<br />
Por cierto, esa vuelta a las pantallas de diseño propio es una gran noticia, yo siempre supe que por mucha «alianza con LG», solo por la estética no típica de apple perdían interés.<br />
Y poco más que añadir, a esperar para conocer las novedades. En septiembre-octubre actualización de los MacBook, iMac y Mac mini, y en la wwdc del año que viene seguramente el nuevo Mac Pro modular. </p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
