{"id":5849,"date":"2011-12-03T15:24:44","date_gmt":"2011-12-03T14:24:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5849"},"modified":"2023-01-29T12:59:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:05","slug":"samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/","title":{"rendered":"Samsung podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentaci\u00f3n.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentaci\u00f3n.jpg\" alt=\"\" title=\"Samsung Galaxy TAB 10.1 presentaci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"382\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5852\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentaci\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentaci\u00f3n-300x208.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>Tribunal Federal de Sidney ha levantado la prohibici\u00f3n de venta del Samsung Galaxy TAB 10.1<\/strong> que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\" title=\"Apple impide la comercializaci\u00f3n del Galaxy TAB 10.1 en Australia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">consigui\u00f3 <strong>Apple<\/strong><\/a>, d\u00e1ndole permiso para comercializarlo en el continente.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por su parte, <strong>Apple<\/strong> ha recurrido dicha decisi\u00f3n, recurso que no tardar\u00e1 en estudiarse por la prisa que tendr\u00e1 Samsung de empezar con la venta. Los jueces han decidido levantar la sentencia porque <strong>la vida de la tableta es de un a\u00f1o y seguir con la prohibici\u00f3n ser\u00eda \u00abmatarla\u00bb en Australia.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que <strong>Apple<\/strong> demand\u00f3 a Samsung por <strong>los parecidos entre el iPad y el Galaxy TAB 10.1<\/strong> y consigui\u00f3 la prohibici\u00f3n de venta en <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/\" title=\"El tribunal falla en favor de Apple, Samsung no podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Alemania\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alemania<\/a> y en Australia. La vista no ha llegado al punto final de la demanda, <strong>falta por saber la sentencia sobre el conflicto que no se ha dictado.<\/strong><\/p>\n<p>Con esta decisi\u00f3n previa, <strong>Samsung puede aprovechar la campa\u00f1a navide\u00f1a<\/strong> a menos que esa decisi\u00f3n final le de la negativa prohibiendo definitivamente el comercio de ese modelo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Samsung\/podra\/vender\/tableta\/Australia\/elpeputec\/20111130elpeputec_1\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/samsungtomorrow\/5957091974\/sizes\/o\/in\/photostream\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SamsungTomorrow<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Tribunal Federal de Sidney ha levantado la prohibici\u00f3n de venta del Samsung Galaxy TAB 10.1 que consigui\u00f3 Apple, d\u00e1ndole permiso para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5852,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,548,71,272,2210,1047,200,600],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Samsung podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung ha obtenido un permiso muy consistente por el cual puede comercializar el Samsung Galaxy TAB 10.1 en Australia.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Samsung podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung ha obtenido un permiso muy consistente por el cual puede comercializar el Samsung Galaxy TAB 10.1 en Australia.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-03T14:24:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentaci\u00f3n.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"382\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentaci\\u00f3n.jpg\",\"width\":550,\"height\":382,\"caption\":\"Samsung Galaxy TAB 10.1 presentaci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/\",\"name\":\"Samsung podr\\u00e1 comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-03T14:24:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung ha obtenido un permiso muy consistente por el cual puede comercializar el Samsung Galaxy TAB 10.1 en Australia.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5849"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17618,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5849\/revisions\/17618"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5852"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}