{"id":14254,"date":"2016-03-22T00:59:03","date_gmt":"2016-03-21T23:59:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14254"},"modified":"2021-10-17T12:50:33","modified_gmt":"2021-10-17T10:50:33","slug":"nuevo-ipad-pro-97","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/","title":{"rendered":"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14256\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg\" alt=\"iPad Pro 9,7 pulgadas\" width=\"1918\" height=\"772\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14256\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg 1918w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas-300x121.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas-1024x412.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1918px) 100vw, 1918px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se ha hecho esperar, pero <strong>por fin est\u00e1 aqu\u00ed el nuevo iPad Pro de 9,7\u201d,<\/strong> el terminal con el mismo tama\u00f1o que el iPad original pero con la potencia del <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">iPad Pro de 12,9\u201d<\/a>.<\/p>\n<p>Y es que en la keynote de hoy, <strong>Apple ha desvelado que el nuevo iPad no se llamar\u00e1 Air, sino que ser\u00e1 Pro y viene para desbancar la idea de iPad que conocemos hasta ahora.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por primera vez, <strong>dos modelos distintos de pantalla tienen la misma potencia en el mismo a\u00f1o.<\/strong> Ya no se busca competir entre unos y otros, sino en unirse para ofrecer posibilidades. \u00bfNecesitas la fant\u00e1stica pantalla de 12,9 pulgadas? Adelante. \u00bfQue prefieres la movilidad del modelo de 9,7 pulgadas? Adelante tambi\u00e9n. Aqu\u00ed est\u00e1n para cubrir necesidades, no para venderte un producto del que quieres la mitad y deseando la otra mitad de otro producto.<\/p>\n<h2>Ligero como una moto\u2026<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-tamano-normal.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14257\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-tamano-normal.jpg\" alt=\"iPad Pro tama\u00f1o normal\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14257\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-tamano-normal.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-tamano-normal-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-tamano-normal-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando se filtr\u00f3 este iPad, se habl\u00f3 de que ser\u00eda un poco m\u00e1s gordo que el iPad Air 2. Tambi\u00e9n se coment\u00f3 que incrementar\u00eda el peso. Es l\u00f3gico si se piensa en la tecnolog\u00eda detr\u00e1s del iPad Pro original, y de si vemos que tiene que ir en un modelo inferior. Adem\u00e1s, todos sabemos que el iPad Air 2 es una obra de ingenier\u00eda y dise\u00f1o.<\/p>\n<p><strong>Lo que no nos esper\u00e1bamos es que teniendo m\u00e1s cosas el dispositivo midiese y pesase exactamente lo mismo que el Air 2.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ed, el iPad Pro de 9,7\u201d tiene las mismas cifras que el fant\u00e1stico iPad Air 2, <strong>siendo as\u00ed el mejor iPad creado hasta la fecha en su tama\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p>En los Mac uno tiene que decantarse entre <a target=\"_blank\"title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\">potencia<\/a> o <a target=\"_blank\"title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\">portabilidad<\/a>, <strong>siempre perdiendo por un lado o por otro.<\/strong> Ahora con el iPad eso no pasa, lo \u00fanico que hay que mirar es la potencia. Si quieres m\u00e1s potencia, no pierdes en dise\u00f1o. Si no necesitas m\u00e1s potencia, ahorras en dinero. <strong>Todos salimos ganando.<\/strong><\/p>\n<h2>Potente como un cami\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-rendimiento.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14258\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-rendimiento.jpg\" alt=\"iPad Pro rendimiento\" width=\"2500\" height=\"957\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14258\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-rendimiento.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-rendimiento-300x115.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-rendimiento-1024x392.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y es que si hay algo que define a este iPad es la potencia. <strong>Con un chip A9x de 64 bits y el chip de movimiento M9,<\/strong> hereda la potencia del modelo de 12,9 pulgadas, pero en un espacio m\u00e1s compacto.<\/p>\n<p><strong>La c\u00e1mara es la misma que la del <a target=\"_blank\"title=\"iPhone 6s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\">iPhone 6s<\/a> y el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPhone SE\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-se\/\">nuevo iPhone SE<\/a>,<\/strong> 12 megap\u00edxeles, Live Photos, enfoque autom\u00e1tico, flash True Tone <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Por primera vez incorporado en un iPad.<\/span>, grabaci\u00f3n de v\u00eddeo en 4K y c\u00e1mara lenta de hasta 240 fps. La c\u00e1mara interna mejora siendo de 5 megap\u00edxeles y teniendo Retina Flash.<\/p>\n<p>Cuando digo que es igual que el iPad Pro de 12,9 pulgadas, digo que es igual: <strong>cuatro altavoces<\/strong> que dar\u00e1n un sonido envolvente integrados en la carcasa unibody. <strong>Smart Connector<\/strong> de 3 pines que nos permitir\u00e1 conectar accesorios externos que no requieran ni de bater\u00eda ni de conexi\u00f3n inal\u00e1mbrica. <strong>Touch ID<\/strong> para desbloquearlo y mejorar la seguridad del dispositivo, a la par que agilizar compras y accesos seguros a ciertas apps.<\/p>\n<h2>M\u00e1s novedades<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14259\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Pantalla True Tone iPad Pro\" width=\"1440\" height=\"580\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14259\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg 1440w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro-300x121.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro-1024x412.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1440px) 100vw, 1440px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La pantalla no es la de siempre, que va. <strong>La pantalla del iPad Pro ahora es m\u00e1s brillante<\/strong> y ofrece hasta un 25% m\u00e1s de saturaci\u00f3n en los colores haciendo que sean m\u00e1s realistas y vivos que nunca. Esto se debe a que han adaptado el mismo espacio de color que la industria del cine digital.<\/p>\n<p>Siguiendo con la pantalla, <strong>incluye una nueva caracter\u00edstica llamada True Tone que adapta el color de lo que estemos viendo al entorno que tengamos  para que la lectura sea m\u00e1s natural y c\u00f3moda.<\/strong> El objetivo es buscar un tono de color ideal para simular al propio papel, en la circunstancia que sea.<\/p>\n<p>Volviendo a la c\u00e1mara, y como novedad, aunque negativa, <strong>obtenemos la misma protuberancia que en el iPhone 6 y 6s,<\/strong> algo que choca nada m\u00e1s verlo por varios motivos:<\/p>\n<ol>\n<li>No hay necesidad de poner una c\u00e1mara tan buena en una tablet si eso conlleva cargarte el dise\u00f1o<\/li>\n<li>Poner una protuberancia que altere el fondo plano de un dispositivo que va a ser usado en superficie lisa con el Apple Pencil no es la estrategia m\u00e1s inteligente. Veremos en un futuro c\u00f3mo afecta realmente este suceso, ya lo probar\u00e9 a fondo, pero no pinta del todo bien.<\/li>\n<\/ol>\n<p>En cuanto al dise\u00f1o, por primera vez tambi\u00e9n incluye un nuevo color, <strong>el Rosa dorado<\/strong> que llevamos viendo en todos los productos de Apple, incluso <a target=\"_blank\"title=\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\">cuando se actualizan<\/a>.<\/p>\n<h2>Los mismos accesorios, adaptados<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14260\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg\" alt=\"iPad Pro con Smart Keyboard\" width=\"1165\" height=\"910\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14260\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg 1165w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-256x200.jpg 256w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x800.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1165px) 100vw, 1165px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el lanzamiento del iPad Pro original, <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro - Accesorios\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#accesorios\">Apple sac\u00f3 dos accesorios exclusivos<\/a> para aprovechar al m\u00e1ximo este dispositivo. <strong>Ahora esos accesorios son compatibles con este modelo m\u00e1s peque\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p>Por un lado, <strong>el Smart Keyboard adaptar\u00e1 su tama\u00f1o a este modelo de 9,7 pulgadas<\/strong> y funcionar\u00e1 exactamente igual, a trav\u00e9s del Smart Connector antes mencionado sin necesidad de recurrir al Bluetooth para conectarlo.<\/p>\n<p><strong>El Apple Pencil tambi\u00e9n funcionar\u00e1 en la pantalla del iPad Pro,<\/strong> Apple ha implementado el mismo sistema que refresca al doble de ratio las entrada t\u00e1ctil, permitiendo as\u00ed mayor precisi\u00f3n para usar este accesorio.<\/p>\n<p>El Smart Keyboard <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MM2L2ZM\/A\/smart-keyboard-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas?fnode=9a\">se vende<\/a> por un precio de 170\u20ac <strong>pero no est\u00e1 disponible para la versi\u00f3n espa\u00f1ola<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Y mira que ha pasado tiempo desde que lo presentaron<\/span> mientras que el Apple Pencil <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MK0C2\/apple-pencil-para-el-ipad-pro\">est\u00e1 disponible<\/a> por 110\u20ac.<\/p>\n<p>Por otro lado, la Smart Cover <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MM2D2ZM\/A\/funda-smart-cover-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-productred?fnode=9a\">est\u00e1 disponible<\/a> en 12 colores por un precio de 60\u20ac <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005b4b52c60000000021a40e42_14254\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Ya me contar\u00e1s a qu\u00e9 viene la subida de precio respecto a las del iPad Air 2, si se supone que son iguales.<\/span>. La funda Silicone Case <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MM232ZM\/A\/funda-silicone-case-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-color-piedra?fnode=9a\">est\u00e1 disponible<\/a> en los mismos 11 colores por 80\u20ac.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5_pMx7IjYKE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ten\u00eda la esperanza de que el iPad Pro de 9,7\u201d estuviese disponible en todas partes del mundo a la vez, <strong>pero lamentablemente no es as\u00ed.<\/strong> En Espa\u00f1a se desconoce cu\u00e1ndo se podr\u00e1 reservar y cuando saldr\u00e1 a la venta. Estar\u00e9 pendiente porque el primer d\u00eda, si es posible, me har\u00e9 con una unidad.<\/p>\n<p>En cuanto al precio y a las capacidades, all\u00e1 van:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>32GB<\/strong> WiFi 680\u20ac \/ WiFi + 4G 830\u20ac<\/li>\n<li><strong>128GB<\/strong> WiFi 860\u20ac \/ WiFi + 4G 1010\u20ac<\/li>\n<li><strong>256GB<\/strong> WiFi 1040\u20ac \/ WiFi + 4G 1190\u20ac<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como hab\u00e9is podido ver, hay una nueva capacidad disponible: 2<strong>56GB de espacio interno.<\/strong> Esta capacidad (que tambi\u00e9n se aplica al modelo de 12,9\u201d) es la que demuestra que, ahora s\u00ed, <strong>Apple quiere que el iPad en general<\/strong> (y no solo un modelo) <strong><a target=\"_blank\"title=\"El iPad como equipo de trabajo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\">sea un dispositivo capaz de trabajar<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Tengo muchas ganas de ponerle las manos encima. Cuando acabe de hablar de todas las <a target=\"_blank\"title=\"Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\">novedades de esta keynote<\/a> <strong>expondr\u00e9 mis primeros pensamientos sobre este fant\u00e1stico terminal<\/strong> que, <a target=\"_blank\"title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad - Mi futuro con el iPad Air 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/#mi-futuro-con-el-ipad-air-3\">por fin<\/a>, llega a nuestras vidas.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se ha hecho esperar, pero por fin est\u00e1 aqu\u00ed el nuevo iPad Pro de 9,7\u201d, el terminal con el mismo tama\u00f1o que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14256,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,20],"tags":[2269,272,2248,2350,2266,2210,2268,2376,424,2270,2374,2375],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas ya est\u00e1 aqu\u00ed siendo el iPad con tama\u00f1o normal m\u00e1s potente gracias al Chip A9X, la c\u00e1mara 4K y la nueva pantalla True Tone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas ya est\u00e1 aqu\u00ed siendo el iPad con tama\u00f1o normal m\u00e1s potente gracias al Chip A9X, la c\u00e1mara 4K y la nueva pantalla True Tone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-21T23:59:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:50:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1918\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"772\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas ya est\u00e1 aqu\u00ed siendo el iPad con tama\u00f1o normal m\u00e1s potente gracias al Chip A9X, la c\u00e1mara 4K y la nueva pantalla True Tone.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg\",\"width\":1918,\"height\":772,\"caption\":\"iPad Pro 9,7 pulgadas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\",\"name\":\"Nuevo iPad Pro de 9,7\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-21T23:59:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:50:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas ya est\\u00e1 aqu\\u00ed siendo el iPad con tama\\u00f1o normal m\\u00e1s potente gracias al Chip A9X, la c\\u00e1mara 4K y la nueva pantalla True Tone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14254"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18048,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14254\/revisions\/18048"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14256"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}