{"id":15078,"date":"2016-07-29T12:52:02","date_gmt":"2016-07-29T10:52:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15078"},"modified":"2016-07-29T12:52:02","modified_gmt":"2016-07-29T10:52:02","slug":"backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/","title":{"rendered":"BackPack: la repisa ajustable para el Mac"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121058\/BackPack-de-TwelveSouth.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121058\/BackPack-de-TwelveSouth.jpg\" alt=\"BackPack de TwelveSouth\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15080\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la b\u00fasqueda por tener el escritorio perfecto, uno puede utilizar mil trucos que consigan ocultar cables, organizar mejor los perif\u00e9ricos, disponer de m\u00e1s espacio, etc.<\/p>\n<p>Pero la verdad es que cuando se tienen accesorios dedicados \u00fanicamente a este prop\u00f3sito, el resultado es mucho mejor. En un intento de organizar mejor mi entorno, <strong>descubr\u00ed el accesorio BackPack de la marca TwelveSouth que me ha ayudado a tener m\u00e1s organizado el escritorio sin complicaciones.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>TwelveSouth es una empresa que se dedica a producir accesorios \u00fanica y exclusivamente para dispositivos Apple. La calidad y originalidad de estos es tan elevada que son uno de los referentes en accesorios de terceros. Gracias a esa popularidad <strong>descubr\u00ed BackPack con el que he conseguido ahorrar espacio en el escritorio aprovechando los huecos muertos del iMac.<\/strong><\/p>\n<p><strong>BackPack es una placa de metal que,<\/strong> junto a unos enganches, <strong>nos servir\u00e1 para aprovechar m\u00e1s la base del iMac con el fin de colocar ciertos objetos en ella.<\/strong> Es una soluci\u00f3n muy inteligente porque aprovecha el dise\u00f1o del iMac para lograr el objetivo final.<\/p>\n<h2>Dise\u00f1o del BackPack<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121122\/BackPack-en-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121122\/BackPack-en-iMac.jpg\" alt=\"BackPack en iMac\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15081\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como he comentado, <strong>el BackPack es una placa de metal perforada en la que podremos colocar diferentes objetos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Esta dise\u00f1ada para ser colocada en el pie de los <a target=\"_blank\" title=\"iMac\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\">iMac<\/a> o las pantallas Thunderbolt Display,<\/strong> y para conseguirlo utiliza unos enganches especiales con adaptadores.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121143\/Enganches-del-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121143\/Enganches-del-BackPack.jpg\" alt=\"Enganches del BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15082\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Estos dos enganches se colocan a cada lado del pie y servir\u00e1n para sujetar el BackPack a diferentes alturas.<\/strong> Dichos enganches se agarran al BackPack en su placa lateral gracias a una rosca. Esta rosca es importante porque ser\u00e1 la que deje sujeto el BackPack al pie.<\/p>\n<p>Y como en TwelveSouth son conscientes de que hay diferentes posturas y grosores seg\u00fan el modelo de ordenador o pantalla, <strong>incluyen distintos adaptadores para que sea compatible con todos y cada uno de ellos.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121205\/Enganches-y-adaptadores-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121205\/Enganches-y-adaptadores-BackPack.jpg\" alt=\"Enganches y adaptadores BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15083\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por este motivo, s\u00f3lo hay dos enganches con el mismo tama\u00f1o, y sin embargo tenemos 6 adaptadores que encajan en los enganches pero que var\u00edan en grosor. Adem\u00e1s, en el manual encontraremos indicaciones sobre cu\u00e1l debemos usar en funci\u00f3n del modelo de ordenador o pantalla que tenemos y la postura que queramos adoptar.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121221\/Sujeccion-vertical-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121221\/Sujeccion-vertical-BackPack.jpg\" alt=\"Sujeccion vertical BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15084\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si os est\u00e1is preguntando porqu\u00e9 el BackPack est\u00e1 perforado, es muy sencillo: en TwelveSouth pensaron que nos gustar\u00eda poner ciertos accesorios verticalmente, y para poder hacerlo en condiciones <strong>se necesitaban unos soportes laterales que impidiesen que el accesorio se venciera hacia un lado.<\/strong> Por esa raz\u00f3n, <strong>incluyen 4 barras de pl\u00e1stico que podemos acoplar a nuestro gusto por todo el BackPack<\/strong> con el fin de aportar m\u00e1s sujeci\u00f3n al accesorio que decidamos poner.<\/p>\n<p>Estas barras son las encargadas de que podamos poner verticalmente un MacBook Pro o un Airport Time Capsule de los antiguos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121240\/Almohadilla-protectora-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121240\/Almohadilla-protectora-BackPack.jpg\" alt=\"Almohadilla protectora BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15085\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y para acabar con el dise\u00f1o general, y halagando el nivel de detalle de TwelveSouth, <strong>descubrimos una almohadilla de pl\u00e1stico que podemos colocar en la superficie del BackPack con el objetivo de que cualquier producto que pongamos<\/strong> (sobre todo los que son de metal) <strong>no se rayen al entrar en contacto con la placa.<\/strong><\/p>\n<p>Todo ello hace que el accesorio se pueda colocar f\u00e1cilmente, sin da\u00f1ar el pie del equipo y soportando hasta 1,59 KG de peso (el peso de un <a target=\"_blank\" title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\">MacBook Pro de 13\u201d<\/a>).<\/p>\n<h2>Formas de uso<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121309\/Posturas-del-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121309\/Posturas-del-BackPack.jpg\" alt=\"Posturas del BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15086\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El BackPack est\u00e1 pensado para usarse de 3 formas distintas<\/strong> con el objetivo de ampliar sus posibilidades en funci\u00f3n de lo que el usuario quiera hacer, la disposici\u00f3n que tenga, etc.<\/p>\n<p>Por ello, estas son las tres formas por las que podemos colocar el BackPack:<\/p>\n<h3>Arriba atr\u00e1s<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121331\/Altavoces-en-el-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121331\/Altavoces-en-el-BackPack.jpg\" alt=\"Altavoces en el BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15087\" \/><\/a><\/p>\n<p>La primera de todas, y la que estoy usando yo, <strong>es la de arriba y atr\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>El BackPack se sit\u00faa en la parte trasera del iMac o la pantalla, y despu\u00e9s en la zona alta, es decir, por encima del agujero de los cables.<\/p>\n<p>Personalmente, he elegido esta posici\u00f3n porque queda por encima de los cables y porque hace que gane unos cent\u00edmetros m\u00e1s con respecto a la pared, de modo que puedo pegar m\u00e1s el iMac y as\u00ed alejarlo de mi vista.<\/p>\n<h3>Abajo atr\u00e1s<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121351\/Discos-duros-en-el-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121351\/Discos-duros-en-el-BackPack.jpg\" alt=\"Discos duros en el BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15088\" \/><\/a><\/p>\n<p>De la misma forma, <strong>podemos colocar el BackPack en la parte trasera del ordenador o la pantalla y en el perfil m\u00e1s bajo del pie.<\/strong><\/p>\n<p>La bandeja quedar\u00eda por debajo del agujero de los cables. Pero para lo dem\u00e1s, es exactamente igual que el caso anterior.<\/p>\n<h3>Abajo delante<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121407\/Soporte-BackPack-Moleskine.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121407\/Soporte-BackPack-Moleskine.jpg\" alt=\"Soporte BackPack Moleskine\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15089\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>la bandeja se puede poner orientada al frontal del iMac o de la Thunderbolt Display, justo por debajo de la pantalla en s\u00ed.<\/strong><\/p>\n<p>Hay que tener en cuenta que, en este caso particular, el BackPack no se encuentra en igualdad de condiciones entre el iMac y la Thunderbolt Display. La pantalla, que carece de marco met\u00e1lico, dispondr\u00eda de m\u00e1s espacio superior para dejar objetos o para acceder a ellos. El iMac un poco menos. No afecta mucho, pero seg\u00fan lo que queramos almacenar, habr\u00e1 que tenerlo en cuenta.<\/p>\n<h2>Instalaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121426\/Montando-el-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121426\/Montando-el-BackPack.jpg\" alt=\"Montando el BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15090\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para instalar el BackPack de forma correcta y segura hay que realizar una serie de pasos bastante sencillos pero a los que hay que dedicar un poco de tiempo.<\/p>\n<p><strong>Lo primero de todo es elegir el adaptador para los enganches.<\/strong> Esto depende de dos cosas principalmente: el modelo de ordenador o pantalla que tengamos y la posici\u00f3n que queremos que adopte el BackPack.<\/p>\n<p>Para intentar ayudar en la selecci\u00f3n, voy a clasificar los adaptadores por dispositivo para que sep\u00e1is cu\u00e1l usar:<\/p>\n<h3>iMac 27\u201d late 2012<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Arriba:<\/strong> L1 &#8211; R1<\/li>\n<li><strong>Abajo:<\/strong> L4 &#8211; R4<\/li>\n<\/ul>\n<h3>iMac 27\u201d late 2009 &#8211; mid 2011<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Ambos:<\/strong> L4 &#8211; R4<\/li>\n<\/ul>\n<h3>iMac 21,5\u201d late 2012<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Arriba:<\/strong> L6 &#8211; R6<\/li>\n<li><strong>Abajo:<\/strong> L1 &#8211; R1<\/li>\n<\/ul>\n<h3>iMac 21,5\u201d late 2009 &#8211; mid 2011<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Ambos:<\/strong> L3 &#8211; R3<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Thunderbolt Display y LED Cinema Display<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Ambos:<\/strong> L4 &#8211; R4<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tras elegir el adaptador adecuado e introducirlo en el enganche, <strong>lo que debemos hacer es acoplar el enganche al BackPack.<\/strong> Para ello, quitaremos la rosca y lo insertaremos en las rendijas destinadas para ello. Fijaos bien en cu\u00e1l es la derecha y la izquierda y si el BackPack va a ir delante o detr\u00e1s, ya que el orden hay que cambiarlo.<\/p>\n<p>Seguidamente,<strong>\u00a0ajustaremos la anchura de los enganches antes de apretarlos al 100%.<\/strong> Esto lo hacemos introduci\u00e9ndolos en el pie de nuestro ordenador o pantalla y desliz\u00e1ndolo hacia abajo hasta que haga tope. Como veis, es el propio adaptador el que va quedar bien sujeto al pie, nosotros no tenemos que apretar nada respecto al pie.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121446\/BackPack-en-un-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121446\/BackPack-en-un-iMac.jpg\" alt=\"BackPack en un iMac\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15091\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido a eso, <strong>quiero aclarar que las posiciones no son libres,<\/strong> nosotros no podemos elegir la altura a la que queremos que se quede el BackPack, sino que es algo predeterminado y que no podemos alterar <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000009e6fa0d0000000028bcd755_15078\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000009e6fa0d0000000028bcd755_15078\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000009e6fa0d0000000028bcd755_15078\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aunque podemos intentar usar los adaptadores de otros dispositivos para conseguir medidas intermedias, pero no es su principal uso.<\/span>.<\/p>\n<p>Una vez fijado y ajustado la anchura, e<strong>l \u00faltimo paso es el de apretar bien los tornillos que unen los enganches al BackPack,<\/strong> esto es realmente importante porque si no lo hacemos, el BackPack se podr\u00eda caer en cualquier momento.<\/p>\n<p>Y ya est\u00e1 fijo, f\u00e1cil y sencillo. Ahora s\u00f3lo queda poner lo que sea que queramos poner.<\/p>\n<h2>Cinco usos pr\u00e1cticos del BackPack<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121506\/BackPack-contenido-de-caja.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121506\/BackPack-contenido-de-caja.jpg\" alt=\"BackPack contenido de caja\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15092\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con un accesorio tan abierto, <strong>lo mejor que puedo hacer es proponer algunos usos pr\u00e1cticos<\/strong> para que le saqu\u00e9is partido y por si se os aplica a vosotros mismos con el objetivo de dejar m\u00e1s limpio vuestro escritorio.<\/p>\n<h3>Ocultar los altavoces<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121527\/Altavoces-en-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121527\/Altavoces-en-BackPack.jpg\" alt=\"Altavoces en BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15093\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este fue el motivo principal que me llev\u00f3 a usar el BackPack. <strong>Quer\u00eda ocultar en la parte trasera del ordenador los altavoces para que no ocupasen espacio muerto en el escritorio<\/strong> y para poder mover el ordenador y que estos se moviesen con \u00e9l.<\/p>\n<p>Mis altavoces son los <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/amzn.to\/29WCEtb\">t\u00edpicos altavoces de 3 piezas<\/a> de Logitech que pesan poco y caben los dos sin problemas en el BackPack, por eso es la mejor opci\u00f3n.<\/p>\n<p>Es cierto que se pierde un poquito de calidad en el audio, ahora no sale directo hacia vosotros, sino que queda ocultado por el ordenador, pero a menos que se\u00e1is unos puristas del sonido, no vais a notar la diferencia, yo no la noto al menos.<\/p>\n<h3>Reposar discos duros<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121545\/Disco-duro-en-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121545\/Disco-duro-en-BackPack.jpg\" alt=\"Disco duro en BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15094\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es frecuente que tengamos unidades externas conectadas a nuestro ordenador. Ya bien sea para copias de seguridad o para almacenamiento externo, <strong>solemos tener un muerto en mitad del escritorio que ahora podemos ocultar detr\u00e1s de la pantalla o colocarlo delante pero que est\u00e9 fuera de la mesa.<\/strong><\/p>\n<p>Ya sean discos peque\u00f1os o m\u00e1s grandes, siempre y cuando no superen el peso m\u00e1ximo, <strong>el BackPack podr\u00e1 soportarlos y ocultarlos para que siempre est\u00e9n ah\u00ed pero sin que nosotros lo notemos o nos ocupe espacio en la mesa.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, si solemos utilizar un disco duro que llevamos de un lado a otro, si colocamos el BackPack delante, podemos reposarlo ah\u00ed para que no nos entorpezca el trabajo o los t\u00edpicos golpes innecesarios.<\/p>\n<p>A parte de los altavoces, voy a colocar un disco duro de 3,5\u201d (y encima los altavoces) que estar\u00e1 conectado al iMac para hacer copias de seguridad peri\u00f3dicas, de las que ya os hablar\u00e9.<\/p>\n<h3>Reposar el teclado<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121602\/Teclado-sujeto-por-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121602\/Teclado-sujeto-por-BackPack.jpg\" alt=\"Teclado sujeto por BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15095\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si colocamos el BackPack por delante de la pantalla,<strong>\u00a0nos encontramos con una superficie muy buena para dejar el teclado<\/strong> sin que raye el pie del iMac, se raye el teclado y para despejar el escritorio por si necesitamos ese espacio para otras cosas.<\/p>\n<p>Todo queda m\u00e1s recogido y ordenado por si necesitamos poner un port\u00e1til, hojas para escribir o leer, limpiar o lo que sea.<\/p>\n<h3>Reposar cosas del d\u00eda a d\u00eda<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121627\/iPhone-y-cartera-en-el-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121627\/iPhone-y-cartera-en-el-BackPack.jpg\" alt=\"iPhone y cartera en el BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15096\" \/><\/a><\/p>\n<p>Uno de los usos que tambi\u00e9n me parecen pr\u00e1cticos es, sobre todo cuando vas al trabajo, <strong>el de reposar las cosas que llevamos encima y que solemos consultar de vez en cuando.<\/strong><\/p>\n<p>Por ejemplo, dejar el iPhone, la cartera, las llaves, los cascos, etc.<\/p>\n<p>Si colocamos el BackPack hacia delante, ser\u00e1 una buena repisa que se sale del flujo normal de interacci\u00f3n de la mesa (al estar elevado) y no tendremos que cargar con esos objetos en los bolsillos o dejarlos en la mochila o bolso.<\/p>\n<p>Yo porque el BackPack lo tengo en mi casa y ah\u00ed no suelo llevar ni llaves ni cartera, pero si lo tuviese en mi puesto de trabajo s\u00ed que lo utilizar\u00eda porque me resulta muy inc\u00f3modo tener este tipo de objetos en los bolsillos.<\/p>\n<h3>Dejar el port\u00e1til<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121647\/MacBook-Pro-sujeto-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121647\/MacBook-Pro-sujeto-BackPack.jpg\" alt=\"MacBook Pro sujeto BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15097\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si sois de los que usan una Thunderbolt Display conectada a un port\u00e1til, pero la pantalla del port\u00e1til no la us\u00e1is para nada, <strong>pod\u00e9is colocar el port\u00e1til de forma vertical para que no ocupe espacio en el escritorio.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Para poder realizar esto tenemos que utilizar los soportes verticales que vienen con el BackPack.<\/strong> Basta con alinearlos horizontalmente y ajustar el grosor al port\u00e1til adecuado. Seg\u00fan el peso m\u00e1ximo soportado (1,59 KG), yo os recomendar\u00eda usarlo para el nuevo MacBook Pro de 13\u201d, el <a target=\"_blank\" title=\"MacBook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\">MacBook<\/a> y el MacBook Air de 13\u201d o menos.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>os recomendar\u00eda poner la almohadilla de pl\u00e1stico para evitar rayar el port\u00e1til con el aluminio del BackPack.<\/strong> No tendr\u00e9is problemas a la hora de poner los soportes verticales porque la almohadilla ya tiene aberturas para que puedan pasar sin problemas.<\/p>\n<h2>Precio y disponibilidad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121721\/TwelveSouth.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121721\/TwelveSouth.jpg\" alt=\"TwelveSouth\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15098\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El BackPack est\u00e1 disponible<\/strong> en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.twelvesouth.com\/product\/backpack-for-imac\">la tienda de TwelveSouth<\/a> <strong>por un precio de 35 d\u00f3lares m\u00e1s gastos de env\u00edo.<\/strong> Esos gastos de env\u00edo pueden ir desde los 20 d\u00f3lares a los 40 d\u00f3lares si se env\u00edan fuera de EEUU.<\/p>\n<p>No obstante, <strong>se puede comprar <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/amzn.to\/29Z0DaS\">a trav\u00e9s de Amazon<\/a>,<\/strong> en cuyo caso tiene un precio similar al original, con env\u00edo a Espa\u00f1a barato y r\u00e1pido.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121738\/BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121738\/BackPack.jpg\" alt=\"BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15099\" \/><\/a><\/p>\n<p>Me gusta hablar de <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\">accesorios que me ayudan<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\">aplicaciones que me encantan<\/a>, <strong>es m\u00e1s f\u00e1cil transmitir todo cuando realmente impactan en tu forma de trabajar o de hacer las cosas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Y este es el caso del BackPack.<\/strong> Gracias a \u00e9l he conseguido que el escritorio en el que paso muchas horas sea un poco mejor, est\u00e9 m\u00e1s organizado y me moleste menos.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, me encanta lo polifac\u00e9tico que es, <strong>lo mismo te sirve para almacenar un accesorio como para otro totalmente distinto,<\/strong> eso creo que ayuda en su elecci\u00f3n porque las cosas no son permanentes y lo que uno busca a la larga es poder invertir bien el dinero en lo que compra.<\/p>\n<p>TwelveSouth tiene muchos accesorios para los productos de Apple en general, <strong>pero este es un ejemplo claro de buen trabajo, dise\u00f1o y desarrollo de una idea que ayuda a la organizaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.twelvesouth.com\/product\/backpack-for-imac\" target=\"_blank\">TwelveSouth<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/amzn.to\/29Z0DaS\" target=\"_blank\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la b\u00fasqueda por tener el escritorio perfecto, uno puede utilizar mil trucos que consigan ocultar cables, organizar mejor los perif\u00e9ricos, disponer<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15080,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,22],"tags":[2204,487,2459,2218,2208,2211,1057],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>BackPack: la repisa ajustable para el Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Review del accesorio BackPack de TwelveSouth que es una repisa para el iMac o la Thunderbolt Display para colocar altavoces, discos duros, port\u00e1tiles...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"BackPack: la repisa ajustable para el Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Review del accesorio BackPack de TwelveSouth que es una repisa para el iMac o la Thunderbolt Display para colocar altavoces, discos duros, port\u00e1tiles...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-29T10:52:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/BackPack-de-TwelveSouth.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"BackPack: la repisa ajustable para el Mac\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Review del accesorio BackPack de TwelveSouth que es una repisa para el iMac o la Thunderbolt Display para colocar altavoces, discos duros, port\u00e1tiles...\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/29121058\/BackPack-de-TwelveSouth.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/BackPack-de-TwelveSouth.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"BackPack de TwelveSouth\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/\",\"name\":\"BackPack: la repisa ajustable para el Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-29T10:52:02+00:00\",\"dateModified\":\"2016-07-29T10:52:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Review del accesorio BackPack de TwelveSouth que es una repisa para el iMac o la Thunderbolt Display para colocar altavoces, discos duros, port\\u00e1tiles...\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15078"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15102,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15078\/revisions\/15102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15080"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}