{"id":127,"date":"2010-07-26T18:17:00","date_gmt":"2010-07-26T16:17:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/como-instalar-iwork\/"},"modified":"2023-01-29T12:24:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:53","slug":"como-instalar-iwork","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo instalar iWork"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/Caja-iWork.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/Caja-iWork.jpg\" alt=\"\" title=\"OLYMPUS DIGITAL CAMERA\" width=\"550\" height=\"389\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3074\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/Caja-iWork.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/Caja-iWork-300x212.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iWork<\/strong> es el conjunto de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\/\">aplicaciones<\/a><\/strong> dise\u00f1ado por <strong>Apple<\/strong> que sustituye a Office en un PC. Con <strong>iWork<\/strong>, lo que <strong>Apple<\/strong> pretende es hacer llegar a todos los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> un conjunto de <strong>aplicaciones<\/strong> para poder disfrutar de toda la ofim\u00e1tica posible.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>iWork<\/strong> se compone por tres aplicaciones: <strong>Pages<\/strong>, <strong>Numbers<\/strong> y <strong>Keynote.<\/strong><br \/>\n<strong>Pages<\/strong> es un editor de textos, puedes crear todo tipo de documentos y soporta .doc y .docx. Adem\u00e1s cuenta con un mont\u00f3n de plantillas para que solo tengas que elegir y cambiar los datos, manteniendo la estructura de la plantilla.<br \/>\n<strong>Numbers<\/strong> es una genial tabla donde podr\u00e1s realizar todas tus cuentas y llevar a cabo operaciones manteniendo el orden, el programa se asemeja a Excel en Office.<br \/>\n<strong>Keynote<\/strong> es el lugar donde te vas a dedicar a crear todas esas presentaciones, con nuevas mejoras, incluye un mont\u00f3n de temas y es compatible con PowertPoint.<\/p>\n<p>Ya har\u00e9 alg\u00fan v\u00eddeo mostr\u00e1ndolas.<br \/>\nEn definitiva, que iWork es la mejor <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> que existe para <strong>Mac<\/strong> en la que puedes tratar todos los puntos de ofim\u00e1tica sin tener que recurrir a Windows.<br \/>\nMicrosoft tambi\u00e9n ha sacado un paquete Office disponible para <strong>Mac<\/strong>, pero tengo entendido que no corre tambi\u00e9n como deber\u00eda, por eso yo he decidido comprar <strong>iWork<\/strong> en vez de Office for <strong>Mac<\/strong>.<br \/>\nAqu\u00ed os dejo el v\u00eddeo de como instalarlo:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"580\" height=\"465\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/CKdsBfD11Co\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ya atacaremos este asunto un poco m\u00e1s a fondo con cada una de las <strong>aplicaciones<\/strong>, las mostrar\u00e9 en un v\u00eddeo y contar\u00e9 algo sobre ellas.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/pages\/id409201541?mt=12\">Pages<\/a> |\u00a0<a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/keynote\/id409183694?mt=12\">Numbers<\/a> | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/numbers\/id409203825?mt=12\">Keynote<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iWork es el conjunto de aplicaciones dise\u00f1ado por Apple que sustituye a Office en un PC. Con iWork, lo que Apple pretende<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3074,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,25],"tags":[2205,136,16,174,170,176,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo instalar iWork (v\u00eddeo)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un tutorial sobre como instalar iWork en Mac OS X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo instalar iWork (v\u00eddeo)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un tutorial sobre como instalar iWork en Mac OS X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-26T16:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/Caja-iWork.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"389\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/Caja-iWork.jpg\",\"width\":550,\"height\":389,\"caption\":\"Caja iWork\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo instalar iWork (v\\u00eddeo)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-26T16:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un tutorial sobre como instalar iWork en Mac OS X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-iwork\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17269,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127\/revisions\/17269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}