{"id":5388,"date":"2011-10-26T16:23:47","date_gmt":"2011-10-26T14:23:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5388"},"modified":"2023-01-29T12:58:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:35","slug":"la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/","title":{"rendered":"La Macworld recibe un nuevo nombre, Macworld | iWorld"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Macworld-iWorld.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Macworld-iWorld.jpg\" alt=\"\" title=\"Macworld iWorld\" width=\"549\" height=\"147\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5389\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Macworld-iWorld.jpg 549w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Macworld-iWorld-300x80.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 549px) 100vw, 549px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong>Expo Macworld<\/strong> ha recibido un nuevo nombre, <strong>Macworld |\u00a0iWorld<\/strong> renov\u00e1ndose as\u00ed y <strong>centr\u00e1ndose en todos los productos de la manzana.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En tiempos pasados este evento <strong>serv\u00eda para lanzar productos,<\/strong> en tiempos pasados&#8230; Desde el 2008 en adelante serv\u00eda como <strong>reuni\u00f3n con un mont\u00f3n de expertos y simpatizantes de tu mismo hobbie<\/strong> en el que adem\u00e1s se daban <strong>charlas<\/strong> y <strong>conferencias<\/strong>.<\/p>\n<p>Ahora el evento <strong>busca darle un nuevo toque<\/strong> y por eso ha cambiado el nombre dando a entender que <strong>el mundo iOS tambi\u00e9n tiene su espacio en la feria.<\/strong> Adem\u00e1s estrenan nuevo eslogan <strong>The Ultimate iFanevent<\/strong> (El evento iFan definitivo), cuya imagen se asemeja un poco m\u00e1s a ambiente fiestero.<\/p>\n<p>Y en cierto modo, esto del ambiente fiestero est\u00e1 bien enfocado puesto que <strong>quieren que m\u00fasicos y art\u00edstas visuales muestren las obras<\/strong> que han realizado con la tecnolog\u00eda de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>. El evento dar\u00e1 lugar en los d\u00edas <strong>26, 27 y 28 de enero del 2012 en el Moscone Center de San Francisco<\/strong> con una compra anticipada de sus entradas.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.macworldiworld.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macworld | iWorld<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/10\/25\/macworld-expo-rebranded-as-macworldiworld-for-2012\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Expo Macworld ha recibido un nuevo nombre, Macworld |\u00a0iWorld renov\u00e1ndose as\u00ed y centr\u00e1ndose en todos los productos de la manzana.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5389,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[855,853,854,160,857,439,2210,856,858],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Macworld recibe un nuevo nombre, Macworld | iWorld<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La MacWorld se ha cambiado el nombre por Macworld | iWorld para centrarse en el mundo Mac y en iOS. Ser\u00e1 en los d\u00edas 26, 27 y 28 de enero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Macworld recibe un nuevo nombre, Macworld | iWorld\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La MacWorld se ha cambiado el nombre por Macworld | iWorld para centrarse en el mundo Mac y en iOS. Ser\u00e1 en los d\u00edas 26, 27 y 28 de enero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-26T14:23:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Macworld-iWorld.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"549\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"147\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Macworld-iWorld.jpg\",\"width\":549,\"height\":147,\"caption\":\"Macworld iWorld\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/\",\"name\":\"La Macworld recibe un nuevo nombre, Macworld | iWorld\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-26T14:23:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La MacWorld se ha cambiado el nombre por Macworld | iWorld para centrarse en el mundo Mac y en iOS. Ser\\u00e1 en los d\\u00edas 26, 27 y 28 de enero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-macworld-recibe-un-nuevo-nombre-macworld-iworld\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5388"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5388"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17518,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5388\/revisions\/17518"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5389"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5388"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5388"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}