{"id":12785,"date":"2016-01-17T11:58:49","date_gmt":"2016-01-17T10:58:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12785"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"apple-cerrara-iad-30-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/","title":{"rendered":"Apple cerrar\u00e1 iAd el 30 de junio"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12787\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd.jpg\" alt=\"iAd\" width=\"1051\" height=\"591\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12787\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd.jpg 1051w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1051px) 100vw, 1051px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado mediante un breve comunicado que su plataforma de anuncios para sus sistemas operativos, iAd, ser\u00e1 cerrada el 30 de junio de este mismo a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>La plataforma iAd ser\u00e1 descontinuada el 30 de junio de 2016. Tampoco aceptaremos m\u00e1s aplicaciones en la plataforma, las campa\u00f1as de publicidad continuar\u00e1n y sus propietarios podr\u00e1n seguir cobrando los ingresos hasta el 30 de junio. Si quieres continuar promoviendo tus aplicaciones a trav\u00e9s de iAd hasta entonces, puedes crear campa\u00f1as usando iAd Workbench.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De esta forma, <strong>Apple cerrar\u00e1 su plataforma de anuncios que,<\/strong> al parecer, <strong>no tiene el \u00e9xito que se esperaba<\/strong> porque hay incompatibilidad en la informaci\u00f3n que Apple ofrece a sus desarrolladores y <a title=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la pol\u00edtica de privacidad que sigue con sus usuarios<\/a>.<\/p>\n<p>El futuro es incierto, no se sabe si no seguir\u00e1 en el panorama de anuncios entre apps o si se espera crear un sistema completamente autom\u00e1tico como Google AdSense. En cualquier caso, la WWDC de 2016 podr\u00eda ser un buen escenario para tratar este tema, veremos en junio a ver c\u00f3mo contin\u00faa la historia.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/news\/?id=01152016a\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blog de desarrolladores<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2016\/01\/15\/apple-will-discontinue-iad-app-network-for-developers-on-june-30th\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado mediante un breve comunicado que su plataforma de anuncios para sus sistemas operativos, iAd, ser\u00e1 cerrada el 30 de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12787,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2100,20],"tags":[2312,2206,2311,9,2210,2229,1945],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple cerrar\u00e1 iAd el 30 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple anuncia que cerrar\u00e1 su plataforma de anuncios online iAd el 30 de junio de 2016.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple cerrar\u00e1 iAd el 30 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple anuncia que cerrar\u00e1 su plataforma de anuncios online iAd el 30 de junio de 2016.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-17T10:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1051\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"591\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple cerrar\u00e1 iAd el 30 de junio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple anuncia que cerrar\u00e1 su plataforma de anuncios online iAd el 30 de junio de 2016.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/17114851\/iAd.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/iAd.jpg\",\"width\":1051,\"height\":591},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/\",\"name\":\"Apple cerrar\\u00e1 iAd el 30 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-17T10:58:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple anuncia que cerrar\\u00e1 su plataforma de anuncios online iAd el 30 de junio de 2016.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12785"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12785"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12785\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18028,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12785\/revisions\/18028"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12787"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12785"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12785"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12785"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}