{"id":14775,"date":"2016-05-19T17:27:28","date_gmt":"2016-05-19T15:27:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14775"},"modified":"2023-01-29T12:22:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:21","slug":"pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/","title":{"rendered":"PDF Expert se vuelve compatible con el Apple Pencil"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/166942989?color=a70000&#038;byline=0&#038;portrait=0\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>PDF Expert, <a target=\"_blank\" title=\"PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la aplicaci\u00f3n que uso para leer y anotar PDFs<\/a>, <strong>ha recibido una peque\u00f1a actualizaci\u00f3n que la hace compatible con el Apple Pencil en su versi\u00f3n para iOS.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora la aplicaci\u00f3n reconoce todas las propiedades que aporta el Apple Pencil, desde presi\u00f3n hasta detecci\u00f3n de la mano, permiti\u00e9ndonos anotar PDFs con nuestra propia letra, subrayar, etc.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>han mejorado su sistema de transferencia de archivos,<\/strong> que pasa a llamarse Readdle Transfer. Lo vimos <a target=\"_blank\" title=\"PDF Expert ahora funciona m\u00e1gicamente a trav\u00e9s de los dispositivos de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pdf-expert-ahora-funciona-magicamente-traves-los-dispositivos-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">en una pasada actualizaci\u00f3n<\/a> pero s\u00f3lo funcionaba de iOS a Mac, ahora funciona en ambos sentidos pudiendo empezar a anotar un PDF en un lado y continuar en el otro de forma autom\u00e1tica y con guardado de p\u00e1gina incluido.<\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n mejora constantemente y a m\u00ed me encanta verlo. Prometieron dichas mejoras y aqu\u00ed est\u00e1n, y a\u00fan as\u00ed siguen avisando de que van a continuar trayendo nuevas caracter\u00edsticas. Cada d\u00eda que actualizan afirman mi idea de que es el mejor lector y editor de PDFs que podemos encontrar actualmente.<\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n, por supuesto,<strong>\u00a0se puede encontrar de forma gratuita para los usuarios que ya ten\u00edan comprada la aplicaci\u00f3n.<\/strong> Si no, pod\u00e9is comprarla desde la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-5-rellena-formularios\/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a> para su versi\u00f3n iOS y desde la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-by-readdle\/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> o la <a target=\"_blank\" href=\"\/\/readdle.sjv.io\/c\/327929\/316376\/4736\" rel=\"noopener noreferrer\">tienda de Readdle<\/a> para Mac.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/readdle.com\/blog\/2016\/05\/pdf-expert-adds-apple-pencil-support-files-transfer-20-promo-codes-giveaway\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Readdle<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PDF Expert, la aplicaci\u00f3n que uso para leer y anotar PDFs, ha recibido una peque\u00f1a actualizaci\u00f3n que la hace compatible con el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14778,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2172,2205,2269,2080,9,2208,2210,2232,2316,2418],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PDF Expert se vuelve compatible con el Apple Pencil<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"PDF Expert para iOS se ha vuelto compatible con el Apple Pencil pudiendo anotar PDFs a mano. Readdle Transfer para pasar PDFs de iOS a Mac o viceversa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PDF Expert se vuelve compatible con el Apple Pencil\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PDF Expert para iOS se ha vuelto compatible con el Apple Pencil pudiendo anotar PDFs a mano. Readdle Transfer para pasar PDFs de iOS a Mac o viceversa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-19T15:27:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/PDF-Expert-compatibilidad-Apple-Pencil.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1632\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"PDF Expert se vuelve compatible con el Apple Pencil\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"PDF Expert para iOS se ha vuelto compatible con el Apple Pencil pudiendo anotar PDFs a mano. Readdle Transfer para pasar PDFs de iOS a Mac o viceversa.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/PDF-Expert-compatibilidad-Apple-Pencil.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1632,\"caption\":\"PDF Expert compatibilidad Apple Pencil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/\",\"name\":\"PDF Expert se vuelve compatible con el Apple Pencil\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-19T15:27:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"PDF Expert para iOS se ha vuelto compatible con el Apple Pencil pudiendo anotar PDFs a mano. Readdle Transfer para pasar PDFs de iOS a Mac o viceversa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14775"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14775"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14775\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18092,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14775\/revisions\/18092"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14775"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14775"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14775"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}