{"id":2752,"date":"2011-06-10T21:50:27","date_gmt":"2011-06-10T19:50:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2752"},"modified":"2023-01-29T12:24:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:51","slug":"disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/","title":{"rendered":"Disfrutamos de iCloud con las apps y con los libros"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-con-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-con-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store con iCloud\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3754\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-con-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-con-iCloud-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde el pasado 6 de junio que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> lanz\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong> y ya pudimos observar una actualizaci\u00f3n de la <strong>App Store<\/strong> en nuestros dispositivos <strong>iOS<\/strong>. Con esa actualizaci\u00f3n <strong>nos da la posibilidad de habilitar al dispositivo para que suba todas las apps a iCloud<\/strong> y poder descargarlas desde cualquier dispositivo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl aceptar los t\u00e9rminos y condiciones de la <strong>App Store<\/strong> se nos actualizar\u00eda d\u00e1ndonos un nuevo apartado en la pesta\u00f1a de <strong>Actualizar<\/strong>. Aparecer\u00e1 una nueva opci\u00f3n de \u00abComprado\u00bb y accediendo a ella tenemos o todas las <strong>aplicaciones<\/strong> compradas o las que no est\u00e1n instaladas en nuestro dispositivo, al lado de las no instaladas aparecer\u00e1 un icono con una nube para poder descargarlas.<\/p>\n<p>Esta funci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 disponible con los libros que compremos en la <strong>iBook Store<\/strong>, de la misma manera podemos descargar los libros que hemos comprado en otros dispositivos. Para poder activar esto tan solo vamos a <strong>Ajustes&gt;Store<\/strong> y all\u00ed activamos, de las dos opciones, la que m\u00e1s nos interese.<\/p>\n<p>De momento esto es lo \u00fanico que tendremos de <strong>iCloud<\/strong> antes de que salga <strong>iOS 5<\/strong> que no est\u00e1 bastante bien, lo he probado y es muy c\u00f3modo, va muy r\u00e1pido y la posibilidad de descargar las <strong>apps<\/strong> que ya tenemos compradas sin necesidad de hacerlo mediante un ordenador da mucha independencia. Creo que <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 consiguiendo el <strong>PC Free<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde el pasado 6 de junio que Apple lanz\u00f3 iCloud y ya pudimos observar una actualizaci\u00f3n de la App Store en nuestros<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3754,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,101,20],"tags":[2205,2214,1235,2217,9,115,255,127,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Disfrutamos de iCloud con las apps y con los libros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La parte de sincronizar las aplicaciones con la nube de iCloud ya est\u00e1 disponible antes de la salida de iOS 5.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Disfrutamos de iCloud con las apps y con los libros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La parte de sincronizar las aplicaciones con la nube de iCloud ya est\u00e1 disponible antes de la salida de iOS 5.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-10T19:50:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-con-iCloud.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-con-iCloud.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Apple Store con iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/\",\"name\":\"Disfrutamos de iCloud con las apps y con los libros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-10T19:50:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La parte de sincronizar las aplicaciones con la nube de iCloud ya est\\u00e1 disponible antes de la salida de iOS 5.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2752"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2752\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17399,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2752\/revisions\/17399"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2752"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2752"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}