{"id":16089,"date":"2016-12-15T21:25:34","date_gmt":"2016-12-15T20:25:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16089"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"ordenador-ano-del-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Un ordenador para todo: Un a\u00f1o del iPad Pro"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16091\" style=\"width: 1510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16091\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg\" alt=\"iPad Pro como ordenador principal\" width=\"1500\" height=\"1125\" class=\"size-full wp-image-16091\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal-267x200.jpeg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal-1024x768.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16091\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/stories\/one-year-of-ipad-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macstories<\/a><\/p><\/div>\n<p>Federico Viticci <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.macstories.net\/stories\/one-year-of-ipad-pro\/\">ha publicado<\/a> un extenso art\u00edculo sobre su a\u00f1o con el <a target=\"_blank\"title=\"iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\">iPad Pro<\/a>, su ordenador principal:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Uso mi iPad Pro para todo. Es mi m\u00e1quina de escribir y herramienta favorita de investigaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n acudo a ella para organizar mis finanzas, jugar a juegos, leer libros, ver pel\u00edculas, programar en Python y Workflow, y llevar dos negocios exitosos. Mientras que he estado abogando por todos estos usos en la plataforma del iPad durante bastante tiempo, el iPad Pro ha elevado el humbral de las posibilidades, alcanzando un punto de inflexi\u00f3n que ha hecho que otras personas cambien al iPad como su ordenador principal tambi\u00e9n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Viticci es un referente a la hora de hablar de trabajo en el iPad. Lleva muchos a\u00f1os persiguiendo ese sue\u00f1o y cada vez ha desarrollado m\u00e1s y mejor su cometido, este es otro ejemplo de c\u00f3mo lo hace, en qu\u00e9 herramientas se apoya y pensamientos generales sobre todo ello.<\/p>\n<p>Si sois de los que buscan trabajar con un iPad, echadle un vistazo porque pod\u00e9is aprender mucho.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Federico Viticci ha publicado un extenso art\u00edculo sobre su a\u00f1o con el iPad Pro, su ordenador principal: Uso mi iPad Pro para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16091,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2099],"tags":[2125,2338,272,2248,2385],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un ordenador para todo: Un a\u00f1o del iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al extenso art\u00edculo de Federico Viticci en el que habla sobre el primer a\u00f1o del iPad Pro y de c\u00f3mo trabaja con \u00e9l.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un ordenador para todo: Un a\u00f1o del iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al extenso art\u00edculo de Federico Viticci en el que habla sobre el primer a\u00f1o del iPad Pro y de c\u00f3mo trabaja con \u00e9l.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-15T20:25:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1125\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un ordenador para todo: Un a\u00f1o del iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al extenso art\u00edculo de Federico Viticci en el que habla sobre el primer a\u00f1o del iPad Pro y de c\u00f3mo trabaja con \u00e9l.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/15212017\/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg\",\"width\":1500,\"height\":1125,\"caption\":\"Imagen de Macstories\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/\",\"name\":\"Un ordenador para todo: Un a\\u00f1o del iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-15T20:25:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al extenso art\\u00edculo de Federico Viticci en el que habla sobre el primer a\\u00f1o del iPad Pro y de c\\u00f3mo trabaja con \\u00e9l.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ordenador-ano-del-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16089"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18170,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16089\/revisions\/18170"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16091"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}