{"id":7253,"date":"2012-08-28T13:15:56","date_gmt":"2012-08-28T12:15:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7253"},"modified":"2023-01-29T12:29:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:08","slug":"riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/","title":{"rendered":"Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administraci\u00f3n de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administraci\u00f3n-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administraci\u00f3n-de-Apple.jpg\" alt=\"Craig Federighi y Riccio Dan se unen al consejo de administraci\u00f3n de Apple\" title=\"Craig Federighi y Riccio Dan se unen al consejo de administraci\u00f3n de Apple\" width=\"550\" height=\"361\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7254\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administraci\u00f3n-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administraci\u00f3n-de-Apple-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Riccio Dan<\/strong>, vicepresidente del equipo ejecutivo de ingenier\u00eda de hardware de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, y <strong>Craig Fereighi<\/strong>, Vicepresidente senior de software <strong>Mac<\/strong>, <strong>se han unido al consejo de administraci\u00f3n de la empresa.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Riccio<\/strong> dirigir\u00e1 la divisi\u00f3n del <strong>Mac<\/strong>, iPhone, iPad y iPod respecto al hardware de los equipos, ha sido fundamental para el desarrollo del iPad desde su primera generaci\u00f3n. Se uni\u00f3 a la empresa en 1998 como vicepresidente de dise\u00f1o de producto y desde entonces ha colaborado en el desarrollo de los diferentes equipos.<\/p>\n<p><strong>Federighi<\/strong> seguir\u00e1 siendo responsable del desarrollo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a><\/strong> para <strong>Apple<\/strong> y distintos temas relacionados. Trabaj\u00f3 para NeXT y luego para <strong>Apple<\/strong> aunque de ah\u00ed se fue a Ariba donde pas\u00f3 una d\u00e9cada. Finalmente volvi\u00f3 a <strong>Apple<\/strong> para consolidar su puesto desarrollando su papel de ingeniero.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>Apple ha conseguido que Bob Mansfield,<\/strong> que anunci\u00f3 su jubilaci\u00f3n a principios de verano, <strong>se quede en la empresa trabajando en futuros productos para la empresa.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/08\/27Craig-Federighi-Apples-Vice-President-of-Mac-Software-Engineering-Dan-Riccio-Apples-Vice-President-of-Hardware-Engineering-Join-Apples-Executive-Team-as-Senior-Vice-Presidents.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Riccio Dan, vicepresidente del equipo ejecutivo de ingenier\u00eda de hardware de Apple, y Craig Fereighi, Vicepresidente senior de software Mac, se han<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7254,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1749,919,1753,1587,1325,2210,2229,1748,1752,1751],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administraci\u00f3n de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Craig Federighi y Riccio Dan han pasado a formar parte del consejo de administraci\u00f3n de Apple. Bob Mansfield seguir\u00e1 en la empresa trabajando en futuros productos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administraci\u00f3n de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Craig Federighi y Riccio Dan han pasado a formar parte del consejo de administraci\u00f3n de Apple. Bob Mansfield seguir\u00e1 en la empresa trabajando en futuros productos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-28T12:15:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administraci\u00f3n-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"361\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administraci\\u00f3n-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":361,\"caption\":\"Craig Federighi y Riccio Dan se unen al consejo de administraci\\u00f3n de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/\",\"name\":\"Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administraci\\u00f3n de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-28T12:15:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Craig Federighi y Riccio Dan han pasado a formar parte del consejo de administraci\\u00f3n de Apple. Bob Mansfield seguir\\u00e1 en la empresa trabajando en futuros productos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7253"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17756,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7253\/revisions\/17756"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}