{"id":6283,"date":"2012-02-02T16:02:40","date_gmt":"2012-02-02T15:02:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6283"},"modified":"2023-01-29T12:59:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:03","slug":"os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/","title":{"rendered":"OS X Lion 10.7.3 disponible con soluci\u00f3n de errores, Safari 5.1.3 y traducci\u00f3n en Catal\u00e1n"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"514\" height=\"274\" class=\"size-full wp-image-5250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 514w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anoche <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>lanz\u00f3 al p\u00fablico una nueva versi\u00f3n del sistema operativo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Lion<\/a>, la versi\u00f3n 10.7.3.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta versi\u00f3n soluciona problemas de estabilidad, compatibilidad y seguridad, a parte destacan estas mejoras:<\/p>\n<ul>\n<li>Se han a\u00f1adido los siguientes idiomas: <strong>catal\u00e1n<\/strong>, croata, eslovaco, griego, hebreo, rumano, tailand\u00e9s y ucraniano.<\/li>\n<li>Se han solucionado <strong>problemas al usar tarjetas inteligentes<\/strong> para iniciar sesi\u00f3n en <strong>Mac OS X<\/strong>.<\/li>\n<li>Se han solucionado <strong>problemas de autenticaci\u00f3n en servicios de directorio.<\/strong><\/li>\n<li>Se han solucionado <strong>problemas de compatibilidad con Compartir Archivos Windows.<\/strong><\/li>\n<li>Se ha solucionado un <strong>problema de conexi\u00f3n Wi-Fi cuando se enciende despu\u00e9s de ponerlo en suspensi\u00f3n.<\/strong><\/li>\n<li>Incluye <strong>compatibilidad con im\u00e1genes RAW<\/strong> para m\u00e1s c\u00e1maras digitales.<\/li>\n<li>Incluye <strong>Safari 5.1.3 que soluciona algunos problemas<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como podemos ver <strong>se ha incorporado el catal\u00e1n como idioma nativo,<\/strong> lo que hace referencia al gran uso que tiene en la comunidad aut\u00f3noma. La actualizaci\u00f3n <strong>pesa 1,02 GB<\/strong> pudiendo actualizar desde S\u00edmbolo de la manzana (\uf8ff) y <strong>Actualizaci\u00f3n de software&#8230;<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/HT5048?viewlocale=es_ES\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anoche Apple lanz\u00f3 al p\u00fablico una nueva versi\u00f3n del sistema operativo OS X Lion, la versi\u00f3n 10.7.3.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,312,826,294,174,2210,2231,175,198,1295,1296],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion 10.7.3 disponible con soluci\u00f3n de errores, Safari 5.1.3 y traducci\u00f3n en Catal\u00e1n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva versi\u00f3n de OS X Lion, la versi\u00f3n 10.7.3 con Safari 5.1.3, soluci\u00f3n de errores y traducci\u00f3n al Catal\u00e1n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion 10.7.3 disponible con soluci\u00f3n de errores, Safari 5.1.3 y traducci\u00f3n en Catal\u00e1n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva versi\u00f3n de OS X Lion, la versi\u00f3n 10.7.3 con Safari 5.1.3, soluci\u00f3n de errores y traducci\u00f3n al Catal\u00e1n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-02T15:02:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":514,\"height\":274,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/\",\"name\":\"OS X Lion 10.7.3 disponible con soluci\\u00f3n de errores, Safari 5.1.3 y traducci\\u00f3n en Catal\\u00e1n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-02T15:02:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una nueva versi\\u00f3n de OS X Lion, la versi\\u00f3n 10.7.3 con Safari 5.1.3, soluci\\u00f3n de errores y traducci\\u00f3n al Catal\\u00e1n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-3-disponible-con-solucion-de-errores-safari-5-1-3-y-traduccion-en-catalan\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6283"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6283"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17671,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6283\/revisions\/17671"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6283"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6283"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}