{"id":7731,"date":"2012-10-23T20:30:39","date_gmt":"2012-10-23T19:30:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7731"},"modified":"2021-10-17T12:57:27","modified_gmt":"2021-10-17T10:57:27","slug":"nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/","title":{"rendered":"Nuevos Mac Mini renovados por dentro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Mac-Mini.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Mac-Mini.jpg\" alt=\"Mac Mini\" title=\"Mac Mini\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7732\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Mac-Mini.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Mac-Mini-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En otra de sus mejoras, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha renovado tambi\u00e9n los Mac Mini,<\/strong> los peque\u00f1os ordenadores de sobre mesa que <strong>incorporan un mejor hardware, aunque la actualizaci\u00f3n ha sido moderada.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El dise\u00f1o general es el mismo y de los componentes traseros <strong>solo var\u00edan los USBs que pasan a ser los 3.0.<\/strong> La <strong>memoria RAM aumenta hasta un posible tama\u00f1o de 16GB<\/strong> y el espacio pasa a poder ampliarse <strong>hasta 1 TB o 256 GB de memoria flash.<\/strong> Incorpora una tarjeta gr\u00e1fica Intel HD Graphics 4000 y un procesador <strong>Dual o Quad Inte i5 o i7 Ivy Bridge.<\/strong><\/p>\n<p>De esta manera el ordenador de antes que pod\u00eda parecer una pieza sencilla para los que entraban en el mundillo <strong>se ha convertido en un buen equipo que puede usar cualquier usuario de forma profesional<\/strong> por un precio muy bueno. La versi\u00f3n m\u00e1s normal est\u00e1 disponible <strong>por 599 d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-ipad-mini-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En otra de sus mejoras, Apple ha renovado tambi\u00e9n los Mac Mini, los peque\u00f1os ordenadores de sobre mesa que incorporan un mejor<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7732,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[1566,2208,2223,2210,2230,1291,1836,1573],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos Mac Mini renovados por dentro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos Mac Mini que han sufrido una renovaci\u00f3n de hardware aumentando su calidad general conservando el precio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos Mac Mini renovados por dentro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos Mac Mini que han sufrido una renovaci\u00f3n de hardware aumentando su calidad general conservando el precio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-23T19:30:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:57:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Mac-Mini.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Mac-Mini.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Mac Mini\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/\",\"name\":\"Nuevos Mac Mini renovados por dentro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-23T19:30:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:57:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos Mac Mini que han sufrido una renovaci\\u00f3n de hardware aumentando su calidad general conservando el precio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7731"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7731\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17791,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7731\/revisions\/17791"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}