<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2016 20:26:24 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/?#comment-877</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jan 2016 12:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12857#comment-877</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/?#comment-876&quot;&gt;Javier Martín&lt;/a&gt;.Exacto, a partir de ahora todo por digital y bien documentado. Yo creo que mi problema fue porque cuando me cambiaron el iPhone, llegué a Xanadú una hora y media antes de mi cita, y me hicieron un hueco de prisa y corriendo, entonces por eso no se tramitó bien.Pero lo dicho, ahora todo por digital y siendo cansinos y pesados para que realmente así lo hagan. Tengo mucha suerte de que me vaya bien la batería ahora porque si no…Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/?#comment-876">Javier Martín</a>.</p>
<p>Exacto, a partir de ahora todo por digital y bien documentado. Yo creo que mi problema fue porque cuando me cambiaron el iPhone, llegué a Xanadú una hora y media antes de mi cita, y me hicieron un hueco de prisa y corriendo, entonces por eso no se tramitó bien.</p>
<p>Pero lo dicho, ahora todo por digital y siendo cansinos y pesados para que realmente así lo hagan. Tengo mucha suerte de que me vaya bien la batería ahora porque si no…</p>
<p>Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Martín		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/?#comment-876</link>		<dc:creator><![CDATA[Javier Martín]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jan 2016 12:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12857#comment-876</guid>					<description><![CDATA[Factura hecha con el Word y arreando. Eso mismo le pasó a un amigo, no le registraron bien el cambio en Parquesur y en Apple de Sol todo problemas. Entonces, dijeron que llamásemos por teléfono y ellos se empeñaban en que no. Entonces, hicimos nueva llamada diciendo que estábamos en el segundo año de garantía y que &quot;resultaba una carga excesiva tramitarlo con la tienda ya que había cerrado&quot;. Nos pidieron la factura, hicimos una factura en el Word con los datos de una tienda de un amigo que cerró, enviamos esa factura a un email que nos dieron, y recogieron el dispositivo y repararon.Desde entonces como dices, siempre ticket digital también, y además si hay alguna reparación o cambio, solicitamos el justificante por email, entonces ponen el email que les digamos en su tablet y cualquier reparación o sustitución ya queda documentada.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Factura hecha con el Word y arreando. Eso mismo le pasó a un amigo, no le registraron bien el cambio en Parquesur y en Apple de Sol todo problemas. Entonces, dijeron que llamásemos por teléfono y ellos se empeñaban en que no. Entonces, hicimos nueva llamada diciendo que estábamos en el segundo año de garantía y que «resultaba una carga excesiva tramitarlo con la tienda ya que había cerrado». Nos pidieron la factura, hicimos una factura en el Word con los datos de una tienda de un amigo que cerró, enviamos esa factura a un email que nos dieron, y recogieron el dispositivo y repararon.</p>
<p>Desde entonces como dices, siempre ticket digital también, y además si hay alguna reparación o cambio, solicitamos el justificante por email, entonces ponen el email que les digamos en su tablet y cualquier reparación o sustitución ya queda documentada.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
