{"id":1049,"date":"2011-02-08T14:30:10","date_gmt":"2011-02-08T13:30:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1049"},"modified":"2016-03-14T00:01:08","modified_gmt":"2016-03-13T23:01:08","slug":"storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/","title":{"rendered":"StoreSizer ajusta tus im\u00e1genes a Retina Display"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/StoreSizer.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/StoreSizer.png\" alt=\"\" title=\"StoreSizer\" width=\"533\" height=\"348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3400\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/StoreSizer.png 533w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/StoreSizer-300x196.png 300w\" sizes=\"(max-width: 533px) 100vw, 533px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>StoreSizer<\/strong> es una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a><\/strong> que tiene una funci\u00f3n muy simple pero que es muy \u00fatil. <strong>Podemos transformar una imagen cualquiera al tama\u00f1o del iPhone, del iPod Touch, del iPad y tambi\u00e9n uno de para la Retina Display.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa interfaz de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> no puede ser m\u00e1s sencilla, simplemente arrastramos la imagen, seleccionamos donde queremos que se guarden y proceder\u00edamos a seleccionar en que medidas queremos que salga si la Normal (<strong>iPhone<\/strong> y <strong>iPod Touch<\/strong>), <strong>Retina Display<\/strong> o <strong>iPad<\/strong>.<\/p>\n<p>Puede que el resultado no sea tan idoneo o tan perfecto como los que podemos encontrar actualmente para <strong>iOS<\/strong>, pero si acced\u00e9is a <strong>MacSfera<\/strong> desde vuestro dispositivo <strong>iOS<\/strong> con pantalla retina y si agreg\u00e1is un acceso a la pantalla de inicio ver\u00e9is con que calidad sale, a mi juicio no tiene una mala calidad y se ve bastante bien.<\/p>\n<p>Otra cosa que tiene de buena esta app es su precio, <strong>totalmente gratuita<\/strong> y pod\u00e9is descargarla desde la <strong>Mac App Store<\/strong>.<\/p>\n<p>Descarga | <strong><a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/storesizer\/id408263303?mt=12\">StoreSizer<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>StoreSizer es una aplicaci\u00f3n de la Mac App Store que tiene una funci\u00f3n muy simple pero que es muy \u00fatil. Podemos transformar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3400,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,2209,22],"tags":[2205,9,272,11,255,127,2208,18,174,375,374],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>StoreSizer ajusta tus im\u00e1genes a Retina Display<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"StoreSizer ajusta tus im\u00e1genes a Retina Display en formato de icono para el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"StoreSizer ajusta tus im\u00e1genes a Retina Display\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"StoreSizer ajusta tus im\u00e1genes a Retina Display en formato de icono para el iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-08T13:30:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T23:01:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/StoreSizer.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/StoreSizer.png\",\"width\":533,\"height\":348,\"caption\":\"StoreSizer\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/\",\"name\":\"StoreSizer ajusta tus im\\u00e1genes a Retina Display\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-08T13:30:10+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T23:01:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"StoreSizer ajusta tus im\\u00e1genes a Retina Display en formato de icono para el iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/storesizer-ajusta-tus-imagenes-a-retina-display\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1049"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1049\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}