{"id":4325,"date":"2011-08-08T00:13:12","date_gmt":"2011-08-07T22:13:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4325"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/","title":{"rendered":"Apple permite a los desarrolladores migrar de MobileMe a iCloud"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migraci\u00f3n-MobileMe-a-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migraci\u00f3n-MobileMe-a-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Migraci\u00f3n MobileMe a iCloud\" width=\"550\" height=\"409\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4326\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migraci\u00f3n-MobileMe-a-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migraci\u00f3n-MobileMe-a-iCloud-300x223.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha abierto un apartado en su web <a href=\"https:\/\/www.me.com\/move\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">me.com\/move<\/a> para desarrolladores que permite migrar toda la informaci\u00f3n de <strong>MobileMe<\/strong> a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nSeg\u00fan fuentes, la transici\u00f3n es muy sencilla y <strong>podemos pasar el correo, contactos, calendarios, informaci\u00f3n, iDisk, iWeb y la galer\u00eda de fotos.<\/strong> Estas tres \u00faltimas opciones solo estar\u00e1n disponibles hasta el <strong>30 de junio de 2012.<\/strong><\/p>\n<p>Si bien es verdad que puedes exportar la mayor\u00eda de las cosas, por no decir todas, hay algunas opciones que <strong>Apple<\/strong> ha eliminado en esta migraci\u00f3n: panel de flash de sincronizaci\u00f3n, sincronizaci\u00f3n elemento muelle, llaveros, firmas, reglas de cuenta de correo, buzones de correo inteligentes y las preferencias de correo electr\u00f3nico.<\/p>\n<p>\u00daltimamente he o\u00eddo que algunos usuarios de <strong>MobileMe<\/strong> se quejaban con acciones muy raras que hac\u00eda como duplicar o triplicar contactos, alterar los calendarios, y hacer cosas extra\u00f1as, esperemos que con este nuevo sistema esos problemas se solucionen, lo malo es que solo podr\u00e1n disfrutar y beneficiarse (en caso de que se hayan solucionado) los desarrolladores, el resto de usuarios solo cuando lancen oficialmente <strong>iCloud<\/strong>.<\/p>\n<p>Por otro lado <strong>Apple<\/strong> ampliar\u00e1 el periodo de <strong>iDisk<\/strong>, <strong>iWeb<\/strong> y la galer\u00eda de fotos, pero al da la sensaci\u00f3n de que efectivamente la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/\u00bfsteve-jobs-confirma-la-desaparicion-de-iweb\/\" title=\"iWeb podr\u00eda llegar al fin de sus d\u00edas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>iWeb<\/strong> puede llegar al fin de sus d\u00edas<\/a>, a pesar de que esta <strong>app<\/strong> permita subir tu sitio web a un servidor externo que no es <strong>MobileMe<\/strong>.<\/p>\n<p>Os dejo con esta recopilaci\u00f3n de im\u00e1genes.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-correo-contactos-y-calendario-a-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-correo-contactos-y-calendario-a-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Migrar correo, contactos y calendario a iCloud\" width=\"550\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4327\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-correo-contactos-y-calendario-a-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-correo-contactos-y-calendario-a-iCloud-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-galeria-de-fotos-iDisk-y-iWeb-a-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-galeria-de-fotos-iDisk-y-iWeb-a-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Migrar galeria de fotos, iDisk y iWeb a iCloud\" width=\"550\" height=\"255\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4328\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-galeria-de-fotos-iDisk-y-iWeb-a-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-galeria-de-fotos-iDisk-y-iWeb-a-iCloud-300x139.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-MobileMe-a-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-MobileMe-a-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Migrar MobileMe a iCloud\" width=\"550\" height=\"212\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4329\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-MobileMe-a-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migrar-MobileMe-a-iCloud-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Dispositivos-compatibles-con-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Dispositivos-compatibles-con-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Dispositivos compatibles con iCloud\" width=\"550\" height=\"453\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4330\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Dispositivos-compatibles-con-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Dispositivos-compatibles-con-iCloud-300x247.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-MobileMe-a-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-MobileMe-a-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Migracion MobileMe a iCloud\" width=\"550\" height=\"258\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4331\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-MobileMe-a-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-MobileMe-a-iCloud-300x141.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-de-MobileMe-a-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-de-MobileMe-a-iCloud.png\" alt=\"\" title=\"Migracion de MobileMe a iCloud\" width=\"550\" height=\"376\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4332\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-de-MobileMe-a-iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migracion-de-MobileMe-a-iCloud-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/08\/06\/apple-now-allows-mobileme-users-to-migrate-their-accounts-to-icloud\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha abierto un apartado en su web me.com\/move para desarrolladores que permite migrar toda la informaci\u00f3n de MobileMe a iCloud.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4326,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[2206,542,558,557,2217,560,135,556,159,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple permite a los desarrolladores migrar de MobileMe a iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ya permite la migraci\u00f3n de MobileMe a iCloud con el fin de probar el sistema, pero solo disponible para desarrolladores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple permite a los desarrolladores migrar de MobileMe a iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ya permite la migraci\u00f3n de MobileMe a iCloud con el fin de probar el sistema, pero solo disponible para desarrolladores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-07T22:13:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migraci\u00f3n-MobileMe-a-iCloud.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"409\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Migraci\\u00f3n-MobileMe-a-iCloud.png\",\"width\":550,\"height\":409,\"caption\":\"Migraci\\u00f3n MobileMe a iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/\",\"name\":\"Apple permite a los desarrolladores migrar de MobileMe a iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-07T22:13:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ya permite la migraci\\u00f3n de MobileMe a iCloud con el fin de probar el sistema, pero solo disponible para desarrolladores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-permite-a-los-desarrolladores-migrar-de-mobileme-a-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4325"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4325"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4325\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17473,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4325\/revisions\/17473"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4325"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4325"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4325"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}