{"id":7097,"date":"2012-07-25T16:51:25","date_gmt":"2012-07-25T14:51:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7097"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"Apple retira OS X Lion de la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-retira-OS-X-Lion-de-la-Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-retira-OS-X-Lion-de-la-Mac-App-Store.png\" alt=\"Apple retira OS X Lion de la Mac App Store\" title=\"Apple retira OS X Lion de la Mac App Store\" width=\"550\" height=\"240\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7098\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-retira-OS-X-Lion-de-la-Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-retira-OS-X-Lion-de-la-Mac-App-Store-300x131.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el lanzamiento de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a><\/strong>, <strong>Apple ha retirado de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> el instalador de OS X Lion.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>No aparece en b\u00fasquedas, no aparece en <strong>Comprado<\/strong> y si accedemos a trav\u00e9s del enlace directo nos <strong>da un error por no haber encontrado el art\u00edculo.<\/strong> En principio puede ser razonable puesto que no ser\u00eda \u00e9tico dejar la antigua versi\u00f3n provocando que alguien la compre por error (si viene de <strong>Snow Leopard<\/strong>).<\/p>\n<p><strong>Pero en general me parece fatal<\/strong> (y es opini\u00f3n) <strong>que se retire el instalador puesto que:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><strong>Hemos pagado por \u00e9l,<\/strong> tenemos derecho a descargarlo cuantas veces queramos.<\/li>\n<li><strong>Puede haber un error al instalar Mountain Lion<\/strong> y necesitemos reinstalar <strong>Lion<\/strong> de modo que no tenemos de donde descargarlo.<\/li>\n<li>Hay ordenadores que no son compatibles con <strong>Mountain Lion<\/strong> pero si con <strong>Lion<\/strong> y sus due\u00f1os no han actualizado todav\u00eda (por el motivo que sea) y desean hacerlo ahora.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Los afortunados que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-salvar-os-x-lion-en-un-dvd-o-pen-drive\/\" title=\"C\u00f3mo salvar OS X Lion en un DVD o pen drive\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hicimos una copia de los archivos en un DVD o Pen Drive<\/a><\/strong> tenemos acceso a ella cuando queramos, pero <strong>\u00bfy los que no lo hicieron?<\/strong> De momento no se sabe si volver\u00e1 a aparecer en un futuro.<\/p>\n<p>Actualizaci\u00f3n 25\/07\/2012 19:31: Al parecer si que sale el sistema a la hora de buscar en la pesta\u00f1a Comprado, de modo que podemos descargarlo cuantas veces queramos. Aunque seguimos sin saber si los ordenadores compatibles con Lion y no Mountain Lion tendr\u00e1n acceso a \u00e9l.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con el lanzamiento de OS X Mountain Lion, Apple ha retirado de la Mac App Store el instalador de OS X Lion.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7098,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[294,18,174,175,1676],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple retira OS X Lion de la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha retirado OS X Lion de la Mac App Store de manera que no se puede descargar el instalador de nuevo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple retira OS X Lion de la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha retirado OS X Lion de la Mac App Store de manera que no se puede descargar el instalador de nuevo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-25T14:51:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-retira-OS-X-Lion-de-la-Mac-App-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-retira-OS-X-Lion-de-la-Mac-App-Store.png\",\"width\":550,\"height\":240,\"caption\":\"Apple retira OS X Lion de la Mac App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"Apple retira OS X Lion de la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-25T14:51:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha retirado OS X Lion de la Mac App Store de manera que no se puede descargar el instalador de nuevo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-os-x-lion-de-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7097"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7097"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7097\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17732,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7097\/revisions\/17732"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7098"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7097"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7097"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7097"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}