{"id":10069,"date":"2013-10-22T20:50:02","date_gmt":"2013-10-22T19:50:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10069"},"modified":"2023-01-29T12:23:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:40","slug":"nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/","title":{"rendered":"Nueva versi\u00f3n de iWork con redise\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iWork.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iWork.jpg\" alt=\"Nueva versi\u00f3n de iWork\" width=\"710\" height=\"376\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10070\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iWork.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iWork-300x159.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una nueva versi\u00f3n de la suite <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iwork\" title=\"iWork\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iWork<\/a> totalmente redise\u00f1ada y con nuevas funcionalidades.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El <strong>redise\u00f1o sufrido en esta nueva versi\u00f3n toma un estilo que se asemeja a iOS 7,<\/strong> m\u00e1s limpio y claro para encontrar las cosas m\u00e1s f\u00e1cilmente. Una nueva mejora es la colaboraci\u00f3n a trav\u00e9s de Internet, un <strong>sistema que permite que varios usuarios editen en tiempo real un mismo documento.<\/strong><\/p>\n<p>Las aplicaciones han sido adaptadas a iOS 7 y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mavericks<\/a><\/strong> para explotar toda su capacidad, algo que permite nuevas animaciones en Keynote o nuevos gr\u00e1ficos y formas de ver la informaci\u00f3n en Numbers. Por supuesto, <strong>incluyen una mejora en la compatibilidad con iCloud.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>cualquier documento puede ser compartido a trav\u00e9s de una URL,<\/strong> el receptor podr\u00e1 no solo visualizar el documento, tambi\u00e9n editarlo, independientemente de si tiene la aplicaci\u00f3n instalada o una cuenta de iCloud.<\/p>\n<p>Estas nuevas aplicaciones estar\u00e1n disponibles para <strong>cualquier usuario que compre un dispositivo iOS o un Mac de forma gratuita,<\/strong> el precio de venta al p\u00fablico todav\u00eda se desconoce.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2013\/10\/22\/4861868\/apple-gives-iwork-a-facelift-inspired-by-ios-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una nueva versi\u00f3n de la suite iWork totalmente redise\u00f1ada y con nuevas funcionalidades.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10070,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,136,16,2210,2232,170,176],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva versi\u00f3n de iWork con redise\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La suite iWork ha recibido una actualizaci\u00f3n tanto de dise\u00f1o como de funcionalidades. Vendr\u00e1 de forma gratuita para nuevos usuarios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva versi\u00f3n de iWork con redise\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La suite iWork ha recibido una actualizaci\u00f3n tanto de dise\u00f1o como de funcionalidades. Vendr\u00e1 de forma gratuita para nuevos usuarios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-22T19:50:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iWork.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"376\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\\u00f3n-de-iWork.jpg\",\"width\":710,\"height\":376,\"caption\":\"Nueva versi\\u00f3n de iWork\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\",\"name\":\"Nueva versi\\u00f3n de iWork con redise\\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-22T19:50:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La suite iWork ha recibido una actualizaci\\u00f3n tanto de dise\\u00f1o como de funcionalidades. Vendr\\u00e1 de forma gratuita para nuevos usuarios.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10069"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17884,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10069\/revisions\/17884"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}