{"id":14856,"date":"2016-06-08T12:48:29","date_gmt":"2016-06-08T10:48:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14856"},"modified":"2016-09-10T12:59:31","modified_gmt":"2016-09-10T10:59:31","slug":"ahorrar-bateria-del-apple-pencil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo ahorrar bater\u00eda del Apple Pencil"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/08123913\/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/08123913\/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg\" alt=\"Apple Pencil Ahorrar bateria\" width=\"2500\" height=\"1138\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14858\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace ya un tiempo que se present\u00f3 el Apple Pencil, m\u00e1s concretamente <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad Pro - Accesorios\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#accesorios\">en octubre del a\u00f1o pasado<\/a>, pero a m\u00ed lleg\u00f3 el pasado mes de abril, cuando <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">compr\u00e9 el iPad Pro de 9,7&#8243;<\/a>.<\/p>\n<p>Desde entonces lo he estado usando frecuentemente y he descubierto c\u00f3mo funcionaba, <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: gesti\u00f3n inteligente de la bater\u00eda\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/\">c\u00f3mo se encend\u00eda y se apagaba<\/a> gracias al giroscopio de su interior, etc. <strong>Aunque lo que m\u00e1s me ha ayudado es un peque\u00f1o truco para que la bater\u00eda dure mucho m\u00e1s cuando no lo estamos usando.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Debido a esa naturaleza suya que enciende y vincula el Apple Pencil cuando se mueve, y se apaga cuando est\u00e1 un tiempo quieto, descubr\u00ed que cada vez que iba camino a la universidad, todo el trayecto el dispositivo estaba encendido. Cada vez que mov\u00eda mi mochila por la habitaci\u00f3n <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002ca2b013000000007f280da6_14856\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002ca2b013000000007f280da6_14856\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002ca2b013000000007f280da6_14856\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Si no estoy us\u00e1ndolo <a target=\"_blank\" title=\"Mi madre me ha tuneado la mochila para que pueda llevar el Apple Pencil con comodidad\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/142411271020\/mi-madre-me-ha-tuneado-la-mochila-para-que-pueda\">lo guardo en mi mochila<\/a> siempre.<\/span>, se encend\u00eda nuevamente. Da igual lo ligero que fuese el movimiento, <strong>el dispositivo siempre se conectaba,<\/strong> algo que disminu\u00eda su bater\u00eda notablemente a pesar de no estar us\u00e1ndolo.<\/p>\n<p>La primera opci\u00f3n para solventar el problema puede ser muy obvia: apagar el Bluetooth en el iPad; pero hace poco supe que <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo ahorrar bater\u00eda en el iPhone con el Pebble\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ahorrar-bateria-iphone-pebble\/\">el Bluetooth no gasta tanto<\/a> y uso demasiado la continuidad con otros dispositivos OS X o iOS, el <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfiPad con LTE o sin LTE?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/\">compartir Internet 4G de mi iPhone<\/a> y la <a target=\"_blank\" title=\"AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple\/\">compartici\u00f3n de archivos con AirDrop<\/a>, <strong>as\u00ed que tener apagado el Bluetooth no era una opci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Y ah\u00ed fue cuando me di cuenta de la soluci\u00f3n final:<\/p>\n<p><strong>Para ahorrar bater\u00eda en el Apple Pencil cuando no lo usamos basta con apagar y seguidamente encender el Bluetooth del iPad Pro.<\/strong> De esta forma, la conexi\u00f3n con el Apple Pencil se romper\u00e1 y no se retomar\u00e1, de modo que el Apple Pencil cuando detecte movimiento intentar\u00e1 vincularse con un dispositivo pero al no poder hacerlo ahorrar\u00e1 bater\u00eda.<\/p>\n<p>Esto, por otro lado, <strong>nos implica insertar el Apple Pencil en el puerto Lightning para que el iPad se vuelva a vincular con \u00e9l cada vez que queramos usarlo,<\/strong> pero yo personalmente creo que merece mucho m\u00e1s la pena que la bater\u00eda dure un par de semanas us\u00e1ndolo lo justo y necesario a que dure 3 d\u00edas debido a la vinculaci\u00f3n accidental s\u00f3lo porque el iPad Pro se encuentra dentro del rango adecuado.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/08124215\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/08124215\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Apple Pencil y iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14859\" \/><\/a><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Aqu\u00ed est\u00e1 la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\" target=\"_blank\">completa review del Apple Pencil<\/a>. El mejor stylus que he probado hasta la fecha.<\/p>\n<\/div>\n<p>Ya os digo, en mis pruebas, el Apple Pencil ha pasado de durar 3 d\u00edas con un uso real de 2-3 horas al d\u00eda, a durar 1-2 semanas con el mismo uso. <strong>A m\u00ed me parece que merece mucho la pena insertar el Apple Pencil cada vez que queramos usarlo si la bater\u00eda se alarga tanto.<\/strong><\/p>\n<p>As\u00ed que ya sab\u00e9is, si sois de los que va de un lado a otro con el Apple Pencil y no quer\u00e9is derrochar bater\u00eda de forma innecesaria, <strong>apagad y encended seguidamente el Bluetooth de vuestro iPad para que la conexi\u00f3n se rompa.<\/strong> Si no, tambi\u00e9n sab\u00e9is que con que dej\u00e9is el dispositivo quieto un tiempo este se apagar\u00e1, volvi\u00e9ndose a conectar cuando note movimiento <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000002ca2b013000000007f280da6_14856\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002ca2b013000000007f280da6_14856\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002ca2b013000000007f280da6_14856\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Esto es realmente \u00fatil si dej\u00e1is el stylus en un sitio fijo e inamovible cuando no lo necesit\u00e1is.<\/span>.<\/p>\n<p>Me ha resultado tremendamente \u00fatil porque no era la primera vez que necesitaba usar el Pencil y me lo encontraba seco de bater\u00eda porque ha estado malgast\u00e1ndola en trayectos o movimientos accidentales, <strong>de modo que espero que tambi\u00e9n os sea \u00fatil a vosotros.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace ya un tiempo que se present\u00f3 el Apple Pencil, m\u00e1s concretamente en octubre del a\u00f1o pasado, pero a m\u00ed lleg\u00f3 el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14858,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2099,2233,25],"tags":[2204,2269,451,272,625,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo ahorrar bater\u00eda del Apple Pencil<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Truco sencillo que ayudar\u00e1 a ahorrar bater\u00eda en el Apple Pencil cuando se conecta innecesariamente por Bluetooth al iPad Pro debido al movimiento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo ahorrar bater\u00eda del Apple Pencil\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Truco sencillo que ayudar\u00e1 a ahorrar bater\u00eda en el Apple Pencil cuando se conecta innecesariamente por Bluetooth al iPad Pro debido al movimiento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-08T10:48:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-10T10:59:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1138\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo ahorrar bater\u00eda del Apple Pencil\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Truco sencillo que ayudar\u00e1 a ahorrar bater\u00eda en el Apple Pencil cuando se conecta innecesariamente por Bluetooth al iPad Pro debido al movimiento.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/08123913\/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1138,\"caption\":\"Apple Pencil Ahorrar bateria\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo ahorrar bater\\u00eda del Apple Pencil\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-08T10:48:29+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-10T10:59:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Truco sencillo que ayudar\\u00e1 a ahorrar bater\\u00eda en el Apple Pencil cuando se conecta innecesariamente por Bluetooth al iPad Pro debido al movimiento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14856"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15335,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14856\/revisions\/15335"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14858"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14856"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}