<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iMac &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/imac/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Ampliando la memoria RAM de mi iMac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 13:25:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Timetec]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17051</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a></p>
<p>En 2012 el iMac llegó a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una pequeña elección: más memoria RAM o</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg" alt="Cambiar memoria RAM iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17053" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 el iMac llegó a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una pequeña elección: <strong>más memoria RAM o Fusion Drive.</strong> En aquel momento los SSDs no eran tan populares como hoy en día y un joven Pablo dudaba entre una cosa u otra. <strong>Acabé eligiendo Fusion Drive.</strong></p>
<p>Hoy, 7 años después, puedo afirmar con rotundidad que fue una gran decisión. El motivo por el cual opté por <a href="https://www.MacSfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: nuevo sistema de almacenamiento para los iMac" target="_blank">Fusion Drive</a> fue muy sencillo: <strong>el día de mañana, cambiar la memoria RAM es más fácil que cambiar el disco duro.</strong> Lo que no esperaba es que pasasen tantos años hasta que ese momento llegase.</p>
<p><span id="more-17051"></span></p>
<p>Estos últimos meses, si bien mi uso del iMac ha sido más relajado que en otros momentos de mi vida, sí he notado ese envejecimiento del ordenador y cómo sus características iniciales se iban quedando anticuadas para rendir a un ritmo adecuado. ¿Mi solución? <strong>revitalizarlo ampliando la RAM.</strong></p>
<p>La verdad es que poco hay que contar sobre el proceso de ampliación de RAM para Mac. En los Macs que lo permiten, es sumamente sencillo, y Apple cuenta con <a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/HT201191">instrucciones para todos ellos</a>: desde el tipo de RAM que necesita cada ordenador, hasta los pasos a seguir para instalarla satisfactoriamente.</p>
<p>Aún así, me parece digno mencionar un par de cosas al respecto:</p>
<h2>Los “Made for Mac” no son necesarios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac.jpg" alt="Memoria RAM para iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17054" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien la memoria RAM que yo he comprado tiene un gran y vistoso <em>“Made for Mac”</em> en la caja, <strong>desde ya os digo que no es necesario.</strong> Las memorias tienen una serie de características, de modo que con comprar una que tenga las mismas cualidades que describe Apple, debería bastarnos.</p>
<p>Pero, aun así, yo he comprado una con el <em>“Made for Mac”</em>, ¿por qué? Muy sencillo: <strong>porque era,</strong> con diferencia, <strong><a target="_blank" href="https://amzn.to/41Rewy3">más barata</a> que el resto de opciones que estuve mirando.</strong> Sin más.</p>
<p>Aparte de esas características que se mencionan en fábrica, hay otras muchas que hacen que dos memorias del mismo tipo sean de mejor o peor calidad. Está claro que las más baratas serán de peor calidad, pero a lo que voy es a que la etiqueta <em>“Made for Mac”</em> <strong>no debe hacer que el precio sea superior,</strong> deben ser esas características. Y de vosotros dependerá si queréis pagar más o menos para tener una memoria de mayor calidad.</p>
<p>Así que antes de comprar nada, evaluad bien las diferencias entre los modelos que estéis valorando <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, y cuando veáis que el precio está justificado, decidid la que queráis, pero no os tiréis a por la que está <em>“Made for Mac”</em> sólo por este simple hecho.</p>
<p>No está demás que una vez que tengáis un modelo elegido, busquéis qué tal funciona en Mac, para ver las opiniones del resto de clientes.</p>
<h2>Los 3 pitidos de la muerte</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg" alt="Memoria RAM de Apple iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17055" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>A pesar de que la instalación es un proceso sencillo, siempre puede salir algo mal, y es importante saber cómo nos lo va a hacer saber nuestro Mac.</p>
<p><strong>Si la instalación de RAM no ha ido bien, nuestro Mac emitirá 3 pitidos cada pocos segundos.</strong></p>
<p>Nos bastará con apagar el ordenador y revisar cómo hemos instalado las tarjetas de memoria. Estas son algunas de las acciones que podéis hacer:</p>
<ul>
<li>La zona está expuesta al polvo, de modo que hacer una limpieza de las tarjetas y las ranuras puede ayudar</li>
<li>Revisad que las tarjetas se han insertado bien en sus ranuras. Al no tener un seguro de plástico –<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/seguro-memoria-ram.jpg" title="Seguro memoria RAM" target="_blank">como muchas placas base de ordenadores de sobremesa</a>– es difícil saber si hemos insertado correctamente las ranuras, hay que revisarlo para estar seguros de que están bien colocadas</li>
<li>Si como en mi caso el Mac permite más de dos tarjetas, y vais a conservar las originales de Apple, insertad las nuevas en los huecos restantes aunque aparentemente no tenga sentido el orden final <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
</ul>
<p>Después de revisar la instalación, iniciamos el ordenador y todo debería ir bien. Si no, <strong>revisadlo todo,</strong> incluidas las características de la memoria RAM, no vaya a ser que nos hayamos confundido al comprarla, o nos la hayan mandado mal.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac.jpg" alt="Memoria RAM iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17056" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por ahora, con este sencillo movimiento, he conseguido que mi iMac vaya mejor. Y tengo muy claro que <strong>el siguiente paso será <a target="_blank" title="Habilita la orden TRIM si has instalado un SSD" href="https://www.macsfera.com/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd/">instalar un SSD</a>,</strong> como ya hice en <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi antiguo</a> –y aún funcional– MacBook Pro.</p>
<p>Por lo que he podido ver, esta situación <a target="_blank" href="https://twitter.com/MatthieusP/status/1085995803297103877">se repite</a> en <a target="_blank" href="https://twitter.com/pablo1medina/status/1086255546351697920">varios de vosotros</a>, <strong>así que me alegra saber que con una inversión mínima el buen resultado se nota,</strong> haciendo que nuestros cerrados Macs amplíen un poco más su vida. Es por eso por lo que celebré que <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making” - Nuevo Mac mini" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/?#nuevo-mac-mini">el nuevo Mac mini</a> recuperase la modularidad en la memoria RAM.</p>
<p>En cualquier caso, <a target="_blank" href="https://amzn.to/41Rewy3">aquí os dejo</a> la memoria RAM que yo he comprado, por si os puede ayudar a la hora de elegir componente para darle más vida a vuestro Mac.</p>
<p><span class="source">Memoria RAM</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://amzn.to/41Rewy3">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Google es vuestro amigo para todas las características que no conozcáis.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En mi iMac las tarjetas de Apple estaban en las posiciones 2 y 4. Mi nueva memoria RAM ha sido insertada en las posiciones 1 y 3, de modo que están todas ellas mezcladas, algo que puede chocar, pero es totalmente normal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Evans]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[John Ternus]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<p>Ayer, Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<div id="attachment_16518" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16518" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg" alt="Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16518" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16518" class="wp-caption-text">Imagen de Apple<br /></p></div>
<p>Ayer, <strong>Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus</strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/04/the_mac_pro_lives">gracias a él</a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.</strong></p>
<p>En la reunión, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus</strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans</strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situación que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la polémica con las actualizaciones.</strong> De esa reunión ha salido el futuro del Mac Pro.</p>
<p><span id="more-16515"></span></p>
<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el más vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.</p>
<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target="_blank" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" href="https://www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/">cuando se pusieron a la venta</a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target="_blank" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" href="https://www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina</a>.</p>
<p>Muchísimo tiempo en el que el mercado tecnológico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.</strong></p>
<h2>El futuro Mac Pro modular</h2>
<div id="attachment_16522" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16522" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16522" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16522" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>El equipo ya está trabajando en él, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,</strong> de forma rápida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.</strong></p>
<p>Así lo ha confirmado Phil Schiller:</p>
<blockquote>
<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar «rediseñando el Mac Pro». Estamos trabajando en él. Tenemos a un equipo trabajando duro en él, y queremos diseñarlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, diseñado para nuestros clientes.</p>
<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro – que es por definición un sistema modular – haremos pantallas profesionales también. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este año; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo increíble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevará algo más para hacerlo que este año.</p>
<p>Mientras tanto, sabemos que hay un número de clientes que seguirán comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos… era el tipo de sistema que querían; otros, no.</p>
<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haciéndolas más rápidas y mejores para que la inversión en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo diseño, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.</p>
<p>Las CPUs, las últimas de la línea. Las GPUs, las últimas también, para ofrecer más rendimiento por dólar para nuestros clientes que necesitan seguir comprándolo hasta que llegue el nuevo modelo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,</strong> era difícil de actualizar y eso ha hecho que se lastre muchísimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.</p>
<p>Craig Federighi ahonda un poco más en el problema del Mac Pro actual:</p>
<blockquote>
<p>Diseñamos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesitábamos, y que pensamos que podría servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el límite térmico que necesitábamos, o la capacidad térmica que necesitábamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esperábamos.</p>
<p>Ser capaz de poner GPUs individuales más grandes requería de un sistema de arquitectura diferente y más capacidad térmica que el sistema que habíamos diseñado para acomodarlo. Así que se hizo bastante difícil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patrón por el que muchos más estaban encontrándose a sí mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generación del iMac.</p>
</blockquote>
<p>Schiller matiza:</p>
<blockquote>
<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que creíamos que era bueno para la mayoría de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los años ha sido tener una disposición para decir cuando algo no es lo que queríamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.</p>
</blockquote>
<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acertó con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.</strong> En ello están aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:</p>
<blockquote>
<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes años. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado térmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo querían, por eso hemos pedido al equipo que vaya más allá y rediseñe la arquitectura para presentar algo increíble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran más expansión y más actualización en el futuro. Cumplirá muchas más necesidades.</p>
</blockquote>
<p>Y aunque parecía que Apple había abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es así porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendrán unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.</strong> No se sabe nada más, simplemente que las presentarán, así que tocará esperar como poco un año.</p>
<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visión de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.</strong> Lo más curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target="_blank" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">un adelanto</a>.</p>
<p>Otro punto a destacar aquí es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa pública para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.</strong> Un cambio lento, pero un cambio.</p>
<h2>Nuevos iMacs</h2>
<div id="attachment_16519" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16519" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="John Ternus hablando del Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16519" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16519" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros párrafos, <strong>también tenemos confirmación de nuevos iMacs.</strong></p>
<p>Ya están trabajando en ellos y <strong>serán presentados en algún momento de este año.</strong> No se ha especificado cuándo, pero sí que será este año.</p>
<p>El iMac, además, <strong>contará con configuraciones específicas para usuarios profesionales</strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio más usados por profesionales.</p>
<p>Federighi ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Esa es una evolución bastante increíble que hemos visto en la última década. El iMac original, nunca habrías pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las máximas configuraciones y es increíblemente potente y ocupa una fracción que el tradicional – ya sea edición de audio, edición de vídeo, gráficos, artes, etc. – todo habría requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora están bien cubiertos por el iMac. Pero todavía podemos llevar al iMac mucho más allá en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse aún más al mercado profesional.</p>
</blockquote>
<p>Esto choca con el hecho de que están preparando un Mac Pro, porque están ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero así es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.</strong></p>
<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.</strong> El todo en uno podrá volver a brillar tras estos dos años desaparecido.</p>
<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados</h2>
<div id="attachment_16520" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16520" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro.jpg" alt="Mac Pro" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-16520" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16520" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/iFPAXr" target="_blank">kazuhiko saika</a></p></div>
<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrirán una actualización de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.</strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.</p>
<p>Hay que destacar que <strong>sólo se actualizan los componentes.</strong> Nada de diseño nuevo, puertos nuevos o cambios muy drásticos. No.</p>
<p>Los nuevos Mac Pro contarán con procesadores Xeon de cuatro y seis núcleos, y gráficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo básico (2999 dólares). El modelo superior contará con procesadores de seis y ocho núcleos, y gráficas D500 dual hasta D800 dual (3999 dólares).</p>
<p>La única pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanzó junto a LG ofreciendo 5K externo,</strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga más, si actualizamos más componentes las cuentas no salen.</p>
<h2>Más datos sueltos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La reunión sacó a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y más.</strong> Así que vamos a verlos:</p>
<ul>
<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro</li>
<li>La cuota de mercado de los Mac portátiles frente a los Mac de escritorio es del 80/20</li>
<li>Los portátiles son los más populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro</li>
<li>El Mac Mini sigue siendo <em>«un producto importante en la línea»</em> y <em>«no lo estábamos tratando hoy aquí porque es más una mezcla de consumo con algunos usos profesiones»</em></li>
<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>«Hay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que están completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes»</em></li>
<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa</li>
<li>El modelo actual del Mac Pro destacó por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>«No estamos listos para hablar de eso ahora. Más adelante, estaremos encantados de hacerlo.»</em></li>
<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>«el código escrito no puede ejecutarse bien con múltiples GPUs</em><sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><em>, pero sí puede escalar a una sola GPU muy grande»</em></li>
<li>La automatización sigue siendo parte importante en Apple: <em>«Creemos que los scripts y la automatización en el sistema sigue siendo súper importante»</em> Tanto es así que hace dos semanas se anunció que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="https://www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compraba Workflow</a></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con esto concluirían las novedades de esa pequeña reunión con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,</strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.</strong></p>
<p>La primera parada será el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de año, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traerá aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.</p>
<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya está trabajando para subsanarlo diseñando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como las que tienen los Mac Pro actuales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BackPack: la repisa ajustable para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jul 2016 10:52:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Thunderbolt Display]]></category>
		<category><![CDATA[BackPack]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[TwelveSouth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15078</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a></p>
<p>En la búsqueda por tener el escritorio perfecto, uno puede utilizar mil trucos que consigan ocultar cables, organizar mejor los periféricos, disponer</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121058/BackPack-de-TwelveSouth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121058/BackPack-de-TwelveSouth.jpg" alt="BackPack de TwelveSouth" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15080" /></a></p>
<p>En la búsqueda por tener el escritorio perfecto, uno puede utilizar mil trucos que consigan ocultar cables, organizar mejor los periféricos, disponer de más espacio, etc.</p>
<p>Pero la verdad es que cuando se tienen accesorios dedicados únicamente a este propósito, el resultado es mucho mejor. En un intento de organizar mejor mi entorno, <strong>descubrí el accesorio BackPack de la marca TwelveSouth que me ha ayudado a tener más organizado el escritorio sin complicaciones.</strong></p>
<p><span id="more-15078"></span></p>
<p>TwelveSouth es una empresa que se dedica a producir accesorios única y exclusivamente para dispositivos Apple. La calidad y originalidad de estos es tan elevada que son uno de los referentes en accesorios de terceros. Gracias a esa popularidad <strong>descubrí BackPack con el que he conseguido ahorrar espacio en el escritorio aprovechando los huecos muertos del iMac.</strong></p>
<p><strong>BackPack es una placa de metal que,</strong> junto a unos enganches, <strong>nos servirá para aprovechar más la base del iMac con el fin de colocar ciertos objetos en ella.</strong> Es una solución muy inteligente porque aprovecha el diseño del iMac para lograr el objetivo final.</p>
<h2>Diseño del BackPack</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121122/BackPack-en-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121122/BackPack-en-iMac.jpg" alt="BackPack en iMac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15081" /></a></p>
<p>Como he comentado, <strong>el BackPack es una placa de metal perforada en la que podremos colocar diferentes objetos.</strong></p>
<p><strong>Esta diseñada para ser colocada en el pie de los <a target="_blank" title="iMac" href="https://www.macsfera.com/tag/imac">iMac</a> o las pantallas Thunderbolt Display,</strong> y para conseguirlo utiliza unos enganches especiales con adaptadores.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121143/Enganches-del-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121143/Enganches-del-BackPack.jpg" alt="Enganches del BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15082" /></a></p>
<p><strong>Estos dos enganches se colocan a cada lado del pie y servirán para sujetar el BackPack a diferentes alturas.</strong> Dichos enganches se agarran al BackPack en su placa lateral gracias a una rosca. Esta rosca es importante porque será la que deje sujeto el BackPack al pie.</p>
<p>Y como en TwelveSouth son conscientes de que hay diferentes posturas y grosores según el modelo de ordenador o pantalla, <strong>incluyen distintos adaptadores para que sea compatible con todos y cada uno de ellos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121205/Enganches-y-adaptadores-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121205/Enganches-y-adaptadores-BackPack.jpg" alt="Enganches y adaptadores BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15083" /></a></p>
<p>Por este motivo, sólo hay dos enganches con el mismo tamaño, y sin embargo tenemos 6 adaptadores que encajan en los enganches pero que varían en grosor. Además, en el manual encontraremos indicaciones sobre cuál debemos usar en función del modelo de ordenador o pantalla que tenemos y la postura que queramos adoptar.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121221/Sujeccion-vertical-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121221/Sujeccion-vertical-BackPack.jpg" alt="Sujeccion vertical BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15084" /></a></p>
<p>Si os estáis preguntando porqué el BackPack está perforado, es muy sencillo: en TwelveSouth pensaron que nos gustaría poner ciertos accesorios verticalmente, y para poder hacerlo en condiciones <strong>se necesitaban unos soportes laterales que impidiesen que el accesorio se venciera hacia un lado.</strong> Por esa razón, <strong>incluyen 4 barras de plástico que podemos acoplar a nuestro gusto por todo el BackPack</strong> con el fin de aportar más sujeción al accesorio que decidamos poner.</p>
<p>Estas barras son las encargadas de que podamos poner verticalmente un MacBook Pro o un Airport Time Capsule de los antiguos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121240/Almohadilla-protectora-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121240/Almohadilla-protectora-BackPack.jpg" alt="Almohadilla protectora BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15085" /></a></p>
<p>Y para acabar con el diseño general, y halagando el nivel de detalle de TwelveSouth, <strong>descubrimos una almohadilla de plástico que podemos colocar en la superficie del BackPack con el objetivo de que cualquier producto que pongamos</strong> (sobre todo los que son de metal) <strong>no se rayen al entrar en contacto con la placa.</strong></p>
<p>Todo ello hace que el accesorio se pueda colocar fácilmente, sin dañar el pie del equipo y soportando hasta 1,59 KG de peso (el peso de un <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">MacBook Pro de 13”</a>).</p>
<h2>Formas de uso</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121309/Posturas-del-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121309/Posturas-del-BackPack.jpg" alt="Posturas del BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15086" /></a></p>
<p><strong>El BackPack está pensado para usarse de 3 formas distintas</strong> con el objetivo de ampliar sus posibilidades en función de lo que el usuario quiera hacer, la disposición que tenga, etc.</p>
<p>Por ello, estas son las tres formas por las que podemos colocar el BackPack:</p>
<h3>Arriba atrás</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121331/Altavoces-en-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121331/Altavoces-en-el-BackPack.jpg" alt="Altavoces en el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15087" /></a></p>
<p>La primera de todas, y la que estoy usando yo, <strong>es la de arriba y atrás.</strong></p>
<p>El BackPack se sitúa en la parte trasera del iMac o la pantalla, y después en la zona alta, es decir, por encima del agujero de los cables.</p>
<p>Personalmente, he elegido esta posición porque queda por encima de los cables y porque hace que gane unos centímetros más con respecto a la pared, de modo que puedo pegar más el iMac y así alejarlo de mi vista.</p>
<h3>Abajo atrás</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121351/Discos-duros-en-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121351/Discos-duros-en-el-BackPack.jpg" alt="Discos duros en el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15088" /></a></p>
<p>De la misma forma, <strong>podemos colocar el BackPack en la parte trasera del ordenador o la pantalla y en el perfil más bajo del pie.</strong></p>
<p>La bandeja quedaría por debajo del agujero de los cables. Pero para lo demás, es exactamente igual que el caso anterior.</p>
<h3>Abajo delante</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121407/Soporte-BackPack-Moleskine.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121407/Soporte-BackPack-Moleskine.jpg" alt="Soporte BackPack Moleskine" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15089" /></a></p>
<p>Por último, <strong>la bandeja se puede poner orientada al frontal del iMac o de la Thunderbolt Display, justo por debajo de la pantalla en sí.</strong></p>
<p>Hay que tener en cuenta que, en este caso particular, el BackPack no se encuentra en igualdad de condiciones entre el iMac y la Thunderbolt Display. La pantalla, que carece de marco metálico, dispondría de más espacio superior para dejar objetos o para acceder a ellos. El iMac un poco menos. No afecta mucho, pero según lo que queramos almacenar, habrá que tenerlo en cuenta.</p>
<h2>Instalación</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121426/Montando-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121426/Montando-el-BackPack.jpg" alt="Montando el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15090" /></a></p>
<p>Para instalar el BackPack de forma correcta y segura hay que realizar una serie de pasos bastante sencillos pero a los que hay que dedicar un poco de tiempo.</p>
<p><strong>Lo primero de todo es elegir el adaptador para los enganches.</strong> Esto depende de dos cosas principalmente: el modelo de ordenador o pantalla que tengamos y la posición que queremos que adopte el BackPack.</p>
<p>Para intentar ayudar en la selección, voy a clasificar los adaptadores por dispositivo para que sepáis cuál usar:</p>
<h3>iMac 27” late 2012</h3>
<ul>
<li><strong>Arriba:</strong> L1 &#8211; R1</li>
<li><strong>Abajo:</strong> L4 &#8211; R4</li>
</ul>
<h3>iMac 27” late 2009 &#8211; mid 2011</h3>
<ul>
<li><strong>Ambos:</strong> L4 &#8211; R4</li>
</ul>
<h3>iMac 21,5” late 2012</h3>
<ul>
<li><strong>Arriba:</strong> L6 &#8211; R6</li>
<li><strong>Abajo:</strong> L1 &#8211; R1</li>
</ul>
<h3>iMac 21,5” late 2009 &#8211; mid 2011</h3>
<ul>
<li><strong>Ambos:</strong> L3 &#8211; R3</li>
</ul>
<h3>Thunderbolt Display y LED Cinema Display</h3>
<ul>
<li><strong>Ambos:</strong> L4 &#8211; R4</li>
</ul>
<p>Tras elegir el adaptador adecuado e introducirlo en el enganche, <strong>lo que debemos hacer es acoplar el enganche al BackPack.</strong> Para ello, quitaremos la rosca y lo insertaremos en las rendijas destinadas para ello. Fijaos bien en cuál es la derecha y la izquierda y si el BackPack va a ir delante o detrás, ya que el orden hay que cambiarlo.</p>
<p>Seguidamente,<strong> ajustaremos la anchura de los enganches antes de apretarlos al 100%.</strong> Esto lo hacemos introduciéndolos en el pie de nuestro ordenador o pantalla y deslizándolo hacia abajo hasta que haga tope. Como veis, es el propio adaptador el que va quedar bien sujeto al pie, nosotros no tenemos que apretar nada respecto al pie.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121446/BackPack-en-un-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121446/BackPack-en-un-iMac.jpg" alt="BackPack en un iMac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15091" /></a></p>
<p>Debido a eso, <strong>quiero aclarar que las posiciones no son libres,</strong> nosotros no podemos elegir la altura a la que queremos que se quede el BackPack, sino que es algo predeterminado y que no podemos alterar <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Una vez fijado y ajustado la anchura, e<strong>l último paso es el de apretar bien los tornillos que unen los enganches al BackPack,</strong> esto es realmente importante porque si no lo hacemos, el BackPack se podría caer en cualquier momento.</p>
<p>Y ya está fijo, fácil y sencillo. Ahora sólo queda poner lo que sea que queramos poner.</p>
<h2>Cinco usos prácticos del BackPack</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121506/BackPack-contenido-de-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121506/BackPack-contenido-de-caja.jpg" alt="BackPack contenido de caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15092" /></a></p>
<p>Con un accesorio tan abierto, <strong>lo mejor que puedo hacer es proponer algunos usos prácticos</strong> para que le saquéis partido y por si se os aplica a vosotros mismos con el objetivo de dejar más limpio vuestro escritorio.</p>
<h3>Ocultar los altavoces</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121527/Altavoces-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121527/Altavoces-en-BackPack.jpg" alt="Altavoces en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15093" /></a></p>
<p>Este fue el motivo principal que me llevó a usar el BackPack. <strong>Quería ocultar en la parte trasera del ordenador los altavoces para que no ocupasen espacio muerto en el escritorio</strong> y para poder mover el ordenador y que estos se moviesen con él.</p>
<p>Mis altavoces son los <a target="_blank" href="http://amzn.to/29WCEtb">típicos altavoces de 3 piezas</a> de Logitech que pesan poco y caben los dos sin problemas en el BackPack, por eso es la mejor opción.</p>
<p>Es cierto que se pierde un poquito de calidad en el audio, ahora no sale directo hacia vosotros, sino que queda ocultado por el ordenador, pero a menos que seáis unos puristas del sonido, no vais a notar la diferencia, yo no la noto al menos.</p>
<h3>Reposar discos duros</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg" alt="Disco duro en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15094" /></a></p>
<p>Es frecuente que tengamos unidades externas conectadas a nuestro ordenador. Ya bien sea para copias de seguridad o para almacenamiento externo, <strong>solemos tener un muerto en mitad del escritorio que ahora podemos ocultar detrás de la pantalla o colocarlo delante pero que esté fuera de la mesa.</strong></p>
<p>Ya sean discos pequeños o más grandes, siempre y cuando no superen el peso máximo, <strong>el BackPack podrá soportarlos y ocultarlos para que siempre estén ahí pero sin que nosotros lo notemos o nos ocupe espacio en la mesa.</strong></p>
<p>Además, si solemos utilizar un disco duro que llevamos de un lado a otro, si colocamos el BackPack delante, podemos reposarlo ahí para que no nos entorpezca el trabajo o los típicos golpes innecesarios.</p>
<p>A parte de los altavoces, voy a colocar un disco duro de 3,5” (y encima los altavoces) que estará conectado al iMac para hacer copias de seguridad periódicas, de las que ya os hablaré.</p>
<h3>Reposar el teclado</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121602/Teclado-sujeto-por-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121602/Teclado-sujeto-por-BackPack.jpg" alt="Teclado sujeto por BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15095" /></a></p>
<p>Si colocamos el BackPack por delante de la pantalla,<strong> nos encontramos con una superficie muy buena para dejar el teclado</strong> sin que raye el pie del iMac, se raye el teclado y para despejar el escritorio por si necesitamos ese espacio para otras cosas.</p>
<p>Todo queda más recogido y ordenado por si necesitamos poner un portátil, hojas para escribir o leer, limpiar o lo que sea.</p>
<h3>Reposar cosas del día a día</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121627/iPhone-y-cartera-en-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121627/iPhone-y-cartera-en-el-BackPack.jpg" alt="iPhone y cartera en el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15096" /></a></p>
<p>Uno de los usos que también me parecen prácticos es, sobre todo cuando vas al trabajo, <strong>el de reposar las cosas que llevamos encima y que solemos consultar de vez en cuando.</strong></p>
<p>Por ejemplo, dejar el iPhone, la cartera, las llaves, los cascos, etc.</p>
<p>Si colocamos el BackPack hacia delante, será una buena repisa que se sale del flujo normal de interacción de la mesa (al estar elevado) y no tendremos que cargar con esos objetos en los bolsillos o dejarlos en la mochila o bolso.</p>
<p>Yo porque el BackPack lo tengo en mi casa y ahí no suelo llevar ni llaves ni cartera, pero si lo tuviese en mi puesto de trabajo sí que lo utilizaría porque me resulta muy incómodo tener este tipo de objetos en los bolsillos.</p>
<h3>Dejar el portátil</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121647/MacBook-Pro-sujeto-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121647/MacBook-Pro-sujeto-BackPack.jpg" alt="MacBook Pro sujeto BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15097" /></a></p>
<p>Si sois de los que usan una Thunderbolt Display conectada a un portátil, pero la pantalla del portátil no la usáis para nada, <strong>podéis colocar el portátil de forma vertical para que no ocupe espacio en el escritorio.</strong></p>
<p><strong>Para poder realizar esto tenemos que utilizar los soportes verticales que vienen con el BackPack.</strong> Basta con alinearlos horizontalmente y ajustar el grosor al portátil adecuado. Según el peso máximo soportado (1,59 KG), yo os recomendaría usarlo para el nuevo MacBook Pro de 13”, el <a target="_blank" title="MacBook" href="https://www.macsfera.com/tag/macbook">MacBook</a> y el MacBook Air de 13” o menos.</p>
<p>Además, <strong>os recomendaría poner la almohadilla de plástico para evitar rayar el portátil con el aluminio del BackPack.</strong> No tendréis problemas a la hora de poner los soportes verticales porque la almohadilla ya tiene aberturas para que puedan pasar sin problemas.</p>
<h2>Precio y disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121721/TwelveSouth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121721/TwelveSouth.jpg" alt="TwelveSouth" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15098" /></a></p>
<p><strong>El BackPack está disponible</strong> en <a target="_blank" href="https://www.twelvesouth.com/product/backpack-for-imac">la tienda de TwelveSouth</a> <strong>por un precio de 35 dólares más gastos de envío.</strong> Esos gastos de envío pueden ir desde los 20 dólares a los 40 dólares si se envían fuera de EEUU.</p>
<p>No obstante, <strong>se puede comprar <a target="_blank" href="http://amzn.to/29Z0DaS">a través de Amazon</a>,</strong> en cuyo caso tiene un precio similar al original, con envío a España barato y rápido.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121738/BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121738/BackPack.jpg" alt="BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15099" /></a></p>
<p>Me gusta hablar de <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">accesorios que me ayudan</a> y <a target="_blank" title="Ulysses llega al iPhone. Esta es su review" href="https://www.macsfera.com/ulysses-llega-al-iphone-esta-review/">aplicaciones que me encantan</a>, <strong>es más fácil transmitir todo cuando realmente impactan en tu forma de trabajar o de hacer las cosas.</strong></p>
<p><strong>Y este es el caso del BackPack.</strong> Gracias a él he conseguido que el escritorio en el que paso muchas horas sea un poco mejor, esté más organizado y me moleste menos.</p>
<p>Además, me encanta lo polifacético que es, <strong>lo mismo te sirve para almacenar un accesorio como para otro totalmente distinto,</strong> eso creo que ayuda en su elección porque las cosas no son permanentes y lo que uno busca a la larga es poder invertir bien el dinero en lo que compra.</p>
<p>TwelveSouth tiene muchos accesorios para los productos de Apple en general, <strong>pero este es un ejemplo claro de buen trabajo, diseño y desarrollo de una idea que ayuda a la organización.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.twelvesouth.com/product/backpack-for-imac" target="_blank">TwelveSouth</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/29Z0DaS" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque podemos intentar usar los adaptadores de otros dispositivos para conseguir medidas intermedias, pero no es su principal uso.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así es la promoción Vuelta a clase en EEUU este año</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2016 14:45:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Beats]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Promoción]]></category>
		<category><![CDATA[Vuelta a Clase]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14838</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/">Así es la promoción Vuelta a clase en EEUU este año</a></p>
<p>Todos los años, Apple lanza una promoción en verano llamada Vuelta a clase con algún descuento o regalo para los estudiantes, este</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/">Así es la promoción Vuelta a clase en EEUU este año</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/">Así es la promoción Vuelta a clase en EEUU este año</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg" alt="Vuelta al cole EEUU 2016" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-14840" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Vuelta-al-cole-EEUU-2016-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Vuelta-al-cole-EEUU-2016-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos los años, Apple lanza una promoción en verano llamada <em>Vuelta a clase</em> con algún descuento o regalo para los estudiantes, este año viene mucho más pronto que <a target="_blank" title="Así es la campaña Vuelta a clase en EEUU" href="https://www.macsfera.com/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu/" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a> y los regalos son de la misma temática, <strong>cascos Beats.</strong></p>
<p>Aunque este año las cosas están mucho mejor ya que los regalos son mejores y hay más posibilidades. Por eso, así quedan los regalos:</p>
<p><span id="more-14838"></span></p>
<p>Por la compra de un Mac, <strong>nos llevamos unos <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">Beats Solo2 inalámbricos</a> del color que queramos a elegir entre los 11 disponibles.</strong> El año pasado hubo solo tres colores y para obtener el modelo inalámbrico <a target="_blank" title="Ya tenemos campaña de Vuelta a Clase en España" href="https://www.macsfera.com/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana/" rel="noopener noreferrer">había que poner 100€ más</a>. Estos cascos están valorados en 300 euros así que, a parte del descuento que se aplica por estudiante, es un muy buen regalo.</p>
<p>Cualquier Mac está incluido en la promoción salvo el Mac Mini.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg" alt="Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por la compra de un iPad Pro, tanto de 12,9 pulgadas como el <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">iPad Pro de 9,7 pulgadas</a>, o un iPhone de la gama 6 o 6s, <strong>el regalo es unos cascos Beats PowerBeats2 inalámbricos a elegir entre 7 colores</strong> valorados en 200 euros, o la posibilidad de tener unos Beats Solo2 inalámbricos por 100€ más.</p>
<p>De momento, <strong>no se sabe nada de si esta promoción será válida para España,</strong> lo que sí se sabe es que durará hasta el 5 de septiembre de 2016, de modo que habrá que esperar a ver si la validan para nuestro país, como el año pasado.</p>
<p>Precisamente por ese motivo, no hay porqué pensar que no se va a trasladar tal cual a nuestro país, así que si estáis pensando en comprar un dispositivo nuevo y tenéis descuento de estudiantes, <strong>lo mejor va a ser esperar un poco a ver si la sacan.</strong></p>
<p><span class="source">Bases</span> <span class="via"><a href="http://images.apple.com/promo/pdf/US_Summer_Beats_2016_TCs.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/">Así es la promoción Vuelta a clase en EEUU este año</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Oct 2015 07:55:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Fusion Drive]]></category>
		<category><![CDATA[HDD]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12375</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a></p>
<p>El pasado martes, Apple introdujo un nuevo iMac de 21,4” con pantalla Retina. Gracias a los detalles en la web y a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a></p>
<p>El pasado martes, <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple introdujo un nuevo iMac de 21,4” con pantalla Retina</a>. Gracias a los detalles en la web y a <a href="http://www.applesfera.com/sobremesa/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Raúl Álvarez de Applesfera</a>, <strong>podemos saber que ese modelo de iMac y el resto ahora cuentan con una unidad de 24GB de SSD para las configuraciones de <a href="https://www.macsfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fusion Drive</a>.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Fusion Drive, desde su anuncio en 2012, ha estado disponible en capacidades de 1, 2 y 3 TB, de los cuales 128GB eran para la unidad SSD, pero para esta nueva renovación de iMac, Fusion Drive adelgaza su almacenamiento Flash hasta los 24GB, es decir, casi una quinta parte del almacenamiento que por años tuvo destinado.</p>
</blockquote>
<p>No sabemos porqué se ha dado este movimiento, ya que Fusion Drive se encargaba de mantener en la unidad flash el sistema y las aplicaciones y/o documentos más usados, pero con 24 GB a penas nos va a llegar para el sistema.</p>
<p>En la sección de comentarios del artículo podemos ver <a href="http://www.applesfera.com/sobremesa/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb#c777876" target="_blank" rel="noopener noreferrer">algunas de las teorías</a> que indican porqué puede haber hecho Apple este movimiento. <strong>Concuerdan bastante bien si pensamos que esta reducción de tamaño sólo se aplica cuando el disco HDD que elegimos es de 1TB, mientras que el de 2 y 3TB conservan la capacidad SSD original.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:40:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12350</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a></p>
<p>Apple ha lanzado un nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina de resolución 4K. El pequeño del todo en uno se une</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg" alt="iMac 4K 21,5 pulgadas" width="2500" height="2138" class="aligncenter size-full wp-image-12351" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas-300x257.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas-1024x876.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado un nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina de resolución 4K.</strong></p>
<p>El pequeño del todo en uno se une al <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina">iMac 5K</a> presentado hace unos meses. La pantalla tiene una resolución de 4.096 x 2.304 píxeles y el modelo va de base con un Intel Core i5 de cuatro núcleos a 3,1 GHz, 8 GB de RAM y disco duro SATA de 1 TB de capacidad.</p>
<p><span id="more-12350"></span></p>
<p>El precio para este modelo 1.730€ y viene con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard/" title="Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el nuevo teclado y ratón de Apple</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/imac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jun 2015 16:56:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Disco Duro]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de sustitución]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10983</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a></p>
<p>Apple ha anunciado un programa de sustitución para iMacs que tengan un disco duro de 3 TB porque puede tener fallos en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas.jpg" alt="iMac 27 pulgadas" width="2000" height="1334" class="aligncenter size-full wp-image-10985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado un <a href="https://www.macsfera.com/tag/programa-de-sustitucion/" target="_blank" title="Programa de sustitución" rel="noopener noreferrer">programa de sustitución</a> para iMacs</strong> que tengan un disco duro de 3 TB porque puede tener fallos en determinadas condiciones.</p>
<p>Por ello, Apple se ha dispuesto a hacer un cambio masivo de todos estos discos duros que afectan a ciertos modelos <strong>de los <a href="https://www.macsfera.com/tag/imac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMacs</a> de 27” vendidos entre noviembre de 2012 y septiembre de 2013.</strong> Si bien se ha intentado contactar con todos los afectados, hay un formulario de contacto que permite identificar si nuestro equipo está afectado a través del número de serie.</p>
<p><span id="more-10983"></span></p>
<p>Si somos uno de los afectados, <strong>podemos llevar nuestro equipo a una Apple Store pidiendo cita previamente en la Genius Bar, a un distribuidor oficial o al servicio técnico de Apple.</strong> Ellos se encargarán de sustituir el disco duro de forma gratuita.</p>
<p>En caso de que ya hayamos pagado por una reparación por disco duro, habría que comunicarlo puesto que Apple nos haría una devolución del importe pagado.</p>
<p>Como la reparación consiste en sustituir el disco duro, antes de entregar el ordenador <strong>hay que hacer una copia de seguridad</strong> de todos nuestros datos puesto que después de la reparación tendremos un ordenador de fábrica y habrá que configurarlo todo de nuevo.</p>
<p><strong>El programa será válido hasta el 19 de diciembre del 2015 o hasta 3 años después de haber comprado el equipo,</strong> lo que caduque después. Por eso, si tienes un iMac de 27” con 3 TB de capacidad, te aconsejo que compruebes que tu disco duro no está afectado, por si tienes que hacer el cambio.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/support/imac-harddrive-3tb/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2015/06/19/imac-replacement-program/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p><span class="source">Imgaen</span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/d9GBLX" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Manny Rosas</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 May 2015 16:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10731</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a></p>
<p>Apple ha lanzado hoy una actualización menor de dos de sus Macs: el modelo de 15 pulgadas de los MacBook Pro y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg" alt="iMac Retina y MacBook Pro Retina" width="2500" height="1404" class="aligncenter size-full wp-image-10732" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina-300x168.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina-1024x575.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado hoy una actualización menor de dos de sus Macs:</strong> el modelo de 15 pulgadas de los MacBook Pro y los iMac con pantalla Retina.</p>
<p><strong>Los nuevos MacBook Pro incluyen el <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trackpad Force Touch</a>,</strong> presentado junto al <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> y añadido a la vez con el <a href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro de 13”</a>. El tipo de memoria flash también ha sido mejorada siendo 2,5 veces más rápida que la que había hasta entonces (hasta 2GBps de transmisión). La batería ha aumentado su capacidad hasta las 9 horas en navegación y 9 horas reproduciendo películas. La tarjeta gráfica ahora es un 80% más rápida gracias al nuevo AMD Radeon que incorpora.</p>
<p><span id="more-10731"></span></p>
<p>Por otro lado, <strong>el iMac con pantalla Retina cuenta con un nuevo modelo más económico</strong> que tiene un procesador un poco más limitado (Intel Core i5 a 3,3GHz con Turbo Boost de 3,7GHz), una tarjeta gráfica de menor calidad (AMD Radeon R9 M290 de 2GB) y un disco duro de 1TB de capacidad sin <a href="https://www.macsfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac">Fusion Drive</a>. La ventaja es que tiene un precio más reducido al modelo actual.</p>
<p>Para acabar con las novedades, <strong>ha habido un aumento de precio en los MacBook Pro de 15&#8243; recién presentados.</strong> Ahora el modelo base empieza en 2.250€ y el modelo avanzado por 2.800€. El iMac más barato empieza en 2.330€ frente a los 2.630€ que cuesta el modelo actual.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2015/05/19Apple-Introduces-15-inch-MacBook-Pro-with-Force-Touch-Trackpad-New-1-999-iMac-with-Retina-5K-Display.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jun 2013 13:24:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Características mínimas]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Mini]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Modelos compatibles]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mavericks]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9708</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/">Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks</a></p>
<p>Ya sabemos que con la llegada de nuevo software, algunos equipos antiguos pueden quedar obsoletos y por eso Apple decide no darles</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/">Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/">Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg" alt="Modelos compatibles con Mavericks" width="710" height="427" class="aligncenter size-full wp-image-9709" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Modelos-compatibles-con-Mavericks-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Modelos-compatibles-con-Mavericks-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Ya sabemos que con la llegada de <strong><a href="https://www.macsfera.com/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo/" title="OS X Mavericks, la nueva versión del sistema operativo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo software</a></strong>, algunos equipos antiguos pueden quedar obsoletos y por eso <strong>Apple decide no darles soporte con sus nuevas creaciones.</strong> A continuación veremos una lista de los equipos que serán compatibles con <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mavericks" title="OS X Mavericks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mavericks</a></strong>.</p>
<p><span id="more-9708"></span></p>
<p>Estamos de enhorabuena,<strong> puesto que los equipos que serán compatibles con Mavericks son los mismos que <a href="https://www.macsfera.com/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion/" title="Modelos compatibles y características mínimas para actualizar a Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lo son con Mountain Lion</a>:</strong></p>
<ul>
<li><strong>iMac</strong> desde mediados de 2007 en adelante</li>
<li><strong>MacBook</strong> desde finales de 2008 de aluminio o de principios de 2009 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Pro</strong> desde mediados o finales de 2007 en adelante</li>
<li><strong>Xserve</strong> desde principios de 2009</li>
<li><strong>MacBook Air</strong> desde finales de 2008 en adelante</li>
<li><strong>Mac Mini</strong> desde principios de 2009 en adelante</li>
<li><strong>Mac Pro</strong> desde principios de 2007 en adelante</li>
</ul>
<p>Estos no son datos oficiales puesto que Apple de momento no se ha pronunciado, <strong>es una estimación hecha por la versión beta de desarrolladores.</strong> En un futuro <strong>Apple</strong> podría cambiar las cosas y excluir algún equipo. El hecho de que los equipos sean compatibles <strong>no significa que puedan disponer de todas sus funciones,</strong> probablemente algunas de las novedades más recientes queden excluidas en los equipos más antiguos por carencias en el hardware.</p>
<p>Las características mínimas de un equipo a día de hoy para poder usar <strong>Mavericks</strong> son un <strong>procesador Intel a 64 bits</strong> que ejecute Snow Leopard en su versión 10.6.7, <strong>8 GB de espacio en el disco duro y un mínimo de 4 GB de RAM.</strong></p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.faq-mac.com/noticias/podre-instalar-os-x-109-mavericks-mi-mac/50101" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Faq-Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/">Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Apr 2013 16:43:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Quirky]]></category>
		<category><![CDATA[Soporte]]></category>
		<category><![CDATA[Stand]]></category>
		<category><![CDATA[Stashboard]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8876</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac/">Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac</a></p>
<p>Stashboard es un pequeño stand de policarbonato que nos permite colocar accesorios de nuestro iMac manteniendo el orden general. La bandeja de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac/">Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac/">Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard.jpg" alt="Stashboard" width="550" height="314" class="aligncenter size-full wp-image-8877" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard-300x171.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Stashboard es un pequeño stand de policarbonato que nos permite colocar accesorios de nuestro <a href="https://www.macsfera.com/tag/imac" title="iMac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMac</a> manteniendo el orden general.</strong></p>
<p><span id="more-8876"></span></p>
<p>La bandeja de plástico transparente <strong>se sitúa en el orificio del ordenador que sirve para pasar los cables</strong> y de ahí nos llega al frontal del equipo. Los usos que le podemos dar son variados: <strong>reposar el teclado cuando esté en desuso, tener accesible el lector de DVD externo, dejar nuestros dispositivos portátiles mientras se cargan o reposar el disco duro de almacenamiento externo.</strong></p>
<p>El accesorio además de ser transparente, <strong>cuenta con refuerzos de goma para sujetarse bien al equipo y evitar que nada se arañe.</strong> Sus creadores defienden que <strong>el iMac es un dispositivo muy minimalista</strong> y que el uso de <strong>Stashboard</strong> es uno de los mejores métodos para no romperlo con el desorden de nuestra mesa.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard-iMac.jpg" alt="Stashboard iMac" width="550" height="314" class="aligncenter size-full wp-image-8878" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard-iMac.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Stashboard-iMac-300x171.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Stashboard aún no tiene precio,</strong> pero eso es algo que nosotros podemos ayudar a decidir. En la web de promoción, a parte de poder seguir el proceso de creación en el que han participado los usuarios, <strong>podemos recomendar un precio.</strong> El resultado final de las votaciones decidirá, a parte del precio, la calidad que el <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/accesorios" title="Accesorios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">accesorio</a></strong> tendrá.</p>
<p>A pesar de que ya tienen el diseño final, a parte del precio, <strong>les falta trabajo en la fabricación por lo que no hay fecha de lanzamiento</strong> aunque, si estamos muy interesados, podemos suscribirnos para estar al día con las noticias.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.quirky.com/products/529-Stashboard-minimalist-keyboard-shelf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Quirky</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac/">Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2013 20:47:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización de Software]]></category>
		<category><![CDATA[Boot Camp]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Logic Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Tarjeta regalo]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 8]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8615</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store/">OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store</a></p>
<p>Apple acaba de lanzar una nueva versión de OS X, la versión 10.8.3, que trae alguna funcionalidad nueva y corrección de errores.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store/">OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store/">OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png" alt="Actualización de Software" width="514" height="274" class="aligncenter size-full wp-image-5250" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png 514w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software-300x160.png 300w" sizes="(max-width: 514px) 100vw, 514px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de lanzar una nueva versión de <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x" title="OS X" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X</a>, la versión 10.8.3, que trae alguna funcionalidad nueva y corrección de errores.</strong></p>
<p><span id="more-8615"></span></p>
<p>Estas son algunas de las nuevas características:</p>
<ul>
<li>Capacidad de canjear las tarjetas regalo de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a></strong> con la cámara incorporada.</li>
<li><strong>Boot Camp</strong> ahora soporta Windows 8.</li>
<li><strong>Boot Camp</strong> es compatible con los Mac que tienen 3 TB de disco duro.</li>
<li>Corregido un error que podía hacer que ciertas aplicaciones se cerrasen de forma inesperada debido a la URL de algún archivo.</li>
<li>Solucionado el error que hacía que <strong>Logic Pro</strong> dejase de funcionar al usar ciertos plugins.</li>
<li>Se ha solventado el error que hacía que el sonido en algunos <strong>iMacs</strong> de 2011 temblara.</li>
<li>Esta actualización incluye <strong>Safari 6.0.3</strong></li>
</ul>
<p> Como mayor novedad tenemos la <strong>capacidad de reconocer las tarjetas regalo canjeables en la iTunes Store</strong> a través de la cámara y la compatibilidad de <strong>Boot Camp</strong> con el nuevo sistema operativo de Microsoft.</p>
<p>Se recomienda instalar esta versión a todos los usuarios, se puede hacer desde la <strong>Mac App Store</strong> y será necesario reiniciar el ordenador para que se efectúen los cambios.</p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2013/03/14/apple-releases-10-8-3-to-the-public-with-ability-to-mac-app-store-camera-gift-card-redemption-boot-camp-improvements-and-fixes/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+%289+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence%29" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store/">OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
