{"id":4980,"date":"2011-09-19T20:27:14","date_gmt":"2011-09-19T18:27:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4980"},"modified":"2023-01-29T12:20:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:52","slug":"powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/","title":{"rendered":"PowerCurl, protege tu cargador del Mac contra golpes"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/PowerCurl.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/PowerCurl.jpeg\" alt=\"\" title=\"PowerCurl\" width=\"550\" height=\"314\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4982\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/PowerCurl.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/PowerCurl-300x171.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>PowerCurls<\/strong> es un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorio<\/a><\/strong> muy \u00fatil y b\u00e1sico cuya misi\u00f3n es la de <strong>proteger el transformador de energ\u00eda del cargador<\/strong> de nuestro <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> port\u00e1til.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nA parte de esta funci\u00f3n protectora tambi\u00e9n tiene un apartado para enrollar el cable de que va desde el transformador al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/magsafe\" title=\"MagSafe\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MagSafe<\/a><\/strong> y del transformador al enchufe permitiendo tener recogido completamente todo de una manera sencilla.<\/p>\n<p>El transformador se introduce en una funda con huecos elev\u00e1ndolo del suelo y permitiendo que el aire pase por debajo para impedir que el calentamiento vaya a m\u00e1s.<\/p>\n<p>Los modelos compatibles son:<\/p>\n<ul>\n<li>45W = <strong>MacBook Air<\/strong>.<\/li>\n<li>60W = <strong>MacBook<\/strong>, <strong>MacBook Pro<\/strong> de 13 pulgadas.<\/li>\n<li>85W = <strong>MacBook Pro<\/strong> de 15 y 17 pulgadas.<\/li>\n<li>85W largo = Antigua generaci\u00f3n, <strong>MacBook Pro<\/strong> de 15 y 17 pulgadas (rectangular)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sin duda creo que es una manera muy ocurrente de proteger tu cargador de golpes o rayajos, teniendo en cuenta que una unidad de repuesto vale su precio.<\/p>\n<p><strong>PowerCurl<\/strong> est\u00e1 disponible en <strong>5 colores distintos<\/strong> (Rosa, verde, azul, negro y naranja) por un precio de <strong>10,99 euros<\/strong> (14.99$) desde su p\u00e1gina web aunque al enviar fuera de EEUU hay que sumar al precio 9,15\u20ac (12.50$) en gastos de env\u00edo.<\/p>\n<p>Compra |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.quirky.com\/products\/15-PowerCurl\" title=\"Quirky\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quirky<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PowerCurls es un accesorio muy \u00fatil y b\u00e1sico cuya misi\u00f3n es la de proteger el transformador de energ\u00eda del cargador de nuestro<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4982,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,738,2208,2219,2220,2221,254,739,740],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PowerCurl, protege tu cargador del Mac contra golpes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"PowerCurls es un accesorio de la marca Quirky que te ayuda a proteger el cargador de tu Mac y facilita guardarlo enrollando su cable alrededor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PowerCurl, protege tu cargador del Mac contra golpes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PowerCurls es un accesorio de la marca Quirky que te ayuda a proteger el cargador de tu Mac y facilita guardarlo enrollando su cable alrededor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-19T18:27:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/PowerCurl.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"314\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/PowerCurl.jpeg\",\"width\":550,\"height\":314,\"caption\":\"PowerCurl\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/\",\"name\":\"PowerCurl, protege tu cargador del Mac contra golpes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-19T18:27:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"PowerCurls es un accesorio de la marca Quirky que te ayuda a proteger el cargador de tu Mac y facilita guardarlo enrollando su cable alrededor.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/powercurl-protege-tu-cargador-del-mac-contra-golpes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4980"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4980"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4980\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17490,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4980\/revisions\/17490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4982"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4980"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4980"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4980"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}