{"id":12375,"date":"2015-10-16T08:55:33","date_gmt":"2015-10-16T07:55:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12375"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/","title":{"rendered":"En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB"},"content":{"rendered":"<p>El pasado martes, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\" title=\"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple introdujo un nuevo iMac de 21,4\u201d con pantalla Retina<\/a>. Gracias a los detalles en la web y a <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/sobremesa\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ra\u00fal \u00c1lvarez de Applesfera<\/a>, <strong>podemos saber que ese modelo de iMac y el resto ahora cuentan con una unidad de 24GB de SSD para las configuraciones de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\" title=\"Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fusion Drive<\/a>.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Fusion Drive, desde su anuncio en 2012, ha estado disponible en capacidades de 1, 2 y 3 TB, de los cuales 128GB eran para la unidad SSD, pero para esta nueva renovaci\u00f3n de iMac, Fusion Drive adelgaza su almacenamiento Flash hasta los 24GB, es decir, casi una quinta parte del almacenamiento que por a\u00f1os tuvo destinado.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>No sabemos porqu\u00e9 se ha dado este movimiento, ya que Fusion Drive se encargaba de mantener en la unidad flash el sistema y las aplicaciones y\/o documentos m\u00e1s usados, pero con 24 GB a penas nos va a llegar para el sistema.<\/p>\n<p>En la secci\u00f3n de comentarios del art\u00edculo podemos ver <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/sobremesa\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb#c777876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">algunas de las teor\u00edas<\/a> que indican porqu\u00e9 puede haber hecho Apple este movimiento. <strong>Concuerdan bastante bien si pensamos que esta reducci\u00f3n de tama\u00f1o s\u00f3lo se aplica cuando el disco HDD que elegimos es de 1TB, mientras que el de 2 y 3TB conservan la capacidad SSD original.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado martes, Apple introdujo un nuevo iMac de 21,4\u201d con pantalla Retina. Gracias a los detalles en la web y a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12376,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,17,20],"tags":[2125,1833,1840,2218,2208,2210,2230,1564,1583],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la reducci\u00f3n del tama\u00f1o de los SSD de los iMac en su configuraci\u00f3n Fusion Drive.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la reducci\u00f3n del tama\u00f1o de los SSD de los iMac en su configuraci\u00f3n Fusion Drive.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-16T07:55:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fusion-Drive.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la reducci\u00f3n del tama\u00f1o de los SSD de los iMac en su configuraci\u00f3n Fusion Drive.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/16084951\/Fusion-Drive.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fusion-Drive.jpg\",\"width\":650,\"height\":333,\"caption\":\"Fusion Drive\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/\",\"name\":\"En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-16T07:55:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de la reducci\\u00f3n del tama\\u00f1o de los SSD de los iMac en su configuraci\\u00f3n Fusion Drive.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12375"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17988,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12375\/revisions\/17988"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12376"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}