{"id":6169,"date":"2012-01-19T15:50:43","date_gmt":"2012-01-19T14:50:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6169"},"modified":"2023-01-29T12:54:26","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:26","slug":"lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/","title":{"rendered":"Lo que puede mostrar Apple en breve. Rumores"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-Educativo-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/evento-educativo-de-apple.png\" alt=\"\" title=\"Evento Educativo de Apple\" width=\"550\" height=\"394\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6135\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado 11 de Enero os anunciamos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\" title=\"Evento educativo de Apple para el 19 de Enero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple iba a celebrar un evento educativo el 19 de Enero<\/a><\/strong> y por ello hab\u00eda convocado a la prensa en el Museo Guggenheim de Nueva York.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El principal tema que se baraja tiene que ver con <strong>los libros digitales y sus aplicaciones.<\/strong> Se comentan peque\u00f1as alianzas entre <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> y las edutoriales estadounidenses para vincular sus libros con el iPad y hacerlo todo digital.<\/p>\n<p>Otro rumor que ha cobrado mucha fuerza es el llamado <strong>GarageBand para libros digitales o eBooks,<\/strong> esto es, una aplicaci\u00f3n similar a la funcionalidad de GarageBand que te ayuda a crear y publicar tus eBooks sin suponer un gran coste de producci\u00f3n o software adicional.<\/p>\n<p>Y por \u00faltimo, pero no menos importante, <strong>se rumorea que Apple podr\u00eda estar pensando en una aplicaci\u00f3n<\/strong> que permitiese a un profesor compartir material did\u00e1ctico con sus alumnos. No se espera ninguna presentaci\u00f3n de hardware ni nada por el estilo.<\/p>\n<p>Por nuestra parte <strong>no retransmitiremos el evento en vivo<\/strong>, tan solo comentaremos las cosas m\u00e1s relevantes por nuestro <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/MacSferaBlog\" title=\"Twitter de MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" title=\"Facebook de MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook<\/a>, lo que si que haremos ser\u00e1 recopilar toda la informaci\u00f3n y publicarla al finalizar el evento. A las 16:00 hora peninsular dar\u00e1 comienzo.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/01\/16\/more-on-apples-textbook-plans-for-thursdays-media-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nFuente | <a href=\"http:\/\/appleweblog.com\/2012\/01\/mas-especulaciones-en-torno-al-evento-sobre-educacion-de-hoy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Appleweblog<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 11 de Enero os anunciamos que Apple iba a celebrar un evento educativo el 19 de Enero y por ello<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6135,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810],"tags":[2206,1226,2239,301,1202,2212],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lo que puede mostrar Apple en breve. Rumores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Rumores de lo que Apple podr\u00eda presentar en su keynote educativa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lo que puede mostrar Apple en breve. Rumores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rumores de lo que Apple podr\u00eda presentar en su keynote educativa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-19T14:50:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-Educativo-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"394\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-Educativo-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":394,\"caption\":\"Evento Educativo de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/\",\"name\":\"Lo que puede mostrar Apple en breve. Rumores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-19T14:50:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Rumores de lo que Apple podr\\u00eda presentar en su keynote educativa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-puede-mostrar-apple-en-breve-rumores\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6169"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6169"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6169\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17636,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6169\/revisions\/17636"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6169"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6169"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6169"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}