{"id":14221,"date":"2016-03-21T20:06:46","date_gmt":"2016-03-21T19:06:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14221"},"modified":"2021-10-17T12:48:40","modified_gmt":"2021-10-17T10:48:40","slug":"nuevo-carekit-complemento-researchkit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/","title":{"rendered":"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14223\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit.jpg\" alt=\"CareKit\" width=\"2400\" height=\"1165\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14223\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit-300x146.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit-1024x497.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace un a\u00f1o, <a target=\"_blank\"title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\">Apple present\u00f3 ResearchKit<\/a>, un framework que permit\u00eda a investigadores y m\u00e9dicos hacer aplicaciones que aprovechasen las ventajas de Apple Health. En la <a target=\"_blank\"title=\"Keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\">keynote de hoy<\/a>, <strong>han anunciado CareKit, un nuevo framework que ayudar\u00e1 a los desarrolladores a crear aplicaciones para que sus pacientes se cuiden gracias al iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>Para que nos hagamos una idea, <strong>un m\u00e9dico o investigador puede crear una aplicaci\u00f3n que sirva como examen de ciertas capacidades.<\/strong> Gracias a toda la informaci\u00f3n que generan, pueden sacar patrones, descubrir m\u00e1s casos de la enfermedad estudiada o aportar un tratamiento especializado para cada paciente.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Un peque\u00f1o avance para el nuevo mundo al que se est\u00e1 metiendo Apple como es el de la medicina. Queda mucho por innovar, pero los avances que han transmitido hoy en la keynote son muy buenos para el futuro de las enfermedades y los pacientes.<\/p>\n<p>Os dejo tambi\u00e9n con el v\u00eddeo que ha publicado Apple:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/No-U2acqNuY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/researchkit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ResearchKit<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace un a\u00f1o, Apple present\u00f3 ResearchKit, un framework que permit\u00eda a investigadores y m\u00e9dicos hacer aplicaciones que aprovechasen las ventajas de Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14223,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,20],"tags":[2368,1335,9,2350,2093,2177],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"CareKit es el nuevo framework que Apple ha presentado complementario a ResearchKit. Ayuda a crear aplicaciones para que los pacientes se cuiden.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"CareKit es el nuevo framework que Apple ha presentado complementario a ResearchKit. Ayuda a crear aplicaciones para que los pacientes se cuiden.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-21T19:06:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:48:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1165\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"CareKit es el nuevo framework que Apple ha presentado complementario a ResearchKit. Ayuda a crear aplicaciones para que los pacientes se cuiden.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/21200405\/CareKit.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/CareKit.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1165,\"caption\":\"CareKit\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\",\"name\":\"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-21T19:06:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:48:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"CareKit es el nuevo framework que Apple ha presentado complementario a ResearchKit. Ayuda a crear aplicaciones para que los pacientes se cuiden.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14221"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14221"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14221\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18052,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14221\/revisions\/18052"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14221"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14221"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14221"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}