{"id":3467,"date":"2011-03-05T00:39:40","date_gmt":"2011-03-04T23:39:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3467"},"modified":"2021-10-17T12:40:12","modified_gmt":"2021-10-17T10:40:12","slug":"resumen-keynote-2-de-marzo-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/","title":{"rendered":"Resumen keynote 2 de marzo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/keynote-iPad-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/keynote-iPad-2.png\" alt=\"\" title=\"keynote iPad 2\" width=\"550\" height=\"255\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3471\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/keynote-iPad-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/keynote-iPad-2-300x139.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La anunciada <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/\" title=\"Keynote 2 de marzo\">keynote del 2 de marzo<\/a><\/strong> trajo varias cosas, algunas las esper\u00e1bamos pero otras no ten\u00edamos ni idea, por lo menos los que se encuentran a mi alrededor y un servidor.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLo que si que estaba claro era <strong>la salida del iPad 2<\/strong> y as\u00ed pas\u00f3, hab\u00eda muchos rumores, sobre dise\u00f1o, complementos, etc&#8230; y en muchos casos fueron acertados pero en otros <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> nos sorprendi\u00f3 como con el <strong>procesador A5<\/strong> o que conservase el precio actual.<\/p>\n<p>Junto al <strong>iPad<\/strong> vino una serie de complementos como el <strong>Smart Cover<\/strong> que a mi juicio est\u00e1 muy bien y complementa de una manera real al dispositivo. Tambi\u00e9n vimos como lanzaban <strong>un complemento que permit\u00eda conectar el iPad a la tele<\/strong> y ver todo su contenido en Full HD.<\/p>\n<p>La pr\u00f3xima <strong>incursi\u00f3n de las aplicaciones iMovie y GarageBand a la App Store<\/strong> adaptadas a las nuevas prestaciones del <strong>iPad<\/strong> hizo que los de <strong>Apple<\/strong> le dedicaran un buen rato y la verdad, hicieron bien mostrando todas las nuevas caracter\u00edsticas que no son pocas y lucen que da gusto.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n <strong>se habl\u00f3 de iOS 4.3,<\/strong> nosotros comentamos las especulaciones pero ellos acabaron por rematar que saldr\u00eda el 11 de marzo y as\u00ed ser\u00e1, todo en su linea. Eso fue en lineas generales todo lo que se vio sin entrar en detalles, para m\u00e1s informaci\u00f3n visitad los links que est\u00e1n abajo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La anunciada keynote del 2 de marzo trajo varias cosas, algunas las esper\u00e1bamos pero otras no ten\u00edamos ni idea, por lo menos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3471,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,64,2239,301,109,9,274,272,116,16,2210,2232,424],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen keynote 2 de marzo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de lo ocurrido en la keynote del 2 de marzo en la que presentaron el iPad 2, la Smart Cover, iMovie y GarageBand para iPad y el adaptador a la TV.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen keynote 2 de marzo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de lo ocurrido en la keynote del 2 de marzo en la que presentaron el iPad 2, la Smart Cover, iMovie y GarageBand para iPad y el adaptador a la TV.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-03-04T23:39:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:40:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/keynote-iPad-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"255\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/keynote-iPad-2.png\",\"width\":550,\"height\":255,\"caption\":\"keynote iPad 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/\",\"name\":\"Resumen keynote 2 de marzo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-03-04T23:39:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:40:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de lo ocurrido en la keynote del 2 de marzo en la que presentaron el iPad 2, la Smart Cover, iMovie y GarageBand para iPad y el adaptador a la TV.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3467"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3467"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3467\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17341,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3467\/revisions\/17341"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3467"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3467"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3467"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}