{"id":5045,"date":"2011-10-01T00:18:33","date_gmt":"2011-09-30T23:18:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5045"},"modified":"2023-01-29T12:24:14","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:14","slug":"la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/","title":{"rendered":"La iBook Store abre sus puertas a los autores independientes"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iBook-Store-abierta-a-autores-independientes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iBook-Store-abierta-a-autores-independientes.jpg\" alt=\"\" title=\"iBook Store abierta a autores independientes\" width=\"550\" height=\"314\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5046\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iBook-Store-abierta-a-autores-independientes.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iBook-Store-abierta-a-autores-independientes-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido que su <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ibook-store\" title=\"iBook Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBook Store<\/a><\/strong>, la tienda de libros, <strong>pueda acoger libros de autores independientes<\/strong> al margen de si tienen o no tienen una editorial detr\u00e1s.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa empresa tiene una serie de contratos con las editoriales para vender y distribuir los libros que tienen, pero ahora, con esto de Internet, <strong>hay m\u00e1s autores que van por v\u00eda propia editando su propio material,<\/strong> gracias a esta nueva decisi\u00f3n podr\u00e1n aparecer en la tienda, accesible desde el iPhone y el iPad.<\/p>\n<p>La medida <strong>no solo se ha dado en Espa\u00f1a,<\/strong> un total de <strong>26 pa\u00edses<\/strong> han tomado esta noticia entre los que se encuentran Espa\u00f1a, Italia, Irlanda o Portugal, a estos 26 pa\u00edses hay que sumar los que ya la ten\u00edan que eran Alemania, Australia, Canad\u00e1, EEUU, Francia y Reino Unido.<\/p>\n<p>Gracias a esto <strong>creo que la tienda va a crecer notablemente<\/strong> y que en no mucho tiempo <strong>encontraremos m\u00e1s variedad<\/strong> y mercado en una aplicaci\u00f3n que, bajo mi punto de vista, ha estado un poco ausente en el territorio espa\u00f1ol debido a la escasez de libros en nuestro idioma.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-abre-las-puertas-de-la-ibookstore-a-los-autores-independientes-espanoles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido que su iBook Store, la tienda de libros, pueda acoger libros de autores independientes al margen de si tienen<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5046,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,20],"tags":[2205,2206,770,100,1235,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La iBook Store abre sus puertas a los autores independientes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La tienda de libros de Apple, la iBook Store, permite a autores independientes publicar sus libros sin necesidad de pertenecer a una editorial.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La iBook Store abre sus puertas a los autores independientes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La tienda de libros de Apple, la iBook Store, permite a autores independientes publicar sus libros sin necesidad de pertenecer a una editorial.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-30T23:18:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iBook-Store-abierta-a-autores-independientes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"314\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iBook-Store-abierta-a-autores-independientes.jpg\",\"width\":550,\"height\":314,\"caption\":\"iBook Store abierta a autores independientes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/\",\"name\":\"La iBook Store abre sus puertas a los autores independientes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-30T23:18:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La tienda de libros de Apple, la iBook Store, permite a autores independientes publicar sus libros sin necesidad de pertenecer a una editorial.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5045"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5045"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5045\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17559,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5045\/revisions\/17559"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5046"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5045"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5045"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5045"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}