{"id":6329,"date":"2012-02-11T11:05:21","date_gmt":"2012-02-11T10:05:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6329"},"modified":"2023-01-29T12:53:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:45","slug":"steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/","title":{"rendered":"Steve Jobs fue propuesto para un cargo del Gobierno de Bush"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"368\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6330\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Steve-Jobs-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una publicaci\u00f3n del FBI <strong>revela que se le hizo un informe al difunto <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a> en 1991 porque hab\u00eda sido propuesto para un cargo en el gobierno del expresidente George Bush.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El cargo en cuesti\u00f3n ser\u00eda el de <strong>Asesor sobre Comercio Internacional<\/strong> y, como todos los candidatos que quer\u00edan acceder a la pol\u00edtica, <strong>se tuvo que ver sometido a una entrevista con el FBI para estudiar su pasado.<\/strong> Adem\u00e1s de \u00e9l, se vieron obligados a entrevistar a personas de su entorno.<\/p>\n<p>Por aquel entonces <strong>Jobs trabajaba en NeXT<\/strong> y si bien la compa\u00f1\u00eda no estaba muy a la alza, tard\u00f3 m\u00e1s de tres semanas en conceder la entrevista a un agente. En el documento <strong>destaca una cr\u00edtica hacia su persona pues \u00abvarios individuos pusieron en duda la honestidad de Jobs afirmando que retuerce la verdad y distorsiona la realidad para conseguir sus objetivos\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Investigaci\u00f3n-del-FBI-a-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Investigaci\u00f3n-del-FBI-a-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Investigaci\u00f3n del FBI a Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"439\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6332\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Investigaci\u00f3n-del-FBI-a-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Investigaci\u00f3n-del-FBI-a-Steve-Jobs-300x239.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un hecho a destacar tambi\u00e9n es que <strong>Jobs fue v\u00edctima de una amenaza de bomba en 1985 producida por una persona an\u00f3nima que intent\u00f3 extorsionarle<\/strong> a cambio de una buena suma de dinero, no se encontr\u00f3 ni rastro de la bomba y todo qued\u00f3 en un suceso misterioso. Tambi\u00e9n se investig\u00f3 si <strong>Jobs<\/strong> pertenec\u00eda o hab\u00eda pertenecido a una organizaci\u00f3n que discriminara a personas por su raza, sexo o religi\u00f3n.<\/p>\n<p>Su pasado Hippie tambi\u00e9n fue mirado con lupa, el FBI no menciona el que fue su mentor, pero la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/biografia\/\" title=\"Biograf\u00eda de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">biograf\u00eda de Jobs<\/a><\/strong> si que lo hace, <strong>Robert Friedland<\/strong>. El agente indica que <strong>\u00abJobs consumi\u00f3 drogas ilegales como marihuana y LSD en su \u00e9poca de estudiante a finales de los 60 y principios de los 70\u00bb<\/strong>, varias personas confirman este hecho aunque otras fuentes lo desment\u00edan afirmando que solo beb\u00eda un poco de vino.<\/p>\n<p>A pesar de todas las cr\u00edticas del informe y de sus fuentes, <strong>estas acababan recomendando a Steve Jobs por su vis\u00f3n, inteligencia y por ser \u00abun hombre de car\u00e1cter fuerte, tenaz y trabajador\u00bb<\/strong>.<\/p>\n<p>Documento oficial | <a href=\"https:\/\/www.documentcloud.org\/documents\/291363-jobs.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DocumentCloud<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/sociedad.elpais.com\/sociedad\/2012\/02\/09\/actualidad\/1328811143_489292.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una publicaci\u00f3n del FBI revela que se le hizo un informe al difunto Steve Jobs en 1991 porque hab\u00eda sido propuesto para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6330,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1323,2207,1328,910,1327,1324,1325,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs fue propuesto para un cargo del Gobierno de Bush<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs fue propuesto para el cargo de Asesor sobre Comercio Internacional en 1991 y por eso se vio investigado por el FBI con detalles de su vida.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs fue propuesto para un cargo del Gobierno de Bush\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs fue propuesto para el cargo de Asesor sobre Comercio Internacional en 1991 y por eso se vio investigado por el FBI con detalles de su vida.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-11T10:05:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"368\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":368,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/\",\"name\":\"Steve Jobs fue propuesto para un cargo del Gobierno de Bush\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-11T10:05:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs fue propuesto para el cargo de Asesor sobre Comercio Internacional en 1991 y por eso se vio investigado por el FBI con detalles de su vida.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-fue-propuesto-para-un-cargo-del-gobierno-de-bush\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6329"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6329"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6329\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17665,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6329\/revisions\/17665"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6329"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6329"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6329"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}