{"id":2355,"date":"2011-05-22T00:08:49","date_gmt":"2011-05-21T22:08:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2355"},"modified":"2023-01-29T12:51:16","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:16","slug":"apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/","title":{"rendered":"Apple firma un contrato con EMI Music y Sony para iCloud"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-iCloud-Universal-EMI.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3628\" title=\"Apple iCloud Universal EMI\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-iCloud-Universal-EMI.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"367\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-iCloud-Universal-EMI.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-iCloud-Universal-EMI-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha firmado un contrato con<\/strong> <strong>EMI Music<\/strong> y <strong>Sony<\/strong> <strong>para distribuir m\u00fasica mediante su pr\u00f3ximo sistema<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\">iCloud<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEstas dos industrias se juntan a <strong>Warner Bros Records<\/strong> lo que hace un total de tres magnates de la m\u00fasica a favor de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Ahora <strong>Apple<\/strong> cuenta con la aprobaci\u00f3n de tres de las cuatro grandes de la m\u00fasica cosa que su competencia no tiene. <strong>Google<\/strong> y <strong>Amazon<\/strong> decidieron lanzar sus servicios particulares sin contar con el permiso y puede que en un futuro tengan problemas, pero <strong>Apple<\/strong> tiene de su lado a la mayor\u00eda.<\/p>\n<p>La primera que decidi\u00f3 unirse fue <strong>Warner Bros<\/strong> y posteriormente <strong>EMI<\/strong> y claro, cuando tienes a dos de tu parte parece que el negocio es bueno y es m\u00e1s f\u00e1cil atraer a nueva clientela. La \u00fanica que falta es <strong>Universal Music<\/strong> y ya <strong>se est\u00e1 rumoreando que se encuentran en los tr\u00e1mites finales de negociaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s adelante hablaremos de las posibilidades que tendr\u00e1 iCloud y de la manera m\u00e1s l\u00f3gica que tendremos de usarlo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.engadget.com\/2011\/05\/18\/apple-gets-cozy-with-emi-universal-and-sony-over-cloud-music-l\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha firmado un contrato con EMI Music y Sony para distribuir m\u00fasica mediante su pr\u00f3ximo sistema iCloud.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3628,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,78,2217,2210,2229,211,230,237],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple firma un contrato con EMI Music y Sony para iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha firmado un contrato con EMI Music, Sony y Warner Bros Records para el sistema de m\u00fasica en streaming iCloud.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple firma un contrato con EMI Music y Sony para iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha firmado un contrato con EMI Music, Sony y Warner Bros Records para el sistema de m\u00fasica en streaming iCloud.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-21T22:08:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-iCloud-Universal-EMI.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-iCloud-Universal-EMI.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"Apple iCloud Universal EMI\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/\",\"name\":\"Apple firma un contrato con EMI Music y Sony para iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-21T22:08:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha firmado un contrato con EMI Music, Sony y Warner Bros Records para el sistema de m\\u00fasica en streaming iCloud.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2355"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2355"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2355\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17364,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2355\/revisions\/17364"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2355"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2355"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2355"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}