{"id":2647,"date":"2011-06-06T21:39:08","date_gmt":"2011-06-06T20:39:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2647"},"modified":"2021-10-17T13:21:04","modified_gmt":"2021-10-17T11:21:04","slug":"mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/","title":{"rendered":"OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23&#8217;99\u20ac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg\" alt=\"\" title=\"OS X Lion conferencia de desarrolladores\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3731\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong>keynote<\/strong> de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> ya ha acabado y ahora una de las noticias que tenemos es <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\/\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a><\/strong>, <strong>con m\u00e1s de 250 funcionalidades nuevas por tan solo 23&#8217;99\u20ac a partir de Julio<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<h2>Gestos multitouch<\/h2>\n<p>Al estilo de <strong>iOS<\/strong>: con todos los gestos podremos hacer scroll (desaparecen las scrollbars), un gesto te lleva al escritorio cuando una <strong>app<\/strong> est\u00e1 en pantalla completa, adem\u00e1s seguro que tenemos m\u00e1s implementaci\u00f3n cuando podamos testarla.<\/p>\n<h2>Mission Control<\/h2>\n<p>Podr\u00e1s ver todas las ventanas que tienes abiertas, es una mezcla entre <strong>Expose<\/strong> y <strong>Spaces<\/strong>.<\/p>\n<h2>PhotoBooth<\/h2>\n<p>Ahora reconoce tu cara y tiene divertidos efectos como el de agrandar los ojos en el acto, tambi\u00e9n muestra animaciones en 3D.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/PhotoBooth-OS-X-Lion-p\u00e1jaros.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/PhotoBooth-OS-X-Lion-p\u00e1jaros.jpg\" alt=\"\" title=\"PhotoBooth OS X Lion p\u00e1jaros\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3732\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/PhotoBooth-OS-X-Lion-p\u00e1jaros.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/PhotoBooth-OS-X-Lion-p\u00e1jaros-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>LaunchPad<\/h2>\n<p>Tirando de interfaz similar a <strong>iOS<\/strong>, te muestra todas las <strong>aplicaciones<\/strong> que tienes instaladas en una cuadr\u00edcula de forma ordenada y limpia, da gusto navegar por ella, est\u00e1 disponible desde la primera beta y funciona muy bien.<\/p>\n<h2>Versions<\/h2>\n<p>Es una nueva utilidad de <strong>OS X Lion<\/strong> que permite restaurar una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> tal y como la dejamos al cerrarla, tambi\u00e9n nos permite reiniciar el <strong>Mac<\/strong> y este se iniciar\u00e1 con todas las <strong>aplicaciones<\/strong> que tengamos abiertas antes de hacer el proceso. Viene muy bien implementado con <strong>iWork<\/strong> como hemos visto en las demos de la <strong>keynote<\/strong>.<\/p>\n<h2>Auto guardado<\/h2>\n<p>Una nueva funci\u00f3n que har\u00e1 que no tengas que guardar ning\u00fan documento ya que lo hace todo autom\u00e1ticamente pudiendo navegar por los diferentes formatos guardados que tengamos, estilo <strong>Time Machine<\/strong>.<\/p>\n<h2>AirDrop<\/h2>\n<p><strong>AirDrop<\/strong> tambi\u00e9n es una nueva funcionalidad de <strong>OS X Lion<\/strong> que permite crear una infraestructuras de diferentes <strong>Mac<\/strong> e intercambiar archivos entre ellos con tan solo arrastrarlos. De la manera m\u00e1s sencilla que imaginemos.<\/p>\n<h2>Mail<\/h2>\n<p>Ahora tenemos una nueva versi\u00f3n de <strong>Mail<\/strong> mucho m\u00e1s mejorada que se asemeja al <strong>Mail<\/strong> del <strong>iPad<\/strong>. Destaca el nuevo buscador m\u00e1s r\u00e1pido y mejor implementado con Autor, Fecha y Tema, para encontrar todo. Adem\u00e1s tambi\u00e9n dispone de una nueva funci\u00f3n de Conversaci\u00f3n en la que nos muestra las conversaciones que hemos hecho con un mismo usuario de una forma ordenada y no de la forma en la que lo tienen hasta ahora.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha dejado a los desarrolladores m\u00e1s de <strong>3.000 APIs para que implementen con el sistema<\/strong> y est\u00e9 lo mejor enlazado posible. Incluye <strong>FaceTime<\/strong> y <strong>SOLO estar\u00e1 disponible desde la<\/strong> <strong>Mac App Store<\/strong> <strong>por tan solo 23&#8217;99\u20ac.<\/strong> Basta con comprar una vez y podr\u00e1s instalarlo cuantas veces quieras, tan solo tendr\u00e1 un peso de 4GB.<\/p>\n<p>Seguro que se nos pasa alg\u00fan detalle, ya entraremos en m\u00e1s detalle cuando dispongamos de una versi\u00f3n para probar.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Caracter\u00edsticas-OS-X-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Caracter\u00edsticas-OS-X-Lion.jpg\" alt=\"\" title=\"Caracter\u00edsticas OS X Lion\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3733\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Caracter\u00edsticas-OS-X-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Caracter\u00edsticas-OS-X-Lion-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La keynote de Apple ya ha acabado y ahora una de las noticias que tenemos es OS X Lion, con m\u00e1s de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3731,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,39,17,2209,19,20],"tags":[30,2205,2206,81,91,16,139,2208,18,174,153,157,2210,175,186,496,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion con muchas novedades para Julio. 30$<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Novedades de Mac OS X Lion como LaunchPad, AirDrop, Versions, Mission Control, Gestos Multitouch, etc.. Por 30\u20ac a partir de Julio en la Mac App Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion con muchas novedades para Julio. 30$\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Novedades de Mac OS X Lion como LaunchPad, AirDrop, Versions, Mission Control, Gestos Multitouch, etc.. Por 30\u20ac a partir de Julio en la Mac App Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-06T20:39:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:21:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"OS X Lion conferencia de desarrolladores\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/\",\"name\":\"OS X Lion con muchas novedades para Julio. 30$\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-06T20:39:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:21:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Novedades de Mac OS X Lion como LaunchPad, AirDrop, Versions, Mission Control, Gestos Multitouch, etc.. Por 30\\u20ac a partir de Julio en la Mac App Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2647"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2647"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2647\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17402,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2647\/revisions\/17402"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3731"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}