{"id":7484,"date":"2012-09-14T16:52:30","date_gmt":"2012-09-14T15:52:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7484"},"modified":"2023-01-29T12:54:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:41","slug":"icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/","title":{"rendered":"iCloud incorpora Notas y Recordatorios en su versi\u00f3n online"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/iCloud.com-con-Notas-y-Recordatorios.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/iCloud.com-con-Notas-y-Recordatorios.png\" alt=\"iCloud.com con Notas y Recordatorios\" title=\"iCloud.com con Notas y Recordatorios\" width=\"550\" height=\"263\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7485\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/iCloud.com-con-Notas-y-Recordatorios.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/iCloud.com-con-Notas-y-Recordatorios-300x143.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha actualizado la versi\u00f3n web de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> a\u00f1adiendo dos novedades m\u00e1s, Notas y Recordatorios.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ahora podemos <strong>crear, editar y eliminar las notas creadas con cualquiera de nuestros dispositivos sincronizados.<\/strong> El guardado es autom\u00e1tico y <strong>muy r\u00e1pido,<\/strong> no es necesario salir de la aplicaci\u00f3n web y por desgracia no se puede modificar la fuente, a\u00f1adir im\u00e1genes o v\u00eddeos.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n podemos <strong>a\u00f1adir, modificar y marcar los recordatorios que tenemos,<\/strong> podemos ver los ya marcados y verlos distribuidos en el calendario.<\/p>\n<p>Ambas aplicaciones web <strong>son iguales que las hom\u00f3logas en las plataformas <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> y iOS<\/strong> y como est\u00e1n accesibles desde la web <strong>podremos acceder a ellos desde cualquier sitio<\/strong> siempre y cuando iniciemos sesi\u00f3n en la p\u00e1gina.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, ahora en la opci\u00f3n de Buscar mi iPhone <strong>da la posibilidad de ponerlo en modo Perdido<\/strong> para a\u00f1adir un n\u00famero de tel\u00e9fono y que lo vea el que lo encuentre, esta funci\u00f3n <strong>estar\u00e1 disponible con iOS 6.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2012\/9\/13\/3329310\/icloud-com-update-reminders-notes-find-my-iphone-lost-mode\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha actualizado la versi\u00f3n web de iCloud a\u00f1adiendo dos novedades m\u00e1s, Notas y Recordatorios.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7485,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[82,2217,540,9,1588,2208,1795,1348,2210,1349],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iCloud incorpora Notas y Recordatorios en su versi\u00f3n online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iCloud.com incorpora Notas y Recordatorios para poder modificar todo aunque no tengamos la aplicaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iCloud incorpora Notas y Recordatorios en su versi\u00f3n online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iCloud.com incorpora Notas y Recordatorios para poder modificar todo aunque no tengamos la aplicaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-14T15:52:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/iCloud.com-con-Notas-y-Recordatorios.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"263\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/iCloud.com-con-Notas-y-Recordatorios.png\",\"width\":550,\"height\":263,\"caption\":\"iCloud.com con Notas y Recordatorios\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/\",\"name\":\"iCloud incorpora Notas y Recordatorios en su versi\\u00f3n online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-14T15:52:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iCloud.com incorpora Notas y Recordatorios para poder modificar todo aunque no tengamos la aplicaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7484"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17773,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7484\/revisions\/17773"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7485"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}