{"id":15420,"date":"2016-09-19T12:29:21","date_gmt":"2016-09-19T10:29:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15420"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"ponte-al-mando-macos-sierra","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/","title":{"rendered":"Ponte al mando de macOS Sierra"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Ponte al mando de macOS Sierra\" width=\"1400\" height=\"882\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15422\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra.jpg 1400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra-300x189.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra-1024x645.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1400px) 100vw, 1400px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a target=\"_blank\"title=\"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\">Ma\u00f1ana sale macOS Sierra<\/a>, el <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" title=\"Nuevo macOS Sierra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo sistema operativo para Mac<\/a> de Apple y como suele ser habitual, <strong>Carlos Burges ha sacado un nuevo libro llamado <em>\u201cPonte al mando de macOS Sierra\u201d<\/em> para todos aquellos que quieran saber m\u00e1s sobre la nueva versi\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>El libro incluye una serie de secciones especializadas dedicadas a la migraci\u00f3n desde El Capit\u00e1n a Sierra, detalles t\u00e9cnicos y este a\u00f1o, adem\u00e1s de seguir incluyendo dentro del libro los ya cl\u00e1sicos trucos y tutoriales, incluye una serie de cap\u00edtulos dedicado al Terminal, en los\u00a0que se examina su entorno y los primeros pasos a dar para aprovechar esta aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, <a target=\"_blank\"title=\"Ponte al mando de Fotos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/\">y como hace siempre<\/a>, <strong>Carlos se compromete a ir actualizando el libro con novedades,<\/strong> de modo que en el futuro no os extra\u00f1e recibir m\u00e1s novedades, trucos y curiosidades de macOS Sierra.<\/p>\n<p>200 p\u00e1ginas de contenido, trucos y v\u00eddeos que est\u00e1n disponibles en la <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/ponte-al-mando-de-macos-sierra\/id1156009064?mt=11&amp;at=1010l9LC\">iBooks Store<\/a> por un precio de 5\u20ac y es compatible con la \u00faltima versi\u00f3n de iBooks 2. Si quer\u00e9is aprender mucho m\u00e1s de la mano de un experto formador, ya sab\u00e9is.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ma\u00f1ana sale macOS Sierra, el nuevo sistema operativo para Mac de Apple y como suele ser habitual, Carlos Burges ha sacado un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15422,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,19],"tags":[2137,2125,2138,100,1235,174,2432,2502],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ponte al mando de macOS Sierra<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al nuevo libro \u201cPonte al mando de macOS Sierra\u201d de Carlos Burges d\u00f3nde aprenderemos trucos y curiosidades del nuevo sistema operativo de los Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ponte al mando de macOS Sierra\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al nuevo libro \u201cPonte al mando de macOS Sierra\u201d de Carlos Burges d\u00f3nde aprenderemos trucos y curiosidades del nuevo sistema operativo de los Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-19T10:29:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"882\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ponte al mando de macOS Sierra\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al nuevo libro \u201cPonte al mando de macOS Sierra\u201d de Carlos Burges d\u00f3nde aprenderemos trucos y curiosidades del nuevo sistema operativo de los Mac.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/19122614\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Ponte-al-mando-de-macOS-Sierra.jpg\",\"width\":1400,\"height\":882,\"caption\":\"Ponte al mando de macOS Sierra\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/\",\"name\":\"Ponte al mando de macOS Sierra\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-19T10:29:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al nuevo libro \\u201cPonte al mando de macOS Sierra\\u201d de Carlos Burges d\\u00f3nde aprenderemos trucos y curiosidades del nuevo sistema operativo de los Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-macos-sierra\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15420"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18133,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15420\/revisions\/18133"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15420"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}