{"id":14689,"date":"2016-05-06T10:28:06","date_gmt":"2016-05-06T08:28:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14689"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/","title":{"rendered":"La sencillez de iOS con la potencia de SAP"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP.jpg\" alt=\"Apple y SAP\" width=\"2500\" height=\"1460\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14691\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP-300x175.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP-1024x598.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Nueva <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/iphone\/business\/\" rel=\"noopener noreferrer\">alianza<\/a> de Apple para potenciar sus dispositivos iOS en la empresa, esta vez con SAP:<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Apple y SAP han unido fuerzas para ayudar a todas las empresas a redise\u00f1ar sus procesos. Esta alianza pondr\u00e1 en manos de la comunidad global de desarrolladores de SAP las herramientas y tecnolog\u00edas que les permitir\u00e1n crear apps para iOS innovadoras en exclusiva para el iPhone y el iPad. Tambi\u00e9n har\u00e1 posibles unas potentes apps nativas creadas con Swift que se integran perfectamente en los sistemas SAP y ofrecen al usuario la experiencia incre\u00edble de la que solo es capaz iOS. Millones de usuarios de SAP tendr\u00e1n acceso a datos de vital importancia con mayor facilidad, velocidad y eficiencia que nunca.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Con esta alianza, se lanza adem\u00e1s un SDK y formaci\u00f3n extra para que los desarrolladores puedan crear sus aplicaciones de la mejor forma.<\/p>\n<p>Apple sigue avanzando con paso firme en el terreno profesional, es <a target=\"_blank\" title=\"Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integraci\u00f3n del iPhone y el iPad en entornos de empresa\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la tercera gran alianza<\/a> que realizan, y no creo que se queden ah\u00ed.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nueva alianza de Apple para potenciar sus dispositivos iOS en la empresa, esta vez con SAP: Apple y SAP han unido fuerzas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14691,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,849,9,272,11,2210,2229,2414],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La sencillez de iOS con la potencia de SAP<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la p\u00e1gina de Apple que habla de la alianza que ha hecho con SAP para potenciar el uso del iPhone y el iPad en la empresa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La sencillez de iOS con la potencia de SAP\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la p\u00e1gina de Apple que habla de la alianza que ha hecho con SAP para potenciar el uso del iPhone y el iPad en la empresa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-06T08:28:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1460\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La sencillez de iOS con la potencia de SAP\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la p\u00e1gina de Apple que habla de la alianza que ha hecho con SAP para potenciar el uso del iPhone y el iPad en la empresa.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/06102359\/Apple-y-SAP.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Apple-y-SAP.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1460,\"caption\":\"Apple y SAP\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/\",\"name\":\"La sencillez de iOS con la potencia de SAP\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-06T08:28:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la p\\u00e1gina de Apple que habla de la alianza que ha hecho con SAP para potenciar el uso del iPhone y el iPad en la empresa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-sencillez-de-ios-con-la-potencia-de-sap\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14689"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18097,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14689\/revisions\/18097"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}