{"id":6589,"date":"2012-03-25T10:11:16","date_gmt":"2012-03-25T08:11:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6589"},"modified":"2023-01-29T12:59:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:03","slug":"aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/","title":{"rendered":"Aparecen iconos con mayor resoluci\u00f3n en la beta de Mountain Lion"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Doble-resoluci\u00f3n-iconos-OS-X-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Doble-resoluci\u00f3n-iconos-OS-X-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Doble resoluci\u00f3n iconos OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"257\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6593\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Doble-resoluci\u00f3n-iconos-OS-X-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Doble-resoluci\u00f3n-iconos-OS-X-Mountain-Lion-300x140.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la segunda beta de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a><\/strong> pudimos ver algunas de las <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/\" title=\"Nuevas caracter\u00edsticas en OS X Mountain Lion tras la segunda beta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevas caracter\u00edsticas<\/a><\/strong> que <strong>Apple<\/strong> implement\u00f3, pero investigando m\u00e1s el sistema <strong>se ha descubierto que hay iconos de mayor resoluci\u00f3n que la actual.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los iconos solo aparecen en ciertas aplicaciones y m\u00e1s concretamente en zonas espec\u00edficas. En particular, <strong>dichos iconos tienen justo el doble de resoluci\u00f3n que los actuales.<\/strong><\/p>\n<p>Este aumento de tama\u00f1o en los iconos nos hace pensar (o so\u00f1ar) en que <strong>los pr\u00f3ximos <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> que salgan al mercado tuviesen una mejor pantalla<\/strong>, y teniendo en cuenta la nueva pantalla retina que posee el iPad de tercera generaci\u00f3n, el cambio podr\u00eda ser abismal.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Icono-de-Mensajes-doble-resoluci\u00f3n.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Icono-de-Mensajes-doble-resoluci\u00f3n.png\" alt=\"\" title=\"Icono de Mensajes doble resoluci\u00f3n\" width=\"329\" height=\"109\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6594\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Icono-de-Mensajes-doble-resoluci\u00f3n.png 329w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Icono-de-Mensajes-doble-resoluci\u00f3n-300x99.png 300w\" sizes=\"(max-width: 329px) 100vw, 329px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para mi gusto <strong>los Mac tienen una muy buena resoluci\u00f3n ya,<\/strong> la interfaz se ve muy limpia y uniforme, adem\u00e1s debemos de tener en cuenta que los dispositivos iOS los tenemos mucho m\u00e1s cerca que la pantalla del ordenador de modo que <strong>no sabr\u00edamos si ser\u00eda bueno tener tantos detalles.<\/strong><\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>no es la primera vez que en las betas previas de un sistema operativo se encuentran este tipo de iconos con mayor resoluci\u00f3n,<\/strong> Lion mostr\u00f3 cursores del doble de tama\u00f1o. De todos modos llegamos a un periodo del a\u00f1o en el que <strong>Apple<\/strong> suele actualizar unos cuantos equipos, por eso podr\u00edamos ver estas novedades implantadas en los nuevos productos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2012\/3\/23\/2896997\/mac-os-x-mountain-lion-double-sized-icons\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/03\/23\/hidpi-retina-images-mountain-lion-already-enabled-10-7\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la segunda beta de OS X Mountain Lion pudimos ver algunas de las nuevas caracter\u00edsticas que Apple implement\u00f3, pero investigando m\u00e1s<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6593,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[1466,593,174,2238,2210,2231,1346,375],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aparecen iconos con mayor resoluci\u00f3n en la beta de Mountain Lion<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Con la nueva beta de OS X Mountain Lion se han encontrado iconos que superan el doble de la resoluci\u00f3n actual.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aparecen iconos con mayor resoluci\u00f3n en la beta de Mountain Lion\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con la nueva beta de OS X Mountain Lion se han encontrado iconos que superan el doble de la resoluci\u00f3n actual.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-25T08:11:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Doble-resoluci\u00f3n-iconos-OS-X-Mountain-Lion.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"257\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Doble-resoluci\\u00f3n-iconos-OS-X-Mountain-Lion.png\",\"width\":550,\"height\":257,\"caption\":\"Doble resoluci\\u00f3n iconos OS X Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/\",\"name\":\"Aparecen iconos con mayor resoluci\\u00f3n en la beta de Mountain Lion\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-25T08:11:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Con la nueva beta de OS X Mountain Lion se han encontrado iconos que superan el doble de la resoluci\\u00f3n actual.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparecen-iconos-con-mayor-resolucion-en-la-beta-de-mountain-lion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6589"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6589"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6589\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17676,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6589\/revisions\/17676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6589"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6589"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6589"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}