{"id":14442,"date":"2016-04-08T19:23:28","date_gmt":"2016-04-08T17:23:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14442"},"modified":"2023-01-29T12:53:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:24","slug":"monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/","title":{"rendered":"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Wk5qT_814xM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/youtu.be\/Wk5qT_814xM\" rel=\"noopener noreferrer\">ha publicado<\/a> un gracioso v\u00eddeo publicitario con lo que ser\u00eda <strong>el \u00abdetr\u00e1s de las c\u00e1maras\u00bb del <a target=\"_blank\" title=\"El Monstruo de las Galletas protagoniza el nuevo anuncio de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/monstruo-las-galletas-protagoniza-nuevo-anuncio-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">anuncio original del Monstruo de las Galletas y Siri<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>La verdad es que este me ha gustado mucho m\u00e1s que el anterior, <strong>es m\u00e1s gracioso,<\/strong> sin duda.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El toque especial al v\u00eddeo se puede ver en los \u00faltimos 3 segundos, cuando se muestra el famoso logo de Apple, pero esta vez se ve completo, <strong>y es el Monstruo de las Galletas el que le da ese mordisco tan peculiar.<\/strong><\/p>\n<p>Disfrutadlo porque seguramente os saque alguna que otra risa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado un gracioso v\u00eddeo publicitario con lo que ser\u00eda el \u00abdetr\u00e1s de las c\u00e1maras\u00bb del anuncio original del Monstruo de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14446,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2207,2360,1945,784,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo publicitario de Apple en el que se ve el detr\u00e1s de las c\u00e1maras del anuncio original del Monstruo de las Galletas y Siri.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo publicitario de Apple en el que se ve el detr\u00e1s de las c\u00e1maras del anuncio original del Monstruo de las Galletas y Siri.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-08T17:23:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/El-Monstruo-de-las-galletas-y-Siri.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1152\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo publicitario de Apple en el que se ve el detr\u00e1s de las c\u00e1maras del anuncio original del Monstruo de las Galletas y Siri.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/08192000\/El-Monstruo-de-las-galletas-y-Siri.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/El-Monstruo-de-las-galletas-y-Siri.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1152,\"caption\":\"El Monstruo de las galletas y Siri\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\",\"name\":\"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\\u00eddeo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-08T17:23:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo publicitario de Apple en el que se ve el detr\\u00e1s de las c\\u00e1maras del anuncio original del Monstruo de las Galletas y Siri.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14442"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18086,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14442\/revisions\/18086"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14442"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}