{"id":5738,"date":"2011-12-01T23:50:33","date_gmt":"2011-12-01T22:50:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5738"},"modified":"2023-01-29T12:52:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:47","slug":"las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/","title":{"rendered":"Las Apple Store se visten de rojo para el d\u00eda del SIDA"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Regent-Street-Apple-Logo-Red.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Regent-Street-Apple-Logo-Red.jpeg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Regent Street Apple Logo Red\" width=\"550\" height=\"511\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy es el d\u00eda mundial del SIDA y en algunas <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> lo han reflejado <strong>ti\u00f1endo las manzanas luminosas de un fuerte rojo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> est\u00e1 comprometida con la causa del SIDA como bien muestra sus <strong>productos RED<\/strong> y en este d\u00eda especial <strong>han decidido darle otro color a sus establecimientos con camisetas rojas<\/strong> en vez de las azules de siempre y con la manzana del mismo tono.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Fifth-Avenue-Apple-Logo-Red.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Fifth-Avenue-Apple-Logo-Red.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Fifth Avenue Apple Logo Red\" width=\"550\" height=\"353\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5740\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Fifth-Avenue-Apple-Logo-Red.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Fifth-Avenue-Apple-Logo-Red-300x193.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n <strong>han decidido potenciar la marca antes mencionada exponiendo el iPod Nano de color rojo<\/strong> y otros accesorios cuya recaudaci\u00f3n ser\u00e1 destinada a la investigaci\u00f3n contra un m\u00e9todo para acabar con la enfermedad.<\/p>\n<p>Si bien no todas las tiendas han variado el color de su manzana, s\u00ed que lo han hecho algunas muy significativas como la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-regent-street\" title=\"Apple Store Regent Street\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Regent Street<\/a><\/strong> en Londres o la de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-fifth-avenue\" title=\"Apple Store Fifth Avenue\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Fifth Avenue<\/a><\/strong> de Nueva York. No obstante, los <strong>productos RED<\/strong> seguir\u00e1n estando disponibles tanto en la tienda f\u00edsica como en la <strong>Apple Store on-line<\/strong> por si te quieres unir a la causa. <\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-logo-RED-Apple-Store-Regent-Street.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-logo-RED-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple logo RED Apple Store Regent Street\" width=\"550\" height=\"303\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5741\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-logo-RED-Apple-Store-Regent-Street.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-logo-RED-Apple-Store-Regent-Street-300x165.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Imagen |\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/iBydaute\/status\/142325262611263489\/photo\/1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@iBydaute<\/a> | <a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/Poodlewrestler\/status\/142229999397769217\/photo\/1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@Poodlewrestler<\/a> | <a href=\"http:\/\/instagr.am\/p\/Wzofz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kierond<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es el d\u00eda mundial del SIDA y en algunas Apple Store lo han reflejado ti\u00f1endo las manzanas luminosas de un fuerte<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16006,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,7],"tags":[2710,2593,2215,1035,1042,2207,1004,1037,1038,1039],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Las Apple Store se visten de rojo para el d\u00eda del SIDA<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store Regent Street y la Apple Store Fifth Avenue han puesto sus manzanas de color rojo por ser el D\u00eda Mundial del SIDA.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Las Apple Store se visten de rojo para el d\u00eda del SIDA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store Regent Street y la Apple Store Fifth Avenue han puesto sus manzanas de color rojo por ser el D\u00eda Mundial del SIDA.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-01T22:50:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1215\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1215,\"caption\":\"Apple y RED\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/\",\"name\":\"Las Apple Store se visten de rojo para el d\\u00eda del SIDA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-01T22:50:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store Regent Street y la Apple Store Fifth Avenue han puesto sus manzanas de color rojo por ser el D\\u00eda Mundial del SIDA.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-apple-store-se-visten-de-rojo-para-el-dia-del-sida\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5738"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17620,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5738\/revisions\/17620"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}