{"id":14955,"date":"2016-06-16T10:21:55","date_gmt":"2016-06-16T08:21:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14955"},"modified":"2023-01-29T12:20:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:08","slug":"la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/","title":{"rendered":"La promoci\u00f3n Vuelta a clase regala cascos Beats"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano.jpg\" alt=\"Ponle unos Beats a este verano\" width=\"2500\" height=\"1200\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14957\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano-300x144.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano-1024x492.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo supimos <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/\" title=\"As\u00ed es la promoci\u00f3n Vuelta a clase en EEUU este a\u00f1o\" rel=\"noopener noreferrer\">a principios de mes<\/a> cuando se lanz\u00f3 en EEUU y ahora lo confirmamos en Espa\u00f1a: <strong>la campa\u00f1a Vuelta a clase ya est\u00e1 disponible y los regalos son unos cascos Beats.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\" rel=\"noopener noreferrer\">El a\u00f1o pasado<\/a> tuvimos una promoci\u00f3n similar, pero esta vez las cosas han mejorado y aqu\u00ed est\u00e1 el porqu\u00e9.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado, por la compra de un Mac obten\u00edamos unos Beats normales y por 100\u20ac m\u00e1s unos <a target=\"_blank\" href=\"#\" rel=\"noopener noreferrer\">Beats Solo2 inal\u00e1mbricos<\/a> a elegir entre 3 colores. <strong>Este a\u00f1o, por la compra de cualquier Mac<\/strong> (salvo el Mac mini) <strong>obtendremos directamente el modelo inal\u00e1mbrico valorado en 300\u20ac disponible en 11 colores.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>aquellas personas que compren un <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a><\/strong> (da igual de 9,7 o 12,9 pulgadas) <strong>o un <a target=\"_blank\" title=\"iPhone 6s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 6s<\/a> o 6<\/strong> (da igual si modelo normal o Plus) <strong>recibir\u00e1n de regalo unos PowerBeats2 inal\u00e1mbricos valorados en 200\u20ac<\/strong> o unos Solo2 inal\u00e1mbricos por 100\u20ac m\u00e1s si lo desean. Los PowerBeats2 est\u00e1n disponibles en 7 colores.<\/p>\n<p>Para hacer uso de la promoci\u00f3n, <strong>basta con acudir a una Apple Store<\/strong> y demostrar que se es estudiante o miembro de un centro educativo, <strong>o pedirlo online a trav\u00e9s de la <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es-edu\/shop\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tienda de educaci\u00f3n<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Ojo, si lo ped\u00eds a trav\u00e9s de la tienda online, llegar\u00e1 un momento en el que os sumar\u00e1 el valor de los cascos al precio final, pero no os asust\u00e9is, si segu\u00eds avanzando ver\u00e9is como en la factura final se aplica el descuento y pag\u00e1is lo que vale el dispositivo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless.jpg\" alt=\"Auricular izquierdo Beats Solo2 Wireless\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11936\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Seg\u00fan qu\u00e9 producto, <strong>no es un mal momento para comprarlo si sois estudiantes o pertenec\u00e9is a un centro de educaci\u00f3n.<\/strong> Obtener un descuento sobre el precio final y un regalo de m\u00ednimo 200\u20ac es una muy buena oferta as\u00ed que yo aprovechar\u00eda.<\/p>\n<p><strong>La fecha l\u00edmite para aprovecharse de la promoci\u00f3n es el 5 de septiembre de este mismo a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Promoci\u00f3n<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/images.apple.com\/es\/promo\/pdf\/ES_Summer_Beats_2016_TCs.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lo supimos a principios de mes cuando se lanz\u00f3 en EEUU y ahora lo confirmamos en Espa\u00f1a: la campa\u00f1a Vuelta a clase<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14957,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2099,2129,17,20],"tags":[2204,2184,2247,272,11,2208,2210,2438,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La promoci\u00f3n Vuelta a clase regala cascos Beats<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La promoci\u00f3n Vuelta a clase ya est\u00e1 aqu\u00ed y da de regalo cascos Beats por la compra de un Mac, un iPad o un iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La promoci\u00f3n Vuelta a clase regala cascos Beats\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La promoci\u00f3n Vuelta a clase ya est\u00e1 aqu\u00ed y da de regalo cascos Beats por la compra de un Mac, un iPad o un iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-16T08:21:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La promoci\u00f3n Vuelta a clase regala cascos Beats\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La promoci\u00f3n Vuelta a clase ya est\u00e1 aqu\u00ed y da de regalo cascos Beats por la compra de un Mac, un iPad o un iPhone.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/16101757\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ponle-unos-Beats-a-este-verano.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1200,\"caption\":\"Ponle unos Beats a este verano\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/\",\"name\":\"La promoci\\u00f3n Vuelta a clase regala cascos Beats\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-16T08:21:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La promoci\\u00f3n Vuelta a clase ya est\\u00e1 aqu\\u00ed y da de regalo cascos Beats por la compra de un Mac, un iPad o un iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-promocion-vuelta-clase-regala-cascos-beats\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14955"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14955"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14955\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18103,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14955\/revisions\/18103"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14957"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14955"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14955"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14955"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}