{"id":6117,"date":"2012-01-09T22:28:27","date_gmt":"2012-01-09T21:28:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6117"},"modified":"2023-01-29T12:59:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:04","slug":"el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/","title":{"rendered":"El iMac lidera el mercado del todo en uno con un 33%"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iMac-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iMac-2011.png\" alt=\"\" title=\"iMac 2011\" width=\"550\" height=\"304\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6118\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iMac-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iMac-2011-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\" title=\"iMac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac<\/a><\/strong> <strong>lidera el mercado del todo en uno con una cuota del 33% respecto a los competidores<\/strong> de otras marcas que llevan Windows.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Sus ventas en el 2010 crecieron un 39% llegando a las 14,5 millones de unidades vendidas pero este a\u00f1o pasado <strong>han representado un 32,9% total<\/strong> respecto a otros fabricantes individuales. El <strong>iMac<\/strong> es el ordenador de sobremesa m\u00e1s vendido en la propia empresa superando al <strong>Mac Pro<\/strong> y al <strong>Mac Mini<\/strong>.<\/p>\n<p>Ese 33% ha hecho que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> se situe <strong>delante de la compa\u00f1\u00eda Lenovo y de Hewlett-Packard<\/strong> con una cuota del 21,4%. Al parecer el pr\u00f3ximo dispositivo de HP ser\u00e1 un todo en uno de 27 pulgadas, observamos que la gran pantalla del iMac es un buen atractivo.<\/p>\n<p><strong>Se prev\u00e9 que el mercado de los todo en uno se expanda,<\/strong> a la gente le gusta carecer de cables y tener todo m\u00e1s recogido, por eso <strong>no nos extra\u00f1ar\u00e1 ver en un futuro m\u00e1s modelos<\/strong> y unas cifras de mercado menos distantes entre las empresas. <strong>Aqu\u00ed es donde hay que observar a Apple y sus dise\u00f1os para intentar destacar del resto.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/12\/01\/04\/apples_imac_accounts_for_329_of_allinone_pc_sales.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El iMac lidera el mercado del todo en uno con una cuota del 33% respecto a los competidores de otras marcas que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6118,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2206,2218,2208,2210,2230,1190],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El iMac lidera el mercado del todo en uno con un 33%<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El iMac se pone en cabeza de los todo en uno como el ordenador m\u00e1s vendido. Su gran pantalla y su dise\u00f1o son factores clave.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El iMac lidera el mercado del todo en uno con un 33%\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El iMac se pone en cabeza de los todo en uno como el ordenador m\u00e1s vendido. Su gran pantalla y su dise\u00f1o son factores clave.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-09T21:28:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iMac-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"304\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iMac-2011.png\",\"width\":550,\"height\":304,\"caption\":\"iMac 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/\",\"name\":\"El iMac lidera el mercado del todo en uno con un 33%\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-09T21:28:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El iMac se pone en cabeza de los todo en uno como el ordenador m\\u00e1s vendido. Su gran pantalla y su dise\\u00f1o son factores clave.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-imac-lidera-el-mercado-del-todo-en-uno-con-un-33\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6117"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6117"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17644,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6117\/revisions\/17644"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6117"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6117"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}