{"id":12038,"date":"2015-09-10T23:38:00","date_gmt":"2015-09-10T22:38:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12038"},"modified":"2021-10-17T12:52:20","modified_gmt":"2021-10-17T10:52:20","slug":"nuevo-ipad-mini-4","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/","title":{"rendered":"Nuevo iPad mini 4"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4.jpg\" alt=\"iPad mini 4\" width=\"2500\" height=\"1808\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12039\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4-1024x741.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si preguntamos a todas las personas que vieron <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de ayer<\/a> cu\u00e1ntos se enteraron de que hay un nuevo modelo de iPad mini 4, muchos te dir\u00e1n que ni se enteraron. <strong>Y es que en menos de 30 segundos, Phil Schiller anunci\u00f3 los cambios en el modelo.<\/strong><\/p>\n<p><em>\u201cComo un iPad Air 2 pero en peque\u00f1o\u201d<\/em>, <strong>esa fue la frase que nos dio a entender los cambios que se hab\u00edan realizado en el modelo peque\u00f1o de los iPad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tras una actualizaci\u00f3n mediocre (la de tercera generaci\u00f3n) <strong>el iPad mini 4 cobra mucha m\u00e1s importancia gracias a las buenas caracter\u00edsticas del iPad Air 2.<\/strong> Cargado de potencia y prestaciones, el mini 4 da un gran salto que seguro alegrar\u00e1 a todos los usuarios amantes de este dispositivo.<\/p>\n<p>El iPad Air 2 tuvo una reducci\u00f3n de tama\u00f1o respecto al Air original, <strong>no s\u00e9 si el iPad mini 4 tambi\u00e9n lo tendr\u00e1 tambi\u00e9n,<\/strong> aunque lo dudo. Tambi\u00e9n desconozco si, debido a su tama\u00f1o, utilizar\u00e1 todas las prestaciones de iOS 9, sobre todo en lo que a multitarea se refiere.<\/p>\n<p>Los precios se mantienen, el dispositivo est\u00e1 disponible para la compra de forma inminente, aunque el env\u00edo asciende a unas semanas si se hace desde la web. En las Apple Store es probable que todav\u00eda no est\u00e9n, aunque no se deber\u00edan demorar mucho.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 11\u00b709\u00b715:<\/strong> S\u00ed, el iPad mini 4 ha recibido un redise\u00f1o reduciendo su grosor y su peso tal y como hizo el iPad Air 2 respecto al 1.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-mini-4\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si preguntamos a todas las personas que vieron la keynote de ayer cu\u00e1ntos se enteraron de que hay un nuevo modelo de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12039,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,20],"tags":[272,1828,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPad mini 4<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El nuevo iPad mini 4 ya est\u00e1 aqu\u00ed. Despu\u00e9s del fiasco del iPad mini 3, el iPad mini 4 cuenta con toda la potencia del iPad Air 2, pero en peque\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPad mini 4\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El nuevo iPad mini 4 ya est\u00e1 aqu\u00ed. Despu\u00e9s del fiasco del iPad mini 3, el iPad mini 4 cuenta con toda la potencia del iPad Air 2, pero en peque\u00f1o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T22:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:52:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1808\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPad mini 4\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El nuevo iPad mini 4 ya est\u00e1 aqu\u00ed. Despu\u00e9s del fiasco del iPad mini 3, el iPad mini 4 cuenta con toda la potencia del iPad Air 2, pero en peque\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10230523\/iPad-mini-4.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-mini-4.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1808,\"caption\":\"iPad mini 4\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/\",\"name\":\"Nuevo iPad mini 4\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T22:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:52:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El nuevo iPad mini 4 ya est\\u00e1 aqu\\u00ed. Despu\\u00e9s del fiasco del iPad mini 3, el iPad mini 4 cuenta con toda la potencia del iPad Air 2, pero en peque\\u00f1o.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12038"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17976,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12038\/revisions\/17976"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}