{"id":7382,"date":"2012-09-08T10:00:13","date_gmt":"2012-09-08T09:00:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7382"},"modified":"2023-01-29T12:53:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:34","slug":"el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/","title":{"rendered":"El Yerba Buena Center ya se est\u00e1 decorando para la keynote del 12 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Yerba-Buena-Center-Keynote-12-de-septiembre.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Yerba-Buena-Center-Keynote-12-de-septiembre.jpg\" alt=\"Yerba Buena Center Keynote 12 de septiembre\" title=\"Yerba Buena Center Keynote 12 de septiembre\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7383\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Yerba-Buena-Center-Keynote-12-de-septiembre.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Yerba-Buena-Center-Keynote-12-de-septiembre-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como es habitual, <strong>Apple celebrar\u00e1 su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/\" title=\"Apple convoca una Keynote el 12 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote<\/a> en el Yerba Buena Center en San Francisco y ya ha empezado a decorar la fachada exterio<\/strong>r de este con el logo de la mmanzana y un fondo colorido.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En ocasiones anteriores el tema exterior era el que acompa\u00f1aba a la invitaci\u00f3n, pero en vista a que la de este a\u00f1o no incluye nada relevante <strong>se ha elegido un conjunto de colores en l\u00ednea verticales con una gran manzana blanca en el centro.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que la keynote es muy esperada porque <strong>se prev\u00e9 la presentaci\u00f3n de la siguiente generaci\u00f3n del iPhone<\/strong> y seg\u00fan rumores puede haber actualizaci\u00f3n de algunos modelos de los iPod e incluso la presentaci\u00f3n de un iPad Mini con un tama\u00f1o m\u00e1s port\u00e1til.<\/p>\n<p>Por supuesto todo esto son rumores, pero<strong> habr\u00e1 que esperar al d\u00eda 12,<\/strong> a las 19:00 hora peninsular para descubrir lo que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> quiere presentar en un evento en el que incluso la prensa europea ha sido convocada para acudir a Londres para verla en directo.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Keynote-12-de-septiembre-Yerba-Buena-Center.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Keynote-12-de-septiembre-Yerba-Buena-Center.jpg\" alt=\"Keynote 12 de septiembre Yerba Buena Center\" title=\"Keynote 12 de septiembre Yerba Buena Center\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7384\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Keynote-12-de-septiembre-Yerba-Buena-Center.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Keynote-12-de-septiembre-Yerba-Buena-Center-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/09\/06\/apple-starts-prepping-yerba-buena-center-for-september-12th-iphone-5-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como es habitual, Apple celebrar\u00e1 su keynote en el Yerba Buena Center en San Francisco y ya ha empezado a decorar la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7383,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,1810],"tags":[2206,2207,2239,272,11,255,16,856,409],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Yerba Buena Center ya se est\u00e1 decorando para la keynote del 12 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Yerba Buena Center ya se ha empezado a decorar para la keynote del 12 de septiembre en al que se espera la siguiente generaci\u00f3n del iPhone\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Yerba Buena Center ya se est\u00e1 decorando para la keynote del 12 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Yerba Buena Center ya se ha empezado a decorar para la keynote del 12 de septiembre en al que se espera la siguiente generaci\u00f3n del iPhone\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-08T09:00:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Yerba-Buena-Center-Keynote-12-de-septiembre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Yerba-Buena-Center-Keynote-12-de-septiembre.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Yerba Buena Center Keynote 12 de septiembre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/\",\"name\":\"El Yerba Buena Center ya se est\\u00e1 decorando para la keynote del 12 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-08T09:00:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Yerba Buena Center ya se ha empezado a decorar para la keynote del 12 de septiembre en al que se espera la siguiente generaci\\u00f3n del iPhone\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-ya-se-esta-decorando-para-la-keynote-del-12-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7382"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7382"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7382\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17780,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7382\/revisions\/17780"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7382"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7382"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7382"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}