{"id":16907,"date":"2018-08-30T19:29:31","date_gmt":"2018-08-30T17:29:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16907"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"keynote-gather-round-el-12-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg\" alt=\"Keynote Apple Gather Round\" width=\"1242\" height=\"810\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16913\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg 1242w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round-1024x668.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1242px) 100vw, 1242px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha enviado hoy mismo las invitaciones para la keynote \u201cGather round\u201d que se celebrar\u00e1 el 12 de septiembre a las 10 de la ma\u00f1ana en San Francisco,<\/strong> 19 hora peninsular. El evento est\u00e1 previsto que se celebre en <a target=\"_blank\" title=\"La nave espacial se eleva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el Steve Jobs Theater<\/a> del Apple Campus.<\/p>\n<p>Este es el evento m\u00e1s esperado del a\u00f1o porque <strong>se intuye que Apple presentar\u00e1 los pr\u00f3ximos iPhones.<\/strong> Adem\u00e1s, y como siempre por estas fechas, se rumorea acerca de nuevo modelo de Apple Watch, nuevos iPads y nuevos Macs.<\/p>\n<p>El evento ser\u00e1 retransmitido en streaming para el p\u00fablico y, como siempre, seguiremos el evento en directo, y comentaremos en el blog las novedades que se presenten con un toque de opini\u00f3n.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macrumors.com\/2018\/08\/30\/apple-september-12-iphone-event-invites\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado hoy mismo las invitaciones para la keynote \u201cGather round\u201d que se celebrar\u00e1 el 12 de septiembre a las 10<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16913,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2722,2239,2721,16,2210,2229,2723],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Keynote de Apple \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre a las 19:00 hora espa\u00f1ola donde conoceremos el sucesor del iPhone X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Keynote de Apple \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre a las 19:00 hora espa\u00f1ola donde conoceremos el sucesor del iPhone X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-08-30T17:29:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1242\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"810\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Keynote de Apple \u201cGather round\u201d el 12 de septiembre a las 19:00 hora espa\u00f1ola donde conoceremos el sucesor del iPhone X.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/30193156\/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg\",\"width\":1242,\"height\":810,\"caption\":\"Keynote Apple Gather Round\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cGather round\\u201d el 12 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-08-30T17:29:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Keynote de Apple \\u201cGather round\\u201d el 12 de septiembre a las 19:00 hora espa\\u00f1ola donde conoceremos el sucesor del iPhone X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16907"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16907"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16907\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18218,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16907\/revisions\/18218"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16913"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16907"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16907"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16907"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}