{"id":10731,"date":"2015-05-19T17:29:04","date_gmt":"2015-05-19T16:29:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10731"},"modified":"2021-10-17T12:59:04","modified_gmt":"2021-10-17T10:59:04","slug":"nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/","title":{"rendered":"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg\" alt=\"iMac Retina y MacBook Pro Retina\" width=\"2500\" height=\"1404\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10732\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina-300x168.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina-1024x575.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado hoy una actualizaci\u00f3n menor de dos de sus Macs:<\/strong> el modelo de 15 pulgadas de los MacBook Pro y los iMac con pantalla Retina.<\/p>\n<p><strong>Los nuevos MacBook Pro incluyen el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trackpad Force Touch<\/a>,<\/strong> presentado junto al <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo MacBook<\/a> y a\u00f1adido a la vez con el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\" title=\"Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro de 13\u201d<\/a>. El tipo de memoria flash tambi\u00e9n ha sido mejorada siendo 2,5 veces m\u00e1s r\u00e1pida que la que hab\u00eda hasta entonces (hasta 2GBps de transmisi\u00f3n). La bater\u00eda ha aumentado su capacidad hasta las 9 horas en navegaci\u00f3n y 9 horas reproduciendo pel\u00edculas. La tarjeta gr\u00e1fica ahora es un 80% m\u00e1s r\u00e1pida gracias al nuevo AMD Radeon que incorpora.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por otro lado, <strong>el iMac con pantalla Retina cuenta con un nuevo modelo m\u00e1s econ\u00f3mico<\/strong> que tiene un procesador un poco m\u00e1s limitado (Intel Core i5 a 3,3GHz con Turbo Boost de 3,7GHz), una tarjeta gr\u00e1fica de menor calidad (AMD Radeon R9 M290 de 2GB) y un disco duro de 1TB de capacidad sin <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\" title=\"Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac\">Fusion Drive<\/a>. La ventaja es que tiene un precio m\u00e1s reducido al modelo actual.<\/p>\n<p>Para acabar con las novedades, <strong>ha habido un aumento de precio en los MacBook Pro de 15&#8243; reci\u00e9n presentados.<\/strong> Ahora el modelo base empieza en 2.250\u20ac y el modelo avanzado por 2.800\u20ac. El iMac m\u00e1s barato empieza en 2.330\u20ac frente a los 2.630\u20ac que cuesta el modelo actual.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/05\/19Apple-Introduces-15-inch-MacBook-Pro-with-Force-Touch-Trackpad-New-1-999-iMac-with-Retina-5K-Display.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado hoy una actualizaci\u00f3n menor de dos de sus Macs: el modelo de 15 pulgadas de los MacBook Pro y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10732,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2097,2218,404,2208,2221,2210,2230,1564],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha actualizado los MacBook Pro de 15&quot; con el trackpad Force Touch y ha lanzado un iMac Retina m\u00e1s econ\u00f3mico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha actualizado los MacBook Pro de 15&quot; con el trackpad Force Touch y ha lanzado un iMac Retina m\u00e1s econ\u00f3mico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-19T16:29:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1404\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha actualizado los MacBook Pro de 15&quot; con el trackpad Force Touch y ha lanzado un iMac Retina m\u00e1s econ\u00f3mico.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/19172454\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1404,\"caption\":\"iMac Retina y MacBook Pro Retina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\",\"name\":\"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-19T16:29:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha actualizado los MacBook Pro de 15\\\" con el trackpad Force Touch y ha lanzado un iMac Retina m\\u00e1s econ\\u00f3mico.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10731"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10731\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17920,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10731\/revisions\/17920"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}