{"id":10631,"date":"2015-07-21T13:46:04","date_gmt":"2015-07-21T12:46:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?page_id=10631"},"modified":"2023-02-11T19:47:37","modified_gmt":"2023-02-11T18:47:37","slug":"changelog","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/changelog\/","title":{"rendered":"Changelog"},"content":{"rendered":"<p>MacSfera es una web independiente que habla sobre Apple y sus dispositivos a la par que aplicaciones y accesorios para estos. Su plantilla est\u00e1 dise\u00f1ada y programada enteramente por <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\" title=\"Autor de MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su autor<\/a>. Para poder llevar a cabo la publicaci\u00f3n es necesario combinar una serie de elementos sin los cuales MacSfera no ser\u00eda posible tal y como la conocemos ahora:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/es.wordpress.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WordPress<\/a>: CMS por excelencia<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.digitalocean.com\/?refcode=671925df9696\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DigitalOcean<\/a>: Proveedor de servidor<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.disqus.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Disqus<\/a>: Gestor de comentarios<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Version 4.0 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">20-01-2019<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li>Implementado sistema para permitir notificar art\u00edculos actualizados.<\/li>\n<li>Servidor instalado de cero con mejoras en velocidad, seguridad y cach\u00e9.<\/li>\n<li>Mejorada la estructura de la plantilla.<\/li>\n<li>Mejorada la organizaci\u00f3n interna de archivos de la plantilla.<\/li>\n<li>Cambiados todos los svgs por ficheros para mejorar la legibilidad.<\/li>\n<li>Mejorada la calidad de la programaci\u00f3n de la plantilla.<\/li>\n<li>Implementado dise\u00f1o de p\u00e1gina con un ancho del 100%.<\/li>\n<li>Implementado sistema que permite crear elementos en columnas dentro de un art\u00edculo.<\/li>\n<li>Mejorado el sistema de art\u00edculos relacionados.<\/li>\n<li>Mejorado el dise\u00f1o m\u00f3vil.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Versi\u00f3n 3.1 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">29-03-2017<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li>Implementado CDN global que mejora la velocidad de carga global de la web.<\/li>\n<li>Servidor instalado de cero con nuevas tecnolog\u00edas y mayor protecci\u00f3n.<\/li>\n<li>Mejorado el men\u00fa principal para que sea m\u00e1s accesible en su versi\u00f3n m\u00f3vil.<\/li>\n<li>Implementado el buscador en la propia p\u00e1gina y no en una aparte.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Versi\u00f3n 3.0 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">19-11-2016<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li>Nuevos colores principales, por primera vez var\u00eda el tono del rojo tan caracter\u00edstico del blog.<\/li>\n<li>Nuevo dise\u00f1o que mantiene la monocolumna pero se esfuerza por dar mayor visibilidad al contenido.<\/li>\n<li>Implementaci\u00f3n de galer\u00edas de im\u00e1genes en art\u00edculos.<\/li>\n<li>Inserci\u00f3n de notas laterales para favorecer la lectura diagonal en los art\u00edculos que la utilizan.<\/li>\n<li>Nuevo men\u00fa con muchos m\u00e1s elementos para favorecer la navegaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Versi\u00f3n 2.0 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">19-03-2016<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li>Nuevo dise\u00f1o similar al anterior pero m\u00e1s sencillo y elegante.<\/li>\n<li>Dise\u00f1o distinguido entre los art\u00edculos normales y los de tipo Enlace en las vistas de b\u00fasqueda, etiquetas, categor\u00eda y autor.<\/li>\n<li>Programado todo desde cero con nuevos elementos HTML y mayor compatibilidad.<\/li>\n<li>Compatibilidad con la inserci\u00f3n nativa de im\u00e1genes de WordPress.<\/li>\n<li>Implementados distintos sistemas de cach\u00e9 para acelerar la web.<\/li>\n<li>Implementaci\u00f3n de certificados SSL para mejorar la seguridad con la web.<\/li>\n<li>Simplificaci\u00f3n de la estructura del blog al eliminar p\u00e1ginas y categor\u00edas.<\/li>\n<li>Mayor importancia a la newsletter del blog con distintos furmularios a trav\u00e9s de toda la web.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Versi\u00f3n 1.2 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">21-07-2015<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li>A\u00f1adida plantilla para imprimir el contenido de la web.<\/li>\n<li>Implementados los men\u00fas nativos de WordPress.<\/li>\n<li>Los v\u00eddeos de 860px de ancho ahora son responsive.<\/li>\n<li>Ampliado el tama\u00f1o de la fuente en los art\u00edculos.<\/li>\n<li>A\u00f1adido el icono para las pesta\u00f1as fijas de Safari.<\/li>\n<li>Corregido el dise\u00f1o responsive de los enlaces para compartir contenido.<\/li>\n<li>Ampliado el margen de las im\u00e1genes para reducir la sensaci\u00f3n de agobio.<\/li>\n<li>Arreglado la alineaci\u00f3n del p\u00e1rrafo en las notas al pie de p\u00e1gina.<\/li>\n<li>Implementado el m\u00e9todo Lazy Load para agilizar la velocidad de la web.<\/li>\n<li>Eliminados los comentarios de las p\u00e1ginas est\u00e1ticas.<\/li>\n<li>Deshabilitados plugins innecesarios que sobrecargaban la web innecesariamente.<\/li>\n<li>Corregido el error de estructura en la p\u00e1gina Index.<\/li>\n<li>Redise\u00f1ados los distintos iconos de la web.<\/li>\n<li>A\u00f1adido un sidebar en el footer para controlar m\u00e1s f\u00e1cilmente el texto.<\/li>\n<li>Redise\u00f1os menores de ciertos elementos visuales.<\/li>\n<li>Retoques y mejoras de CSS.<\/li>\n<li>Retoques y mejoras de HTML.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Versi\u00f3n 1.1 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">19-04-2015<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li>A\u00f1adidos <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/enlaces\" title=\"Enlaces\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">art\u00edculos de tipo Enlace<\/a>.<\/li>\n<li>A\u00f1adida plantilla para p\u00e1ginas.<\/li>\n<li>El apartado de autor ahora muestra distintos servicios de contacto.<\/li>\n<li>Nuevo dise\u00f1o para los formularios de contacto.<\/li>\n<li>Mejorada la posici\u00f3n de la publicidad en la vista reducida de entradas.<\/li>\n<li>Arreglado el enlace de vuelta a la posici\u00f3n original de una nota al pie.<\/li>\n<li>Arreglada la lista generada de categor\u00edas en un art\u00edculo.<\/li>\n<li>Mejorado el sistema de sugerencia de art\u00edculos relacionados.<\/li>\n<li>Implementado CDN para la distribuci\u00f3n de contenido est\u00e1tico.<\/li>\n<li>Redise\u00f1os menores de ciertos elementos visuales.<\/li>\n<li>Retoques y mejoras de CSS.<\/li>\n<li>Retoques y mejoras de HTML.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Versi\u00f3n 1.0 <span style=\"font-size: 17px; color: #5A5A5A;\">19-03-2015<\/span><\/h2>\n<p>Nuevo y completo dise\u00f1o de la plantilla de MacSfera. Esta plantilla se centra m\u00e1s en facilitar la lectura del contenido generado que en distraer al lector. He apostado por los textos claros y el contenido en grande, por ello, todas las nuevas im\u00e1genes tienen un gran tama\u00f1o y se centran como un elemento m\u00e1s del art\u00edculo en vez de ser un acompa\u00f1amiento sin m\u00e1s. La plantilla est\u00e1 adaptada a las \u00faltimas tecnolog\u00edas de programaci\u00f3n, a dispositivos m\u00f3viles gracias al dise\u00f1o responsive y a las pantallas Retina de Apple.<\/p>\n<p>El dise\u00f1o simple y sencillo de la web y el uso de material gr\u00e1fico ha hecho que los lectores disfruten m\u00e1s de las publicaciones y capten mejor el mensaje que les transmito.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MacSfera es una web independiente que habla sobre Apple y sus dispositivos a la par que aplicaciones y accesorios para estos. Su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Changelog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Historial de modificaciones y actualizaciones de la plantilla de MacSfera.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/changelog\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Changelog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Historial de modificaciones y actualizaciones de la plantilla de MacSfera.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/changelog\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-11T18:47:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/changelog\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/changelog\/\",\"name\":\"Changelog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-07-21T12:46:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-11T18:47:37+00:00\",\"description\":\"Historial de modificaciones y actualizaciones de la plantilla de MacSfera.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/changelog\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10631"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10631"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10631\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18241,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10631\/revisions\/18241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10631"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}