{"id":5279,"date":"2011-10-16T15:47:01","date_gmt":"2011-10-16T13:47:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5279"},"modified":"2023-01-29T12:28:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:18","slug":"el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/","title":{"rendered":"El tribunal holand\u00e9s permite la comercializaci\u00f3n del iPhone y el iPad"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg\" alt=\"\" title=\"iPhone 4S y iPad 2\" width=\"550\" height=\"318\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5280\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-y-iPad-2-300x173.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El tribunal holand\u00e9s <strong>ha permitido la comercializaci\u00f3n del iPhone y del iPad<\/strong> cuando <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/\" title=\"Samsung prev\u00e9 bloquear la venta del iPhone y del iPad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Samsung solicit\u00f3 que se prohibiese la venta<\/a> de los productos por hacer uso de sus<strong> patentes sobre 3G.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La justicia holandesa ha reconocido que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>usa las patentes mencionadas por Samsung<\/strong> y <strong>est\u00e1 de acuerdo con que tiene que pagar pero no lo que exige Samsung<\/strong>. La empresa coreana pidi\u00f3 una cifra muy elevada de dinero y eso al tribunal le ha dado a entender que no buscaban la negociaci\u00f3n, <strong>tan solo buscar una prohibici\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Es por eso que el tribunal ha pedido que <strong>ambas empresas lleguen a un acuerdo<\/strong> por el cual <strong>Apple<\/strong> pague por las patentes afectadas para poder resolver sus conflictos. Si no consiguen un acuerdo <strong>podr\u00e1n volver al juicio<\/strong> siempre y cuando Samsung haya demostrado que <strong>lo que de verdad buscan ha sido el acuerdo y no la prohibici\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Seg\u00fan esto Samsung deber\u00e1 buscar un acuerdo equilibrado (o por lo menos negociado) que <strong>Apple<\/strong> debe rechazar para que vuelvan a los tribunales, tal vez salgan con la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/\" title=\"Prohibici\u00f3n del Samsung Galaxy TAB 10.1 en Australia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">prohibici\u00f3n del Galaxy TAB 10.1 en Australia<\/a> o con acuerdos econ\u00f3micos, en cualquier caso siempre pueden encontrar nuevas cosas que afecten a una u otra empresa.<\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/justicia\/holandesa\/rechaza\/demanda\/Samsung\/prohibir\/venta\/iPhone\/iPad\/elpeputec\/20111014elpeputec_4\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/globalx\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Global X<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El tribunal holand\u00e9s ha permitido la comercializaci\u00f3n del iPhone y del iPad cuando Samsung solicit\u00f3 que se prohibiese la venta de los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5280,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,2129,20],"tags":[2206,71,828,272,11,2210,2229,181,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El tribunal holand\u00e9s permite la comercializaci\u00f3n del iPhone y el iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El tribunal holand\u00e9s permite comercializar el iPhone y el iPad aunque Samsung debe buscar un acuerdo para que Apple pague por la infracci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El tribunal holand\u00e9s permite la comercializaci\u00f3n del iPhone y el iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El tribunal holand\u00e9s permite comercializar el iPhone y el iPad aunque Samsung debe buscar un acuerdo para que Apple pague por la infracci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-16T13:47:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"318\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg\",\"width\":550,\"height\":318,\"caption\":\"iPhone 4S y iPad 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/\",\"name\":\"El tribunal holand\\u00e9s permite la comercializaci\\u00f3n del iPhone y el iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-16T13:47:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El tribunal holand\\u00e9s permite comercializar el iPhone y el iPad aunque Samsung debe buscar un acuerdo para que Apple pague por la infracci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5279"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5279"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5279\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17528,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5279\/revisions\/17528"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5280"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5279"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5279"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5279"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}