{"id":6795,"date":"2012-05-30T15:00:14","date_gmt":"2012-05-30T13:00:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6795"},"modified":"2023-01-29T12:54:26","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:26","slug":"keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/","title":{"rendered":"Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Keynote-11-de-junio-WWDC.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Keynote-11-de-junio-WWDC.png\" alt=\"Keynote 11 de junio WWDC\" title=\"Keynote 11 de junio WWDC\" width=\"550\" height=\"312\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6796\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Keynote-11-de-junio-WWDC.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Keynote-11-de-junio-WWDC-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> present\u00f3 la agenda oficial del evento <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/\" title=\"La WWDC 2012 se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de Junio. Entradas ya disponibles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC la cual se anunci\u00f3 hace escasas semanas<\/a><\/strong> y ya sabemos que habr\u00e1 organizado par las fechas. Adem\u00e1s <strong>Apple confirm\u00f3 que habr\u00e1 una keynote el lunes 11 de junio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Esenciales<\/strong>: Trucos y consejos para desarrolladores de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a><\/strong> y iOS.<\/li>\n<li><strong>Servicios de aplicaciones<\/strong>: Trucos y consejos m\u00e1s profundos para desarrolladores de <strong>OS X<\/strong> y iOS.<\/li>\n<li><strong>Herramientas para Desarrolladores<\/strong>: Trucos y consejos para desarrollar mejor y m\u00e1s r\u00e1pido con las herramientas de <strong>Apple<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Gr\u00e1ficos, medios y juegos<\/strong>: Trucos y consejos para sacar el m\u00e1ximo provecho a los gr\u00e1ficos de las aplicaciones con herramientas m\u00e1s modernas.<\/li>\n<li><strong>Safari e Internet<\/strong>: Trucos y consejos para adaptar las webs a dispositivos m\u00f3viles y desarrollo de extensiones para <strong>Safari<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Core OS<\/strong>: Donde se tratar\u00e1n temas de seguridad para aprovechar al m\u00e1ximo sus propiedades.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Y con esto quedar\u00eda marcado todo el gui\u00f3n de lo que se dar\u00eda en la <strong>WWDC<\/strong> con el <strong>inicio de esa keynote la cual no nos perderemos.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/schedule\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/05\/29\/apple-posts-wwdc-schedule-and-app\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple present\u00f3 la agenda oficial del evento WWDC la cual se anunci\u00f3 hace escasas semanas y ya sabemos que habr\u00e1 organizado<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6796,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[1556,2239,1509,1555,9,369,16,174,2210,198,1551,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha enviado informaci\u00f3n sobre lo que se dar\u00e1 en la WWDC 2012 entre lo que destaca la keynote del lunes 11 de junio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha enviado informaci\u00f3n sobre lo que se dar\u00e1 en la WWDC 2012 entre lo que destaca la keynote del lunes 11 de junio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-30T13:00:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Keynote-11-de-junio-WWDC.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Keynote-11-de-junio-WWDC.png\",\"width\":550,\"height\":312,\"caption\":\"Keynote 11 de junio WWDC\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\",\"name\":\"Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-05-30T13:00:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha enviado informaci\\u00f3n sobre lo que se dar\\u00e1 en la WWDC 2012 entre lo que destaca la keynote del lunes 11 de junio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6795"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6795"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6795\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17706,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6795\/revisions\/17706"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6795"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6795"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6795"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}