{"id":13020,"date":"2016-02-23T15:55:53","date_gmt":"2016-02-23T14:55:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13020"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/","title":{"rendered":"Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_13022\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13022\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-13022\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg\" alt=\"Apple Store Sydney\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-13022\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-13022\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/4X792s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Distan Batch<\/a><\/p><\/div>\n<p>A mediados de la semana pasada, <strong><a title=\"Un mensaje para nuestros usuarios\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook publicaba una carta abierta<\/a> rechazando la colaboraci\u00f3n con el FBI para hacer una puerta trasera en el iPhone<\/strong> de uno de los terroristas en un tr\u00e1gico atentado.<\/p>\n<p>En esa carta, Cook explica porqu\u00e9 han rechazado la posibilidad de cooperar de ese modo con ellos (o con cualquier otra organizaci\u00f3n), pero el tema ha tra\u00eddo mucho revuelo desde entonces y <strong>ahora Apple <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/customer-letter\/answers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha publicado<\/a> varias respuestas a las preguntas m\u00e1s frecuentes que ha obtenido.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 Apple se opone a la petici\u00f3n del gobierno?<br \/>\n\u00bfEs t\u00e9cnicamente posible hacer lo que el gobierno ha pedido?<br \/>\n\u00bfPodr\u00eda Apple construir este sistema operativo s\u00f3lo por una vez, para este iPhone y no usarlo nunca m\u00e1s?<br \/>\n\u00bfApple ha desbloqueado iPhones bloqueados por cumplimiento de la ley en el pasado?<br \/>\nEl gobierno dice que vuestra objeci\u00f3n aparentemente est\u00e1 basada en la intromisi\u00f3n en vuestro modelo de negocio y la estrategia de marketing. \u00bfEs eso cierto?<br \/>\n\u00bfHay alguna otra forma en la que pod\u00e1is ayudar al FBI?<br \/>\n\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda pasar a partir de ahora?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Siete preguntas respondidas con el objetivo de aclarar un poco la situaci\u00f3n. La postura general sigue siendo la misma que la que declaraba la carta de Cook, <a title=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple respeta nuestra privacidad<\/a>.<\/p>\n<p>Personalmente me quedo con el punto en el que habla de que si ceden a esta petici\u00f3n, <strong>se va a convertir en un precedente legal al que cualquiera<\/strong> (en EUU) <strong>podr\u00e1 hacer referencia y conseguir lo mismo que consigui\u00f3 el FBI aunque el caso sea totalmente distinto,<\/strong> incluso con autores diferentes. Algo que Apple no quiere que pase.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A mediados de la semana pasada, Tim Cook publicaba una carta abierta rechazando la colaboraci\u00f3n con el FBI para hacer una puerta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13022,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123],"tags":[2206,2125,910,1468,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de Apple donde responde preguntas comunes sobre la petici\u00f3n legal del FBI para abrir una puerta trasera en los iPhones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de Apple donde responde preguntas comunes sobre la petici\u00f3n legal del FBI para abrir una puerta trasera en los iPhones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-23T14:55:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de Apple donde responde preguntas comunes sobre la petici\u00f3n legal del FBI para abrir una puerta trasera en los iPhones.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/23154855\/Apple-Store-Sydney.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Imagen de Distan Batch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/\",\"name\":\"Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-23T14:55:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de Apple donde responde preguntas comunes sobre la petici\\u00f3n legal del FBI para abrir una puerta trasera en los iPhones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13020"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13020"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13020\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18032,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13020\/revisions\/18032"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13020"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13020"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13020"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}