{"id":5728,"date":"2011-12-01T21:23:49","date_gmt":"2011-12-01T20:23:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5728"},"modified":"2023-01-29T12:52:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:47","slug":"la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/","title":{"rendered":"La Apple Store de Col\u00f3n se prepara. Retirada de paneles"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-fachada.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-fachada.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Col\u00f3n fachada\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5729\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-fachada.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-fachada-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este pr\u00f3ximo s\u00e1bado 3 de diciembre se va a abrir por primera vez la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-calle-colon\" title=\"Apple Store Calle Col\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Calle Col\u00f3n<\/a><\/strong> y <strong>hoy se ha procedido a la retirada de los <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-ya-tiene-logo-en-la-fachada\/\" title=\"La Apple Store de Valencia ya tiene logo en la fachada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">paneles negros con el logotipo blanco<\/a> que cubr\u00edan la fachada baja del edificio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El decorado exterior <strong>tiene unos indicadores rectangulares de color negro con el s\u00edmbolo de Apple luminoso.<\/strong> Dos en la fachada de la izquierda, uno a cada lado de la puerta e intuimos que hay otros dos m\u00e1s a en la fachada de la derecha.<\/p>\n<p>En alguna foto se ven a los obreros dando los \u00faltimos retoques para que todo est\u00e9 en condiciones para este s\u00e1bado. Recordemos que <strong>la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Col\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">inauguraci\u00f3n<\/a> ser\u00e1 a las 9:00 de la ma\u00f1ana<\/strong> en una calle donde ya veremos si no hay problemas con las conglomeraciones de gente.<\/p>\n<p>M\u00e1s im\u00e1genes:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Col\u00f3n Valencia\" width=\"550\" height=\"553\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5730\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia-298x300.jpg 298w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia-66x66.jpg 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-Valencia-220x220.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Col\u00f3n\" width=\"550\" height=\"359\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5731\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-300x196.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Valencia-Col\u00f3n.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Valencia-Col\u00f3n.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Valencia Col\u00f3n\" width=\"550\" height=\"463\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5734\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Valencia-Col\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Valencia-Col\u00f3n-300x253.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/JelenCG\/status\/142302847839645698\/photo\/1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@JelenCG<\/a> | <a href=\"http:\/\/7daypic.com\/node\/1018203\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MireiAvilaG<\/a> | <a href=\"http:\/\/instagr.am\/p\/WzAjc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Carolmakeup<\/a> | <a href=\"http:\/\/instagr.am\/p\/Wy9Z5\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Carolmakeup<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este pr\u00f3ximo s\u00e1bado 3 de diciembre se va a abrir por primera vez la Apple Store Calle Col\u00f3n y hoy se ha<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5729,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1018,861,613,1004,2210,1034],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Apple Store de Col\u00f3n se prepara. Retirada de paneles<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store Calle Col\u00f3n ha retirado ya los paneles negros con el logotipo de Apple y se prepara para la inauguraci\u00f3n el s\u00e1bado 3 de diciembre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Apple Store de Col\u00f3n se prepara. Retirada de paneles\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store Calle Col\u00f3n ha retirado ya los paneles negros con el logotipo de Apple y se prepara para la inauguraci\u00f3n el s\u00e1bado 3 de diciembre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-01T20:23:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\u00f3n-fachada.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Col\\u00f3n-fachada.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Apple Store Col\\u00f3n fachada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/\",\"name\":\"La Apple Store de Col\\u00f3n se prepara. Retirada de paneles\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-01T20:23:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store Calle Col\\u00f3n ha retirado ya los paneles negros con el logotipo de Apple y se prepara para la inauguraci\\u00f3n el s\\u00e1bado 3 de diciembre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-colon-se-prepara-retirada-de-paneles\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5728"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5728"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17621,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5728\/revisions\/17621"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5729"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}