{"id":6055,"date":"2011-12-31T11:32:35","date_gmt":"2011-12-31T10:32:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6055"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/","title":{"rendered":"Jonathan Ive recibe el t\u00edtulo de Sir en Reino Unido"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Sir-Jonathan-Ive.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Sir-Jonathan-Ive.png\" alt=\"\" title=\"Sir Jonathan Ive\" width=\"550\" height=\"372\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6056\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Sir-Jonathan-Ive.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Sir-Jonathan-Ive-300x203.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/jonathan-ive\/\" title=\"Jonathan Ive\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jonathan Ive<\/a><\/strong>, Vicepresidente Senior de dise\u00f1o de Apple, <strong>ha sido agraciado con el t\u00edtulo de Sir en Reino Unido.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Sir Jonathan Ive<\/strong>, as\u00ed lo afirma el informe oficial demostrando que es un <strong>Caballero Comandante del Imperio Brit\u00e1nico.<\/strong> Y es que Ive naci\u00f3 y se cri\u00f3 all\u00ed hasta que se mud\u00f3 a Estados Unidos a continuar con el dise\u00f1o aunque <strong>sigui\u00f3 dando cr\u00e9dito a su pa\u00eds de algunos de sus mejores trabajos.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Soy muy consciente de que me beneficio de una maravillosa tradici\u00f3n en el Reino Unido de dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n.<\/p><\/blockquote>\n<p>Ive pasa a formar parte de una larga cola de nombres en la \u00abLista de Honores\u00bb aunque tiene el privilegio de ser el segundo al que se le entrega este t\u00edtulo estando <strong>fuera de Reino Unido.<\/strong><\/p>\n<p>Fue en 1992 cuando entr\u00f3 a formar parte en el equipo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, pero no fue hasta 1997 cuando pudo demostrar todo su potencial ya que <strong>antes del regreso de Jobs estaba muy coartado.<\/strong> El propio co-fundador le defini\u00f3 como su \u00ab<strong>compa\u00f1ero espiritual<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.bbc.co.uk\/news\/technology-16367022\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BBC<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jonathan Ive, Vicepresidente Senior de dise\u00f1o de Apple, ha sido agraciado con el t\u00edtulo de Sir en Reino Unido.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6056,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,917,732,1152,1151,1154],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jonathan Ive recibe el t\u00edtulo de Sir en Reino Unido<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Vicepresidente Senior de dise\u00f1o de Apple, Jonathan Ive, ha recibido el t\u00edtulo de Sir que otorga Reino Unido por todos sus dise\u00f1os y buenas obras.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jonathan Ive recibe el t\u00edtulo de Sir en Reino Unido\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Vicepresidente Senior de dise\u00f1o de Apple, Jonathan Ive, ha recibido el t\u00edtulo de Sir que otorga Reino Unido por todos sus dise\u00f1os y buenas obras.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-31T10:32:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Sir-Jonathan-Ive.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Sir-Jonathan-Ive.png\",\"width\":550,\"height\":372,\"caption\":\"Sir Jonathan Ive\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/\",\"name\":\"Jonathan Ive recibe el t\\u00edtulo de Sir en Reino Unido\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-31T10:32:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Vicepresidente Senior de dise\\u00f1o de Apple, Jonathan Ive, ha recibido el t\\u00edtulo de Sir que otorga Reino Unido por todos sus dise\\u00f1os y buenas obras.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6055"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17597,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055\/revisions\/17597"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6056"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}