{"id":15112,"date":"2016-08-02T17:01:21","date_gmt":"2016-08-02T15:01:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15112"},"modified":"2018-10-31T21:48:15","modified_gmt":"2018-10-31T20:48:15","slug":"que-es-un-ordenador","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sQB2NjhJHvY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple ha lanzado un <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/1zPYW6Ipgok\">nuevo anuncio<\/a>  del iPad Pro y el t\u00edtulo es el que vemos arriba <em>\u201c\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?\u201d<\/em>. <strong>En \u00e9l muestra al iPad Pro como algo m\u00e1s que una simple tableta electr\u00f3nica, lo muestra como un ordenador.<\/strong><\/p>\n<p>En particular, como un ordenador que se sale de lo com\u00fan, <strong>un ordenador que puede hacer m\u00e1s.<\/strong> Por un lado tenemos el ordenador que tiene el teclado, pero es que <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad Pro - Accedorios\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#accesorios\">el teclado del iPad Pro<\/a> puede desaparecer. Y la pantalla no solo es t\u00e1ctil, sino que puedes escribir en ella gracias al <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\">Apple Pencil<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Pero ah\u00ed es donde entra el factor usuario, porque el anuncio nos plantea la siguiente pregunta:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Cuando ves un ordenador que puede hacer todo eso, te har\u00e1 preguntarte \u201ceh, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s puede hacer?\u201d.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Y es que ese ha sido gran parte del \u00e9xito del <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\">iPad Pro<\/a>, <strong>los distintos usos que han descubierto sus propietarios y que han mejorado la experiencia respecto al ordenador tradicional que conocemos hoy en d\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>Y yo tengo que reconocerlo, <strong><a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">el iPad Pro me ha cambiado la forma de interactuar con la inform\u00e1tica<\/a>,<\/strong> es as\u00ed. Adem\u00e1s, <strong><a target=\"_blank\" title=\"Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/\">hay varias cosas que prefiero hacer en un iPad que en un Mac<\/a><\/strong> debido a su dise\u00f1o, sus propiedades y sus accesorios.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg\" alt=\"iPad Pro con Pixelmator\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14737\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-con-Pixelmator-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-con-Pixelmator-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>S\u00e9 que puede costar asumir el <a target=\"_blank\" title=\" Del port\u00e1til al iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/\">cambio del port\u00e1til al iPad Pro<\/a>, <strong>pero Apple est\u00e1 dejando ver que su objetivo es el de dotarnos de una herramienta iOS que haga mucho m\u00e1s.<\/strong> En la presentaci\u00f3n del <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\">nuevo iOS 10<\/a> apenas vimos contenido exclusivo para el iPad, algo que espero que cambie en un futuro porque las posibilidades, hoy en d\u00eda, est\u00e1n limitadas por la empresa \u00fanicamente.<\/p>\n<p>S\u00ed, hay ciertas cosas que no podemos hacer de la misma forma que en un ordenador, pero el ingenio de los usuarios es muy poderoso y ante nosotros no s\u00f3lo se abre la posibilidad de hacer esas cosas de otra forma, <strong>sino que se abre la posibilidad de hacer cosas nuevas que antes no hubi\u00e9ramos imaginado.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un nuevo anuncio del iPad Pro y el t\u00edtulo es el que vemos arriba \u201c\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?\u201d. En<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15115,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2099],"tags":[2269,2207,272,2248,2270,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo anuncio del iPad Pro de Apple en el que se muestra como un ordenador que hace m\u00e1s cosas que gracias a su teclado, al Apple Pencil y a iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo anuncio del iPad Pro de Apple en el que se muestra como un ordenador que hace m\u00e1s cosas que gracias a su teclado, al Apple Pencil y a iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-02T15:01:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-10-31T20:48:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iPad-Pro-Mas-que-un-ordenador.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo anuncio del iPad Pro de Apple en el que se muestra como un ordenador que hace m\u00e1s cosas que gracias a su teclado, al Apple Pencil y a iOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/02165227\/iPad-Pro-Mas-que-un-ordenador.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iPad-Pro-Mas-que-un-ordenador.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"iPad Pro Mas que un ordenador\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/\",\"name\":\"\\u00bfQu\\u00e9 es un ordenador?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-02T15:01:21+00:00\",\"dateModified\":\"2018-10-31T20:48:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo anuncio del iPad Pro de Apple en el que se muestra como un ordenador que hace m\\u00e1s cosas que gracias a su teclado, al Apple Pencil y a iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-es-un-ordenador\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15112"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16975,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15112\/revisions\/16975"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15115"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}