{"id":14367,"date":"2016-03-31T19:58:52","date_gmt":"2016-03-31T17:58:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14367"},"modified":"2016-03-31T19:58:52","modified_gmt":"2016-03-31T17:58:52","slug":"las-baterias-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/","title":{"rendered":"Sobre las bater\u00edas de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/31180855\/Bateria-de-iones-de-litio-Apple.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-14364\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/31180855\/Bateria-de-iones-de-litio-Apple.jpeg\" alt=\"Bateria de iones de litio Apple\" width=\"1972\" height=\"508\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14364\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer os ense\u00f1\u00e9 el an\u00e1lisis que hizo Federico Viticci sobre el <a target=\"_blank\"title=\"Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\">nuevo cable Lightning<\/a>, el cargador de 29W del MacBook y <a target=\"_blank\"title=\"Probando el adaptador de carga de 29W y la carga r\u00e1pida en el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/\">lo que ello supone para el iPad Pro<\/a>. Al hablar del tipo de carga que usa Apple, enlaz\u00f3 a <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/batteries\/why-lithium-ion\/\">su web de bater\u00edas<\/a> donde se explica todo. <strong>Y eso es justo de lo que os quiero hablar hoy.<\/strong><\/p>\n<p>Recibo muchas preguntas sobre c\u00f3mo tratar las bater\u00edas de Apple. Tanto sobre c\u00f3mo cargarlas la primera vez, c\u00f3mo llevar los ciclos de carga, etc. La mayor\u00eda de los que me hacen esas preguntas son usuarios nuevos que no han tenido un dispositivo de Apple antes y, por desgracia, siguen con el antiguo pensamiento de: <em>\u00abpara la primera carga hay que ponerla 2 horas, esperar no se cuanto tiempo m\u00e1s, hacer el pino y luego una voltereta.\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Yo siempre intentaba desmentir esas afirmaciones, <strong>no es necesario nada de eso con Apple.<\/strong> Siempre recomendaba hacer ciclos completos e intentar no cargar los dispositivos cuando no tocase. Esta teor\u00eda ven\u00eda por <a target=\"_blank\"title=\"C\u00f3mo cuidar la bater\u00eda de tu Mac\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/\">una informaci\u00f3n que saqu\u00e9 hace tiempo<\/a> consultando a los Genius de Apple y buscando por Internet.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/31181027\/Ciclo-de-carga-baterias-Apple.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-14366\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/31181027\/Ciclo-de-carga-baterias-Apple.jpeg\" alt=\"Ciclo de carga baterias Apple\" width=\"2048\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14366\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora, y con la informaci\u00f3n de la propia empresa, podemos ver que los ciclos de carga se realizan independientemente del n\u00famero de veces que se cargue la bater\u00eda. Es m\u00e1s, <strong>podemos cargarla a placer, sin que eso afecte negativamente a la vida \u00fatil de \u00e9sta.<\/strong> Es algo que todos hemos hecho alguna vez y que, yo al menos, desconoc\u00eda. Por eso quer\u00eda compartirlo.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n nos advierte de que es normal que la capacidad disminuya, pero que las bater\u00edas de iones de litio est\u00e1n dise\u00f1adas para conservar hasta un 80% de la capacidad total.<\/p>\n<p>El tema de las bater\u00edas es un tema delicado, cada vez son m\u00e1s finas y todav\u00eda no se ha ampliado notablemente su autonom\u00eda, <strong>por ello su cuidado es algo que nos deber\u00eda preocupar a la mayor\u00eda.<\/strong> Por eso, Apple tambi\u00e9n da una serie <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/batteries\/maximizing-performance\/\">de consejos<\/a> sobre c\u00f3mo cuidarlas en funci\u00f3n del dispositivo.<\/p>\n<p>Y si vosotros sois de los que no sab\u00e9is c\u00f3mo actuar, lo mejor que pod\u00e9is hacer es echarle un vistazo a la web.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer os ense\u00f1\u00e9 el an\u00e1lisis que hizo Federico Viticci sobre el nuevo cable Lightning, el cargador de 29W del MacBook y lo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14364,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123],"tags":[2206,2284,2387,2125,272,11,2208],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sobre las bater\u00edas de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla sobre las nuevas bater\u00edas que tienen y sobre c\u00f3mo cuidarlas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sobre las bater\u00edas de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla sobre las nuevas bater\u00edas que tienen y sobre c\u00f3mo cuidarlas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-31T17:58:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bateria-de-iones-de-litio-Apple.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1972\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"508\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Sobre las bater\u00edas de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla sobre las nuevas bater\u00edas que tienen y sobre c\u00f3mo cuidarlas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/31180855\/Bateria-de-iones-de-litio-Apple.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bateria-de-iones-de-litio-Apple.jpeg\",\"width\":1972,\"height\":508,\"caption\":\"Bateria de iones de litio Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/\",\"name\":\"Sobre las bater\\u00edas de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-31T17:58:52+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-31T17:58:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de Apple que habla sobre las nuevas bater\\u00edas que tienen y sobre c\\u00f3mo cuidarlas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-baterias-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14367"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14367"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14367\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14364"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14367"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14367"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14367"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}