{"id":5712,"date":"2011-11-29T23:37:52","date_gmt":"2011-11-29T22:37:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5712"},"modified":"2023-01-29T12:24:14","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:14","slug":"safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/","title":{"rendered":"Safari se actualiza a la versi\u00f3n 5.1.2"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n\" title=\"Actualizaci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"212\" class=\"size-full wp-image-4647\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> acaba de lanzar una nueva actualizaci\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\" title=\"Safari\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Safari<\/a><\/strong> que corrige algunos errores.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por lo general son <strong>soluciones a problemas y ajustes internos<\/strong> tanto de compatibilidad como de seguridad. Los m\u00e1s destacados son:<\/p>\n<ul>\n<li>Mejoran la estabilidad.<\/li>\n<li>Resuelven problemas que podr\u00edan causar cuelgues y un uso de memoria excesivo.<\/li>\n<li>Resuelven problemas que podr\u00edan causar que las p\u00e1ginas web quedaran en blanco.<\/li>\n<li>Permiten mostrar PDF dentro de contenido web.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Personalmente ya me estaba cansando de que las p\u00e1ginas se me quedasen en blanco o inutilizadas, a parte de otros problemas como que recargase todas las pesta\u00f1as as\u00ed porque s\u00ed.<\/p>\n<p>En el rato que llevo us\u00e1ndolo, cargando flash, muchas p\u00e1ginas y dem\u00e1s contenido, si que <strong>lo noto m\u00e1s fluido,<\/strong> menos brusco y se ha solucionado un problema que ten\u00eda (mi navegador por lo menos) que consist\u00eda en que <strong>las b\u00fasquedas que hiciese desde la barra de Google las hac\u00eda en la web americana<\/strong> y no en la espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n tiene un peso de <strong>40,2 MB<\/strong> y al finalizar deberemos reiniciar el sistema para que se acaben de instalar los componentes. <strong>Para actualizar<\/strong> tan solo deb\u00e9is ir al s\u00edmbolo de la manzana y buscar la actualizaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de lanzar una nueva actualizaci\u00f3n de Safari que corrige algunos errores.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4647,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[28,312,2205,979,385,1019,2210,2232,1022,1021,198,1020],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Safari se actualiza a la versi\u00f3n 5.1.2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Safari ha recibido la actualizaci\u00f3n a la versi\u00f3n 5.1.2 con correcci\u00f3n de errores de p\u00e1ginas en blanco, mejoras en PDF, reducci\u00f3n del uso de memoria y mejoras de compatibilidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Safari se actualiza a la versi\u00f3n 5.1.2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Safari ha recibido la actualizaci\u00f3n a la versi\u00f3n 5.1.2 con correcci\u00f3n de errores de p\u00e1ginas en blanco, mejoras en PDF, reducci\u00f3n del uso de memoria y mejoras de compatibilidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-29T22:37:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"212\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\\u00f3n.png\",\"width\":550,\"height\":212,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/\",\"name\":\"Safari se actualiza a la versi\\u00f3n 5.1.2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-29T22:37:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Safari ha recibido la actualizaci\\u00f3n a la versi\\u00f3n 5.1.2 con correcci\\u00f3n de errores de p\\u00e1ginas en blanco, mejoras en PDF, reducci\\u00f3n del uso de memoria y mejoras de compatibilidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/safari-se-actualiza-a-la-version-5-1-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5712"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17562,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5712\/revisions\/17562"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}