{"id":10698,"date":"2015-05-07T10:22:58","date_gmt":"2015-05-07T09:22:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10698"},"modified":"2015-05-07T10:22:58","modified_gmt":"2015-05-07T09:22:58","slug":"pensamientos-generales-del-nuevo-macbook","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/","title":{"rendered":"Pensamientos generales del nuevo MacBook"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100635\/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100635\/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg\" alt=\"MacBook en gris espacial Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10699\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado s\u00e1bado, Apple puso a disposici\u00f3n de sus clientes el nuevo MacBook en sus Apple Store de Espa\u00f1a. Por desgracia para m\u00ed, estoy de finales en la universidad y no pude ir cuando lo pusieron, aunque ayer saqu\u00e9 un poco de tiempo y <strong>me pas\u00e9 por mi tienda favorita para ponerle las manos encima al <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\">nuevo y espectacular dispositivo de Apple<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Lo primero que llama la atenci\u00f3n es lo fino que es. Llama mucho la atenci\u00f3n y adem\u00e1s deja marca. Luego te fijas en otro equipo y ves unas l\u00edneas de dise\u00f1o muy gordas. Es posible que el tama\u00f1o de 12&quot; no sea el mejor para los que tenemos las manos grandes, pero <strong>a\u00fan as\u00ed se siente muy bien,<\/strong> no creo que sea agobiante \u2014como el MacBook Air de 11 pulgadas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100706\/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100706\/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg\" alt=\"MacBook Gris Espacial Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10700\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El trackpad es incre\u00edble,<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" target=\"_blank\">ya lo coment\u00e9<\/a> cuando lo prob\u00e9 en el Retina de 13&quot;, pero es que aqu\u00ed da una mejor sensaci\u00f3n por el poco espacio que hay. Adem\u00e1s, no s\u00e9 si ha habido alguna actualizaci\u00f3n de software que ha pulido alg\u00fan detalle, como el que coment\u00e9 al hacer una selecci\u00f3n m\u00faltiple de archivos, ahora obtenemos otra pulsaci\u00f3n al levantar el dedo simulando el click f\u00edsico.<\/p>\n<p><strong>Ten\u00eda much\u00edsimas ganas de probar el nuevo teclado,<\/strong> me llam\u00f3 la atenci\u00f3n desde el primer momento y por fin lo he podido toquetear. <strong>Es raro, es muy raro.<\/strong> Es como escribir en un iPad, pero obteniendo una leve respuesta f\u00edsica en cada pulsaci\u00f3n. No cuesta nada recorrer el abecedario y, como estamos acostumbrados a una pulsaci\u00f3n normal, el no percibirla se hace muy extra\u00f1o. Si bien mi sensaci\u00f3n es rara, <strong>me encantar\u00eda tener un teclado de este tipo en todos los port\u00e1tiles y en el inal\u00e1mbrico de Apple.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100735\/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100735\/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg\" alt=\"MacBook dorado Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10701\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los colores tambi\u00e9n destacan, aunque <strong>el que m\u00e1s lo hace es el gris espacial.<\/strong> El dorado apenas es vistoso (creo yo), pasa tan desapercibido que a menos que lo compares con el plateado no se aprecia demasiado.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100802\/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100802\/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg\" alt=\"Altavoces MacBook Dorado Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1356\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10702\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los altavoces son incre\u00edbles,<\/strong> al ser frontales el sonido que producen es m\u00e1s elevado y n\u00edtido, y <a href=\"http:\/\/luisdelbarco.tumblr.com\/post\/118057142329\/ayer-nueve-dias-despues-de-que-se-pusiera-a-la\" target=\"_blank\">como dijo Luis del Barco<\/a>, las perforaciones son tan finas que a penas se notan al tacto. <strong>Me parece una cagada m\u00e1xima que incluyan una c\u00e1mara con calidad 480p.<\/strong> Es lamentable a m\u00e1s no poder. Tal vez exista una explicaci\u00f3n razonable que relacione el grosor de la pantalla con una c\u00e1mara decente, pero a primera vista y costando lo que cuesta el equipo, <strong>es una caracter\u00edstica penosa.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100842\/MacBook-en-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100842\/MacBook-en-Apple-Store.jpg\" alt=\"MacBook en Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10703\" \/><\/a><\/p>\n<p>Me ha sorprendido ver a la gente probando el ordenador, <strong>apenas han comentado nada sobre el puerto USB de tipo C<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000042ea1cb5000000004b04e0a2_10698\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000042ea1cb5000000004b04e0a2_10698\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000042ea1cb5000000004b04e0a2_10698\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Al contrario que todo lo que se ha escuchado en la red.<\/span><strong>,<\/strong> se han centrado mucho m\u00e1s en el grosor del dispositivo y en los nuevos colores. Aunque s\u00ed que es cierto que varios, al hablar con empleados de Apple, <strong>han comentado lo rid\u00edculo que es tener que cargar con un adaptador al salir de casa<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000042ea1cb5000000004b04e0a2_10698\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000042ea1cb5000000004b04e0a2_10698\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000042ea1cb5000000004b04e0a2_10698\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">La pobre dependienta no ha podido decir nada justificando ese hecho m\u00e1s que a\u00f1adir un vergonzoso &quot;Hay otros Macs disponibles para no cargar con el adaptador&quot;.<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100906\/Puerto-USB-Tipo-C.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100906\/Puerto-USB-Tipo-C.jpg\" alt=\"Puerto USB Tipo C\" width=\"2500\" height=\"1185\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10704\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, mencionar la disponibilidad del dispositivo: Hablando con una empleada de Apple, <strong>me ha dicho que el nuevo MacBook s\u00f3lo se puede comprar online,<\/strong> al preguntarle por el problema de venta no ha sabido (o no ha querido) responderme y tampoco ha sabido decirme cuando lo van a poder vender en tienda.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100935\/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100935\/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg\" alt=\"MacBook Dorado en Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10705\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien es muy novedoso y moderno, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\" title=\"Recuerda, es un MacBook\" target=\"_blank\">sigo pensando que es s\u00f3lo un MacBook<\/a>,<\/strong> y a m\u00ed, que estoy estudiando una ingenier\u00eda, <strong>no me valdr\u00eda de mucho,<\/strong> como bien me ha dicho tambi\u00e9n la antes mencionada empleada de Apple.<\/p>\n<p>Pero dejando mis intereses personales de lado, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" target=\"_blank\">la presentaci\u00f3n de este nuevo ordenador<\/a> hace un par de meses me ha gustado mucho porque <strong>demuestra que los Macs est\u00e1n muy vivos a\u00fan dentro de Apple.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado s\u00e1bado, Apple puso a disposici\u00f3n de sus clientes el nuevo MacBook en sus Apple Store de Espa\u00f1a. Por desgracia para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10699,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,2096],"tags":[707,2215,2134,2097,2133,2208,2219,586,1564,260],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pensamientos generales del nuevo MacBook<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Colecci\u00f3n de pensamientos generales al probar el nuevo MacBook que ya est\u00e1 disponible en las Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pensamientos generales del nuevo MacBook\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Colecci\u00f3n de pensamientos generales al probar el nuevo MacBook que ya est\u00e1 disponible en las Apple Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-07T09:22:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Pensamientos generales del nuevo MacBook\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Colecci\u00f3n de pensamientos generales al probar el nuevo MacBook que ya est\u00e1 disponible en las Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07100635\/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"MacBook en gris espacial Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/\",\"name\":\"Pensamientos generales del nuevo MacBook\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-07T09:22:58+00:00\",\"dateModified\":\"2015-05-07T09:22:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Colecci\\u00f3n de pensamientos generales al probar el nuevo MacBook que ya est\\u00e1 disponible en las Apple Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10698"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10698\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10699"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}