{"id":7126,"date":"2012-07-26T12:12:33","date_gmt":"2012-07-26T10:12:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7126"},"modified":"2023-01-29T12:52:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:36","slug":"galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/","title":{"rendered":"Galer\u00eda de im\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia (desde el exterior)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Puerta-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Puerta-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\" alt=\"Puerta Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Puerta Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"736\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7127\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Puerta-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Puerta-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-224x300.jpeg 224w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los chicos de Apple <strong>ya han quitado el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/\" title=\"El secreto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">curioso muro que rodeaba la Apple Store Paseo de Gracia<\/a> y han dejado ver un poco el interior de la tienda.<\/strong> En esta recopilaci\u00f3n de im\u00e1genes nos podemos hacer un poco a la idea de como ser\u00e1.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La puerta, sencilla y elegante, se abre paso por la fachada remodelada del edificio, <strong>a primera vista tenemos un mont\u00f3n de mesas<\/strong> con distintos productos de la manzana. <strong>En el fondo vemos unas escaleras de cristal como las que hay en la Apple Store Calle Col\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"Interior Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Interior Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7128\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esas escaleras llevar\u00e1n a un piso superior (el cual no ha podido ser fotografiado) pero intuimos que tendr\u00e1 m\u00e1s productos (ya entraremos en detalles cuando se inaugure).<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se ha dejado ver un poco el piso inferior, no hay mucha visi\u00f3n sobre como es, <strong>pero sabemos que est\u00e1 abierto al p\u00fablico,<\/strong> en este caso los productos mostrados son unos iPod en cuyo estand hay accesorios.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Piso-inferior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Piso-inferior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"Piso inferior Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Piso inferior Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7129\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Piso-inferior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Piso-inferior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por lo general, <strong>la tienda m\u00e1s grande del pa\u00eds va a ser muy grande,<\/strong> 2.500 metros cuadrados dedicados al espacio p\u00fablico para que los usuarios puedan interactuar bien con los distintos sistemas. Os dejamos con m\u00e1s fotos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Imagen-interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Imagen-interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"Imagen interior Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Imagen interior Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7130\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Imagen-interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Imagen-interior-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Entrada-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Entrada-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"Entrada Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Entrada Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7131\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Entrada-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Entrada-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-de-la-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-de-la-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"Interior de la Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Interior de la Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"736\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7132\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-de-la-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Interior-de-la-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-224x300.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 26\/07\/2012 12:48:<\/strong> Os dejamos el enlace de la galer\u00eda de im\u00e1genes que ha publicado <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/asi-es-la-apple-store-del-paseo-de-gracia-la-tienda-de-apple-mas-grande-del-sur-de-europa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Miguel L\u00f3pez de Applesfera<\/a> que ha acudido y muestra claramente el interior del edificio y algunos detalles curiosos.<\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/lady-madonna\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Lady Madonna<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los chicos de Apple ya han quitado el curioso muro que rodeaba la Apple Store Paseo de Gracia y han dejado ver<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7127,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39],"tags":[2215,1616,2235,779,1682,547,1001],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Galer\u00eda de im\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia (desde el exterior)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de im\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia hechas desde fuera.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Galer\u00eda de im\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia (desde el exterior)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de im\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia hechas desde fuera.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-26T10:12:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Puerta-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"736\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Puerta-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\",\"width\":550,\"height\":736,\"caption\":\"Puerta Apple Store Paseo de Gracia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/\",\"name\":\"Galer\\u00eda de im\\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia (desde el exterior)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-26T10:12:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Recopilaci\\u00f3n de im\\u00e1genes del interior de la Apple Store Paseo de Gracia hechas desde fuera.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/galeria-de-imagenes-del-interior-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-desde-el-exterior\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7126"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7126"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7126\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17729,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7126\/revisions\/17729"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7126"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7126"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7126"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}