{"id":5445,"date":"2011-11-02T17:27:46","date_gmt":"2011-11-02T16:27:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5445"},"modified":"2023-01-29T12:32:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:04","slug":"la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/","title":{"rendered":"La justicia da la raz\u00f3n a la empresa NT Catal\u00e1 contra Apple"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\" alt=\"NT-K y iPad\" title=\"NT-K y iPad\" width=\"550\" height=\"210\" class=\"size-full wp-image-4364\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad-300x115.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La justicia a favorecido a la empresa <strong>NT Catal\u00e1<\/strong> contra la <strong>demanda impuesta por<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> el pasado a\u00f1o, en noviembre, <strong>por el bloqueo de una una partida de tabletas que \u00abimitaban al iPad\u00bb llamadas NT-K.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La empresa valenciana recibi\u00f3 un burofax de <strong>Apple<\/strong> alegando la parada de la partida de sus tabletas por ser una (supuesta) imitaci\u00f3n del iPad y les indicaban que <strong>o las destru\u00edan o les demandaban<\/strong>. <strong>NT Catal\u00e1<\/strong> decidi\u00f3 seguir adelante y se llev\u00f3 la demanda. M\u00e1s tarde, en agosto, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/\" title=\"NS Catal\u00e1 demanda a Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">decidieron denunciar a <strong>Apple<\/strong><\/a> por los m\u00e9todos utilizados a la hora de paralizar y anunciar los sucesos.<\/p>\n<p>Ahora la justicia ha dado la raz\u00f3n a la valenciana que alega que <strong>ha sufrido mucho impacto negativo.<\/strong> Esa retenci\u00f3n les hizo perder el acuerdo con clientes a los que les iban a ense\u00f1ar el producto, compromisos varios en el a\u00f1o 2011 cerr\u00e1ndoles la puerta ante clientes e inversores. Adem\u00e1s, <strong>han sido a\u00f1adidos a una lista negra de importadores piratas de Bruselas.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora <strong>NS Catal\u00e1 ha reforzado la demanda ante la Comisi\u00f3n Internacional de la Competencia<\/strong> antes mencionada  y comenzar\u00e1n una demanda civil por da\u00f1os emergentes, lucro cesante y da\u00f1os morales.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.nt-catala.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NS Catal\u00e1<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La justicia a favorecido a la empresa NT Catal\u00e1 contra la demanda impuesta por Apple el pasado a\u00f1o, en noviembre, por el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4364,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,20],"tags":[2206,898,71,272,2210,2229,896,897],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La justicia da la raz\u00f3n a la empresa NT Catal\u00e1 contra Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"NT Catal\u00e1 ha ganado el juicio contra Apple cuya demanda la hizo al culpar a NT Catal\u00e1 por copiar con la tableta NT-K el iPad de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La justicia da la raz\u00f3n a la empresa NT Catal\u00e1 contra Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"NT Catal\u00e1 ha ganado el juicio contra Apple cuya demanda la hizo al culpar a NT Catal\u00e1 por copiar con la tableta NT-K el iPad de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-02T16:27:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"210\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\",\"width\":550,\"height\":210,\"caption\":\"NT-K y iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/\",\"name\":\"La justicia da la raz\\u00f3n a la empresa NT Catal\\u00e1 contra Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-02T16:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"NT Catal\\u00e1 ha ganado el juicio contra Apple cuya demanda la hizo al culpar a NT Catal\\u00e1 por copiar con la tableta NT-K el iPad de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-justicia-da-la-razon-a-la-empresa-nt-catala-contra-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5445"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17593,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5445\/revisions\/17593"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4364"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}