{"id":158,"date":"2010-09-11T00:12:00","date_gmt":"2010-09-10T22:12:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/09\/review-imac-de-27\/"},"modified":"2016-03-13T23:35:34","modified_gmt":"2016-03-13T22:35:34","slug":"review-imac-de-27-pulgadas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/","title":{"rendered":"Review iMac de 27 pulgadas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-2010.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3138\" title=\"iMac 2010\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-2010.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"350\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-2010.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-2010-300x191.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En las vacaciones de verano he tenido la ocasi\u00f3n de probar una <strong>iMac<\/strong> de 27&#8243; y saqu\u00e9 muy buenas conclusiones. El <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\">iMac<\/a><\/strong> de 27 pulgadas es el <strong>Mac<\/strong> m\u00e1s pr\u00e1ctico que he visto, en cuanto a los otros <strong>Mac<\/strong> solo se diferencia por el hardware, el software es el mismo y no var\u00eda nada.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEmpecemos por el aspecto f\u00edsico, es realmente bonito, aluminio y cristal, con un marco negro y la manzana del mismo color que \u00e9ste. La pantalla est\u00e1 sujeta por una pieza que est\u00e1 acorde con su dise\u00f1o y permite mover la pantalla de \u00e1ngulo, tan solo de arriba a abajo. La parte trasera del <strong>Mac<\/strong> es completamente de aluminio y en su esquina inferior izquierda (si se mira desde detr\u00e1s) se encuentran los conectores, tanto USB como <strong>MiniDisplay Port<\/strong>, Firewire 800, Ethernet, y salida de audio. En ese mismo sitio, pero en el lateral, se encuentra el lector de CD y DVD, debajo de \u00e9ste, la ranura para insertar una tarjeta de memoria. En la esquina opuesta a la antes mencionada se encuentra el bot\u00f3n de encendido. En lo alto del marco negro de cristal se encuentra la cam, y en un \u00e1ngulo de 90\u00ba se encuentra el micr\u00f3fono. Por muy alta que parezca que est\u00e1 la cam, est\u00e1 perfectamente orientada al punto donde se encontrar\u00eda el usuario.<\/p>\n<p>El ordenador viene de serie con un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/review-mighty-mouse-magic-mouse-y-keyboard-de-apple\/\">Keyboard de Apple<\/a><\/strong> y un <strong>Magic Mouse<\/strong>, pero en esta ocasi\u00f3n el <strong>Keyboard de Apple<\/strong> hab\u00eda sido sustituido por otro de la misma marca pero con teclado num\u00e9rico y que usaba un puerto USB para ahorrar pilas.<\/p>\n<p>Una de las cosas que m\u00e1s me ha gustado de este ordenador es la resoluci\u00f3n, por as\u00ed decirlo. Esto es, cuando se conecta un Windows a una pantalla m\u00e1s grande, las letras no se ven bien y la pantalla tiene una especie de zoom, pero con este <strong>Mac<\/strong> con una pantalla tan grande, las letras se ven en el tama\u00f1o normal. Si abro un documento en un <strong>Mac<\/strong> de 13&#8243; y en el de 27&#8243; no hay ning\u00fan cambio, los dos tienen el mismo tama\u00f1o, a pesar de estar en una pantalla con tanta diferencia. No s\u00e9 si me he explicado bien, pero esto antes mencionado es perfecto para trabajar, ya que puedes tener documentos y <strong>aplicaciones<\/strong> en su m\u00e1ximo tama\u00f1o y no tener que minimizar nada para cambiar de ventana.<\/p>\n<p>No todo son alabanzas, tambi\u00e9n hay una pega, una pega bastante grande y es que, como es un <strong>All-in-one<\/strong> (Todo en uno), los componentes internos no tienen que ser como los convencionales y perfectamente pueden ser alterados por la propia empresa para hacer encajar mejor todo en un dise\u00f1o m\u00e1s compacto, de modo que si se desea sustituir una pieza o aumentar el disco duro r\u00edgido o memoria RAM no se puede hacer, desconozco si enviandolo al taller oficial se puede, pero lo que si os recomiendo es que escoj\u00e1is bien lo que quer\u00e1is tener desde un principio porque luego no vais a poder cambiar nada. Como esto cuesta imaginarlo (aunque hay fotos), voy a poneros este v\u00eddeo que he hecho.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"425\" height=\"349\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/yjBbNWv-VzA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En las vacaciones de verano he tenido la ocasi\u00f3n de probar una iMac de 27&#8243; y saqu\u00e9 muy buenas conclusiones. El iMac<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3138,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,22],"tags":[2218,2208,283,285,2211,284,1190,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Review iMac de 27 pulgadas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un v\u00eddeo en el que hago un review del iMac de 27 pulgadas, el Mac m\u00e1s pr\u00e1ctico que existe.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Review iMac de 27 pulgadas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un v\u00eddeo en el que hago un review del iMac de 27 pulgadas, el Mac m\u00e1s pr\u00e1ctico que existe.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-09-10T22:12:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:35:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-2010.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-2010.png\",\"width\":550,\"height\":350,\"caption\":\"iMac 2010\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/\",\"name\":\"Review iMac de 27 pulgadas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-09-10T22:12:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:35:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un v\\u00eddeo en el que hago un review del iMac de 27 pulgadas, el Mac m\\u00e1s pr\\u00e1ctico que existe.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-imac-de-27-pulgadas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=158"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3138"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=158"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=158"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=158"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}