{"id":7267,"date":"2012-08-29T12:34:23","date_gmt":"2012-08-29T10:34:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7267"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/","title":{"rendered":"iTunes Festival: 30 conciertos gratuitos en Londres y en streaming por el Apple TV"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse.jpg\" alt=\"iTunes Festival en la Roundhouse\" title=\"iTunes Festival en la Roundhouse\" width=\"550\" height=\"247\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7268\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse-346x154.jpg 346w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>iTunes Festival<\/strong> va a dar comienzo a principios de septiembre y <strong>tiene previsto 30 noches de conciertos totalmente gratuitos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El festival <strong>se celebrar\u00e1 en la Roundhouse de Londres<\/strong> y contar\u00e1 con unos 60 artistas que actuar\u00e1n cada noche hasta el final de mes. <strong>Las entradas se entregan por sorteo de forma gratuita.<\/strong> Para el resto que quieran disfrutar pueden hacerlo perfectamente a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web, la <strong>aplicaci\u00f3n oficial compatible con iOS o a trav\u00e9s del apartado habilitado en el Apple TV.<\/strong><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n de iOS <strong>permite ver los conciertos en directo, ser avisados de cuando comienzan y tambi\u00e9n ver otros conciertos en diferido<\/strong> durante algunos d\u00edas. Si residimos en Espa\u00f1a no podremos entrar en el sorteo de las entradas, pero si disfrutar con el resto de concierto.<\/p>\n<p>De momento tienen confirmados a la gran mayor\u00eda pero faltan algunos artistas. <strong>Empieza el 1 de septiembre<\/strong> y la apertura la har\u00e1 Usher, a \u00e9l le siguen artistas como Olly Murs, David Guetta y Alicia Keys.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.itunesfestival.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Festival<\/a><br \/>\nAplicaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/app\/id431168066?mt=8&#038;affId=1884404\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/08\/27\/itunes-festival-2012-live-streaming-app-appears-on-apple-tv\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El iTunes Festival va a dar comienzo a principios de septiembre y tiene previsto 30 noches de conciertos totalmente gratuitos.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7268,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[1758,2205,2201,2216,1757,9,2210,625,1755,1756],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes Festival: 30 conciertos gratuitos en Londres y en streaming por el Apple TV<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El iTunes Festival comenzar\u00e1 el 1 de septiembre, 30 noches de conciertos gratuitos que pueden ser vistos a trav\u00e9s del Apple TV.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes Festival: 30 conciertos gratuitos en Londres y en streaming por el Apple TV\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El iTunes Festival comenzar\u00e1 el 1 de septiembre, 30 noches de conciertos gratuitos que pueden ser vistos a trav\u00e9s del Apple TV.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-29T10:34:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"247\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/iTunes-Festival-en-la-Roundhouse.jpg\",\"width\":550,\"height\":247,\"caption\":\"iTunes Festival en la Roundhouse\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/\",\"name\":\"iTunes Festival: 30 conciertos gratuitos en Londres y en streaming por el Apple TV\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-29T10:34:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El iTunes Festival comenzar\\u00e1 el 1 de septiembre, 30 noches de conciertos gratuitos que pueden ser vistos a trav\\u00e9s del Apple TV.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-festival-30-conciertos-gratuitos-en-londres-y-en-streaming-por-el-apple-tv\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7267"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17755,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7267\/revisions\/17755"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7267"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7267"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}