{"id":12308,"date":"2015-10-09T17:41:02","date_gmt":"2015-10-09T16:41:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12308"},"modified":"2015-10-09T17:41:02","modified_gmt":"2015-10-09T16:41:02","slug":"cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/","title":{"rendered":"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09165747\/Apple-Store-Sol-iPhone-6s-lanzamiento.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09165747\/Apple-Store-Sol-iPhone-6s-lanzamiento.jpg\" alt=\"Apple Store Sol iPhone 6s lanzamiento\" width=\"2500\" height=\"1417\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12310\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a1Viernes 9! Por fin es viernes 9. \u00bfPor qu\u00e9 debemos estar tan contentos por ser viernes 9? Bueno, por varias razones: la primera de ellas es que es viernes, eso siempre alegra. La segunda es porque <strong>el viernes 9 es el d\u00eda en el que Apple ha lanzado el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\">iPhone 6s<\/a> en Espa\u00f1a.<\/strong><\/p>\n<p>Por ello, y como buen blogger, <strong>he decidido ir al lanzamiento de este nuevo dispositivo a la Apple Store de Sol.<\/strong> Aunque esta vez las cosas han sido un poco distintas a lo que estamos acostumbrados a ver. <strong>La venta empezaba a las 8 de la ma\u00f1ana en vez de a las 10.<\/strong> Y tal y como <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\">pas\u00f3 con el Apple Watch<\/a>, se emitieron reservas basadas en horarios unos d\u00edas antes.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09165842\/Fila-Apple-Store-Sol-lanzamiento-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09165842\/Fila-Apple-Store-Sol-lanzamiento-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Fila Apple Store Sol lanzamiento iPhone 6s\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12311\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal vez esta sea la clave del lanzamiento, puesto que a penas hab\u00eda personas para lo que suele ser habitual en este tipo de lanzamientos.<\/p>\n<p>En mi caso, he podido presenciar esto en todo momento gracias a la reserva de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/_pabloalonso\">Pablo Alonso<\/a>. Ha sido tan amable de invitarme a presenciar y vivir con \u00e9l el lanzamiento. <strong>As\u00ed de que desde ya le agradezco el gesto.<\/strong><\/p>\n<p>Al llegar, dos filas estaban presentes en la puerta de la tienda: <strong>una de ellas para gente que ten\u00eda reserva y la otra para gente que no.<\/strong> Obviamente, los clientes que contaban con reserva iban m\u00e1s r\u00e1pido en el proceso de compra, sabiendo adem\u00e1s, <strong>que ten\u00edan su modelo completamente asegurado.<\/strong> El intervalo de reservas era de media hora en media hora, aunque como suele ser habitual en este tipo de cosas, iba con retraso.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170128\/Mesa-con-los-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170128\/Mesa-con-los-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"Mesa con los iPhone 6s Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"5245\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12312\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una vez validada la reserva, nos han ofrecido un caf\u00e9 calentito y un bollo para desayunar. Es algo que solemos ver en este tipo de concentraciones, lo vemos tambi\u00e9n en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur. As\u00ed ha sido\">inauguraci\u00f3n de las Apple Store<\/a>.<\/p>\n<p>Y llega el turno de esperar. Hab\u00eda gente delante de nosotros con una reserva anterior y, curiosamente, posterior. <strong>S\u00ed, posterior.<\/strong> Ha sido todo un poco ca\u00f3tico porque la gente llegaba antes y llegaba tarde, de modo que est\u00e1bamos todos un poco mezclados. Eso ha supuesto que algunas personas se pusieran un poco tensas al principio ya que, a pesar de que ten\u00edan hora, no quer\u00edan que nadie del siguiente turno se les colase, y eso que pod\u00edan llevar m\u00e1s tiempo esperando.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170205\/Comprando-el-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170205\/Comprando-el-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"Comprando el iPhone 6s Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12313\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cualquier caso, al rato de llegar hemos pasado, <strong>y desde entonces nos ha acompa\u00f1ado un nobel trabajador que iba a efectuar su primera venta<\/strong> (curiosidades de la vida oye)<strong>.<\/strong> R\u00e1pidamente nos ha ense\u00f1ado las fundas que hay disponibles para el nuevo iPhone por si quer\u00edamos comprar una, pero Pablo no ha querido ninguna y hemos ido a por el dispositivo.<\/p>\n<p><strong>En el centro de la tienda se encontraba la gran mesa con todos los modelos habidos y por haber.<\/strong> Una visita r\u00e1pida ha servido para que una amable dependienta nos facilitase el modelo de Pablo y hemos procedido a retirarnos a una mesa auxiliar para efectuar el pago y realizar la configuraci\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170551\/Configurando-iPhone-6s-en-la-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170551\/Configurando-iPhone-6s-en-la-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"Configurando iPhone 6s en la Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12316\" \/><\/a><\/p>\n<p>A partir de ah\u00ed, y como estaban un poco liados, <strong>nos han dejado solos para configurar el tel\u00e9fono por nuestra cuenta<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005728085e000000006b82af56_12308\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005728085e000000006b82af56_12308\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005728085e000000006b82af56_12308\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Tambi\u00e9n porque le hemos dicho que sab\u00edamos hacerlo sin problema, de lo contrario nos hubiesen ayudado.<\/span><strong>.<\/strong> Este momento ha sido el que m\u00e1s hemos disfrutado.<\/p>\n<p>Si bien el interior de una caja es el mismo desde hace varios a\u00f1os, el dispositivo incluye un par de mejoras que cambian la forma de interactuar con \u00e9l, y eso es lo hemos querido probar. Tras una primera configuraci\u00f3n, <strong>sentir el 3D Touch ha sido algo \u00fanico.<\/strong> iOS por fin incluye algo que cambia la forma de interactuar con el dispositivo, y es sumamente preciso, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\" title=\"Force Touch\">como el del Mac<\/a>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170321\/iPhone-6s-plateado-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170321\/iPhone-6s-plateado-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"iPhone 6s plateado Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12314\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y aqu\u00ed nos ha pasado lo m\u00e1s emocionante, <strong>dos medios se han acercado a entrevistar a Pablo puesto que se hab\u00eda comprado el dispositivo.<\/strong> Reporteros de El Pa\u00eds y de TVE han pasado unos minutos grabando el terminal y a su due\u00f1o, respondiendo preguntas t\u00edpicas como: <em>\u201c\u00bfPor qu\u00e9 te lo has comprado?\u201d<\/em>, <em>\u00ab\u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s te ha gustado?\u201d<\/em> y cosas as\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Sol es la Apple Store madrile\u00f1a por excelencia y es normal que ocurran estas cosas,<\/strong> a\u00fan as\u00ed nos ha gustado la experiencia. Destacar que, como todo en todos lados, hay gente m\u00e1s profesional o menos, pero el humor de los reporteros de TVE ha sido genial.<\/p>\n<h2>El iPhone 6s ya est\u00e1 aqu\u00ed<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170429\/iPhone-6s-Rosa.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170429\/iPhone-6s-Rosa.jpg\" alt=\"iPhone 6s Rosa\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12315\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Pablo ha salido muy contento.<\/strong> Normal, tiene un iPhone nuevo y ha sido entrevistado. Yo que lo he vivido todo desde fuera, <strong>he apreciado que no ha habido la emoci\u00f3n que hab\u00eda antes en un gran lanzamiento.<\/strong> No hab\u00eda \u00e1nimos, todo estaba muy soso, y no hab\u00eda mucha gente <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000005728085e000000006b82af56_12308\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005728085e000000006b82af56_12308\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005728085e000000006b82af56_12308\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Esto es m\u00e1s normal puesto que la gente ten\u00eda reserva con hora.<\/span>.<\/p>\n<p>Una vez m\u00e1s he preguntado y, el resultado de activar las reservas ha sido positivo. La gente, al saber que va a tener el iPhone y el modelo que quieren garantizado acuden de forma m\u00e1s tranquila. Adem\u00e1s, <strong>el escalar las ventas por horas hace que puedan adaptar la compra a su horario, y no al rev\u00e9s como pasaba antes.<\/strong><\/p>\n<p>En cualquier caso, el iPhone 6s ya est\u00e1 entre nosotros con todas sus novedades y colores. Tal vez este sea el lanzamiento que haga reflexionar a Apple sobre la posibilidad de incluir a Espa\u00f1a en su primera oleada, o tal vez no. Ya veremos.<\/p>\n<p>Para los afortunados que se han hecho con un nuevo iPhone 6s: <strong>espero que lo disfrut\u00e9is.<\/strong> El resto de usuarios que, como yo, nos tenemos que aguantar con el modelo que tenemos ahora os tendremos envidia, pero de la sana.<\/p>\n<p>Os dejo con el resto de fotos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170621\/Insertando-SIM-iPhone-6s-plateado-Apple-Store-sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170621\/Insertando-SIM-iPhone-6s-plateado-Apple-Store-sol.jpg\" alt=\"Insertando SIM iPhone 6s plateado Apple Store sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12317\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170650\/Transferir-datos-desde-Android-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170650\/Transferir-datos-desde-Android-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Transferir datos desde Android iPhone 6s\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12318\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170719\/Probando-3D-Touch-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170719\/Probando-3D-Touch-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"Probando 3D Touch iPhone 6s Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12319\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170755\/Panoramica-lanzamiento-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170755\/Panoramica-lanzamiento-iPhone-6s-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"Panoramica lanzamiento iPhone 6s Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1874\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12320\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170821\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170821\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"3D Touch iPhone 6s Rosa Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12321\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09171111\/iPhone-6s-en-cajas-Apple-Store-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09171111\/iPhone-6s-en-cajas-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"iPhone 6s en cajas Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12324\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09171136\/Clientes-configurando-iPhone-6s-Apple-Store-6.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09171136\/Clientes-configurando-iPhone-6s-Apple-Store-6.jpg\" alt=\"Clientes configurando iPhone 6s Apple Store 6\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12325\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170849\/Probando-3D-Touch-iPhone-6s-Rosa.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170849\/Probando-3D-Touch-iPhone-6s-Rosa.jpg\" alt=\"Probando 3D Touch iPhone 6s Rosa\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12322\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170912\/Panoramica-Apple-Store-Sol-lanzamiento-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170912\/Panoramica-Apple-Store-Sol-lanzamiento-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Panoramica Apple Store Sol lanzamiento iPhone 6s\" width=\"2500\" height=\"1862\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12323\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1Viernes 9! Por fin es viernes 9. \u00bfPor qu\u00e9 debemos estar tan contentos por ser viernes 9? Bueno, por varias razones: la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12315,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,2129],"tags":[2215,1043,2235,11,2251,2252],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hoy ha salido el iPhone 6s en Espa\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde la Apple Store de Sol. Os relato c\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hoy ha salido el iPhone 6s en Espa\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde la Apple Store de Sol. Os relato c\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-09T16:41:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iPhone-6s-Rosa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Hoy ha salido el iPhone 6s en Espa\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde la Apple Store de Sol. Os relato c\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170429\/iPhone-6s-Rosa.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iPhone-6s-Rosa.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iPhone 6s Rosa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\",\"name\":\"Cr\\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-09T16:41:02+00:00\",\"dateModified\":\"2015-10-09T16:41:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hoy ha salido el iPhone 6s en Espa\\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde la Apple Store de Sol. Os relato c\\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12308"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12308\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}