{"id":9576,"date":"2013-06-05T15:01:59","date_gmt":"2013-06-05T14:01:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9576"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"OS X 10.8.4 disponible para descarga desde la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"514\" height=\"274\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 514w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una nueva actualizaci\u00f3n para <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a>, la versi\u00f3n 10.8.4 que incluye funciones y soluciones a problemas de estabilidad, compatibilidad y seguridad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Estas son algunas de las nuevas caracter\u00edsticas:<\/p>\n<ul>\n<li>Mejoras de la compatibilidad del sistema al conectarse a algunas redes Wi-Fi empresariales<\/li>\n<li>Mejoras de compatibilidad en el Calendario de Microsoft Exchange<\/li>\n<li>Soluci\u00f3n de un problema que imped\u00eda realizar llamadas FaceTime a n\u00fameros no estadounidenses<\/li>\n<li>Correcci\u00f3n del problema que imped\u00eda la ejecuci\u00f3n del reposo programado tras usar Boot Camp<\/li>\n<li>Mejora de compatibilidad de VoiceOver en documentos PDF<\/li>\n<li>Nueva versi\u00f3n de Safari, la 6.0.5<\/li>\n<li>Soluci\u00f3n al error de iMessages que mostraba mensajes fuera de orden<\/li>\n<li>Resuelto el problema que hac\u00eda que Calendario mostrase incorrectamente los cumplea\u00f1os en determinadas zonas horarias<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es una peque\u00f1a actualizaci\u00f3n que mejora en general el rendimiento del sistema a la par que incorpora una nueva herramienta de diagn\u00f3stico de se\u00f1ales Wi-Fi.<\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n <strong>se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a>,<\/strong> se recomienda que la instale todo el mundo y ser\u00e1 necesario reiniciar el ordenador despu\u00e9s.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/06\/04\/apple-releases-os-x-10-8-4-with-wifi-microsoft-exchange-improvements-various-fixes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una nueva actualizaci\u00f3n para OS X, la versi\u00f3n 10.8.4 que incluye funciones y soluciones a problemas de estabilidad, compatibilidad<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,1947,18,174,2238,2210,2231,1346,198,1692,314],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X 10.8.4 disponible para descarga desde la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La versi\u00f3n 10.8.4 de OS X ya est\u00e1 disponible para descarga a trav\u00e9s de la Mac App Store. Hay una mejora de rendimiento y seguridad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X 10.8.4 disponible para descarga desde la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La versi\u00f3n 10.8.4 de OS X ya est\u00e1 disponible para descarga a trav\u00e9s de la Mac App Store. Hay una mejora de rendimiento y seguridad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-05T14:01:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":514,\"height\":274,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"OS X 10.8.4 disponible para descarga desde la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-05T14:01:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La versi\\u00f3n 10.8.4 de OS X ya est\\u00e1 disponible para descarga a trav\\u00e9s de la Mac App Store. Hay una mejora de rendimiento y seguridad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-4-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9576"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9576"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17871,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9576\/revisions\/17871"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9576"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9576"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}