{"id":5633,"date":"2011-11-16T23:24:53","date_gmt":"2011-11-16T22:24:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5633"},"modified":"2023-01-29T12:26:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:49","slug":"itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/","title":{"rendered":"iTunes Connect cerrar\u00e1 del 22 al 29 de diciembre por vacaciones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iTunes-Connect-de-vacaciones.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iTunes-Connect-de-vacaciones.jpg\" alt=\"\" title=\"iTunes Connect de vacaciones\" width=\"550\" height=\"320\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5635\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iTunes-Connect-de-vacaciones.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iTunes-Connect-de-vacaciones-300x175.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iTunes Connect<\/strong>, la plataforma de gesti\u00f3n de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/app-store\" title=\"App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/strong>, <strong>cerrar\u00e1 del d\u00eda 22 al 29<\/strong> de diciembre por vacaciones de Navidad.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El servicio <strong>iTunes Connect<\/strong> es el encargado de la <strong>gesti\u00f3n de todas las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a> de la App Store y la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong>, aprueban o rechazan las <strong>aplicaciones<\/strong>, aprueban y env\u00edan las actualizaciones, modifican los precios en funci\u00f3n de lo que quiere el desarrollador. Como pod\u00e9is ver, <strong>un trabajo realizado por humanos que tambi\u00e9n merecen sus vacaciones.<\/strong><\/p>\n<p>Por ello <strong>Apple<\/strong> ha decidido darles una semana de descanso en la que ninguna de las apps que tenemos compradas recibir\u00e1 una actualizaci\u00f3n, todos los precios ser\u00e1n estables, no habr\u00e1 ninguna <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> nueva y los desarrolladores n\u00f3veles tendr\u00e1n que esperar unos d\u00edas para saber si su <strong>app<\/strong> est\u00e1 en la mayor tienda de <strong>aplicaciones<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha enviado el siguiente email a los desarrolladores:<\/p>\n<blockquote><p>iTunes Connect estar\u00e1 cerrado temporalmente desde el jueves 22 de diciembre al jueves 29 de diciembre por las vacaciones de invierno.<\/p>\n<p>Durante este cierre, las siguientes funcionalidades no estar\u00e1n disponibles:<\/p>\n<ul>\n<li>El acceso a iTunes Connect.<\/li>\n<li>La entrega de cualquier aplicaci\u00f3n o actualizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Adem\u00e1s, la siguiente se retrasar\u00e1:\n<ul>\n<li>Comunicados programados para aparecer en la App Store por primera vez.<\/li>\n<li>Cambios de precios previstos por el sistema de fijaci\u00f3n de precios en el intervalo de ausencia de iTunes Connect.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le recomendamos encarecidamente no programar los cambios de precios a trav\u00e9s del sistema de fijaci\u00f3n de precios en el intervalo de ausencia iTunes Connect, el cual entrar\u00eda en vigor el 22 de diciembre hasta 29 de diciembre. Los cambios de precios que entren en vigor durante este intervalo de tiempo no se ver\u00e1n reflejados en la App Store y las aplicaciones no estar\u00e1n disponibles para su compra.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n recomendamos que no suba ninguna de las aplicaciones para aprobar durante el cierre. Las notas de programa con una fecha de inicio de ventas entre estas fechas no se lanzar\u00e1 hasta despu\u00e9s de la parada.<\/p>\n<p>Saludos,<\/p>\n<p>El equipo de la App Store<\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/11\/15\/itunes-connect-shuts-down-for-winter-holidays-from-december-22-29\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iTunes Connect, la plataforma de gesti\u00f3n de la App Store, cerrar\u00e1 del d\u00eda 22 al 29 de diciembre por vacaciones de Navidad.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5635,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,39,20],"tags":[2205,2214,1557,14,989,18,2210,2232,990],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes Connect cerrar\u00e1 del 22 al 29 de diciembre por vacaciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iTunes Connect cerrar\u00e1 por vacaciones de Navidad del 22 al 29 de diciembre, una semana en la que no se publicar\u00e1n actualizaciones o nuevas aplicaciones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes Connect cerrar\u00e1 del 22 al 29 de diciembre por vacaciones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iTunes Connect cerrar\u00e1 por vacaciones de Navidad del 22 al 29 de diciembre, una semana en la que no se publicar\u00e1n actualizaciones o nuevas aplicaciones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-16T22:24:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iTunes-Connect-de-vacaciones.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iTunes-Connect-de-vacaciones.jpg\",\"width\":550,\"height\":320,\"caption\":\"iTunes Connect de vacaciones\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/\",\"name\":\"iTunes Connect cerrar\\u00e1 del 22 al 29 de diciembre por vacaciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-16T22:24:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iTunes Connect cerrar\\u00e1 por vacaciones de Navidad del 22 al 29 de diciembre, una semana en la que no se publicar\\u00e1n actualizaciones o nuevas aplicaciones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-connect-cerrara-del-22-al-29-de-diciembre-por-vacaciones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5633"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5633"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5633\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17573,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5633\/revisions\/17573"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5635"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5633"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5633"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5633"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}