{"id":14488,"date":"2016-04-11T21:54:31","date_gmt":"2016-04-11T19:54:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14488"},"modified":"2016-09-18T18:07:31","modified_gmt":"2016-09-18T16:07:31","slug":"siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/","title":{"rendered":"Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11213325\/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14493\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11213325\/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Trabajando con el iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14493\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ha pasado una semana <a target=\"_blank\" title=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\">desde que tengo el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas<\/a> <strong>y en esta tiempo he aprendido mucho sobre \u00e9l, lo que supone para el resto de usuarios y me he formado una opini\u00f3n para las personas que piensen en actualizar su viejo iPad.<\/strong><\/p>\n<p>Este iPad, al igual que <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">su hermano mayor<\/a>, est\u00e1 enfocado a consumir contenido, <strong>pero tambi\u00e9n a crearlo.<\/strong> Su potencia, su sistema y sus accesorios nos hacen pensar que Apple quiere que rompamos la barrera de la creaci\u00f3n con el iPad, <strong>y lo han conseguido.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\">En la presentaci\u00f3n<\/a>, se habl\u00f3 de que un mont\u00f3n de usuarios de PCs se pasaban al iPad. <strong>Y tras llevar con \u00e9l una semana realmente me lo creo.<\/strong><\/p>\n<p>Como aficionado a la tecnolog\u00eda, peco al pensar que un dispositivo es \u00fatil o no en base a mi experiencia o a mis usos. Olvido que la mayor\u00eda de usuarios no son usuarios t\u00e9cnicos y s\u00f3lo se relacionan con los dispositivos de forma obligada o con tareas muy sencillas.<\/p>\n<p><strong>Es por eso por lo que creo que el iPad Pro puede ser un sustitutivo muy viable al PC<\/strong> (o Mac) <strong>para usuarios sencillos,<\/strong> principalmente. P\u00eddele a una programadora que trabaje con un iPad y te dir\u00e1 que no, obvio. Pero dile a tu hermano que es maestro que trabaje con el iPad y podr\u00e1 realizar todas sus actividades y tareas sin problemas, porque para su trabajo ya hay herramientas que permiten sustituir al ordenador.<\/p>\n<p>Hace casi un a\u00f1o, <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfUn iPhone grande?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/un-iphone-grande\/\">os habl\u00e9 de la relaci\u00f3n que ten\u00edan mis padres con su iPad<\/a>:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Poco tiempo despu\u00e9s, \u00e9l y mi madre disfrutaban de las ventajas del dispositivo cuando antes ni si quiera usaban el ordenador para ocio. Desde entonces no ha habido d\u00eda en el que no hayan usado el iPad para leer el correo, las noticias, investigar sobre cosas, gestionar la banca, ver v\u00eddeos o incluso jugar. No hay d\u00eda en el que no les vea con el iPad en la mano una vez por lo menos. Y eso me encanta.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Si a todo eso, ahora le sumamos que pueden hacer sus tareas de manera sencilla, <strong>tenemos un dispositivo que le planta cara al PC y le golea en prestaciones.<\/strong><\/p>\n<p>No, no os alter\u00e9is por lo que acabo de decir, simplemente pensadlo. <strong>Con el iPad puedes navegar en Internet, puedes consumir contenido, enviarlo a una pantalla m\u00e1s grande, organizar tus fotos en distintos servicios, crear documentos con varias plataformas, compartir esos documentos, etc.<\/strong><\/p>\n<p>Todo ello desde un dispositivo con un hardware incre\u00edble (el dise\u00f1o del iPad Pro es incre\u00edble) <strong>y unos accesorios que, ahora s\u00ed, est\u00e1n enfocados a crear.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11213348\/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14494\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11213348\/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad Pro y Apple Pencil\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14494\" \/><\/a><\/p>\n<p>El Apple Pencil es una maravilla, cuando os cont\u00e9 <a target=\"_blank\" title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\">mi experiencia tomando apuntes a mano en el iPad<\/a> no le di importancia al hecho de apoyar la mano en el dispositivo, <strong>que equivocado estaba\u2026<\/strong> ya os hablar\u00e9 largo y tendido sobre este fabuloso dispositivo y lo que ha cambiado mi experiencia.<\/p>\n<p>S\u00ed, cambiar un PC por un iPad para hacer algo m\u00e1s que consumir conlleva aprender algo nuevo ya que son dos cosas distintas, y eso choca contra la barrera natural de la gente a la que me refiero. <strong>Pero es que funciona tan bien y es tan simple, que no puedo no recomendarlo.<\/strong><\/p>\n<p>Con <a target=\"_blank\" title=\"iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-9\">iOS 9<\/a> y las aplicaciones m\u00e1s populares, el concepto de iPad adopt\u00f3 una filosof\u00eda trabajadora. El iPad Pro de 12,9 pulgadas nos la confirm\u00f3. <strong>Y <a target=\"_blank\" title=\"Primeras impresiones del iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/\">este iPad<\/a> viene para ponerla a disposici\u00f3n del p\u00fablico m\u00e1s sencillo.<\/strong><\/p>\n<h2>\u00bfMe conviene actualizar?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11214153\/Multitarea-del-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14495\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11214153\/Multitarea-del-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Multitarea del iPad Pro\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14495\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si buscais enfocar el iPad como una herramienta para crear, a parte de consumir, <strong>yo os recomendar\u00eda que lo compraseis si ten\u00e9is un iPad de cuarta generaci\u00f3n o un modelo m\u00e1s antiguo.<\/strong> Si ten\u00e9is un iPad Air de primera generaci\u00f3n, depende de los usos que le quer\u00e1is dar, pero est\u00e1 ah\u00ed ah\u00ed la cosa. Si dais el salto, har\u00e9is bien, y si decid\u00eds esperar, tambi\u00e9n.<\/p>\n<p>Si no quer\u00e9is trabajar con el iPad pero consider\u00e1is que es hora de actualizarlo, se aplica la misma regla, aunque esta vez pod\u00e9is tener en cuenta el iPad Air 2, que sigue siendo un dispositivo muy bueno <strong>y <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-air-2\/\" target=\"_blank\">a un precio mejor a\u00fan<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Yo vengo de un iPad 3 y estoy alucinado con el rendimiento de la m\u00e1quina. <strong><a href=\"http:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/718153583380799492\/\" target=\"_blank\">La multitarea me tiene enamorado<\/a>,<\/strong> la uso constantemente y me ayuda a hacer m\u00e1s. Ya sea leer, ya sea escribir o ya sea con los apuntes de la universidad.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Estoy encantado, de verdad, <strong>estoy tan encantado que <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/718422714529222656\">he aumentado la capacidad de 32GB a 128GB<\/a> porque quiero que sea un equipo que me ayude con mis tareas y con mis placeres.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ed, llevar\u00e1 un tiempo de adaptaci\u00f3n. Aprender a hacer todo lo que hago en un ordenador, mejorarlo y luego simplificarlo, pero en este tiempo que llevo usando el iPad de forma m\u00e1s intensiva ya he descubierto tareas que prefiero hacer en un iPad que un ordenador.<\/p>\n<p>Ahora s\u00ed que me planteo <a target=\"_blank\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\">el iPad como un equipo de trabajo<\/a>, y me muero de ganas por ver lo que nos tienen preparados para la siguiente versi\u00f3n de iOS.<\/p>\n<p>Seguir\u00e9 informando sobre el iPad Pro, por supuesto, con review incluida.<\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Aqu\u00ed est\u00e1 la completa <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" target=\"_blank\">review del iPad Pro<\/a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ha pasado una semana desde que tengo el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas y en esta tiempo he aprendido mucho sobre<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14493,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[2269,9,2169,272,2248,2155,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n en el que reflexiono sobre el nuevo iPad Pro que lleva conmigo una semana y me ha aclarado dudas sobre qui\u00e9n debe actualizar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n en el que reflexiono sobre el nuevo iPad Pro que lleva conmigo una semana y me ha aclarado dudas sobre qui\u00e9n debe actualizar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-11T19:54:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-18T16:07:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1666\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n en el que reflexiono sobre el nuevo iPad Pro que lleva conmigo una semana y me ha aclarado dudas sobre qui\u00e9n debe actualizar.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11213325\/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1666,\"caption\":\"Trabajando con el iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\",\"name\":\"Siete d\\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-11T19:54:31+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-18T16:07:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de opini\\u00f3n en el que reflexiono sobre el nuevo iPad Pro que lleva conmigo una semana y me ha aclarado dudas sobre qui\\u00e9n debe actualizar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14488"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14488"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15412,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14488\/revisions\/15412"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14488"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14488"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}