{"id":6813,"date":"2012-06-11T19:57:03","date_gmt":"2012-06-11T17:57:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6813"},"modified":"2021-10-17T13:02:12","modified_gmt":"2021-10-17T11:02:12","slug":"nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/","title":{"rendered":"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro\" title=\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6825\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\" title=\"Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la conferencia de la WDDC<\/a><\/strong>, <strong>Phil Schiller<\/strong> ha sido el encargado de anunciar una renovaci\u00f3n de los nuevos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><\/strong> y los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>El dise\u00f1o es el mismo pero por dentro han variado un mont\u00f3n,<\/strong> nuevos procesadores Ivy Bridge con Quad Core i7, hasta 8GB de RAM, se aumenta hasta 512 GB el disco duro (memoria flash en los MacBook Air), se a\u00f1aden USBs 3 compartiendo puerto con el USB 2 y ahora viene con c\u00e1mara FaceTime en HD (en el MacBook Air).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"USB 3 para los MacBook Air y MacBook Pro\" title=\"USB 3 para los MacBook Air y MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6826\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los precios en caso de <strong>MacBook Air<\/strong> (999 d\u00f3lares y 1.099 para los de 11 pulgadas y 1199 d\u00f3lares y 1499 para los de 13 pulgadas seg\u00fan configuraciones), en caso del <strong>MacBook Pro<\/strong> (1199 d\u00f3lares y 1499 para los de 13 puladas y 1799 d\u00f3lares y 2199 d\u00f3lares para los de 15 pulgadas). <strong>Disponibles a la venta desde hoy.<\/strong><\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/wwdc-2012-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote de la conferencia de la WDDC, Phil Schiller ha sido el encargado de anunciar una renovaci\u00f3n de los nuevos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6825,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[399,51,1566,2208,2220,2221,1565],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva renovaci\u00f3n de los actuales MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge y aumento de la mayor\u00eda de los componentes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva renovaci\u00f3n de los actuales MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge y aumento de la mayor\u00eda de los componentes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-11T17:57:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:02:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/\",\"name\":\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-11T17:57:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:02:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva renovaci\\u00f3n de los actuales MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge y aumento de la mayor\\u00eda de los componentes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6813"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6813"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6813\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17722,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6813\/revisions\/17722"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6813"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6813"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6813"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}