{"id":9631,"date":"2013-06-10T22:11:20","date_gmt":"2013-06-10T21:11:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9631"},"modified":"2021-10-17T13:00:46","modified_gmt":"2021-10-17T11:00:46","slug":"nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/","title":{"rendered":"Nueva versi\u00f3n del MacBook Air con incremento de bater\u00eda"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Nuevo-MacBook-Air-2013.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Nuevo-MacBook-Air-2013.png\" alt=\"Nuevo MacBook Air 2013\" width=\"710\" height=\"324\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9632\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Nuevo-MacBook-Air-2013.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Nuevo-MacBook-Air-2013-300x137.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha estrenado un nuevo modelo de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a> que carece de redise\u00f1o externo aunque si que incorpora un gran cambio interno.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Bater\u00eda<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Incremento-bater\u00eda-Nuevo-MacBook-Air-2013.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Incremento-bater\u00eda-Nuevo-MacBook-Air-2013.png\" alt=\"Incremento bater\u00eda Nuevo MacBook Air 2013\" width=\"545\" height=\"315\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9633\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Incremento-bater\u00eda-Nuevo-MacBook-Air-2013.png 545w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Incremento-bater\u00eda-Nuevo-MacBook-Air-2013-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 545px) 100vw, 545px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Parece que se empiezan a dar cuenta de que la bater\u00eda es muy importante en un dispositivo port\u00e1til por eso <strong>Apple ha mejorado la de los MacBook Air porque ha aumentado el tama\u00f1o de las bater\u00edas pasando de 7 horas de duraci\u00f3n a 12 horas en el modelo de 13 pulgadas y de 5 a 9 horas en el modelo de 11 pulgadas).<\/strong><\/p>\n<h2>Procesadores<\/h2>\n<p>El nuevo modelo de <strong>MacBook Air incluye los procesadores Intel Core i5 e Intel Core i7 de cuarta generaci\u00f3n<\/strong> que aumentan el rendimiento y reducen el consumo. Tambi\u00e9n se incluyen los nuevos <strong>HD Graphics 5000 de Intel<\/strong> que son un 40% m\u00e1s r\u00e1pidos en el procesamiento de gr\u00e1ficos.<\/p>\n<h2>Wi-Fi<\/h2>\n<p>Ahora <strong>la antena Wi-Fi del MacBook Air es compatible con la conexi\u00f3n <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\" title=\"La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">802.11ac<\/a><\/strong> que puede triplicar la velocidad y aumentar el radio de alcance. Tambi\u00e9n incorpora Bluetooth para que podamos usar dispositivos inal\u00e1mbricos.<\/p>\n<p>Est\u00e1s son las novedades m\u00e1s destacadas del nuevo <strong>MacBook Air<\/strong>, el resto son iguales a los modelos anteriores. El ordenador est\u00e1 disponible a la venta hoy mismo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbook-air\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha estrenado un nuevo modelo de MacBook Air que carece de redise\u00f1o externo aunque si que incorpora un gran cambio interno.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9632,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[1964,451,485,404,405,2208,2220,2210,2230,610],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva versi\u00f3n del MacBook Air con incremento de bater\u00eda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hay una nueva versi\u00f3n del MacBook Air con un incremento notable de la vida de la bater\u00eda, nuevos procesadores y Wi-Fi compatible con 802.11ac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva versi\u00f3n del MacBook Air con incremento de bater\u00eda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hay una nueva versi\u00f3n del MacBook Air con un incremento notable de la vida de la bater\u00eda, nuevos procesadores y Wi-Fi compatible con 802.11ac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-10T21:11:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:00:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Nuevo-MacBook-Air-2013.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"324\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Nuevo-MacBook-Air-2013.png\",\"width\":710,\"height\":324,\"caption\":\"Nuevo MacBook Air 2013\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/\",\"name\":\"Nueva versi\\u00f3n del MacBook Air con incremento de bater\\u00eda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-10T21:11:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:00:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hay una nueva versi\\u00f3n del MacBook Air con un incremento notable de la vida de la bater\\u00eda, nuevos procesadores y Wi-Fi compatible con 802.11ac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9631"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9631"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9631\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17868,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9631\/revisions\/17868"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9631"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9631"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9631"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}