{"id":10028,"date":"2013-10-15T17:49:21","date_gmt":"2013-10-15T16:49:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10028"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"keynote-de-apple-el-22-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/","title":{"rendered":"Keynote de Apple el 22 de octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre.jpg\" alt=\"Keynote de Apple el 22 de octubre\" width=\"710\" height=\"701\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10029\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre-300x296.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre-66x66.jpg 66w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha convocado a la prensa para dar una <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/eventos\" title=\"Keynote\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote<\/a> el 22 de octubre bajo el lema \u00abtodav\u00eda tenemos mucho que cubrir\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En este evento se rumorea que podr\u00edan aparecer las <strong>siguientes generaciones del iPad y el iPad mini,<\/strong> algunas <strong>actualizaciones referentes a los equipos Mac,<\/strong> centrados especialmente en el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\" title=\"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Mac Pro<\/a><\/strong> que se anunci\u00f3 en junio. Tambi\u00e9n se espera presentar las <strong>\u00faltimas <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/\" title=\"V\u00eddeo mostrando las novedades de OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de OS X Mavericks<\/a>,<\/strong> su fecha de lanzamiento y su precio.<\/p>\n<p>El evento se celebrar\u00e1 en el Yerba Buena Center de San Francisco a las 10:00 am, en <strong>Espa\u00f1a ser\u00e1 a las 19:00 como es habitual y se desconoce si habr\u00e1 streaming oficial.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2013\/10\/15\/apple-sends-out-invitations-for-october-22-media-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha convocado a la prensa para dar una keynote el 22 de octubre bajo el lema \u00abtodav\u00eda tenemos mucho que cubrir\u00bb.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10029,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2099,20],"tags":[2239,272,1828,16,2224,2210,1738],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote de Apple el 22 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha invitado a la prensa para celebrar una keynote el 22 de octubre en la que presentar\u00e1n nuevos productos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote de Apple el 22 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha invitado a la prensa para celebrar una keynote el 22 de octubre en la que presentar\u00e1n nuevos productos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-15T16:49:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"701\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Keynote-de-Apple-el-22-de-octubre.jpg\",\"width\":710,\"height\":701,\"caption\":\"Keynote de Apple el 22 de octubre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/\",\"name\":\"Keynote de Apple el 22 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-15T16:49:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha invitado a la prensa para celebrar una keynote el 22 de octubre en la que presentar\\u00e1n nuevos productos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10028"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10028"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10028\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17892,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10028\/revisions\/17892"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10028"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10028"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10028"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}