{"id":15836,"date":"2016-11-17T10:51:50","date_gmt":"2016-11-17T09:51:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15836"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"sal-soghoian-deja-apple-preocupante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/","title":{"rendered":"Sal Soghoian deja Apple y esto s\u00ed que es preocupante"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg\" alt=\"Sal Soghoian deja Apple\" width=\"1130\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15838\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg 1130w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple-1024x544.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1130px) 100vw, 1130px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una pieza clave de Apple en cuanto a la <a target=\"_blank\"title=\"Automator\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/automator\">automatizaci\u00f3n en macOS<\/a> ha decidido irse de Apple dejando algo m\u00e1s que su cargo.<\/p>\n<p><strong>Sal Soghoian era el responsable de las tecnolog\u00edas de automatizaci\u00f3n dentro del Mac desde 1997,<\/strong> y tal y como <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/11\/sal-soghoian-deja-apple-y-esto-si-que-es-preocupante\/\">nos cuenta<\/a> Carlos Burges, <strong>ha abandonado Apple<\/strong> y eso es malo para los usuarios, ya que a parte de la persona, <strong>Apple ha eliminado su puesto.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>M\u00e1s que la salida de Soghoian, lo m\u00e1s preocupante es la eliminaci\u00f3n de su puesto de trabajo lo que pone en el punto de mira tecnolog\u00edas que muchos usuarios utilizan y aprecian, espec\u00edficamente Applescript y Automator, que son ampliamente utilizadas por usuarios que quieren exprimir a\u00fan m\u00e1s el sistema. La desaparici\u00f3n de las mismas ser\u00eda un dur\u00edsimo golpe para muchos usuarios profesionales que las utilizan para adaptar y mejorar sus flujos de trabajo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>De esta forma, <strong>queda un poco incierto el futuro de la automatizaci\u00f3n dentro de Apple,<\/strong> no porque la persona que ha trabajado en ello durante 20 a\u00f1os ya no est\u00e9 en la compa\u00f1\u00eda, sino porque ya ni so quiera existe su puesto de trabajo dentro de esta.<\/p>\n<p>El propio Sal Soghoian ha publicado la noticia en <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/macosxautomation.com\/about.html\">su web<\/a>:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Me un\u00ed a Apple en Enero de 1997, hace casi 20 a\u00f1os, debido a mi creencia profunda de que \u00abel poder de un ordenador debe residir en las manos de los que lo usan.\u00bb Esa idea permanece en m\u00ed hasta este d\u00eda. Recientemente, he sido informado de que mi posici\u00f3n como responsable de las tecnolog\u00edas de automatizaci\u00f3n ha sido eliminado por razones empresariales. Consecuentemente, ya no soy un empleado de Apple Inc. Pero sigo creyendo en mi idea hoy en d\u00eda como siempre.<\/p>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una pieza clave de Apple en cuanto a la automatizaci\u00f3n en macOS ha decidido irse de Apple dejando algo m\u00e1s que su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15838,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123,17,20],"tags":[2206,2579,2125,2138,2208,2210,2229,2578],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sal Soghoian deja Apple y esto s\u00ed que es preocupante<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sal Soghoian, responsable de automatizaci\u00f3n dentro del Mac ha abandonado Apple porque \u00e9sta ha eliminado su puesto de trabajo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sal Soghoian deja Apple y esto s\u00ed que es preocupante\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sal Soghoian, responsable de automatizaci\u00f3n dentro del Mac ha abandonado Apple porque \u00e9sta ha eliminado su puesto de trabajo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-17T09:51:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Sal Soghoian deja Apple y esto s\u00ed que es preocupante\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Sal Soghoian, responsable de automatizaci\u00f3n dentro del Mac ha abandonado Apple porque \u00e9sta ha eliminado su puesto de trabajo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/17104216\/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg\",\"width\":1130,\"height\":600,\"caption\":\"Sal Soghoian deja Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/\",\"name\":\"Sal Soghoian deja Apple y esto s\\u00ed que es preocupante\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-17T09:51:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Sal Soghoian, responsable de automatizaci\\u00f3n dentro del Mac ha abandonado Apple porque \\u00e9sta ha eliminado su puesto de trabajo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15836"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15836"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15836\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15840,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15836\/revisions\/15840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15838"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15836"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15836"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15836"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}