{"id":123,"date":"2010-07-21T22:34:00","date_gmt":"2010-07-21T21:34:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/apple-store-en-espana\/"},"modified":"2023-02-12T10:40:38","modified_gmt":"2023-02-12T09:40:38","slug":"apple-store-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/","title":{"rendered":"Apple Store en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg\" alt=\"\" title=\"apple-store-nueva-york\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"alignnone size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Durante alg\u00fan tiempo se rumore\u00f3 que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> iba a abrir dos nuevas <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\">Apple Store<\/a><\/strong> en Espa\u00f1a, los rumores llevaban a la conclusi\u00f3n de que las dos ciudades afortunadas ser\u00edan Madrid y Barcelona, pero al fin y al cabo, solo eran rumores.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa cuesti\u00f3n es que <strong>Apple<\/strong> ha decidido comunicar las ciudades en que las va abrir y en efecto son esas dos, la cuesti\u00f3n es que no ha dicho donde ser\u00e1, tambi\u00e9n se rumore\u00f3 que ser\u00edan en dos centros comerciales, pero <strong>Apple<\/strong> de momento no ha comentado nada al respecto.<\/p>\n<p>La mejor manera de saber cu\u00e1l va a ser el lugar escogido es ir buscando un escaparate que est\u00e9 forrado con un pl\u00e1stico de color negro.<br \/>\nHasta la fecha no se sabe nada m\u00e1s, cuando se tengan m\u00e1s noticias las comentar\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durante alg\u00fan tiempo se rumore\u00f3 que Apple iba a abrir dos nuevas Apple Store en Espa\u00f1a, los rumores llevaban a la conclusi\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2307,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Store en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dos Apple Store ser\u00e1n abiertas en centros comerciales en Madrid y Barcelona.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Store en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dos Apple Store ser\u00e1n abiertas en centros comerciales en Madrid y Barcelona.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-21T21:34:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-12T09:40:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/\",\"name\":\"Apple Store en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-21T21:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-12T09:40:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Dos Apple Store ser\\u00e1n abiertas en centros comerciales en Madrid y Barcelona.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=123"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18248,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123\/revisions\/18248"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=123"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=123"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=123"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}