{"id":4831,"date":"2011-09-10T18:11:44","date_gmt":"2011-09-10T16:11:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4831"},"modified":"2023-01-29T12:20:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:51","slug":"twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/","title":{"rendered":"Twisted System, altavoces port\u00e1tiles para tu Mac de gran potencia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System.jpg\" alt=\"\" title=\"Twisted System\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4904\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Twisted System<\/strong> son dos altavoces port\u00e1tiles de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/proporta\" title=\"Proporta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Proporta<\/a><\/strong> con los que <strong>podr\u00e1s potenciar el sonido de tu <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> en cualquier lado.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nDos altavoces de peque\u00f1o tama\u00f1o con una retroalimentaci\u00f3n por USB har\u00e1 que <strong>no necesites ning\u00fan enchufe para poder usarlos<\/strong>. En caso de que quieras usarlos con tu iPhone o iPod dispone de un compartimento para usar <strong>tres pilas del tipo AAA.<\/strong><\/p>\n<p>El altavoz principal <strong>dispone de una conexi\u00f3n Mini USB, una conexi\u00f3n de audio auxiliar<\/strong> (con la que podr\u00e1s conectar tu dispositivo a los altavoces) <strong>y una conexi\u00f3n de audio interno<\/strong> (para conectar el otro altavoz). Tambi\u00e9n tiene la opci\u00f3n de encendido, control del volumen mediante una ruleta y un indicador de bater\u00eda en caso de que uses las pilas (si lo conectas por USB est\u00e1 llena siempre).<\/p>\n<p>El altavoz secundario tiene <strong>un conector jack<\/strong> para conectar con el altavoz principal y en la parte inferior <strong>tiene una parte para guardar pilas 3 pilas AAA<\/strong> por si se te gasta las del altavoz principal.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System-de-Proporta.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System-de-Proporta.jpeg\" alt=\"\" title=\"Twisted System de Proporta\" width=\"550\" height=\"294\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4905\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System-de-Proporta.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System-de-Proporta-300x160.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estos altavoces tienen la propiedad de que <strong>puedes girar una parte 180\u00ba<\/strong> para que el sonido en vez de ir para arriba vaya inclinado hacia a ti. La parte fija est\u00e1 compuesta por <strong>pl\u00e1stico normal,<\/strong> liso, la parte de m\u00f3vil e<strong>s un pl\u00e1stico pero suave que no refleja.<\/strong> La rejilla del altavoz tambi\u00e9n es de pl\u00e1stico, pero <strong>todo unido hace que tenga un dise\u00f1o muy elegante.<\/strong><\/p>\n<p><strong>A pesar de su tama\u00f1o tiene una gran potencia,<\/strong> algo que me ha dejado fascinado, pero he de decir que en algunas ocasiones <strong>se oye un sonido cuando no reproduces nada.<\/strong> Cuando los abres descubres que hay una pegatina avisando del giro de 180\u00ba, pero cuando lo intentas quitar si no vas con mucho cuidado <strong>pueden quedar restos<\/strong> de pegamento y de la propia pegatina.<\/p>\n<p>Como conclusi\u00f3n saco que son unos altavoces de reducido tama\u00f1o con un sonido extraordinario y claro. Adem\u00e1s son elegantes y se pueden alimentar por USB o por pilas usando solo 3 AAA perfecto para bolsillo o para dejarlos fijo.<\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/proporta.es\/F02\/PPF02P05.php?t_id=4688&#038;t_mode=des&#038;affiliate=aticomaquero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Proporta<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Twisted System son dos altavoces port\u00e1tiles de Proporta con los que podr\u00e1s potenciar el sonido de tu Mac en cualquier lado.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4904,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,22],"tags":[2204,707,2208,189,2211,706],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Twisted System, altavoces port\u00e1tiles para tu Mac de gran potencia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Twisted System son dos altavoces port\u00e1tiles que ayuda a potenciar el sonido te tu Mac. Con un buen dise\u00f1o y un reducido tama\u00f1o dan muy buen sonido con calidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Twisted System, altavoces port\u00e1tiles para tu Mac de gran potencia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Twisted System son dos altavoces port\u00e1tiles que ayuda a potenciar el sonido te tu Mac. Con un buen dise\u00f1o y un reducido tama\u00f1o dan muy buen sonido con calidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-10T16:11:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twisted-System.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Twisted System\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/\",\"name\":\"Twisted System, altavoces port\\u00e1tiles para tu Mac de gran potencia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-10T16:11:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Twisted System son dos altavoces port\\u00e1tiles que ayuda a potenciar el sonido te tu Mac. Con un buen dise\\u00f1o y un reducido tama\\u00f1o dan muy buen sonido con calidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4831"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4831"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4831\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17499,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4831\/revisions\/17499"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4904"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4831"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4831"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4831"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}