{"id":16300,"date":"2017-01-26T15:24:34","date_gmt":"2017-01-26T14:24:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16300"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/","title":{"rendered":"Un vistazo a APFS, otro paso hacia la unificaci\u00f3n de los equipos y sistemas de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16302\" style=\"width: 1376px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16302\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple.jpg\" alt=\"Un vistazo a APFS, otro paso hacia la unificaci\u00f3n de los equipos y sistemas de Apple\" width=\"1366\" height=\"911\" class=\"size-full wp-image-16302\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple.jpg 1366w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1366px) 100vw, 1366px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16302\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/general\/un-vistazo-a-afps-otro-paso-hacia-la-unificacion-de-los-equipos-y-sistemas-de-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p><\/div>\n<p>En la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC DE 2016<\/a>, <strong>Apple introdujo su nuevo sistema de archivos llamado Apple File System (APFS) que se implantar\u00eda tanto en macOS como en iOS.<\/strong><\/p>\n<p>En su momento <a target=\"_blank\" title=\"Adi\u00f3s HFS+, hola Apple File System\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\" rel=\"noopener noreferrer\">obtuvimos unos pocos detalles sobre el nuevo sistema<\/a>, pero ahora nos viene bien saber m\u00e1s porque la versi\u00f3n beta de iOS 10.3 ya lo incluye (entre <a target=\"_blank\" title=\"Nueva API para rese\u00f1as en las apps de iOS y macOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">otras novedades<\/a>).<\/p>\n<p>Es por eso que Eduardo Archanco <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/general\/un-vistazo-a-afps-otro-paso-hacia-la-unificacion-de-los-equipos-y-sistemas-de-apple\" rel=\"noopener noreferrer\">repasa<\/a> <strong>las caracter\u00edsticas de este nuevo sistema que poco a poco ir\u00e1 llegando a todos los dispositivos de Apple:<\/strong> qu\u00e9 es, de qu\u00e9 se encarga, de d\u00f3nde viene, porqu\u00e9 Apple lo desarrolla, etc.<\/p>\n<p>En la universidad he estudiado los sistemas de archivos m\u00e1s comunes y es cierto que es algo que para el p\u00fablico general carece de valor, a pesar de que es sumamente importante. Por eso me gusta tanto esta frase de Eduardo:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Es interesante ver c\u00f3mo la compa\u00f1\u00eda de Cupertino hace apuestas de este tipo, m\u00e1s centradas en el largo plazo de sus equipos y sistemas. APFS puede convertirse en una\u00a0de esas novedades que pasan casi desapercibidas pero que acaban teniendo un impacto significativo en el d\u00eda a d\u00eda de millones de usuarios.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Si os interesa la inform\u00e1tica, echadle un vistazo a las novedades que va a traer este nuevo sistema porque es interesant\u00edsimo ver c\u00f3mo van a mejorar nuestros dispositivos gracias a ello.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la WWDC DE 2016, Apple introdujo su nuevo sistema de archivos llamado Apple File System (APFS) que se implantar\u00eda tanto en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16302,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[7,2123],"tags":[2647,2437,2648,2207,2649,2125,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un vistazo a APFS, otro paso hacia la unificaci\u00f3n de los equipos y sistemas de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Applesfera que habla sobre Apple File System (APFS) el nuevo sistema de archivos de Apple que va a venir en iOS 10.3.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un vistazo a APFS, otro paso hacia la unificaci\u00f3n de los equipos y sistemas de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Applesfera que habla sobre Apple File System (APFS) el nuevo sistema de archivos de Apple que va a venir en iOS 10.3.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-26T14:24:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1366\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"911\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un vistazo a APFS, otro paso hacia la unificaci\u00f3n de los equipos y sistemas de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Applesfera que habla sobre Apple File System (APFS) el nuevo sistema de archivos de Apple que va a venir en iOS 10.3.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/26152153\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificacin-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Un-vistazo-a-APFS-otro-paso-hacia-la-unificaci\\u00f3n-de-los-equipos-y-sistemas-de-Apple.jpg\",\"width\":1366,\"height\":911,\"caption\":\"Imagen de Applesfera\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/\",\"name\":\"Un vistazo a APFS, otro paso hacia la unificaci\\u00f3n de los equipos y sistemas de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-26T14:24:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Applesfera que habla sobre Apple File System (APFS) el nuevo sistema de archivos de Apple que va a venir en iOS 10.3.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vistazo-apfs-paso-hacia-la-unificacion-los-equipos-sistemas-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16300"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16300\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18180,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16300\/revisions\/18180"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16302"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}