{"id":6506,"date":"2012-03-11T20:04:03","date_gmt":"2012-03-11T19:04:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6506"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/","title":{"rendered":"Apple construir\u00e1 un nuevo campus en Texas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Campus-One-Infinite-Loop.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Campus-One-Infinite-Loop.jpg\" alt=\"\" title=\"OLYMPUS DIGITAL CAMERA\" width=\"550\" height=\"325\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6507\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Campus-One-Infinite-Loop.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Campus-One-Infinite-Loop-300x177.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El gobernador Rick Perry ha lanzado un anuncio en el que <strong>afirmaba que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> construir\u00e1 un campus en Austin, Texas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El proyecto tendr\u00e1 un coste de <strong>304 millones de d\u00f3lares y crear\u00e1 3.600 nuevos puestos de trabajo.<\/strong> Este nuevo campus ser\u00e1 destinado para la <strong>atenci\u00f3n al cliente<\/strong> de la regi\u00f3n aunque tambi\u00e9n se encargar\u00e1n de <strong>ventas y contabilidad.<\/strong><\/p>\n<p>La portavoz de <strong>Apple<\/strong>, Kristin Hugoet dijo:<\/p>\n<blockquote><p>Nuestras operaciones en Austin han crecido de forma espectacular durante la \u00faltima d\u00e9cada, pasando de menos de 1.000 empleados en 2004 a m\u00e1s de 3.500 hoy en d\u00eda.<\/p><\/blockquote>\n<p>De momento la localizaci\u00f3n de este campus es desconocida pero en Texas est\u00e1n contentos con el proyecto y por eso<strong> han decidido destinar un capital de 21 millones de d\u00f3lares en 10 a\u00f1os en forma de inversi\u00f3n.<\/strong> Se ha clasificado como uno de los mayores proyectos de creaci\u00f3n de empleo.<\/p>\n<p>El presidente del Consejo de Austin Technology por su parte <strong>cree que es un elemento de cambio para el estado de Texas y Austin.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que <strong>Apple<\/strong> ya ten\u00eda pensado un nuevo campus para suplantar al que ten\u00edan ahora en Cupertino e incluso el mism\u00edsimo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" title=\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento de cupertino para anunciar un nuevo campus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs present\u00f3 la idea en el ayuntamiento<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.bizjournals.com\/austin\/news\/2012\/03\/09\/apple-to-build-304m-campus-hire.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Austin Business Journal<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/chberge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Chberge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El gobernador Rick Perry ha lanzado un anuncio en el que afirmaba que Apple construir\u00e1 un campus en Austin, Texas.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6507,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1420,54,1421,2210,2229,1422,1419],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple construir\u00e1 un nuevo campus en Texas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple construir\u00e1 un nuevo campus en Austin, Texas. El proyecto aportar\u00e1 3.600 nuevos trabajos para la localidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple construir\u00e1 un nuevo campus en Texas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple construir\u00e1 un nuevo campus en Austin, Texas. El proyecto aportar\u00e1 3.600 nuevos trabajos para la localidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-11T19:04:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Campus-One-Infinite-Loop.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"325\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Campus-One-Infinite-Loop.jpg\",\"width\":550,\"height\":325,\"caption\":\"Apple Campus One Infinite Loop\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/\",\"name\":\"Apple construir\\u00e1 un nuevo campus en Texas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-11T19:04:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple construir\\u00e1 un nuevo campus en Austin, Texas. El proyecto aportar\\u00e1 3.600 nuevos trabajos para la localidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6506"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6506"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6506\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17686,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6506\/revisions\/17686"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6506"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6506"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6506"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}