{"id":10167,"date":"2014-04-22T19:10:19","date_gmt":"2014-04-22T18:10:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10167"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/","title":{"rendered":"Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos.jpg\" alt=\"Queremos dejar un mundo mejor del que nos encontramos\" width=\"710\" height=\"470\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10168\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>\u201cBetter\u201d es el t\u00edtulo del nuevo v\u00eddeo publicitario que ha publicado Apple en el que muestran todos los cambios que est\u00e1n haciendo en la empresa para mejorar su impacto con el medio ambiente.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El film est\u00e1 narrado enteramente por <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, el actual CEO de la empresa. Habla sobre la capacidad de crear, innovar y mejorar. Pero esto no solo hace referencia a los productos que presentan, <strong>hace referencia a todo lo que rodea a la empresa,<\/strong> incluyendo la energ\u00eda que consumen sus dispositivos, el tama\u00f1o de las cajas que los contienen, las f\u00e1bricas que los construyen, el material con el que los hacen, etc.<\/p>\n<p><center><iframe width=\"710\" height=\"399\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/EdeVaT-zZt4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p>F\u00e1bricas y centros de datos que se alimentan al 100% con energ\u00edas renovables, medidas que hacen que los dispositivos puedan reciclarse lo m\u00e1ximo posible y no acabar en un vertedero, reducci\u00f3n de materiales t\u00f3xicos para personas y para el medio ambiente. Todo esto y mucho m\u00e1s son los <strong>peque\u00f1os cambios que ha ido haciendo Apple para que el impacto que tienen en el mundo sea m\u00e1s peque\u00f1o que hace unos a\u00f1os.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Para nosotros, mejorar es una fuerza de la naturaleza. Nos lleva a crear cosas que nunca hubi\u00e9ramos imaginado<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Store-Quinta-Avenida-logo-verde.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Store-Quinta-Avenida-logo-verde.jpeg\" alt=\"Apple Store Quinta Avenida logo verde\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10169\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Store-Quinta-Avenida-logo-verde.jpeg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Store-Quinta-Avenida-logo-verde-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el d\u00eda de la tierra, a parte de publicar este v\u00eddeo, <strong>Apple tambi\u00e9n ha puesto a disposici\u00f3n del p\u00fablico en su web las distintas medidas que han tomado,<\/strong> compar\u00e1ndolas con c\u00f3mo se hac\u00edan antes y analizando el impacto que tendr\u00e1n en el futuro. Adem\u00e1s, han mostrado la ramita del logo de color verde en todas sus tiendas al rededor del mundo.<\/p>\n<p>Y por primera vez en su historia, <strong>Apple permite que sea copiada,<\/strong> no le importa que el resto de compa\u00f1\u00edas se fijen en su forma de reducir el impacto medioambiental. Es m\u00e1s, les insta a que hagan uso de sus ideas porque creen que as\u00ed ganamos todos. Esto lo ha demostrado con un anuncio (que vemos m\u00e1s abajo) publicado en dos peri\u00f3dicos brit\u00e1nicos.<\/p>\n<blockquote><p>Hay algunas ideas que queremos que todas las compa\u00f1\u00edas copien<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/There-are-some-ideas-we-want-every-company-to-copy.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/There-are-some-ideas-we-want-every-company-to-copy.png\" alt=\"There are some ideas we want every company to copy\" width=\"710\" height=\"1297\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10170\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/There-are-some-ideas-we-want-every-company-to-copy.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/There-are-some-ideas-we-want-every-company-to-copy-164x300.png 164w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/There-are-some-ideas-we-want-every-company-to-copy-561x1024.png 561w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/environment\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen:<\/span><span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/tim_cook\/status\/458624933342351360\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter de Tim Cook<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen:<\/span><span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2014\/4\/22\/5639148\/apple-earth-day-ad-taunts-samsung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cBetter\u201d es el t\u00edtulo del nuevo v\u00eddeo publicitario que ha publicado Apple en el que muestran todos los cambios que est\u00e1n haciendo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10168,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2206,2072,2207,2073,1541,943,1945,361,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El v\u00eddeo &quot;Better&quot; muestra las medidas que Apple est\u00e1 tomando para que su impacto en el medio ambiente se reduzca lo m\u00e1ximo posible.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El v\u00eddeo &quot;Better&quot; muestra las medidas que Apple est\u00e1 tomando para que su impacto en el medio ambiente se reduzca lo m\u00e1ximo posible.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-04-22T18:10:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El v\u00eddeo &quot;Better&quot; muestra las medidas que Apple est\u00e1 tomando para que su impacto en el medio ambiente se reduzca lo m\u00e1ximo posible.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Queremos-dejar-un-mundo-mejor-del-que-nos-encontramos.jpg\",\"width\":710,\"height\":470,\"caption\":\"Queremos dejar un mundo mejor del que nos encontramos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/\",\"name\":\"Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-04-22T18:10:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El v\\u00eddeo \\\"Better\\\" muestra las medidas que Apple est\\u00e1 tomando para que su impacto en el medio ambiente se reduzca lo m\\u00e1ximo posible.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10167"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17898,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10167\/revisions\/17898"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10168"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}