{"id":7617,"date":"2012-10-04T14:21:47","date_gmt":"2012-10-04T12:21:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7617"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/","title":{"rendered":"Apple advierte sobre la personalizaci\u00f3n de los MacBook Pro Retina"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Vinilo reposamanos MacBook Pro\" title=\"Vinilo reposamanos MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7619\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha advertido a trav\u00e9s de su web de soporte que la personalizaci\u00f3n del teclado y reposa manos de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro-retina\/\" title=\"MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro Retina<\/a> puede ser muy perjudicial para el equipo,<\/strong> m\u00e1s concretamente para la pantalla.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A lo que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> se refiere sobre todo es a <strong>los vinilos decorativos<\/strong> que colocamos a ambos lados del trackpad para que adornen nuestro equipo y lo protejan del uso diario al apoyar las manos. Pero tienen muy claro que esto m\u00e1s que proteger <strong>lo que puede hacer es fastidiar el ordenador.<\/strong><\/p>\n<p>Se basan en que para lograr el dise\u00f1o tan fino de la pantalla, la holgura que hay entre esta y el apoyo para manos est\u00e1 dise\u00f1ada con tolerancias muy estrechas. Si le a\u00f1adimos el grosor de un vinilo, por fino que sea, <strong>puede interferir con la posici\u00f3n de reposo dise\u00f1ada, lo que conllevar\u00eda una rotura de pantalla.<\/strong><\/p>\n<p>Parece algo tan extra\u00f1o, que un vinilo pueda romper toda la pantalla, pero <strong>como esta ahora carece de cristal protector, un incremento de presi\u00f3n podr\u00eda romperla,<\/strong> o tal vez lo que no quieren es que se compren este tipo de productos.<\/p>\n<p>En cualquier caso <strong>lo que han recomendado es que si vais a utilizar el equipo lo hag\u00e1is con las manos limpias<\/strong> y de ese modo no ser\u00e1 necesario comprar ning\u00fan protector.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/TS4384?viewlocale=en_US&#038;locale=en_US\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Soporte de Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/193762\/apple-says-you-need-to-stop-using-palm-rests-on-your-retina-macbook-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha advertido a trav\u00e9s de su web de soporte que la personalizaci\u00f3n del teclado y reposa manos de los MacBook Pro<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7619,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[2206,698,2208,2221,1687,728,1564,1472,260,1815],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple advierte sobre la personalizaci\u00f3n de los MacBook Pro Retina<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha advertido sobre la colocaci\u00f3n de vinilos decorativos y protectores en los reposamanos del MacBook Pro Retina, estos podr\u00edan romper la pantalla del equipo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple advierte sobre la personalizaci\u00f3n de los MacBook Pro Retina\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha advertido sobre la colocaci\u00f3n de vinilos decorativos y protectores en los reposamanos del MacBook Pro Retina, estos podr\u00edan romper la pantalla del equipo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-04T12:21:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Vinilo reposamanos MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/\",\"name\":\"Apple advierte sobre la personalizaci\\u00f3n de los MacBook Pro Retina\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-04T12:21:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha advertido sobre la colocaci\\u00f3n de vinilos decorativos y protectores en los reposamanos del MacBook Pro Retina, estos podr\\u00edan romper la pantalla del equipo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7617"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17800,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7617\/revisions\/17800"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}