{"id":14979,"date":"2016-06-18T19:20:31","date_gmt":"2016-06-18T17:20:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14979"},"modified":"2021-10-17T12:35:55","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:55","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_14981\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14981\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16.jpg\" alt=\"WWDC16\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"size-full wp-image-14981\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14981\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/birchtree.me\/blog\/wwdc16-desktop-wallpapers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Birchtree<\/a><\/p><\/div>\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s, <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">las novedades de la WWDC<\/a> ya se saben <strong>y aqu\u00ed traigo un breve resumen con mi opini\u00f3n de <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote que se protagoniz\u00f3 el 13 de junio<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Fue un evento cargado de novedades y noticias, todas ellas relacionadas con el software de Apple, y he de adelantar que estoy encantado con el resultado de dichas novedades.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos hablando del comentario que se realiz\u00f3 nada m\u00e1s empezar, <strong>cuando Tim Cook pidi\u00f3 un momento de silencio en honor a las v\u00edctimas del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Masacre_de_la_discoteca_Pulse_de_Orlando\" rel=\"noopener noreferrer\">tr\u00e1gico atentado de Orlando<\/a>.<\/strong> Fue un bonito gesto ante una de las lacras de la sociedad actual.<\/p>\n<p>Pasando a temas m\u00e1s felices y volviendo con el curso habitual del evento, Cook nos puso a la orden del d\u00eda con las cifras de las tiendas de aplicaciones. Hay m\u00e1s de 13 millones de desarrolladores registrados en los servicios de Apple, 2 millones de ellos lo hicieron en el \u00faltimo a\u00f1o.<\/p>\n<p>Curiosamente, hay 2 millones de aplicaciones en la App Store y han sido descargadas 130 mil millones de veces. <strong>Cifras muy buenas que cada a\u00f1o mejoran.<\/strong><\/p>\n<p>Y hablando de la App Store, me gustar\u00eda recordar <a target=\"_blank\" title=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\" rel=\"noopener noreferrer\">las novedades que se presentaron d\u00edas antes del evento<\/a>, no fue en la WWDC, pero como si lo fuese <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001bef9ced0000000045e0d974_14979\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001bef9ced0000000045e0d974_14979\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001bef9ced0000000045e0d974_14979\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Como si lo fuesen porque Phill Schiller dijo que no cab\u00eda en el evento.<\/span>. <strong>Esas novedades son:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Suscripciones en todas las aplicaciones de la App Store<\/li>\n<li>Mejora del tiempo de revisi\u00f3n y aprobaci\u00f3n de las aplicaciones<\/li>\n<li>Publicidad en los resultados de la App Store<\/li>\n<\/ul>\n<p>Y tras presentar las cifras, fueron al grano en cuanto a las novedades, empezando por watchOS.<\/p>\n<h2>watchOS<\/h2>\n<div id=\"attachment_14982\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14982\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-WWDC16.jpg\" alt=\"watchOS 3 WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14982\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-WWDC16.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-WWDC16-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-WWDC16-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14982\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/6\/13\/11902034\/apple-watch-os-update-announced-features-apps-wwdc-2016\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>La nueva versi\u00f3n del sistema operativo del <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a> har\u00e1 que el dispositivo sea mucho m\u00e1s interesante, \u00fatil y atractivo para los usuarios.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 3<\/a> traer\u00e1 velocidad instant\u00e1nea a la hora de abrir aplicaciones y cargar la informaci\u00f3n. Tambi\u00e9n tenemos mejora en cuanto al uso gracias al nuevo dock de aplicaciones favoritas accesible desde el bot\u00f3n lateral.<\/p>\n<p><strong>El Apple Watch tambi\u00e9n nos servir\u00e1 para desbloquear el Mac sin meter la contrase\u00f1a,<\/strong> y hay nuevas esferas para personalizar un poquito m\u00e1s el reloj.<\/p>\n<p><strong>Me ha encantado.<\/strong> Tanto que cuando presenten el Apple Watch 2 analizar\u00e9 seriamente adquirir uno porque ahora empiezo a ver que realmente tiene una cierta utilidad para personas como yo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000001bef9ced0000000045e0d974_14979\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001bef9ced0000000045e0d974_14979\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001bef9ced0000000045e0d974_14979\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Personas que antes ve\u00edan un producto caro para lo que ofrec\u00eda.<\/span>.<\/p>\n<h2>tvOS<\/h2>\n<div id=\"attachment_14983\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14983\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-WWDC16.jpg\" alt=\"tvOS WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14983\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-WWDC16.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-WWDC16-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-WWDC16-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14983\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/6\/13\/11923358\/tvos-at-wwdc16-announcement-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>La presentaci\u00f3n de la nueva versi\u00f3n del sistema operativo del <a target=\"_blank\" title=\"Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV<\/a> ha sido un poco m\u00e1s diluida que las del resto, es normal teniendo en cuenta que <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el gran redise\u00f1o vino en septiembre del a\u00f1o pasado<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Siri tiene m\u00e1s presencia en el sistema,<\/strong> permitiendo hacer b\u00fasquedas m\u00e1s precisas de contenido, y ahora incluso en YouTube.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Nueva versi\u00f3n de tvOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-tvos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">tvOS<\/a> har\u00e1 una colecci\u00f3n inteligente tem\u00e1tica de nuestras fotos y compondr\u00e1 v\u00eddeos de los recuerdos. Incluye modo noche para los momentos m\u00e1s oscuros e incluso es capaz de gestionar los accesorios que tengamos conectados con HomeKit.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, hay una nueva aplicaci\u00f3n para iOS que permite hacer que nuestro iPhone sea como el Siri Remote, cosa que est\u00e1 muy bien en caso de romper el cristal del mando o para meter texto por un teclado c\u00f3modo.<\/p>\n<h2>macOS<\/h2>\n<div id=\"attachment_14984\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14984\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-WWDC16.jpg\" alt=\"macOS Sierra WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14984\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-WWDC16.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-WWDC16-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-WWDC16-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14984\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/6\/13\/11923468\/macos-sierra-at-wwdc16-announcement-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Una de las cosas que m\u00e1s estaba esperando, el nuevo sistema operativo de escritorio. Para empezar, <strong>cambiamos el nombre de OS X a macOS,<\/strong> de forma que pega mucho m\u00e1s con el resto de sistemas de la empresa. Adem\u00e1s, obtenemos el nuevo nombre completo de esta versi\u00f3n: <strong><a target=\"_blank\" title=\"Nuevo macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS Sierra<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Siri llega al Mac,<\/strong> tras un tiempo de evoluci\u00f3n y adaptaci\u00f3n, por fin ha llegado al Mac para quedarse. De momento no se sabe si tendr\u00e1 API propia pero s\u00ed se sabe que nos servir\u00e1 para buscar informaci\u00f3n e interactuar con algunas aplicaciones.<\/p>\n<p>La <a target=\"_blank\" title=\"Fotos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/fotos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaci\u00f3n de Fotos<\/a> se adapta e incorpora la creaci\u00f3n de recuerdos antes mencionada, adem\u00e1s de la b\u00fasqueda inteligente que nos permite buscar fotos en funci\u00f3n de lo que aparezca en la imagen.<\/p>\n<p><strong>La uni\u00f3n entre el Mac y el resto de dispositivos se vuelve m\u00e1s fuerte<\/strong> gracias al desbloqueo del ordenador con el Apple Watch, del portapapeles unificado que nos permite copiar y pegar algo entre el Mac, el iPhone y el iPad, y de la sincronizaci\u00f3n autom\u00e1tica de la carpeta Documentos y Escritorio por <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud Drive<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Las pesta\u00f1as llegan al Mac para quedarse,<\/strong> cada aplicaci\u00f3n implementar\u00e1 un sistema de pesta\u00f1as como el de los navegadores o el Finder. Y no es lo \u00fanico, <strong>tambi\u00e9n ha heredado el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 9 - propiedades exclusivas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/#propiedades-exclusivas\" rel=\"noopener noreferrer\">sistema de Picture in Picture que se present\u00f3 para el iPad con iOS 9<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Me ha gustado mucho lo que viene para Mac y <strong>s\u00f3lo espero que Siri tenga API propia como en iOS.<\/strong> Tambi\u00e9n me gustar\u00eda ver en un futuro mejoras de rendimiento, si bien no noto problemas en <a target=\"_blank\" title=\"El Capitan\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/el-capitan\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a>, s\u00ed que me gusta ver a\u00fan m\u00e1s avances en este aspecto.<\/p>\n<h2>iOS<\/h2>\n<div id=\"attachment_14985\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14985\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-WWDC16.jpg\" alt=\"iOS 10 WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14985\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-WWDC16.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-WWDC16-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-WWDC16-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14985\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/6\/13\/11923644\/ios-10-at-wwdc16-announcement-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Y por fin llegamos al plato gordo. La <em>cr\u00e8me de la cr\u00e8me<\/em> del evento. El nuevo sistema operativo m\u00f3vil de Apple, <strong>el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iOS 10<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>iOS 10 trae mejoras en la experiencia de usuario<\/strong> gracias al redise\u00f1o de sus notificaciones, de su pantalla de bloqueo y de la mayor integraci\u00f3n de <a target=\"_blank\" title=\"iPhone 6s y 6s plus - 3D Touch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#3d-touch\" rel=\"noopener noreferrer\">3D Touch<\/a> en todo el sistema.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>Siri por fin tiene su propia API<\/strong> para que los desarrolladores la implementen y los usuarios podamos realizar muchas m\u00e1s cosas: buscar informaci\u00f3n, enviar mensajes con apps de terceros, hacer llamadas VoIP, etc.<\/p>\n<p><strong>Los teclados se vuelven inteligentes,<\/strong> sugiriendo m\u00e1s informaci\u00f3n y m\u00e1s acertada, e incluso combinando dos idiomas distintos, por fin.<\/p>\n<p>Por si eso no fuera poco, <strong>Apple ahora permitir\u00e1 eliminar ciertas aplicaciones nativas<\/strong> que sabe que el usuario no necesita, de modo que ya no tendremos que tener una carpeta llena de aplicaciones que nos resultan inservibles.<\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n de Fotos se vuelve mucho m\u00e1s potente permitiendo b\u00fasquedas inteligentes y la recolecci\u00f3n de los recuerdos, y todo en local, favoreciendo la privacidad del usuario.<\/p>\n<p>Mejoras en Mapas, redise\u00f1o de Apple Music, de News y de Mensajes, y una nueva aplicaci\u00f3n para controlar todos los accesorios conectados a HomeKit.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>mejoras en los detalles de terceros:<\/strong> llamadas VoIP como llamadas naturales, personalizaci\u00f3n de los m\u00e9todos de contactos en la agenda, etc.<\/p>\n<p><strong>iOS 10 ha cambiado mucho la concepci\u00f3n que tenemos de iOS.<\/strong> Veo grandes progresos por parte de Apple, que parece que por fin se da cuenta de que la gente quiere su sistema operativo por el iPhone (como dispositivo) y las aplicaciones de terceros (en su mayor\u00eda), no por todo lo que tiene Apple dentro del sistema. Por eso creo que han levantado el pie del acelerador, han analizado c\u00f3mo agradar m\u00e1s a los usuarios y desarrolladores, <strong>y han evolucionado haciendo que iOS ya no sea el sistema operativo del iPhone, sino nuestro sistema tambi\u00e9n.<\/strong><\/p>\n<p>Estoy deseando ver qu\u00e9 m\u00e1s trae esta nueva versi\u00f3n y c\u00f3mo esos cambios se aplican al resto de dispositivos de la empresa.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\" alt=\"Tim Cook WWDC16\" width=\"2500\" height=\"1089\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14986\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16-300x131.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16-1024x446.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para acabar, cabe mencionar <a target=\"_blank\" title=\"Apple Design Awards de la WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los premiados por los Apple Design Awards<\/a> y la <a target=\"_blank\" title=\"Apple mantiene su compromiso de privacidad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">pol\u00edtica de privacidad<\/a> que sigue manteniendo y que <a target=\"_blank\" title=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">conocimos despu\u00e9s<\/a> de <a target=\"_blank\" title=\"Resumen de la keynote The epicenter of change\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la WWDC del a\u00f1o pasado<\/a>.<\/p>\n<p><strong>No s\u00e9 si va a ser un cambio de direcci\u00f3n definitivo, pero a m\u00ed lo nuevo de Apple me encanta y creo que marca un camino seguro y sin complejos en el que iOS, junto con los desarrolladores de terceros, cambiar\u00e1n la inform\u00e1tica m\u00f3vil.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un a\u00f1o m\u00e1s, las novedades de la WWDC ya se saben y aqu\u00ed traigo un breve resumen con mi opini\u00f3n de la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14981,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2096],"tags":[1527,2239,9,2411,16,174,2432,586,2433,2378,2166,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16 en la que se present\u00f3 watchOS 3, tvOS, macOS Sierra y iOS 10. Los nuevos sistemas operativos de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16 en la que se present\u00f3 watchOS 3, tvOS, macOS Sierra y iOS 10. Los nuevos sistemas operativos de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-18T17:20:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16 en la que se present\u00f3 watchOS 3, tvOS, macOS Sierra y iOS 10. Los nuevos sistemas operativos de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18191321\/WWDC16.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/WWDC16.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Imagen de Birchtree\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de la WWDC16\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-18T17:20:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de la WWDC16 en la que se present\\u00f3 watchOS 3, tvOS, macOS Sierra y iOS 10. Los nuevos sistemas operativos de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14979"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18101,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14979\/revisions\/18101"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14981"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}