{"id":6390,"date":"2012-02-21T19:41:15","date_gmt":"2012-02-21T18:41:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6390"},"modified":"2023-01-29T12:53:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:45","slug":"curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/","title":{"rendered":"Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion.jpg\" alt=\"\" title=\"Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"378\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6412\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion-300x206.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la reciente salida de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a><\/strong> y su versi\u00f3n beta para desarrolladores <strong>hemos podido descubrir muchas curiosidades y novedades que trae el nuevo sistema operativo.<\/strong> En este post vamos a intentar destacar las m\u00e1s notables y las que nos pueden afectar.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La primera cosa m\u00e1s destacable es la \u00ab<strong>iOSificaci\u00f3n<\/strong>\u00bb que va sufriendo el sistema, fuimos viendo un poco este proceso con <strong>Lion<\/strong>, pero <strong>ahora se hace mucho m\u00e1s notable<\/strong> con novedades como el <strong>Centro de Notificaciones o las aplicaciones Notas y Recordatorios.<\/strong><\/p>\n<p>Dentro estos cambios, las aplicaciones <strong>iCal y Agenda varian su nombre y se llamar\u00e1n Calendario y Contactos<\/strong> como en los dispositivos port\u00e1tiles, adem\u00e1s, iChat desaparece para dar paso a la aplicaci\u00f3n <strong>Mensajes que nos permita interactuar con iMessages de iOS.<\/strong> Por supuesto seguir\u00e1 siendo compatible con AIM, Yahoo!, Jabber y Google Talk.<\/p>\n<p>Hasta ahora las actualizaciones de sistema se realizaban desde el men\u00fa \uf8ff, pero en <strong>Mountain Lion se har\u00e1n desde la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a>,<\/strong> da igual que sea una actualizaci\u00f3n grande o peque\u00f1a, todas se har\u00e1n desde all\u00ed.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac.jpg\" alt=\"\" title=\"No AirPlay Mirroring para todos los Mac\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se ha descubierto recientemente que tal vez <strong>no todos los ordenadores que soporten<\/strong> <strong>Mountain Lion<\/strong> <strong>puedan soportar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airplay-mirroring\/\" title=\"AirPlay Mirroring\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPlay Mirroring<\/a>,<\/strong> recordemos que el sistema incluir\u00eda esta nueva caracter\u00edstica tan jugosa. De momento se piensa en la posibilidad de que solo lo soporte los <strong>chip i5 e i7.<\/strong><\/p>\n<p>Por desgracia, con esta nueva actualizaci\u00f3n, <strong>Apple<\/strong> ha dejado obsoletos algunos <strong>Mac<\/strong>, estos son los que tengan una tarjeta gr\u00e1fica lenta que pueda dificultar el correcto funcionamiento del sistema. En especial todos los modelos inferiores a los <strong>iMac de mediados de 2007, Mac Pro de principios de 2008, Mac Mini Xserve de principios de 2009, los MacBook basados en Intel Core 2 Duo y el MacBook Air original de 2008.<\/strong><\/p>\n<p>Por \u00faltimo os queremos dejar el v\u00eddeo oficial de <strong>Apple<\/strong> en el que presentan las novedades m\u00e1s destacadas del sistema.<\/p>\n<p><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/DoR08T26IPU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/17\/os-x-mountain-lions-airplay-mirroritly-not-supported-on-all-macs\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+(9+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a> | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/16\/did-your-mac-make-the-mountain-lion-obsolescence-list\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a> | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/16\/heres-a-list-of-things-that-mountain-lion-killed-today\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la reciente salida de OS X Mountain Lion y su versi\u00f3n beta para desarrolladores hemos podido descubrir muchas curiosidades y novedades<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6412,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,19],"tags":[317,1362,2206,542,1350,558,2207,318,1352,2218,1347,404,405,2208,18,484,2224,2219,2220,174,2238,1348,1374,1346,1349,1382],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de curiosidades y novedades que han salido a la luz con la nueva beta del sistema operativo OS X Mountain Lion.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de curiosidades y novedades que han salido a la luz con la nueva beta del sistema operativo OS X Mountain Lion.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-21T18:41:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"378\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion.jpg\",\"width\":550,\"height\":378,\"caption\":\"Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/\",\"name\":\"Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-21T18:41:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Recopilaci\\u00f3n de curiosidades y novedades que han salido a la luz con la nueva beta del sistema operativo OS X Mountain Lion.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6390"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17656,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6390\/revisions\/17656"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6412"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}