{"id":5534,"date":"2011-11-09T23:29:58","date_gmt":"2011-11-09T22:29:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5534"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/","title":{"rendered":"Plano de las oficinas de Apple en 1978"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Plano-primeras-oficinas-de-Apple-Bandley-1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Plano-primeras-oficinas-de-Apple-Bandley-1.jpg\" alt=\"\" title=\"Plano primeras oficinas de Apple Bandley 1\" width=\"550\" height=\"403\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5535\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Plano-primeras-oficinas-de-Apple-Bandley-1.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Plano-primeras-oficinas-de-Apple-Bandley-1-300x220.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En 1978 una empresa llamada <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple Computer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Computer<\/a><\/strong> se mudaba al <strong>10260 Bandley, Cupertino CA<\/strong>, a unas oficinas que posteriormente se conocer\u00edan como <strong>Bandley 1<\/strong>. Ese primer comienzo ser\u00eda el inicio de una gran empresa y hoy os ense\u00f1amos la <strong>distribuci\u00f3n que ten\u00edan en aquella \u00e9poca y algunas caracter\u00edsticas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Chris Espinosa<\/strong>, el empleado n\u00famero 8 de <strong>Apple<\/strong>, ha recuperado de sus archivos este boceto del plano de las <strong>oficinas de Apple en 1978<\/strong> y ha comentado un par de curiosidades:<\/p>\n<blockquote><p>El edificio ten\u00eda cuatro cuadrantes: Marketing\/Administraci\u00f3n, Ingenier\u00eda, Fabricaci\u00f3n, y un gran espacio vac\u00edo que no se sab\u00eda qu\u00e9 hacer con el cuando nos mudamos. Es necesario decir que la etiqueta \u00ab\u00bfpistas de tenis?\u00bb pasados de dos meses fue nuestro almac\u00e9n, dentro de los seis que hab\u00edan alquilado en un edificio al otro lado de la calle.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Espinosa<\/strong> tambi\u00e9n nos ha especificado que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> ten\u00eda su propio despacho porque <strong>nadie quer\u00eda compartirlo con \u00e9l<\/strong> y <strong>Mike Markkula<\/strong> ten\u00eda otro para \u00e9l solo porque de vez en cuando <strong>le gustaba fumar.<\/strong> La habitaci\u00f3n <strong>Advent<\/strong> era la sala de demostraci\u00f3n, all\u00ed hab\u00eda una <strong>pantalla de 3.000$<\/strong> para impresionar a los clientes m\u00e1s VIP.<\/p>\n<p>Una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/curiosidades\" title=\"Curiosidades de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">curiosidad<\/a><\/strong> m\u00e1s que se une todas las de esta empresa, esperemos que en un futuro se vayan desvelando m\u00e1s y m\u00e1s que siempre es un placer conocer secretos no revelados.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/cdespinosa.posterous.com\/plan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cdespinosa&#8217;s Posteur<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 1978 una empresa llamada Apple Computer se mudaba al 10260 Bandley, Cupertino CA, a unas oficinas que posteriormente se conocer\u00edan como<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5535,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[934,933,2207,935,931,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Plano de las oficinas de Apple en 1978<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Imagen del plano de las oficinas de Apple en el a\u00f1o 1978. Nadie quer\u00eda estar con Steve Jobs en el mismo despacho. Mike Markkula se pon\u00eda a fumar en su despacho.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Plano de las oficinas de Apple en 1978\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Imagen del plano de las oficinas de Apple en el a\u00f1o 1978. Nadie quer\u00eda estar con Steve Jobs en el mismo despacho. Mike Markkula se pon\u00eda a fumar en su despacho.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-09T22:29:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Plano-primeras-oficinas-de-Apple-Bandley-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"403\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Plano-primeras-oficinas-de-Apple-Bandley-1.jpg\",\"width\":550,\"height\":403,\"caption\":\"Plano primeras oficinas de Apple Bandley 1\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/\",\"name\":\"Plano de las oficinas de Apple en 1978\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-09T22:29:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Imagen del plano de las oficinas de Apple en el a\\u00f1o 1978. Nadie quer\\u00eda estar con Steve Jobs en el mismo despacho. Mike Markkula se pon\\u00eda a fumar en su despacho.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/plano-de-las-oficinas-de-apple-en-1978\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5534"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17582,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5534\/revisions\/17582"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}