{"id":4144,"date":"2011-07-27T12:00:44","date_gmt":"2011-07-27T10:00:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4144"},"modified":"2023-01-29T12:59:43","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:43","slug":"que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/","title":{"rendered":"Qu\u00e9 hacer si tu iMac es uno de los afectados por el disco duro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Que-hacer-si-tu-iMac-tiene-el-disco-duro-defectuoso.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Que-hacer-si-tu-iMac-tiene-el-disco-duro-defectuoso.png\" alt=\"\" title=\"Que hacer si tu iMac tiene el disco duro defectuoso\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4145\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Que-hacer-si-tu-iMac-tiene-el-disco-duro-defectuoso.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Que-hacer-si-tu-iMac-tiene-el-disco-duro-defectuoso-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya comentamos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/#more-4139\" title=\"Apple ha detectado un fallo en los discos duros de 1TB Seagate\">Apple<\/strong> hab\u00eda detectado un fallo en los <strong>discos duros de 1TB Seagate<\/strong><\/a>, ahora os vamos a explicar que has de hacer si tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iMac\" title=\"iMac\">iMac<\/a><\/strong> est\u00e1 en ese grupo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Apple<\/strong> ha empezado una campa\u00f1a de sustituci\u00f3n para no dejar que a sus usuarios con ese disco duro que est\u00e1 defectuoso. Recordamos que la campa\u00f1a no aumenta la garant\u00eda del producto, es totalmente gratuita, v\u00e1lida hasta el 23 de julio de 2012 y <strong>Apple<\/strong> no se encarga de gestionar tu informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Para continuar deber\u00e1s confirmar que tu <strong>iMac<\/strong> es uno de los afectados, eso se mira en la p\u00e1gina que ha puesto <strong>Apple<\/strong> para comprobarlo (<a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/imac-harddrive\/\">enlace<\/a>). Luego podr\u00e1s hacer tres cosas para cambiarlo.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ir a una tienda oficial<\/strong>: Te has de acercar a una <strong>Apple Store<\/strong> de las dos que disponemos pero <strong>hay que pedir cita antes de ir,<\/strong> una vez que llegues y le expliques tu problema, ellos se quedar\u00e1n con tu <strong>iMac<\/strong> para hacerle un cambio de disco duro sin coste alguno.<\/li>\n<li><strong>Acudir a un centro autorizado de Apple<\/strong>: Esta opci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s abierta para el p\u00fablico puesto que no todos viven en Madrid o Barcelona. <strong>Apple<\/strong> te brinda con la posibilidad de encontrar uno seg\u00fan tu zona y una vez encontrado acudes a \u00e9l cont\u00e1ndole tu problema. Pero yo antes de nada <strong>mirar\u00eda si tienen p\u00e1gina web y si hay alguna condici\u00f3n para acudir ante el servicio t\u00e9cnico,<\/strong> puede pasar que sea como <strong>Apple<\/strong> y tengas que pedir cita.<\/li>\n<li><strong>Soporte t\u00e9cnico:<\/strong> Con esta opci\u00f3n te pones en contacto con ellos (normalmente por tel\u00e9fono) y ellos te asesoran lo mejor que pueden, tal vez te deriven a una de las dos opciones que hemos comentado o tal vez te env\u00eden un mensajero para recog\u00e9rtelo y llev\u00e1rtelo, seg\u00fan lo que ellos consideren.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Esas son las tres opciones que te da <strong>Apple<\/strong> para que cambies el disco duro defectuoso de tu <strong>iMac<\/strong>. Creo que est\u00e1n bien estructurado porque te ofrece distintas opciones. De otra manera nadie te asegura que el cambio sea de buena calidad o de la manera correcta ni te asegura que no te vayan a cobrar.<\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/imac-harddrive\/\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya comentamos que Apple hab\u00eda detectado un fallo en los discos duros de 1TB Seagate, ahora os vamos a explicar que has<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4145,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20,25],"tags":[2206,72,2218,2208,2210,2230,525,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Qu\u00e9 hacer si tu iMac es uno de los afectados por el disco duro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Si tu iMac tiene el disco duro en este tutorial ver\u00e1s lo que hay que hacer.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Qu\u00e9 hacer si tu iMac es uno de los afectados por el disco duro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Si tu iMac tiene el disco duro en este tutorial ver\u00e1s lo que hay que hacer.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-27T10:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Que-hacer-si-tu-iMac-tiene-el-disco-duro-defectuoso.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Que-hacer-si-tu-iMac-tiene-el-disco-duro-defectuoso.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Que hacer si tu iMac tiene el disco duro defectuoso\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/\",\"name\":\"Qu\\u00e9 hacer si tu iMac es uno de los afectados por el disco duro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-27T10:00:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Si tu iMac tiene el disco duro en este tutorial ver\\u00e1s lo que hay que hacer.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-hacer-si-tu-imac-es-uno-de-los-afectados-por-el-disco-duro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4144"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17417,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4144\/revisions\/17417"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4145"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}