{"id":12301,"date":"2015-10-08T15:20:07","date_gmt":"2015-10-08T14:20:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12301"},"modified":"2015-10-08T15:24:35","modified_gmt":"2015-10-08T14:24:35","slug":"la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/","title":{"rendered":"La saga Harry Potter aterriza en la iBooks Store con contenido \u00fanico y exclusivo"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/08151449\/Harry-Potter-en-iBooks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/08151449\/Harry-Potter-en-iBooks.jpg\" alt=\"Harry Potter en iBooks\" width=\"1378\" height=\"535\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12302\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los fans de Harry Potter estamos de enhorabuena puesto que J.K Rowling ha lanzado en la iBooks Store los 7 ejemplares de la colecci\u00f3n para que podamos disfrutarlos en nuestro iPhone, iPad y Mac.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, no es s\u00f3lo que tengamos la versi\u00f3n adaptada para iBooks, los libros incluyen m\u00e1s que texto. Gracias a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\" title=\"iBooks 2, la nueva aplicaci\u00f3n para libros educativos de Apple\" target=\"_blank\">iBooks 2<\/a>, <strong>hay nuevos elementos interactivos, animaciones, dibujos, notas de su autora y portadas exclusivas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>J.K. Rowling ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Estoy emocionada por ver los libros de Harry Potter tan bellamente relanzados en iBooks para el mundo digital; los dibujos y las animaciones en estas ediciones traen vida a las historias de una forma \u00fanica.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Tim Cook ha comentado:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Los fans de Harry Potter van a amar c\u00f3mo sus historias favoritas cobran vida. La legendaria serie de J.K. Rowling es perfecta para ser disfrutada desde el iPad o el iPhone y estamos emocionados por ofrecerla de forma exclusiva en la iBooks Store.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/08151632\/Grimmauld-Place-Harry-Potter-iBooks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/08151632\/Grimmauld-Place-Harry-Potter-iBooks.jpg\" alt=\"Grimmauld Place Harry Potter iBooks\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12303\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hasta ahora, los libros digitales de Harry Potter s\u00f3lo se podr\u00edan comprar desde la tienda de Pottermore, <strong>a partir de hoy se podr\u00e1n disfrutar en la iBooks Store con nuevas y personalizadas portadas, contenido exclusivo y hasta la tipograf\u00eda especial de los libros de Harry Potter en las cabeceras de los cap\u00edtulos.<\/strong><\/p>\n<p>Como <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/tagged\/harry-potter\" title=\"Harry Potter en MyLaif\" target=\"_blank\">fan empedernido de Harry Potter<\/a>, adoro ver que hay contenido nuevo y especial de la saga. Es un mundo en el que hay much\u00edsimos detalles escritos pero no publicados y poder disfrutar de la historia escrita con animaciones y dibujos dedicados a ello es una experiencia muy buena.<\/p>\n<p>Lo digo porque ya he vivido una experiencia parecida cuando se lanz\u00f3 <a href=\"http:\/\/www.pottermore.com\" target=\"_blank\">Pottermore.com<\/a>. Al principio, <strong>los libros estaban disponibles desde el navegador pudiendo ser le\u00eddos en un escenario especialmente dise\u00f1ado para interactuar con la historia.<\/strong> J.K. Rowling no acab\u00f3 de publicar todos los libros en ese formato y tal vez el resultado de aquel experimento haya sido este, la colecci\u00f3n completa a disposici\u00f3n de sus fans.<\/p>\n<p><strong>Cada libro tiene un precio de 10\u20ac y estar\u00e1 disponible a partir del 9 de noviembre de este a\u00f1o.<\/strong> Hasta que esto suceda, podemos obtener una muestra gratuita para ver el formato del nuevo contenido que nos tienen preparados.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Libros<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.itunes.com\/harrypotter\" target=\"_blank\">iBooks<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/10\/08Enhanced-Editions-of-Harry-Potter-Series-Now-Available-Exclusively-on-iBooks-for-iPhone-iPad-iPod-touch.html\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los fans de Harry Potter estamos de enhorabuena puesto que J.K Rowling ha lanzado en la iBooks Store los 7 ejemplares de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12302,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2259,100,1235,2260,2210,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La saga Harry Potter aterriza en la iBooks Store con contenido \u00fanico y exclusivo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La saga Harry Potter llega a la iBooks Store de forma exclusiva con contenido \u00fanico, animaciones, dibujos y notas de J.K Rowling no publicadas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La saga Harry Potter aterriza en la iBooks Store con contenido \u00fanico y exclusivo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La saga Harry Potter llega a la iBooks Store de forma exclusiva con contenido \u00fanico, animaciones, dibujos y notas de J.K Rowling no publicadas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-08T14:20:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-10-08T14:24:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Harry-Potter-en-iBooks.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1378\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"535\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La saga Harry Potter aterriza en la iBooks Store con contenido \u00fanico y exclusivo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La saga Harry Potter llega a la iBooks Store de forma exclusiva con contenido \u00fanico, animaciones, dibujos y notas de J.K Rowling no publicadas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/08151449\/Harry-Potter-en-iBooks.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Harry-Potter-en-iBooks.jpg\",\"width\":1378,\"height\":535,\"caption\":\"Harry Potter en iBooks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/\",\"name\":\"La saga Harry Potter aterriza en la iBooks Store con contenido \\u00fanico y exclusivo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-08T14:20:07+00:00\",\"dateModified\":\"2015-10-08T14:24:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La saga Harry Potter llega a la iBooks Store de forma exclusiva con contenido \\u00fanico, animaciones, dibujos y notas de J.K Rowling no publicadas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12301"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12301\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12302"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}