{"id":5623,"date":"2011-11-16T17:19:12","date_gmt":"2011-11-16T16:19:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5623"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"futura-apple-store-en-murcia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/","title":{"rendered":"Futura Apple Store en Murcia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-Murcia.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-Murcia.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Murcia\" width=\"500\" height=\"200\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5628\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-Murcia.png 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-Murcia-300x120.png 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.masfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha mostrado en su web de empleos que en un futuro <strong>van a abrir una nueva<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> <strong>situada en Murcia<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La localidad de Murcia <strong>aparece en el cuestionario para buscar trabajo en la web<\/strong> y si continuamos nos da la posibilidad de <strong>solicitar informaci\u00f3n<\/strong> sobre futuras ofertas de trabajo, en cambio no aparece m\u00e1s informaci\u00f3n que esa, sin especificar una <strong>direcci\u00f3n<\/strong> o un <strong>c\u00f3digo postal<\/strong> como se ha hecho en alguna ocasi\u00f3n anterior.<\/p>\n<p>La duda ahora est\u00e1 en la <strong>localizaci\u00f3n exacta de la tienda,<\/strong> si ser\u00e1 en un centro comercial si ser\u00e1 en un edificio en la calle o qu\u00e9 ser\u00e1. Los chicos de <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-revela-una-futura-apple-store-en-murcia-mediante-su-pagina-de-empleo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a> han destacado que una fuente les ha informado de que <strong>las entrevistas para la tienda ser\u00e1n el d\u00eda 29 y 30 de este mes.<\/strong><\/p>\n<p>Con esta alegr\u00eda os dejamos con la que ser\u00e1 la <strong>8\u00aa Apple Store de Espa\u00f1a<\/strong> situada al sur de la pen\u00ednsula.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/alvarofranco7\/status\/136812097039368193\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00c1lvaro Franco<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha mostrado en su web de empleos que en un futuro van a abrir una nueva Apple Store situada en Murcia.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5628,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,986,1052,2210,987],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Futura Apple Store en Murcia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha mostrado en su web una nueva Apple Store situada en Murcia aunque se desconoce la fecha de apertura y la localizaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Futura Apple Store en Murcia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha mostrado en su web una nueva Apple Store situada en Murcia aunque se desconoce la fecha de apertura y la localizaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-16T16:19:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-Murcia.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-Murcia.png\",\"width\":500,\"height\":200,\"caption\":\"Apple Store Murcia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/\",\"name\":\"Futura Apple Store en Murcia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-16T16:19:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha mostrado en su web una nueva Apple Store situada en Murcia aunque se desconoce la fecha de apertura y la localizaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5623"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17574,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5623\/revisions\/17574"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}