{"id":14705,"date":"2016-05-10T11:11:13","date_gmt":"2016-05-10T09:11:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14705"},"modified":"2023-01-29T12:53:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:24","slug":"neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/","title":{"rendered":"Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Z90nZtd1AmM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Le vimos aparecer de refil\u00f3n en <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos anuncios del iPhone 6s destacando Touch ID y la c\u00e1mara\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el \u00faltimo anuncio del iPhone de Apple<\/a> pero esta vez \u00e9l es el protagonista. <strong>Neil Patrick Harris realiza el nuevo anuncio de Apple para el iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>En <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/youtu.be\/Z90nZtd1AmM\" rel=\"noopener noreferrer\">el v\u00eddeo<\/a> se le ve practicando un discurso de agradecimiento para la recogida de un premio al que est\u00e1 nominado. En este caso, y como <a target=\"_blank\" title=\"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\" rel=\"noopener noreferrer\">estamos acostumbrados a ver \u00faltimamente<\/a>, <strong>Siri est\u00e1 presente mostrando la propiedad de \u00abOye Siri\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, tambi\u00e9n muestra el punto de accesibilidad que tanto caracteriza a los dispositivos iOS <strong>al ser Siri la que lee la nota de agradecimiento, todo ello sin tocar el dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Son varios<\/a> los <a target=\"_blank\" title=\"Apple TV \u2013 El beso\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-tv-beso\/\" rel=\"noopener noreferrer\">pesos pesados<\/a> que han pasado por los anuncios de Apple, ahora Neil Patrick Harris se une a la lista. Veremos quien m\u00e1s viene en el futuro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le vimos aparecer de refil\u00f3n en el \u00faltimo anuncio del iPhone de Apple pero esta vez \u00e9l es el protagonista. Neil Patrick<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14708,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2206,2207,11,2415,1945,784,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Neil Patrick Harris es el nuevo protagonista del anuncio de Apple que habla de las bondades de usar Siri sin manos y de su capacidad para leer documentos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Neil Patrick Harris es el nuevo protagonista del anuncio de Apple que habla de las bondades de usar Siri sin manos y de su capacidad para leer documentos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-10T09:11:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Anuncio-Neil-Patrick-Harris-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Neil Patrick Harris es el nuevo protagonista del anuncio de Apple que habla de las bondades de usar Siri sin manos y de su capacidad para leer documentos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/10110048\/Anuncio-Neil-Patrick-Harris-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Anuncio-Neil-Patrick-Harris-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Anuncio Neil Patrick Harris iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/\",\"name\":\"Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-10T09:11:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Neil Patrick Harris es el nuevo protagonista del anuncio de Apple que habla de las bondades de usar Siri sin manos y de su capacidad para leer documentos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14705"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18095,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14705\/revisions\/18095"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}