{"id":10232,"date":"2014-10-02T11:32:51","date_gmt":"2014-10-02T09:32:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10232"},"modified":"2021-10-16T13:47:14","modified_gmt":"2021-10-16T11:47:14","slug":"apple-el-diseno-y-sus-adaptadores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/","title":{"rendered":"Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Adaptador-FireWire-800-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Adaptador-FireWire-800-Apple.png\" alt=\"Adaptador FireWire 800 Apple\" width=\"710\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>El otro d\u00eda un amigo se compr\u00f3 un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro-retina\" title=\"MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro Retina<\/a>, un muy buen equipo con unas caracter\u00edsticas y prestaciones incre\u00edbles. Pero mi amigo <strong>no entend\u00eda por qu\u00e9 pese ser tan buen equipo y tan caro, ten\u00eda ciertas carencias en cuanto a puertos de conexi\u00f3n se refer\u00eda.<\/strong> Hoy vengo a plasmar el motivo por el que Apple usa accesorios para acceder a puertos universales como un puerto Ethernet.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lo primero que pens\u00f3 mi amigo al ver que esos adaptadores ten\u00edan un sobreprecio fue que <strong>Apple lo \u00fanico que buscaba era sacar dinero,<\/strong> y no est\u00e1 del todo equivocado, pero hay m\u00e1s razones a parte del dinero.<\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p>Sabemos que Apple est\u00e1 obsesionada con el dise\u00f1o, busca siempre hacer sus dispositivos bonitos, finos, elegantes, etc. y <strong>eso conlleva que a veces haya que hacer una serie de sacrificios.<\/strong> Del modelo de MacBook Pro normal al unibody se perdi\u00f3 el puerto DVI que nos permit\u00eda enchufar nuestro Mac a un monitor externo, y con el cambio el nuevo modelo redujo su grosor. Al pasar del MacBook Pro Unibody al MacBook Pro Retina, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-accesorios-conversor-magsafe-a-magsafe-2-y-adaptadores-thunderbolt-para-firewire-800-y-ethernet\/\" title=\"Nuevos accesorios: conversor MagSafe a MagSafe 2 y adaptadores Thunderbolt para FireWire 800 y Ethernet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se han perdido los puertos Ethernet y Fireware<\/a>, <strong>y nuevamente el grosor del ordenador ha disminuido.<\/strong><\/p>\n<p>De modo que si, Apple elimina componentes est\u00e1ndar de sus equipos con el fin de mejorar sus dise\u00f1os. Como no puede cambiar el tama\u00f1o de esos puertos a voluntad, decide eliminarlos por completo y ofrecer un adaptador propio donde si controla las medidas (como es el caso del puerto Thunderbolt que es el usado para conectar los adaptadores).<\/p>\n<h2>Usos<\/h2>\n<p>Otro de los motivos por los que Apple elimina estos puertos es porque <strong>el uso de dichos puertos empieza a ser menor.<\/strong> Hay mejores puertos para la retransmisi\u00f3n de v\u00eddeo, la tecnolog\u00eda de acceso a Internet inal\u00e1mbrica est\u00e1 presente pr\u00e1cticamente en todos lados (y los Macs puede aprovechar al m\u00e1ximo sus velocidades) y se est\u00e1n estandarizando mucho m\u00e1s los puertos de transferencia de datos como el USB 3.0 o el puerto Thunderbolt.<\/p>\n<p>Al igual que pas\u00f3 con las disqueteras, <strong>Apple no ve un problema retirar esos puertos y ofrecer al cliente una sencilla<\/strong> (aunque costosa) <strong>soluci\u00f3n por si quiere recurrir a ellos<\/strong> nuevamente si eso significa que puede mejorar m\u00e1s sus equipos o su dise\u00f1o.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Puerto-Thunderbolt.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Puerto-Thunderbolt.png\" alt=\"Puerto Thunderbolt\" width=\"710\" height=\"396\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<h2>\u00bfEsto justifica el vender accesorios?<\/h2>\n<p><strong>Si y no.<\/strong> Por una parte tenemos el punto de vista del cliente: <a href=\"http:\/\/www.linio.com.pe\/apple\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">los accesorios de Apple<\/a> son caros y puede suponer una molestia tener que pagar por algo tan b\u00e1sico como un puerto Ethernet en tu equipo. Por otro lado, Apple no solo busca sacar dinero y <strong>esto lo demuestran al incorporar un puerto HDMI en el equipo,<\/strong> de modo que ya no es necesario comprar un adaptador para conectar un segundo monitor a tu Mac (cosa que no pasaba en las antiguas versiones).<\/p>\n<h2>Conclusi\u00f3n<\/h2>\n<p>La conclusi\u00f3n a la que mi amigo y yo llegamos fue que, a pesar de que Apple a\u00f1ade con cuentagotas los puertos a sus equipos, si el est\u00e1ndar del momento no se interpone en su dise\u00f1o, no hay problema en a\u00f1adirlo. Pero si su dise\u00f1o peligra por un solo puerto, buscan una alternativa como es la de vender un adaptador por separado. Prueba de esto es la incorporaci\u00f3n del puerto HDMI, un est\u00e1ndar que no ha hecho que su dise\u00f1o peligre.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/qwv80xl1A3A\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jonathan Morrison TLD<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El otro d\u00eda un amigo se compr\u00f3 un MacBook Pro Retina, un muy buen equipo con unas caracter\u00edsticas y prestaciones incre\u00edbles. Pero<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10233,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,7,2233],"tags":[2204,2240,2207,1426,258,257,281,2221,625,221],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 Apple usa adaptadores para los puertos Ethernet o FireWire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 Apple usa adaptadores para los puertos Ethernet o FireWire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-10-02T09:32:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T11:47:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Adaptador-FireWire-800-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 Apple usa adaptadores para los puertos Ethernet o FireWire.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Adaptador-FireWire-800-Apple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Adaptador-FireWire-800-Apple.png\",\"width\":710,\"height\":399,\"caption\":\"Adaptador FireWire 800 Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\",\"name\":\"Apple, el dise\\u00f1o y sus adaptadores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-10-02T09:32:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T11:47:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reflexi\\u00f3n sobre porqu\\u00e9 Apple usa adaptadores para los puertos Ethernet o FireWire.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10232"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10232"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10232\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17904,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10232\/revisions\/17904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10233"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10232"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10232"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10232"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}