{"id":15317,"date":"2016-09-08T14:25:05","date_gmt":"2016-09-08T12:25:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15317"},"modified":"2021-10-16T13:45:21","modified_gmt":"2021-10-16T11:45:21","slug":"nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/","title":{"rendered":"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple.jpg\" alt=\"AirPods de Apple\" width=\"2500\" height=\"1074\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15319\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple-300x129.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple-1024x440.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\" title=\"See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cSee you on the 7nd\u201d<\/a> celebrada ayer, <strong>Apple present\u00f3 lo que ellos consideran el futuro del audio inal\u00e1mbrico en concepto de tecnolog\u00eda de consumidor: los AirPods.<\/strong><\/p>\n<p>Los AirPods son unos cascos inal\u00e1mbricos que juegan en la liga de auriculares, <strong>se conectan a nuestro iPhone de manera inteligente y sin cables para escuchar m\u00fasica sin problemas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El dise\u00f1o es similar al de <a target=\"_blank\" title=\"Unboxing y review de los EarPods\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/unboxing-y-review-de-los-earpods\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los EarPods<\/a>, <strong>con la peque\u00f1a diferencia de que carecen de cables.<\/strong> La extensi\u00f3n del casco parece que es m\u00e1s larga y un poco m\u00e1s gorda, pero es normal si tenemos en cuenta que ah\u00ed est\u00e1 la bater\u00eda.<\/p>\n<p><strong>Los cascos cuentan con un nuevo chip llamado Apple W1 que permiten controlar todos los sensores del interior para que funcionen sin problemas<\/strong> con los dispositivos grandes y sus caracter\u00edsticas. De esta forma usar un iPhone, Apple Watch, iPad o Mac est\u00e1 a la altura de la oreja.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg\" alt=\"Nuevos AirPods\" width=\"2500\" height=\"1320\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15320\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods-1024x541.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Gracias a los sensores, <strong>los cascos son capaces de detectar si est\u00e1n puestos, si est\u00e1n pareados, si nos los hemos quitamos, si hablamos con nuestro dispositivo e incluso el tacto.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma podemos hablar con Siri, pausar la reproducci\u00f3n autom\u00e1ticamente al quit\u00e1rnoslos o empezarla al pon\u00e9rnoslos. Todo ello de forma inteligente gracias al W1.<\/p>\n<p><strong>Incluye dos micr\u00f3fonos con tecnolog\u00eda beamforming<\/strong> que a\u00edslan el ruido exterior y transmiten nuestro sonido a la perfecci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Cada auricular incluye una bater\u00eda de 5 horas<\/strong> y podemos cargarlos con su caja, que adem\u00e1s los proteger\u00e1 y nos permitir\u00e1 transportarlos de forma c\u00f3moda. La caja tiene bater\u00eda suficiente como para dotar de 24 horas a los AirPods, as\u00ed que nunca nos quedaremos sin bater\u00eda. Al acabarse la carga de la caja, la conectamos por el puerto Lightning y listo.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook.jpg\" alt=\"AirPods iPhone 7 Apple Watch 2 y MacBook\" width=\"2500\" height=\"1346\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15321\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook-300x162.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook-1024x551.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En Apple aseguran que pasar de un dispositivo a otro es muy sencillo. Por ejemplo, entre el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 7<\/a> y el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Apple Watch<\/a> el salto no se nota, y puesto que el reloj tiene GPS y es m\u00e1s independiente, los cascos inal\u00e1mbricos le vienen genial para no depender del tel\u00e9fono.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, el nuevo iPhone no tiene puerto jack de audio, de modo que conectar los cascos inal\u00e1mbricamente es la opci\u00f3n m\u00e1s c\u00f3moda.<\/p>\n<p><strong>Los cascos estar\u00e1n disponibles por 180\u20ac a finales de octubre,<\/strong> se podr\u00e1n comprar en las Apple Store y puntos de venta oficiales.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RdtHX15sXiU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Estoy seguro de que la compra de Beats les ha ayudado mucho a desarrollar esta tecnolog\u00eda, y puesto que est\u00e1n empezando a retirar las salidas de audio f\u00edsico convencionales de sus dispositivos, que mejor que plantear buenas alternativas, a parte de las que <a target=\"_blank\" title=\"Beats Solo2 inal\u00e1mbricos: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ya tenemos por Bluetooth<\/a>.<\/p>\n<p>El Bluetooth tiene ciertas carencias a la hora de vincularse entre unos dispositivos y otros. No es tan r\u00e1pido y c\u00f3modo como deber\u00eda y <strong>aqu\u00ed es donde Apple puede intentar marcar la diferencia.<\/strong><\/p>\n<p>Hemos visto <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/jandawson\/status\/773600524885106688\" rel=\"noopener noreferrer\">c\u00f3mo funciona el pareado<\/a> de los cascos y la verdad es que es alucinante. Ya s\u00f3lo queda ver si realmente son c\u00f3modos y pr\u00e1cticos de usar, porque eso de que sean tan peque\u00f1os plantean ciertas inc\u00f3gnitas sobre su integridad f\u00edsica por si se caen.<\/p>\n<p>En cualquier caso, a finales de octubre podremos echarles un ojo de forma personal.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/airpods\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote \u201cSee you on the 7nd\u201d celebrada ayer, Apple present\u00f3 lo que ellos consideran el futuro del audio inal\u00e1mbrico en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15319,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,20,2233],"tags":[2204,2482,2483,2210,2019],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los AirPods son la apuesta de Apple por los auriculares inal\u00e1mbricos. Son peque\u00f1os, ligeros y con 5 horas de autonom\u00eda. Capaces de transmitir voz y audio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los AirPods son la apuesta de Apple por los auriculares inal\u00e1mbricos. Son peque\u00f1os, ligeros y con 5 horas de autonom\u00eda. Capaces de transmitir voz y audio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-08T12:25:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T11:45:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1074\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Los AirPods son la apuesta de Apple por los auriculares inal\u00e1mbricos. Son peque\u00f1os, ligeros y con 5 horas de autonom\u00eda. Capaces de transmitir voz y audio.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/08141531\/AirPods-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1074,\"caption\":\"AirPods de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\",\"name\":\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\\u00e1mbrico\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-08T12:25:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T11:45:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los AirPods son la apuesta de Apple por los auriculares inal\\u00e1mbricos. Son peque\\u00f1os, ligeros y con 5 horas de autonom\\u00eda. Capaces de transmitir voz y audio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15317"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18140,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15317\/revisions\/18140"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}