{"id":15363,"date":"2016-09-12T16:05:44","date_gmt":"2016-09-12T14:05:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15363"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"mi-keynote","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/","title":{"rendered":"Mi keynote"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15365\" style=\"width: 1376px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15365\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th.jpg\" alt=\"Keynote de Apple See you on the 7th\" width=\"1366\" height=\"908\" class=\"size-full wp-image-15365\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th.jpg 1366w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1366px) 100vw, 1366px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15365\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/eventos\/mi-keynote\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Bien es sabido que la semana pasada hubo <a target=\"_blank\" title=\"See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\" rel=\"noopener noreferrer\">una keynote de Apple<\/a> en la que se presentaron los <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos iPhone 7<\/a>, el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch Series 2<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los nuevos AirPods<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>El evento se celebr\u00f3 en San Francisco, en el Bill Graham Civic Auditorium, y Apple invit\u00f3 a mucha gente a presenciar el evento. Uno de esos invitados fue Pedro Aznar, editor jefe de Applesfera, que acudi\u00f3 con gran ilusi\u00f3n y ganas.<\/p>\n<p>Tras cubrir el evento, <strong>Pedro <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/eventos\/mi-keynote\" rel=\"noopener noreferrer\">ha escrito<\/a> un art\u00edculo en el que cuenta su experiencia yendo, cubriendo, escribiendo y disfrutando de la keynote,<\/strong> o mejor dicho, su keynote. Todo ello de forma personal.<\/p>\n<p>Como blogger que cubre especialmente el mundo Apple, siento envidia por la oportunidad que ha podido vivir Pedro, pero es envidia sana. El trabajo que realiza Pedro detr\u00e1s de Applesfera es brillante y se ha visto recompensado por ello. Es algo con lo que todos so\u00f1amos a menudo.<\/p>\n<p>En serio, echadle un vistazo al art\u00edculo porque podr\u00e9is sentir de primera mano lo que es transportarse al interior de <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\" rel=\"noopener noreferrer\">un evento como este<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bien es sabido que la semana pasada hubo una keynote de Apple en la que se presentaron los nuevos iPhone 7, el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15365,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,1810],"tags":[2125,2239,16,2470],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mi keynote<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Applesfera que cuenta c\u00f3mo Pedro Aznar ha vivido la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d de primera mano asistiendo al evento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mi keynote\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Applesfera que cuenta c\u00f3mo Pedro Aznar ha vivido la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d de primera mano asistiendo al evento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-12T14:05:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1366\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"908\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mi keynote\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Applesfera que cuenta c\u00f3mo Pedro Aznar ha vivido la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d de primera mano asistiendo al evento.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/12160218\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Keynote-de-Apple-See-you-on-the-7th.jpg\",\"width\":1366,\"height\":908,\"caption\":\"Imagen de Applesfera\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/\",\"name\":\"Mi keynote\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-12T14:05:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Applesfera que cuenta c\\u00f3mo Pedro Aznar ha vivido la keynote \\u201cSee you on the 7th\\u201d de primera mano asistiendo al evento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-keynote\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15363"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18135,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15363\/revisions\/18135"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15363"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15363"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}