{"id":14370,"date":"2016-04-01T15:10:00","date_gmt":"2016-04-01T13:10:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14370"},"modified":"2016-04-01T15:10:00","modified_gmt":"2016-04-01T13:10:00","slug":"40-anos-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/","title":{"rendered":"40 a\u00f1os de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_14372\" style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/01150535\/Bandera-pirata-Apple.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-14372\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14372\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/01150535\/Bandera-pirata-Apple.jpeg\" alt=\"Bandera pirata Apple\" width=\"1024\" height=\"1024\" class=\"size-full wp-image-14372\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14372\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/twfarley\/status\/715704241134895109\" target=\"_blank\">@twfarley<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Hoy se cumplen 40 a\u00f1os desde que Apple naci\u00f3.<\/strong><\/p>\n<p>40 a\u00f1os desde que dos revolucionarios decidieran ir m\u00e1s lejos de lo que se esperaba de la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p>Adoro la tecnolog\u00eda y adoro lo que hace Apple. Cuando veo sus productos <strong>me siento maravillado por c\u00f3mo ha evolucionado el mundo y el bien que ha tra\u00eddo a personas como yo,<\/strong> <a target=\"_blank\"title=\"Apple me ha salvado la vida\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-me-ha-salvado-la-vida\/\">y otras en peor situaci\u00f3n<\/a>.<\/p>\n<p>Me alegra que nunca desapareciese, me alegra mucho que sus creaciones inspiren al resto de empresas a mejorar sus productos y valores, y <strong>me alegra un mont\u00f3n poder escribiros este art\u00edculo desde una pantalla de cristal,<\/strong> algo impensable 7 a\u00f1os atr\u00e1s.<\/p>\n<p>Tus primeros 40 a\u00f1os han sido m\u00e1gicos, estoy impaciente por ver los 40 siguientes.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mtY0K2fiFOA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy se cumplen 40 a\u00f1os desde que Apple naci\u00f3. 40 a\u00f1os desde que dos revolucionarios decidieran ir m\u00e1s lejos de lo que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14372,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[1632,2206,2388],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>40 a\u00f1os de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hoy, 1 de abril, es el 40 aniversario de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"40 a\u00f1os de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hoy, 1 de abril, es el 40 aniversario de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-01T13:10:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Bandera-pirata-Apple.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1024\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"40 a\u00f1os de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Hoy, 1 de abril, es el 40 aniversario de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/01150535\/Bandera-pirata-Apple.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Bandera-pirata-Apple.jpeg\",\"width\":1024,\"height\":1024,\"caption\":\"Imagen de @twfarley\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/\",\"name\":\"40 a\\u00f1os de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-01T13:10:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-04-01T13:10:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hoy, 1 de abril, es el 40 aniversario de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14370"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14370\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14370"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14370"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}