{"id":2532,"date":"2011-05-31T16:16:21","date_gmt":"2011-05-31T14:16:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2532"},"modified":"2023-01-29T12:51:16","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:16","slug":"keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/","title":{"rendered":"Keynote el 6 de Junio presentada por Steve Jobs donde hablar\u00e1n de iOS 5, OS X y iCloud"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\" alt=\"\" title=\"WWDC Apple OS X Lion, iCloud, iOS 5 2011\" width=\"550\" height=\"283\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3677\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> acaba de confirmar que un grupo de ejecutivos y el mism\u00edsimo <strong>Steve Jobs<\/strong> <strong>dar\u00e1n apertura al mayor evento de desarrolladores de<\/strong> <strong>Apple<\/strong>, la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\/\" title=\"WWDC\">WWDC<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEn esta <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\/\" title=\"Keynote\">keynote<\/a><\/strong> de apertura se piensa hablar sobre <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-5\/\" title=\"iOS 5\">iOS 5<\/a><\/strong>, la pr\u00f3xima versi\u00f3n de los dispositivos m\u00f3viles cuyos rumores aumentan cada vez m\u00e1s en Internet y que no se sabe 100% que van a llevar, pero que si que se desean varias cosas como un nuevo sistema de notificaciones, implementaci\u00f3n de widgets o un nuevo sistema de Spaces.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se pasar\u00e1 a hablar de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\/\">OS X Lion<\/a><\/strong>, el pr\u00f3ximo sistema operativo para <strong>Mac<\/strong> cuyas betas han ido enviando constantemente a los desarrolladores y que puede que veamos para cuando saldr\u00e1 a la luz, por cuanto dinero, el sistema para adquirirlo y sus nuevas mejoras.<\/p>\n<p>Y para acabar se hablar\u00e1 de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong>, el sistema que <strong>Apple<\/strong> ha llevado tan en secreto de t\u00fa m\u00fasica y tus pel\u00edculas en la nube, por fin conoceremos exactamente de que va este sistema y qui\u00e9n lo podr\u00e1 disfrutar.<\/p>\n<p>Como vemos una <strong>keynote<\/strong> cargadita que se celebrar\u00e1 en San Francisco a las 10:00 am de la ma\u00f1ana, aqu\u00ed ser\u00e1n las 19:00 pm horario peninsular. Todav\u00eda no sabemos si ser\u00e1 en streaming pero es algo que la gente va descartando cada vez m\u00e1s, aunque nunca se pierde la fe del todo.<\/p>\n<p>Esperemos poder disfrutarlo cada uno desde su casa con toda la comodidad del mundo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2011\/05\/31wwdc.html\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de confirmar que un grupo de ejecutivos y el mism\u00edsimo Steve Jobs dar\u00e1n apertura al mayor evento de desarrolladores de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3677,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,101,19,20],"tags":[2206,2239,2217,9,115,16,294,174,2210,175,2222,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs presentar\u00e1 la keynote del 6 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs estar\u00e1 presente en la keynote del pr\u00f3ximo lunes 6 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs presentar\u00e1 la keynote del 6 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs estar\u00e1 presente en la keynote del pr\u00f3ximo lunes 6 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-31T14:16:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"283\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\",\"width\":550,\"height\":283,\"caption\":\"WWDC Apple OS X Lion, iCloud, iOS 5 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\",\"name\":\"Steve Jobs presentar\\u00e1 la keynote del 6 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-31T14:16:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs estar\\u00e1 presente en la keynote del pr\\u00f3ximo lunes 6 de junio en San Francisco.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2532"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2532"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2532\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17353,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2532\/revisions\/17353"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2532"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2532"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}