{"id":184,"date":"2010-10-31T23:38:00","date_gmt":"2010-10-31T22:38:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/macbook-air\/"},"modified":"2021-10-17T13:06:32","modified_gmt":"2021-10-17T11:06:32","slug":"macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/","title":{"rendered":"MacBook Air, el port\u00e1til m\u00e1s ligero del mundo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Air-unibody.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Air-unibody.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Air unibody\" width=\"550\" height=\"353\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3249\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Air-unibody.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Air-unibody-300x193.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como \u00faltimo toque llegamos a una actualizaci\u00f3n que muchos usuarios esperaban, el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\">MacBook Air<\/a><\/strong> a visto unos cambios que pueden suponer algo importante en un futuro. Empecemos con las caracter\u00edsticas que acompa\u00f1an a este nuevo port\u00e1til:<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<ul>\n<li>Nuevo dise\u00f1o m\u00e1s fino: Ahora <strong>Apple<\/strong> se ha vuelto a superar creando este dise\u00f1o, es tan fino que parece que se puede romper.<\/li>\n<li>El almacenamiento se realiza por memorias Flash: Tal y como lo oyes, se han suprimido los discos r\u00edgidos y ahora tenemos memorias Flash que van soldadas a la placa y ocupan much\u00edsimo menos espacio, siendo m\u00e1s r\u00e1pido y estable.<\/li>\n<li>Ahora, tal y como ha pasado con el <strong>MacBook Pro<\/strong>, podemos obtener distintos modelos, <strong>el de 11&#8243; y el de 13&#8243;<\/strong>, se han puesto estos dos tama\u00f1os que son perfectos para los m\u00e1s viajeros.<\/li>\n<li>La bater\u00eda tiene una capacidad de <strong>entre 5 y 7 hora<\/strong>s de duraci\u00f3n y aguanta unos <strong>30 largos d\u00edas en reposo<\/strong>.<\/li>\n<li>Completamente <strong>unibody<\/strong>: Tal y como sus hermanos lo son, este <strong>Mac<\/strong> tambi\u00e9n entra dentro de la categor\u00eda <strong>unibody<\/strong>, con la diferencia de que este lo es TODO entero, incluida la pantalla.<\/li>\n<li>La resoluci\u00f3n ha sido algo muy logrado, el modelo de 11&#8243; tiene una resoluci\u00f3n de 1366&#215;768 y el de 13&#8243; de 1440&#215;900.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Estas son las principales caracter\u00edsticas del <strong>MacBook Air<\/strong> que present\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong>. Bajo mi punto de vista no tiene un dise\u00f1o malo, es revolucionario e impresionante, pero me parece excesivamente caro para lo que es, de todas formas prefiero un ordenador m\u00e1s moderado, con un poco de m\u00e1s tama\u00f1o pero con los componentes m\u00ednimos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como \u00faltimo toque llegamos a una actualizaci\u00f3n que muchos usuarios esperaban, el MacBook Air a visto unos cambios que pueden suponer algo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3249,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2206,2208,2220,2210,2230,302],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacBook Air, el port\u00e1til m\u00e1s ligero del mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo MacBook Air, el port\u00e1til m\u00e1s fino y ligero del mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacBook Air, el port\u00e1til m\u00e1s ligero del mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo MacBook Air, el port\u00e1til m\u00e1s fino y ligero del mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-31T22:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:06:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Air-unibody.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"353\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Air-unibody.png\",\"width\":550,\"height\":353,\"caption\":\"MacBook Air unibody\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/\",\"name\":\"MacBook Air, el port\\u00e1til m\\u00e1s ligero del mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-31T22:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:06:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo MacBook Air, el port\\u00e1til m\\u00e1s fino y ligero del mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17278,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions\/17278"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=184"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}