<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Xanadú &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/xanadu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:51:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Dec 2015 19:49:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12662</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></p>
<p>Este artículo es la parte media de una historia de 3 artículos en total: Pedid siempre la factura digital en una Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></p>
<div id="attachment_12664" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg" rel="attachment wp-att-12664"><img aria-describedby="caption-attachment-12664" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg" alt="Genius Bar" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-12664" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12664" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/7xPX1Y" target="_blank">Kai C. Schwarzer</a></p></div>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la parte media de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></li>
<li><strong>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Si no has leído la primera parte, te recomiendo que lo hagas para darle contexto a la historia.</p>
</div>
<p>Hace una semana os conté una historia cuya moraleja era la de <a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">pedir siempre la factura digital al comprar un producto en la Apple Store</a>. Esto venía a raíz del problema de batería con mi actual iPhone 5s.</p>
<p><strong>Continuando con la historia,</strong> he ido esta semana a la Genius Bar <a title="Inauguración Apple Store Parquesur. Así ha sido" href="www.macsfera.com/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido/" target="_blank">de Parquesur</a> para que me resolviesen el incidente y una de las novedades ha sido que Apple sólo cubre la batería con la garantía si hay un fallo en el terminal, no por desgaste.</p>
<p><span id="more-12662"></span></p>
<p>Hechas las pruebas pertinentes, se demostró que la capacidad de mi batería era del 95,3% y que, en efecto, el sistema producía muchos fallos causando esa bajada. <strong>Así que se empezó a mirar el tema de garantía y qué se podía hacer.</strong></p>
<p>Yo dejé claro que una compañera suya ya me había restaurado el sistema y había dejado constancia de que había que probar otras opciones. Lo hice para que nos ahorrásemos ese paso y a él le hizo investigar más en el tema de la garantía sacando de nuevo el problema que hay con la información asociada a mi teléfono.</p>
<p>Tuve que presentar el ticket de compra (que conseguí encontrar) y demostrar que se había comprado en Parquesur (y no <a title="Un paseo por la Apple Store Xanadú" href="www.macsfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/" target="_blank">en Xanadú</a> como ponía en la información del teléfono <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>), pero en ese momento se descubrió un problema mayor. <strong>El teléfono que está en garantía y el que yo tengo</strong> (que se supone que son el mismo) <strong>para Apple no son iguales puesto que no comparten el número de serie.</strong></p>
<p>Al hacer una sustitución, el número de serie del viejo dispositivo pasa al número de serie del nuevo dispositivo, de esa forma parece que no hay cambio alguno. En mi caso ese cambio no se produjo, <strong>por lo que para Apple es un dispositivo distinto y no se sabe de dónde ha salido.</strong></p>
<p>Una vez explicado que fue un teléfono de sustitución, <strong>me ofrecí a facilitar toda la información de esa cita de hace más de un año.</strong> Por ello tuve que buscar en mi e-mail la confirmación de asistencia a la cita en la que me sustituyeron el teléfono. Por suerte para mí, guardo todo tipo de correo que me llega y tiene cierta relevancia, con lo que les di todos los datos referentes a mi cita <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Gracias a que tenía ese e-mail guardado, <strong>ahora han derivado el caso a un departamento superior que técnicamente debe enlazar los dos teléfonos para que yo pueda usar correctamente la garantía del mío.</strong> Y así se solucionarían todos los problemas.</p>
<div id="attachment_12665" style="width: 1402px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg" rel="attachment wp-att-12665"><img aria-describedby="caption-attachment-12665" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg" alt="Apple Store Parquesur" width="1392" height="928" class="size-full wp-image-12665" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg 1392w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1392px) 100vw, 1392px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12665" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://images.apple.com/es/retail/parquesur/images/parquesur_hero_2x.jpg" target="_blank">Apple</a></p></div>
<p>Parecía que el único problema era que tuviese que demostrar que el teléfono fue comprado por un particular, pero resulta que debido a esa falta de información se ha descubierto un problema mayor que técnicamente se está solucionando.</p>
<p>El Genius me dijo que según mi caso, y si todo estuviese en orden con la garantía, <strong>la solución pasaría por cambiar el dispositivo ya que la batería no presenta fallo en su capacidad</strong>, además sus análisis reportan muchos fallos en el sistema. Así que cree que puede ser un problema de placa base.</p>
<p>Por ahora estoy esperando la llamada del servicio técnico que confirme que todo está solucionado. Me prometieron que sería en un periodo de tiempo inferior a 7 días así que tengo tiempo para saber si es cierto o no.</p>
<p>En cuanto obtenga la notificación, pediré una nueva cita y trataré de solucionar este error que nunca debería haber pasado.</p>
<p>Una vez más, <strong>obtengo como moraleja el guardar toda la información referente a la compra de mis dispositivos o mis citas en la Genius Bar.</strong> Básicamente, todo lo que tiene un número de seguimiento asignado es importante y en mi e-mail está seguro. Citas de la Genius Bar, compras de dispositivos, recibos de la App Store, asistencias al servicio técnico, todo. Nunca se sabe qué problemas puede haber, y cuantas más pruebas tengamos de lo que hemos hecho, mejor.</p>
<p>Seguiré informando sobre cómo avanza la cosa. Espero que la siguiente vez que os hable del asunto sea porque ya tengo un iPhone sin problemas.</p>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la parte media de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></li>
<li><strong>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Ahora que has leído la parte dos, ¡lánzate a por la parte tres!</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el sistema pone que está comprado en Xanadú porque allí <a title="FotoDiaria — Pues por fin tengo iPhone nuevo" href="http://www.mylaif.es/post/100317016555/fotodiaria-pues-por-fin-tengo-iphone-nuevo-he" target="_blank">me cambiaron el teléfono</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nombre, números de serie, personal que me atendió y otras tantas cifras.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Dec 2015 17:25:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Baterías]]></category>
		<category><![CDATA[Factura]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12619</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg" alt="Apple Store Regen Street" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12621" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de comercios. En muchas de esas ocasiones se ofrecían a mandarte una copia a la dirección de email que facilitásemos. No siempre se ofrecen a esta opción, pero si les preguntamos por ello nos tomarán nota sin dudarlo para facilitarnos esa copia virtual.</p>
<p>Hoy os voy a contar una historia cuya moraleja es muy sencilla: <strong>pedid siempre la factura digital cuando compréis en una Apple Store.</strong></p>
<p><span id="more-12619"></span></p>
<p>Por los Reyes Magos de 2014 <a title="FotoDiaria - estrenando iPhone 5s" href="http://www.mylaif.es/post/72688699036/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de" target="_blank">recibí un iPhone 5s</a>, un regalo que me pilló desprevenido y que me hizo mucha ilusión. <strong>Fue comprado por un particular en la Apple Store de Parquesur y según fechas, hoy en día sigue teniendo garantía.</strong></p>
<p>La garantía en Apple <a title="OCU se suma y demanda a Apple por la garantía de sus productos" href="www.macsfera.com/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos/" target="_blank">ha sido muy cuestionada</a>, pero en el último año se han puesto las pilas y ya operan correctamente. Así es como funciona: al estar en la Unión Europea, todo producto tiene una garantía de dos años mínimo. El primer año corre a cargo del fabricante, mientras que el segundo año es el distribuidor el que lo gestiona todo. <strong>Y en Apple no es distinto.</strong></p>
<p>En mi caso particular, el fabricante y el distribuidor son la misma persona, de modo que Apple debe ser la que me atienda en caso de que detecte un fallo en el terminal. Sabiendo esto, obtuve una cita en la Genius Bar para que me atendiesen. Estamos en fechas concurridas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> de modo que, aunque me pilla mejor Parquesur, tuve que acudir a Xanadú para obtener asistencia.</p>
<p>Tras explicar el problema y confirmar unos datos básicos del teléfono, el Genius que me atendió <strong>me preguntó por el ticket de compra.</strong> La cara que puse le tuvo que dejar perplejo. <em>¿El ticket de compra? ¿Cómo voy a tener el ticket si se supone que vuestro sistema, con sólo meter el número de serie del iPhone, te dice hasta de qué fábrica salió</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><em>?</em></p>
<p><strong>Resulta que ha habido un error con la información que tienen de mi iPhone y su sistema no es capaz de rastrear bien los datos asociados a mi dispositivo.</strong> Puesto que el teléfono está en su segundo año, Apple necesita confirmar que la compra se hizo por un cliente personal y no a nombre de una empresa <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, y como la información que arroja mi teléfono no es la adedcuada, el Genius necesita saber de primera mano, con el ticket, que en efecto ha sido comprado por un particular.</p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg"><img src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg" alt="Genius Bar" width="1920" height="1200" class="size-full wp-image-12622" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg 1920w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><br />
Imagen de <a href="https://flic.kr/p/7szPQY" target="_blank">Randy Lemoine</a></p>
<p><strong>Obviamente yo no tenía el ticket.</strong> Es un regalo y hace casi dos años que lo tengo. Además, e insistiendo en esto, es Apple la que posee todos los detalles del dispositivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Además, y para rematar la faena, mis padres pidieron una copia de la factura <strong>pero nunca llegó.</strong></p>
<p>Si hubiese tenido esa copia virtual del ticket de compra de mi iPhone no tendría que haber estado un buen rato intentando convencer al Genius de que mi iPhone es el que es. Podría solucionar el problema de la información para futuros casos y, a su vez, podrían operar con mi dispositivo para solventar el fallo de batería que tiene.</p>
<p>Por otro fallo distinto al iPhone <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, tengo que ir a la Apple Store de Parquesur a que me atiendan y voy a aprovechar para intentar solucionar el asunto. En Xanadú podrían haber investigado más para obtener toda la verdad, pero debido a las limitaciones que tienen de tienda, hubiese requerido de mucho tiempo y un gerente, <strong>así que lo mejor es aprovechar que tengo que ir a Parquesur para ejercer mi derecho de garantía.</strong></p>
<p>He de aclarar que, si bien los trabajadores no pudieron ayudarme con el iPhone, sí que me ayudaron a gestionar la cita de la Genius Bar. Ya os digo, últimamente están hasta arriba y es muy difícil conseguir hora a través de la web.</p>
<p>Por si os lo estáis preguntando, el problema que tiene mi dispositivo es que se bebe la batería. Da igual que lo uses, que no, que tengas todo desactivado o que pongas el modo bajo consumo. Se la bebe. En 5 horas, como mucho, ha muerto sin haberlo tocado.</p>
<p>La semana que viene veremos qué ocurre y cómo soluciono el problema en caso de que me pongan alguna pega. Por mi parte, como os he dicho al principio, <strong>me quedo con que siempre tengo que pedir la copia virtual de la factura, y si no llega, hay que insistir para que la manden.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la primera parte de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><strong>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Continúa con la historia para saber cómo acaba.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En realidad, cualquier fecha es concurrida para pedir cita en los últimos meses…</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No, no es tan preciso, pero si que obtienen un montón de datos relevantes.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En cuyo caso, no tendría derecho a ese segundo año de garantía —a menos que haya comprado Apple Care.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si son precisos que sabían todos los detalles de <a title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" target="_blank">mi antiguo MacBook Pro</a> comprado en la Fnac <a title="Confirmadas las Apple Store de Barcelona y Madrid" href="www.macsfera.com/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid/" target="_blank">dos años antes de que Apple aterrizase en España con su primera Apple Store</a>.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La antena Bluetooth de <a title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" target="_blank">mi nuevo MacBook Pro</a> falla mucho.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Próxima apertura de una Apple Store en Málaga y otra en Madrid</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jun 2011 22:24:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store La Cañada]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Marbella]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Paseo de Gracia]]></category>
		<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2639</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/">Próxima apertura de una Apple Store en Málaga y otra en Madrid</a></p>
<p>Navegando un poco por la web de Apple, en el apartado de trabajo, más concretamente en el de Retail, podemos ver que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/">Próxima apertura de una Apple Store en Málaga y otra en Madrid</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/">Próxima apertura de una Apple Store en Málaga y otra en Madrid</a></p>
<p><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png" alt="" title="Apple Store Marbella y Madrid" width="550" height="269" class="aligncenter size-full wp-image-3728" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Apple-Store-Marbella-y-Madrid-300x147.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Navegando un poco por la web de <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong>, en el apartado de trabajo, más concretamente en el de <strong>Retail</strong>, podemos ver que a aparecido una opción nueva en Estado/Provincia, <strong>Málaga</strong>.</p>
<p><span id="more-2639"></span></p>
<p>Allí es donde <strong>Apple</strong> ha decidido abrir la siguiente tienda, más concretamente en <strong>Marbella, La Cañada.</strong> Yo ya había oído hablar de esto pero la verdad es que no había escrito nada y parece ser muy segura su apertura.</p>
<p>La otra sorpresa viene cuando seleccionamos Madrid como lugar en la que buscar trabajo y nos da dos posibilidades, una de ellas es la ya abierta, <strong>Xanadú</strong>, y la otra es una situada en el <strong>centro comercial Parquesur.</strong> <strong>Parquesur</strong> es un centro comercial situado en el <strong>municipio de Leganés al sur de Madrid,</strong> es un centro comercial muy grande y algún rumor había por ahí de una posible tienda, pero desapareció rápido. Ahora al parecer ha aparecido de nuevo porque es posible solicitar trabajo.</p>
<p>Nada se sabe de la <strong><a href="www.macsfera.com/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol/" title="Próxima Apple Store en el Nº1 de la Puerta del Sol">Apple Store de la Puerta del Sol</a></strong> ni de la <strong><a href="www.macsfera.com/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid/" title="Apple Store del Paseo de Gracia">Apple Store del Paseo de Gracia</a></strong>, será porque todavía se están apalabrando.</p>
<p>Si en los próximos días/meses vemos alguna foto con un escaparate cubierto de paneles negros será una confirmación segura de que ese emplazamiento será ocupado por una <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store/" title="Apple Store">Apple Store</a></strong>. Por cierto, si estás interesado envía tu información a ver si tienes suerte y entras a trabajar que tal y como está el panorama sería una buena noticia.</p>
<p>Vía | <a href="http://twitter.com/nil_caste">Nil_Caste</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/">Próxima apertura de una Apple Store en Málaga y otra en Madrid</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
