{"id":4645,"date":"2011-08-25T17:06:54","date_gmt":"2011-08-25T15:06:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4645"},"modified":"2023-01-29T12:24:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:17","slug":"actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n de iTunes a la 10.4.1"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png\" alt=\"\" title=\"Actualizaci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"212\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4647\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><\/strong> ha recibido una actualizaci\u00f3n en su versi\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> que soluciona unos cuantos errores.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<ul>\n<li>Soluciona un problema que provocaba que las teclas multimedia de algunos teclados de terceros no funcionaran correctamente.<\/li>\n<li>Soluciona problemas al a\u00f1adir ilustraciones a las canciones y los v\u00eddeos.<\/li>\n<li>Soluciona un problema que pod\u00eda provocar que iTunes no respondiera al comprar una pel\u00edcula en alta definici\u00f3n.<\/li>\n<li>Soluciona un problema que provocaba que <strong>iTunes<\/strong> tardara en abrirse tras el reposo del <strong>Mac<\/strong>.<\/li>\n<li>Soluciona problemas de compatibilidad con <strong>VoiceOver<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como vemos unos cuantos bugs solucionados de gran importancia que har\u00e1n la convivencia con el nuevo <strong>iTunes<\/strong> mucho mejor y sobre todo ofrecer mejor experiencia con la compra de pel\u00edculas o personalizaci\u00f3n de las car\u00e1tulas. Adem\u00e1s la nueva integraci\u00f3n con teclados de terceros y con el <strong>Mac<\/strong> ser\u00e1 mucho mejor.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iTunes ha recibido una actualizaci\u00f3n en su versi\u00f3n de Mac que soluciona unos cuantos errores.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4647,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[28,312,2205,14,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n de iTunes a la 10.4.1<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una actualizaci\u00f3n importante de iTunes con correcci\u00f3n de unos cuantos errores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n de iTunes a la 10.4.1\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una actualizaci\u00f3n importante de iTunes con correcci\u00f3n de unos cuantos errores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-25T15:06:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\u00f3n.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"212\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Actualizaci\\u00f3n.png\",\"width\":550,\"height\":212,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n de iTunes a la 10.4.1\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-25T15:06:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una actualizaci\\u00f3n importante de iTunes con correcci\\u00f3n de unos cuantos errores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-itunes-a-la-10-4-1\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4645"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17449,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4645\/revisions\/17449"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}