{"id":10424,"date":"2015-03-21T15:36:40","date_gmt":"2015-03-21T14:36:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10424"},"modified":"2021-10-17T12:44:36","modified_gmt":"2021-10-17T10:44:36","slug":"caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/","title":{"rendered":"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/16010908\/Conectividad-MacBook1.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-14055\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/16010908\/Conectividad-MacBook1.jpeg\" alt=\"Conectividad MacBook\" width=\"2560\" height=\"740\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, <strong>han ido obteniendo caracter\u00edsticas en pos de la conectividad inal\u00e1mbrica.<\/strong> Esas caracter\u00edsticas son las que han hecho posible lanzar el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo MacBook<\/a> y mantenerlo completamente funcional a pesar de que s\u00f3lo tiene <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/usb-c\/\" title=\"USB C\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un puerto USB de tipo C<\/a>.<\/p>\n<p>Es cierto que puede ser pronto y radical eliminar todos los puertos para sustituir los cables, pero <strong>el ecosistema de Apple est\u00e1 perfectamente formado para soportarlo<\/strong> gracias a las distintas caracter\u00edsticas de software y hardware de los equipos. De momento, el Macbook es s\u00f3lo un equipo que est\u00e1 orientado a la movilidad absoluta, pero es m\u00e1s que probable que Apple planee <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\" title=\"Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">eliminar la mayor\u00eda de puertos para favorecer el dise\u00f1o<\/a>, aunque un cambio tan radical ahora mismo ha tener una transici\u00f3n calmada pero constante.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>iCloud<\/h2>\n<p>iCloud, el sistema en la nube de Apple, <strong>act\u00faa como disco duro unido a varios ordenadores<\/strong> con el que podremos tener nuestros archivos m\u00e1s importantes sincronizados entre todos los dispositivos. De esta forma, Apple planea una alternativa para no usar pen drives o discos duros que puedan ocupar un puerto.<\/p>\n<p>Gracias a <strong>iCloud Drive,<\/strong> ahora podremos gestionar todos y cada uno de los archivos que queramos. No es necesario que lo use una aplicaci\u00f3n, o que esa aplicaci\u00f3n sea compatible con iCloud. Act\u00faa como Dropbox o Google Drive, pero 100% implementado con nuestros dispositivos.<\/p>\n<h2>Instant Hotspot<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163252\/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163252\/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg\" alt=\"Instant Hotspot iPhone y Mac\" width=\"1782\" height=\"557\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta no es una caracter\u00edstica \u00fanicamente de OS X, es m\u00e1s de iOS. Consiste en <strong>hacer que nuestro iPhone sea un punto de acceso a Internet<\/strong> usando la tarifa de datos asociada a nuestro tel\u00e9fono. Esto, por suerte lo hacen los dispositivos Android, de modo que tambi\u00e9n nos beneficiaremos de este hecho a pesar de no tener un iPhone.<\/p>\n<p>De este modo podremos acceder a Internet con nuestro Mac usando la antena Wi-Fi para conectarnos al iPhone. As\u00ed podremos tener conexi\u00f3n incluso cuando no hay puntos de acceso cercanos.<\/p>\n<h2>AirDrop<\/h2>\n<p>Si bien iCloud nos sirve para sincronizar archivos entre nuestros dispositivos, \u00bfqu\u00e9 hacemos si es otro usuario el que quiere pasarnos un documento? Para ello tenemos AirDrop, <strong>el sistema que Apple ha dise\u00f1ado para transferir archivos entre dispositivos de la marca usando la antena WiFi o Bluetooth.<\/strong><\/p>\n<h2>Bluetooth<\/h2>\n<p>Desde hace tiempo, la conectividad Bluetooth est\u00e1 presente en los dispositivos Apple. Con el paso de los modelos se han ido implementando las nuevas versiones que son m\u00e1s eficientes y m\u00e1s estables. Gracias a ello, <strong>podemos conectar ratones, teclados, auriculares o altavoces.<\/strong> Todo de forma inal\u00e1mbrica sin, una vez m\u00e1s, usar un solo puerto.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, tambi\u00e9n lo podremos usar en caso de que queramos compartir archivos con sistemas no compatibles con AirDrop.<\/p>\n<h2>AirPlay<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163247\/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163247\/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg\" alt=\"AirPlay Mirroring Apple TV\" width=\"1440\" height=\"740\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Con AirPlay podremos reproducir los v\u00eddeos, m\u00fasica, pases de fotos o presentaciones que tengamos en el Mac con cualquier pantalla externa<\/strong> siempre y cuando haya una conexi\u00f3n Wi-Fi y un dispositivo AirPlay conectado a dicha pantalla. <\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>con AirPlay Mirroring podremos compartir la pantalla de nuestro Mac.<\/strong> Es necesario usar un Apple TV conectado por HDMI a la pantalla externa, pero no es obligatorio tener una red Wi-Fi para hacerlo funcionar.<\/p>\n<h2>Mac App Store<\/h2>\n<p>Si bien hace mucho que no se usan los CDs o DVDs para instalar aplicaciones, Apple desarroll\u00f3 la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\/\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> para que ni si quiera hubiese que plantearselo. <strong>Con ella podremos instalar o desinstalar cualquier aplicaci\u00f3n disponible a golpe de click.<\/strong><\/p>\n<h2>Copias de seguridad<\/h2>\n<p>Gracias a la aplicaci\u00f3n Time Machine y a las estaciones AirPort <strong>podremos hacer copias de seguridad de forma inal\u00e1mbrica y autom\u00e1tica.<\/strong> S\u00f3lo tendremos que configurarlo una vez y ya no tendremos que preocuparnos m\u00e1s por ello.<\/p>\n<h2>Wi-Fi<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163250\/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163250\/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg\" alt=\"Imprimir por Wi-Fi\" width=\"1349\" height=\"583\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por supuesto, la antena Wi-Fi es un instrumento que lleva muchos a\u00f1os presente entre nosotros, y los fabricantes cada d\u00eda encuentran m\u00e1s usos para que podamos aprovechar este tipo de conexi\u00f3n. Muchas de las caracter\u00edsticas mostradas arriba requieren de una antena Wi-Fi o una red Wi-Fi, pero <strong>hay otros ejemplos como imprimir documentos o reproducir m\u00fasica en dispositivos conectados a la red.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Si segu\u00eds las novedades de los Mac, OS X y iOS os percatar\u00e9is de como Apple ha ido introduciendo poco a poco todas estas novedades. Eso les ha hecho <strong>tener un ecosistema preparado para sobrevivir sin cables y sin tener que sacrificar ninguna funci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Sabiendo que han apostado tan fuerte por la tecnolog\u00eda inal\u00e1mbrica, <strong>me gustar\u00eda ver en el futuro c\u00f3mo van a cambiar las cosas que ahora realizamos con cables.<\/strong> El Apple Watch tiene un cargador inductivo, no es 100% inal\u00e1mbrico, pero por algo se empieza. Apple tiene que pensar mucho en esto porque no basta con a\u00f1adir una estaci\u00f3n de carga inal\u00e1mbrica convencional \u2013muchos usamos los productos a\u00fan cuando se est\u00e1n cargando\u2013 hay que darle una vuelta m\u00e1s.<\/p>\n<p>En cualquier caso, nuestros ordenadores llevan ya un tiempo a\u00f1adiendo funciones silenciosamente para poder prescindir de los cables y eso es algo muy positivo. Por separado lo \u00fanico que ve\u00edamos eran caracter\u00edsticas aisladas, pero <strong>todo junto se plantea como una buena alternativa al medio f\u00edsico.<\/strong> Si se quiere eliminar algo, hay que ofrecer alternativas, y Apple lo ha hecho.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, han ido obteniendo caracter\u00edsticas en pos de la conectividad<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14055,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,19,2233],"tags":[30,416,408,2216,714,2150,2081,2217,18,2219,174,2149,2076,625,2243,445,610,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Todas las caracter\u00edsticas que tiene OS X para que podamos prescindir de los cables a la hora de realizar tareas con nuestro Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Todas las caracter\u00edsticas que tiene OS X para que podamos prescindir de los cables a la hora de realizar tareas con nuestro Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-21T14:36:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:44:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Conectividad-MacBook.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Todas las caracter\u00edsticas que tiene OS X para que podamos prescindir de los cables a la hora de realizar tareas con nuestro Mac.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Conectividad-MacBook.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Conectividad-MacBook1.jpeg\",\"width\":2560,\"height\":740,\"caption\":\"Conectividad MacBook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\",\"name\":\"Caracter\\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-21T14:36:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:44:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Todas las caracter\\u00edsticas que tiene OS X para que podamos prescindir de los cables a la hora de realizar tareas con nuestro Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10424"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10424"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10424\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17906,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10424\/revisions\/17906"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10424"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10424"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10424"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}