{"id":217,"date":"2010-12-26T00:28:00","date_gmt":"2010-12-25T22:28:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/comienzan-los-regalos-de-apple\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:18","slug":"comienzan-los-regalos-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/","title":{"rendered":"Comienzan los regalos de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos.png\" alt=\"\" title=\"12 d\u00edas de regalos\" width=\"550\" height=\"825\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3335\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos-200x300.png 200w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy, d\u00eda 26 de diciembre, han empezado <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/\">Nuestros 12 d\u00edas de regalos de Apple<\/a><\/strong>. A pesar de que se adelantaron regalando un \u00e1lbum con tres canciones<br \/>\n<!--more--><br \/>\nSi abres la <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/nuestros-12-dias-regalos-itunes\/id406478317?mt=8\"><strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> de Nuestros 12 d\u00edas de regalos<\/a> o v\u00e1is a <a href=\"http:\/\/www.nuestros12diasderegalos.es\/\">la p\u00e1gina oficial<\/a> descubrir\u00e9is que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> ha puesto a disposici\u00f3n una <strong>canci\u00f3n<\/strong> del cantante <strong>Juanes-Y no regresar\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Como ya sab\u00e9is pod\u00e9is <strong>descargaros la canci\u00f3n de forma gratuita durante 24 horas,<\/strong> pasadas esas 24 horas vendr\u00e1 el siguiente regalo y as\u00ed sucesivamente hasta el d\u00eda 6 de enero que finaliza la promoci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy, d\u00eda 26 de diciembre, han empezado Nuestros 12 d\u00edas de regalos de Apple. A pesar de que se adelantaron regalando un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3335,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[336,2206,2210,2232,340],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comienzan los regalos de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los 12 d\u00edas de regalos comienzan con un regalo musical de Juanes, la canci\u00f3n Y no regresar\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comienzan los regalos de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los 12 d\u00edas de regalos comienzan con un regalo musical de Juanes, la canci\u00f3n Y no regresar\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-25T22:28:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"825\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\\u00edas-de-regalos.png\",\"width\":550,\"height\":825,\"caption\":\"12 d\\u00edas de regalos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/\",\"name\":\"Comienzan los regalos de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-25T22:28:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los 12 d\\u00edas de regalos comienzan con un regalo musical de Juanes, la canci\\u00f3n Y no regresar\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-los-regalos-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=217"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17299,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\/revisions\/17299"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}