{"id":6010,"date":"2011-12-22T09:12:23","date_gmt":"2011-12-22T08:12:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6010"},"modified":"2023-01-29T12:59:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:05","slug":"steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/","title":{"rendered":"Steve Jobs recibe el Premio Grammy 2012 por su contribuci\u00f3n a la m\u00fasica"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Steve-Jobs-con-iPod-y-iPhone.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Steve-Jobs-con-iPod-y-iPhone.jpeg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs con iPod y iPhone\" width=\"550\" height=\"353\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6011\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Steve-Jobs-con-iPod-y-iPhone.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Steve-Jobs-con-iPod-y-iPhone-300x193.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong>Recording Academy<\/strong> ha anunciado hoy que el <strong>difunto CEO de Apple, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>, ha sido galardonado con el premio de este a\u00f1o por su contribuci\u00f3n al mundo de la m\u00fasica<\/strong> concedido por el Consejo Directivo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Visionario, pionero, un innovador, un genio &#8211; todas esas palabras y m\u00e1s se han utilizado para describir la apasionada din\u00e1mica de Steve Jobs, quien siempre crey\u00f3, y ha demostrado muchas veces, que lo imposible era posible.<\/p>\n<p>Tom\u00f3 la tecnolog\u00eda y la convirti\u00f3 en arte, convierti\u00e9ndose en un jugador clave y l\u00edder en el mundo del entretenimiento y en particular de la m\u00fasica, cambi\u00f3 la forma en que todos usamos Internet y compartimos m\u00fasica, pel\u00edculas, libros, fotos, y mucho m\u00e1s.<\/p>\n<p>[&#8230;] El mundo ha perdido a un inventor inspirador y creativo cuyo extraordinario legado permanecer\u00e1 para siempre presente en nuestras vidas. Nuestro m\u00e1s sentido p\u00e9same a su familia, sus amigos, y los empleados destacados de Apple, que seguir\u00e1n honrando su memoria y visi\u00f3n (refiri\u00e9ndose a la visi\u00f3n que ten\u00eda Jobs de las cosas).<\/p><\/blockquote>\n<p>En el comunicado tambi\u00e9n se hace menci\u00f3n al <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2002\/02\/26Apple-Wins-2002-Technical-GRAMMY-Award.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">premio Grammy como mejor T\u00e9cnico<\/a> que se llev\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> en 2002 <strong>por sus destacadas contribuciones t\u00e9cnicas a la industria de la m\u00fasica y el campo de grabaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>La ceremonia se llevar\u00e1 a cabo el <strong>11 de febrero<\/strong> en la denominada Semana Grammy donde alg\u00fan representante deber\u00e1 recoger el premio en la <strong>54 edici\u00f3n anual de los Grammy<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/12\/21\/steve-jobs-honored-with-2012-grammy-special-merit-award-for-contributions-to-music\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/one9us\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr aar0on<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Recording Academy ha anunciado hoy que el difunto CEO de Apple, Steve Jobs, ha sido galardonado con el premio de este<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6011,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[351,627,1130,255,2210,1128,1133,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs recibe el Premio Grammy 2012 por su contribuci\u00f3n a la m\u00fasica<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs ha sido galardonado por el Premio Grammy 2012 por su contribuci\u00f3n a la m\u00fasica concedido por la Junta Directiva. El evento se celebrar\u00e1 el 11 de febrero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs recibe el Premio Grammy 2012 por su contribuci\u00f3n a la m\u00fasica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs ha sido galardonado por el Premio Grammy 2012 por su contribuci\u00f3n a la m\u00fasica concedido por la Junta Directiva. El evento se celebrar\u00e1 el 11 de febrero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-22T08:12:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Steve-Jobs-con-iPod-y-iPhone.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"353\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Steve-Jobs-con-iPod-y-iPhone.jpeg\",\"width\":550,\"height\":353,\"caption\":\"Steve Jobs con iPod y iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/\",\"name\":\"Steve Jobs recibe el Premio Grammy 2012 por su contribuci\\u00f3n a la m\\u00fasica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-22T08:12:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs ha sido galardonado por el Premio Grammy 2012 por su contribuci\\u00f3n a la m\\u00fasica concedido por la Junta Directiva. El evento se celebrar\\u00e1 el 11 de febrero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6010"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6010"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6010\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17604,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6010\/revisions\/17604"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6011"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6010"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6010"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6010"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}