{"id":193,"date":"2010-11-18T16:38:00","date_gmt":"2010-11-18T15:38:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/%c2%bfapple-planea-convertirse-en-operador-movil\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:18","slug":"apple-planea-convertirse-en-operador-movil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/","title":{"rendered":"\u00bfApple planea convertirse en operador m\u00f3vil?"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-como-compa\u00f1\u00eda-m\u00f3vil.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-como-compa\u00f1\u00eda-m\u00f3vil.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple como compa\u00f1\u00eda m\u00f3vil\" width=\"550\" height=\"381\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3294\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-como-compa\u00f1\u00eda-m\u00f3vil.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-como-compa\u00f1\u00eda-m\u00f3vil-300x208.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer, buscando un v\u00eddeo en Antena3.com me encontr\u00e9 con <a href=\"http:\/\/www.antena3.com\/viveconectado\/actualidad\/-noticias\/apple-planea-convertirse-operador-moviles_2010111700103.html\">esta curiosa noticia<\/a>. En ella habla de la <strong>posibilidad de que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a> ofrezca tarifas especiales a sus usuarios,<\/strong> es decir, <strong>hacerse una operadora de m\u00f3vil,<\/strong> solo para los consumidores de un <strong>iPhone<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nContinuemos, en la noticia pone que este rumor viene dado por alguna que otra empresa y altos empresarios de otras dos empresas dedicadas a la telefon\u00eda m\u00f3vil. Siendo as\u00ed, <strong>Apple<\/strong> se convertir\u00eda en el primer fabricante del mundo en convertirse en un operador m\u00f3vil tambi\u00e9n.<\/p>\n<p>M\u00e1s de una vez he divagado yo entre mis pensamientos en analizar esta propuesta, hace cosa de 5 meses o as\u00ed, analic\u00e9 que con todos los recursos que tiene <strong>Apple<\/strong>, si sacaba tarifas atractivas podr\u00eda ganar mucho dinero, aunque luego pens\u00e9 que si fuese esto as\u00ed la exclusividad del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone\">iPhone<\/a><\/strong> por otras empresas ser\u00eda puesta en duda y a lo mejor ya no ser\u00eda tan buena idea.<\/p>\n<p>Pero como ahora las cosas han cambiado y el <strong>iPhone<\/strong> se comercializa de forma libre en ciertos pa\u00edses, y en otros ya son varias (no todas) las que lo comercializan, ahora si que parece que puede tener m\u00e1s consistencia la historia.<\/p>\n<p>En todo caso, <strong>Apple<\/strong> busca sacar siempre la m\u00e1xima rentabilidad posible a sus productos y acciones de modo que si pierden dinero, lo m\u00e1s probable es que no muevan un dedo. Todo es cuesti\u00f3n de esperar, no creo que la gente tenga mucha prisa, a fin de cuentas no se sabe que tarifas tendr\u00eda ni nada por el estilo.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-podria-lanzar-su-propio-operador-movil-virtual\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer, buscando un v\u00eddeo en Antena3.com me encontr\u00e9 con esta curiosa noticia. En ella habla de la posibilidad de que Apple ofrezca<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3294,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[2206,11,2212],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfApple planea convertirse en operador m\u00f3vil?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple podr\u00eda consolidarse como una compa\u00f1\u00eda de m\u00f3vil para ofertar tarifas junto con el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfApple planea convertirse en operador m\u00f3vil?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple podr\u00eda consolidarse como una compa\u00f1\u00eda de m\u00f3vil para ofertar tarifas junto con el iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-18T15:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-como-compa\u00f1\u00eda-m\u00f3vil.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"381\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-como-compa\\u00f1\\u00eda-m\\u00f3vil.jpg\",\"width\":550,\"height\":381,\"caption\":\"Apple como compa\\u00f1\\u00eda m\\u00f3vil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/\",\"name\":\"\\u00bfApple planea convertirse en operador m\\u00f3vil?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-11-18T15:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple podr\\u00eda consolidarse como una compa\\u00f1\\u00eda de m\\u00f3vil para ofertar tarifas junto con el iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-convertirse-en-operador-movil\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17290,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193\/revisions\/17290"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=193"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}