{"id":6844,"date":"2012-06-11T21:25:34","date_gmt":"2012-06-11T19:25:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6844"},"modified":"2021-10-17T13:36:34","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:34","slug":"nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/","title":{"rendered":"Nuevo AirPort Express con doble banda simult\u00e1nea WiFi m\u00e1s peque\u00f1o"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-AirPort-Express.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-AirPort-Express.png\" alt=\"Nuevo AirPort Express\" title=\"Nuevo AirPort Express\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6845\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-AirPort-Express.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-AirPort-Express-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con todas las <strong>novedades de la WWDC,<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha metido por lo bajo <strong>un nuevo AirPort Express.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este nuevo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airport-express\" title=\"AirPort Express\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPort Express<\/a> ha reducido notablemente su tama\u00f1o pareci\u00e9ndose al <strong>Apple TV<\/strong>. Tiene una doble banda simult\u00e1nea de 2,4 GHz y 5GHz de WiFi aunque carece de USB 3.<\/strong><\/p>\n<p>Este nuevo dispositivo nos permitir\u00e1 hacer todo lo que nos permit\u00eda hacer su versi\u00f3n anterior pero con un menor tama\u00f1o y ocupando menos espacio, el precio es el mismo, 99 d\u00f3lares disponible desde hoy.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/airportexpress\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/172804\/apple-releases-new-airport-express-with-simultaneous-dual-band-wifi-costs-99\/?utm_medium=twit&#038;utm_campaign=spread-us\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con todas las novedades de la WWDC, Apple ha metido por lo bajo un nuevo AirPort Express.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6845,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2233],"tags":[2204,871,1576,625,2243],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo AirPort Express con doble banda simult\u00e1nea WiFi m\u00e1s peque\u00f1o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo AirPort Express con doble banda simult\u00e1nea de WiFi y un nuevo redise\u00f1o, mucho m\u00e1s peque\u00f1o que la unidad anterior.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo AirPort Express con doble banda simult\u00e1nea WiFi m\u00e1s peque\u00f1o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo AirPort Express con doble banda simult\u00e1nea de WiFi y un nuevo redise\u00f1o, mucho m\u00e1s peque\u00f1o que la unidad anterior.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-11T19:25:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-AirPort-Express.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-AirPort-Express.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Nuevo AirPort Express\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/\",\"name\":\"Nuevo AirPort Express con doble banda simult\\u00e1nea WiFi m\\u00e1s peque\\u00f1o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-11T19:25:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado un nuevo AirPort Express con doble banda simult\\u00e1nea de WiFi y un nuevo redise\\u00f1o, mucho m\\u00e1s peque\\u00f1o que la unidad anterior.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6844"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6844"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6844\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17720,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6844\/revisions\/17720"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6844"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6844"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6844"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}