<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>AirPort &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/airport/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 11:09:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Características de OS X para prescindir de los cables</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 14:36:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10424</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, han ido obteniendo características en pos de la conectividad</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" rel="attachment wp-att-14055"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" alt="Conectividad MacBook" width="2560" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, <strong>han ido obteniendo características en pos de la conectividad inalámbrica.</strong> Esas características son las que han hecho posible lanzar el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> y mantenerlo completamente funcional a pesar de que sólo tiene <a href="https://www.macsfera.com/tagusb-c/" title="USB C" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un puerto USB de tipo C</a>.</p>
<p>Es cierto que puede ser pronto y radical eliminar todos los puertos para sustituir los cables, pero <strong>el ecosistema de Apple está perfectamente formado para soportarlo</strong> gracias a las distintas características de software y hardware de los equipos. De momento, el Macbook es sólo un equipo que está orientado a la movilidad absoluta, pero es más que probable que Apple planee <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">eliminar la mayoría de puertos para favorecer el diseño</a>, aunque un cambio tan radical ahora mismo ha tener una transición calmada pero constante.</p>
<p><span id="more-10424"></span></p>
<h2>iCloud</h2>
<p>iCloud, el sistema en la nube de Apple, <strong>actúa como disco duro unido a varios ordenadores</strong> con el que podremos tener nuestros archivos más importantes sincronizados entre todos los dispositivos. De esta forma, Apple planea una alternativa para no usar pen drives o discos duros que puedan ocupar un puerto.</p>
<p>Gracias a <strong>iCloud Drive,</strong> ahora podremos gestionar todos y cada uno de los archivos que queramos. No es necesario que lo use una aplicación, o que esa aplicación sea compatible con iCloud. Actúa como Dropbox o Google Drive, pero 100% implementado con nuestros dispositivos.</p>
<h2>Instant Hotspot</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg" alt="Instant Hotspot iPhone y Mac" width="1782" height="557" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Esta no es una característica únicamente de OS X, es más de iOS. Consiste en <strong>hacer que nuestro iPhone sea un punto de acceso a Internet</strong> usando la tarifa de datos asociada a nuestro teléfono. Esto, por suerte lo hacen los dispositivos Android, de modo que también nos beneficiaremos de este hecho a pesar de no tener un iPhone.</p>
<p>De este modo podremos acceder a Internet con nuestro Mac usando la antena Wi-Fi para conectarnos al iPhone. Así podremos tener conexión incluso cuando no hay puntos de acceso cercanos.</p>
<h2>AirDrop</h2>
<p>Si bien iCloud nos sirve para sincronizar archivos entre nuestros dispositivos, ¿qué hacemos si es otro usuario el que quiere pasarnos un documento? Para ello tenemos AirDrop, <strong>el sistema que Apple ha diseñado para transferir archivos entre dispositivos de la marca usando la antena WiFi o Bluetooth.</strong></p>
<h2>Bluetooth</h2>
<p>Desde hace tiempo, la conectividad Bluetooth está presente en los dispositivos Apple. Con el paso de los modelos se han ido implementando las nuevas versiones que son más eficientes y más estables. Gracias a ello, <strong>podemos conectar ratones, teclados, auriculares o altavoces.</strong> Todo de forma inalámbrica sin, una vez más, usar un solo puerto.</p>
<p>Además, también lo podremos usar en caso de que queramos compartir archivos con sistemas no compatibles con AirDrop.</p>
<h2>AirPlay</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg" alt="AirPlay Mirroring Apple TV" width="1440" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Con AirPlay podremos reproducir los vídeos, música, pases de fotos o presentaciones que tengamos en el Mac con cualquier pantalla externa</strong> siempre y cuando haya una conexión Wi-Fi y un dispositivo AirPlay conectado a dicha pantalla. </p>
<p>Además, <strong>con AirPlay Mirroring podremos compartir la pantalla de nuestro Mac.</strong> Es necesario usar un Apple TV conectado por HDMI a la pantalla externa, pero no es obligatorio tener una red Wi-Fi para hacerlo funcionar.</p>
<h2>Mac App Store</h2>
<p>Si bien hace mucho que no se usan los CDs o DVDs para instalar aplicaciones, Apple desarrolló la <a href="https://www.macsfera.com/tagmac-app-store/" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> para que ni si quiera hubiese que plantearselo. <strong>Con ella podremos instalar o desinstalar cualquier aplicación disponible a golpe de click.</strong></p>
<h2>Copias de seguridad</h2>
<p>Gracias a la aplicación Time Machine y a las estaciones AirPort <strong>podremos hacer copias de seguridad de forma inalámbrica y automática.</strong> Sólo tendremos que configurarlo una vez y ya no tendremos que preocuparnos más por ello.</p>
<h2>Wi-Fi</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg" alt="Imprimir por Wi-Fi" width="1349" height="583" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Por supuesto, la antena Wi-Fi es un instrumento que lleva muchos años presente entre nosotros, y los fabricantes cada día encuentran más usos para que podamos aprovechar este tipo de conexión. Muchas de las características mostradas arriba requieren de una antena Wi-Fi o una red Wi-Fi, pero <strong>hay otros ejemplos como imprimir documentos o reproducir música en dispositivos conectados a la red.</strong></p>
<hr />
<p>Si seguís las novedades de los Mac, OS X y iOS os percataréis de como Apple ha ido introduciendo poco a poco todas estas novedades. Eso les ha hecho <strong>tener un ecosistema preparado para sobrevivir sin cables y sin tener que sacrificar ninguna función.</strong></p>
<p>Sabiendo que han apostado tan fuerte por la tecnología inalámbrica, <strong>me gustaría ver en el futuro cómo van a cambiar las cosas que ahora realizamos con cables.</strong> El Apple Watch tiene un cargador inductivo, no es 100% inalámbrico, pero por algo se empieza. Apple tiene que pensar mucho en esto porque no basta con añadir una estación de carga inalámbrica convencional –muchos usamos los productos aún cuando se están cargando– hay que darle una vuelta más.</p>
<p>En cualquier caso, nuestros ordenadores llevan ya un tiempo añadiendo funciones silenciosamente para poder prescindir de los cables y eso es algo muy positivo. Por separado lo único que veíamos eran características aisladas, pero <strong>todo junto se plantea como una buena alternativa al medio físico.</strong> Si se quiere eliminar algo, hay que ofrecer alternativas, y Apple lo ha hecho.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2011 16:05:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort]]></category>
		<category><![CDATA[AMD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara FaceTime HD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Express Car]]></category>
		<category><![CDATA[Facetime]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i7]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Antirreflejante]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Reflejante]]></category>
		<category><![CDATA[Sandy Bridge]]></category>
		<category><![CDATA[SuperDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[Unibody]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1301</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a></p>
<p>Tal y como predijimos, los nuevos MaBook Pro se asoman por las Apple Store y traen más o menos lo hablado hasta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.png" alt="" title="MacBook Pro 2011" width="550" height="283" class="aligncenter size-full wp-image-3438" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011-300x154.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Tal y como predijimos, los nuevos <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagmacbook-pro" title="MacBook Pro">MaBook Pro</a></strong> se asoman por las <strong>Apple Store</strong> y traen más o menos lo hablado hasta el momento.<br />
<span id="more-1301"></span><br />
Emepecemos:</p>
<h2>Especificaciones de diseño</h2>
<p>Los nuevos <strong>MacBook Pro</strong> <strong>siguen conservando su carcasa unibody de aluminio</strong> (desechamos la opción del <strong>LiquidMetal</strong>). Incorporan una <strong>cámara FaceTime HD</strong> más fina que la del <strong>iPhone 4</strong> para que pueda competir con algunos periféricos que han salido al mercado recientemente. Incluye un puerto <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagthunderbolt" title="Thunderbolt">Thunderbolt</a></strong> que permite una transmisión de datos de 10 Gb/s y conservan los <strong>puertos USB, Firewire 800, y en caso del modelo de 17&#8243; la Express Car.</strong></p>
<p>El grabador de DVD ahora <strong>alcanza una velocidad muy elevada ya que incluye SuperDrive a 8x</strong> y puedes grabar discos de doble capa.</p>
<p>En los modelos de 15&#8243; y 17&#8243; <strong>se pueden escoger un tipo de pantalla distinto,</strong> bien el <strong>reflejante</strong> como hasta ahora, o el <strong>Antirreflectante</strong> que es más o menos como el del <strong>MacBook Air</strong>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.jpg" alt="" title="MacBook Pro 2011" width="550" height="335" class="aligncenter size-full wp-image-3439" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011-300x183.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<h2>Componentes internos</h2>
<p>Vienen con procesadores <strong>Core i5 e i7 con Sandy Bridge</strong> cada uno aportando mayor velocidad.</p>
<p>Los modelos de 15 y 17&#8243; <strong>incluyen gráficas AMD Radeon 3000</strong> que permite trabajar con proyectos en HD, agilizar la conexión de <strong>FaceTime</strong> para una llamada en HD.</p>
<p>Las baterías <strong>reducen su capacidad en cuanto a tiempo</strong> porque aguantan un máximo de 7 horas aunque visto que todos vienen con Cores i5 e i7 y esas gráficas va muy bien.</p>
<p><strong>Con AirPort te puedes conectar a tu iPhone y compartir la conexión 3G</strong> siempre y cuando tu operador te lo permita.</p>
<h2>Precios</h2>
<h3>MacBook Pro 13&#8243;</h3>
<p>Core i5 2,3 GHz de doble núcleo, 4 GB de RAM y 320 GB de disco duro por 1.149€.<br />
Core i7 2,7 GHz de doble núcleo, 4 GB de RAM y 500 GB de disco duro por 1.449€.</p>
<h3>MacBook Pro 15&#8243;</h3>
<p>Core i7 a 2 GHz de cuatro núcleos, 4 GB de RAM y 500 GB de disco duro por 1.749€.<br />
Core i7 a 2,2 GHz de cuatro núcleos, 4 GB de RAM y 750 GB de disco duro por 2.149€.</p>
<h3>MacBook Pro 17&#8243;</h3>
<p>Core i7 a 2,2 GHz de cuatro núcleos, 4 GB de RAM y 750 GB de disco duro de 2.499€.</p>
<p>A mi punto de vista no están tan mal, van bastante bien y tienen muy buena pinta, intentaremos contar más cosas y especificaciones de los nuevos complementos más a fondo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
