{"id":6061,"date":"2011-12-31T14:12:39","date_gmt":"2011-12-31T13:12:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6061"},"modified":"2023-01-29T12:32:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:03","slug":"apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/","title":{"rendered":"Apple intentar\u00e1 impedir la colocaci\u00f3n del cartel de El T\u00edo Pepe"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\" alt=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" title=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" width=\"550\" height=\"260\" class=\"size-full wp-image-3306\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid-300x142.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al parecer, <strong>Apple<\/strong> intentar\u00e1 impedir que el famoso letrero de <strong>T\u00edo Pepe<\/strong> se coloque en el \u00e1tico de lo que ser\u00e1 su <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\" title=\"Futura Apple Store en Madrid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">futura Apple Store en Madrid<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El cartel de <strong>T\u00edo Pepe<\/strong> fue retirado de su sitio hace dos meses para realizar una gran restauraci\u00f3n ya que llevaba colgado 76 a\u00f1os en los que no se ha movido del sitio.<\/p>\n<p>Seg\u00fan la fuente, desde Cupertino <strong>intentar\u00e1n impedir que se vuelva a colocar porque promociona una bebida alcoh\u00f3lica<\/strong> pero el \u00abproblema\u00bb se encuentra en que <strong>el cartel es patrimonio de la ciudad<\/strong> de modo que pueden encontrarse con problemas a la hora de hacerlo.<\/p>\n<p>El Economista sugiere una posibilidad que es la de la recolocaci\u00f3n de dicho cartel en otro sitio de la plaza y que <strong>el lugar que ocupaba se ver\u00eda sustituido por un logo de Apple<\/strong> aunque es una afirmaci\u00f3n precipitada ya que los logotipos de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> suelen estar dentro del marco del edificio y no por fuera.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.eleconomista.es\/empresas-finanzas\/noticias\/3639824\/12\/11\/Apple-acaba-con-76-anos-de-Tio-Pepe-en-la-Puerta-del-Sol.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Economista<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al parecer, Apple intentar\u00e1 impedir que el famoso letrero de T\u00edo Pepe se coloque en el \u00e1tico de lo que ser\u00e1 su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3306,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2215,1043,2210,2229,191,223],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple intentar\u00e1 impedir la colocaci\u00f3n del cartel de El T\u00edo Pepe<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Al parecer Apple intentar\u00e1 impedir la colocaci\u00f3n del cartel del T\u00edo Pepe por promocionar una bebida alcoh\u00f3lica aunque no hay declaraciones oficiales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple intentar\u00e1 impedir la colocaci\u00f3n del cartel de El T\u00edo Pepe\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Al parecer Apple intentar\u00e1 impedir la colocaci\u00f3n del cartel del T\u00edo Pepe por promocionar una bebida alcoh\u00f3lica aunque no hay declaraciones oficiales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-31T13:12:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"260\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\",\"width\":550,\"height\":260,\"caption\":\"Cartel T\\u00edo Pepe Apple Store Madrid\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/\",\"name\":\"Apple intentar\\u00e1 impedir la colocaci\\u00f3n del cartel de El T\\u00edo Pepe\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-31T13:12:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Al parecer Apple intentar\\u00e1 impedir la colocaci\\u00f3n del cartel del T\\u00edo Pepe por promocionar una bebida alcoh\\u00f3lica aunque no hay declaraciones oficiales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intentara-impedir-la-colocacion-del-cartel-de-el-tio-pepe\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6061"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17596,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6061\/revisions\/17596"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3306"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}