{"id":14524,"date":"2016-04-13T13:37:38","date_gmt":"2016-04-13T11:37:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14524"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"hola-atext-adios-textexpander","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/","title":{"rendered":"Hola aText, adi\u00f3s TextExpander"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14526\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText.jpg\" alt=\"aText\" width=\"1130\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14526\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText.jpg 1130w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText-1024x544.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1130px) 100vw, 1130px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>En los \u00faltimos d\u00edas ha habido mucho revuelo en Internet porque una famosa aplicaci\u00f3n llamada TextExpander ha cambiado su modelo de negocio con el objetivo de ingresar m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Con unas cosas u otras, al final ofrec\u00edan lo mismo por m\u00e1s dinero. Adem\u00e1s se un\u00edan al cobro por sistema de suscripci\u00f3n, algo que nos obligaba a seguir pagando s\u00ed o s\u00ed.<\/p>\n<p>No me mal interpret\u00e9is, pagar por aplicaciones no es malo, pero cuando te dan lo mismo por m\u00e1s, y encima te obligan a pasar por caja, <strong>la gente se resiente.<\/strong><\/p>\n<p>As\u00ed ha sido el caso de Carlos Burges, que <strong><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/04\/hola-atext-adios-textexpander\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ha decidido<\/a> abandonar la aplicaci\u00f3n en favor de aText<\/strong> despu\u00e9s de muchos a\u00f1os siendo usuario de TextExpander.<\/p>\n<blockquote>\n<p>As\u00ed que he buscado alternativas y el precio no era una condici\u00f3n, sino la similitud de funcionamiento y sobre todo, la capacidad de poder recuperar los snippets de TextExpander directamente en la nueva aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Y la soluci\u00f3n ha sido aText.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Ten\u00eda pensado hablar de TextExpander desde hace un par de meses cuando tuve contacto con Smile, la empresa detr\u00e1s de la app. Pero con el cambio de negocio lo he parado todo porque quiero traeros la que mejor haga su cometido con un equilibrio en su precio.<\/p>\n<p>Ah\u00ed es d\u00f3nde entra <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.trankynam.com\/atext\/\" rel=\"noopener noreferrer\">aText<\/a>, Alfred, que tambi\u00e9n <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.alfredapp.com\/blog\/announcements\/alfred-3-sneak-peek-snippets-expansion\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ha anunciado<\/a> un peque\u00f1o adelanto sobre su nueva versi\u00f3n, y <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/smilesoftware.com\/textexpander\/entry\/textexpander-adjustments\" rel=\"noopener noreferrer\">el nuevo anuncio<\/a> de TextExpander, que reduce el precio de la suscripci\u00f3n de por vida para todos los usuarios (adem\u00e1s de devolver sus antiguas versiones a la vida).<\/p>\n<p>Veremos a ver cu\u00e1l es la aplicaci\u00f3n definitiva y d\u00f3nde acabamos, pero una cosa s\u00ed tengo clara, la suscripci\u00f3n en software es un m\u00e9todo de pago que se est\u00e1 popularizando mucho pero que puede hacer que pierdas m\u00e1s que ganes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En los \u00faltimos d\u00edas ha habido mucho revuelo en Internet porque una famosa aplicaci\u00f3n llamada TextExpander ha cambiado su modelo de negocio<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14526,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123],"tags":[372,2397,2137,2125,2138,2396],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hola aText, adi\u00f3s TextExpander<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac d\u00f3nde Carlos Burges habla de que ha dejado TextExpander en favor de aText por al cambio de modelo de negocio de TextExpander.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hola aText, adi\u00f3s TextExpander\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac d\u00f3nde Carlos Burges habla de que ha dejado TextExpander en favor de aText por al cambio de modelo de negocio de TextExpander.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-13T11:37:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Hola aText, adi\u00f3s TextExpander\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac d\u00f3nde Carlos Burges habla de que ha dejado TextExpander en favor de aText por al cambio de modelo de negocio de TextExpander.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13133641\/aText.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/aText.jpg\",\"width\":1130,\"height\":600,\"caption\":\"aText\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/\",\"name\":\"Hola aText, adi\\u00f3s TextExpander\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-13T11:37:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Faq-Mac d\\u00f3nde Carlos Burges habla de que ha dejado TextExpander en favor de aText por al cambio de modelo de negocio de TextExpander.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hola-atext-adios-textexpander\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14524"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18081,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14524\/revisions\/18081"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14526"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14524"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}