<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>RAW &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/raw/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 10:42:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Jul 2015 10:42:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[RAW]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11337</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a></p>
<p>Fotos es la nueva aplicación de fotografía que sustituye a iPhoto. La verdad es que la aplicación es muy fluida, se comporta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/27112925/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/27112925/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg" alt="Recuperar archivos RAW de Fotos" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-11341" /></a></p>
<p>Fotos es la <a href="www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" target="_blank">nueva aplicación</a> de fotografía que sustituye a iPhoto. La verdad es que la aplicación es muy fluida, se comporta genial con bibliotecas grandes, es compatible perfectamente con iCloud, las librerías en streaming y los dispositivos iOS. Además, <a href="www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" title="La característica que hizo que adorase la aplicación fotos" target="_blank">su sistema de almacenamiento es genial</a>.</p>
<p>Pero el otro día me surgió una duda importante. Y es que cuando <a href="http://www.mylaif.es/tagged/r%C3%A9flex" title="Fotos con Réflex" target="_blank">tomo fotos</a> con <a href="http://www.mylaif.es/post/14762200730/canon-dddd" title="Canon :D" target="_blank">mi reflex</a>, <strong>las fotos se guardan en <a href="https://es.m.wikipedia.org/wiki/Raw_(formato)" target="_blank">formato RAW</a>.</strong> Este formato es completamente compatible con Fotos, la aplicación lo importa y convierte las capturas a formato .jpg para moverlas más rápido por la librería y para que sean compatibles con los dispositivos sincronizados por iCloud. De modo que, al estar convertida en formato .jpg <strong>¿cómo puedo recuperar el formato RAW o el archivo original importado?</strong></p>
<p><span id="more-11337"></span></p>
<p>La forma más sencilla de exportar imágenes de la aplicación Fotos es pinchar en la miniatura y arrastrarla a la ubicación deseada. Pero como digo, el formato del archivo exportado es .jpg y <strong>no el original.</strong> Después de leer distintos métodos complejos que van desde códigos en Terminal hasta investigar el contenido del paquete que conforma la biblioteca en el Finder. <strong>Pero hay una solución mucho más sencilla:</strong></p>
<ol>
<li>Elegir la foto o fotos que queremos tener en archivo RAW.</li>
<li>En el Menú de la aplicación, elegir <strong>Archivo</strong> y seguidamente <strong>Exportar</strong>.</li>
<li>El menú desplegable mostrará varias opciones, debemos escoger la opción <strong>Exportar original sin modificar…</strong></li>
</ol>
<p>Y de esta sencilla forma podemos obtener el archivo original con el que importamos la imagen a Fotos. En este caso el archivo RAW.</p>
<p>El motivo por el cual quiero mantener y conservar los archivos RAW es, ni más ni menos, toda la información que se conserva del disparo original y todas las ventajas existentes a la hora de editar ese archivo y no un jpg comprimido.</p>
<p>Uno de los inconvenientes de los archivos RAW es que son pesados, <strong>Fotos trata muy bien este tema porque me permite conservar dichos archivos, visualizarlos y organizarlos</strong> con mucha rapidez sin que me de cuenta de que son RAW <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, y sólo me los muestra cuando los necesito, es decir, cuando se lo pido con los pasos de arriba.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Porque los convierte a jpg para moverlos con agilidad.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
