{"id":1537,"date":"2011-03-24T17:12:05","date_gmt":"2011-03-24T16:12:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1537"},"modified":"2023-01-29T12:51:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:17","slug":"mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/","title":{"rendered":"OS X cumple 10 a\u00f1os entre nosotros"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Cajas-OS-X.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Cajas-OS-X.jpg\" alt=\"\" title=\"Cajas OS X\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3487\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Cajas-OS-X.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Cajas-OS-X-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>10 a\u00f1os han pasado ya desde que sali\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\">OS X<\/a><\/strong> Cheetah 10.0<\/strong> y desde entonces han venido otras 6 versiones m\u00e1s que han hecho disfrutar y simplificar la vida a muchos.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAhora sabemos que se acerca <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\/\">Lion<\/a><\/strong> que ser\u00e1 la s\u00e9ptima pero las seis anteriores fueron muy buenas.<\/p>\n<p><strong>Peculiares todas por llevar nombre de animal y utilizar interfaz gr\u00e1fica de usuario,<\/strong> el <strong>OS X<\/strong> ha ido evolucionando y actualiz\u00e1ndose de tal manera que ha conseguido adaptarse siempre al entorno que le rodea y hacer m\u00e1s amena la estancia al usuario.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed, en <strong>MacSfera<\/strong>, no podemos decir mucho ya que nos hemos metido hace poco, pero podemos afirmar que si no fueran por esas versiones ahora mismo no estar\u00edamos aqu\u00ed y eso es de agradecer.<\/p>\n<p>Esperamos sin duda que las siguientes generaciones tengan tan buen funcionamiento como el que tienen ahora y continuen teniendo esa peculiaridad que los diferencian de los dem\u00e1s.<\/p>\n<p>Foto | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/joewhk\/\">Flickr de Joewhk<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>10 a\u00f1os han pasado ya desde que sali\u00f3 OS X Cheetah 10.0 y desde entonces han venido otras 6 versiones m\u00e1s que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3487,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,17,19,20],"tags":[2206,2207,2208,174,2210,2231,432,175],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mac OS X cumple 10 a\u00f1os entre nosotros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Lo Mac OS X cumplen 10 a\u00f1os desde la versi\u00f3n Mac OS X Cheetah 10.0, hasta ahora que va a salir Mac OS X Lion 10.7\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mac OS X cumple 10 a\u00f1os entre nosotros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lo Mac OS X cumplen 10 a\u00f1os desde la versi\u00f3n Mac OS X Cheetah 10.0, hasta ahora que va a salir Mac OS X Lion 10.7\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-03-24T16:12:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Cajas-OS-X.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Cajas-OS-X.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Cajas OS X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/\",\"name\":\"Mac OS X cumple 10 a\\u00f1os entre nosotros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-03-24T16:12:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Lo Mac OS X cumplen 10 a\\u00f1os desde la versi\\u00f3n Mac OS X Cheetah 10.0, hasta ahora que va a salir Mac OS X Lion 10.7\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-os-x-cumple-10-anos-entre-nosotros\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1537"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1537\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17332,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1537\/revisions\/17332"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1537"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1537"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}