{"id":9706,"date":"2013-06-14T13:27:20","date_gmt":"2013-06-14T12:27:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9706"},"modified":"2023-01-29T12:58:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:47","slug":"como-instalar-os-x-mavericks-beta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo instalar OS X Mavericks Beta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Instalar-la-beta-de-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Instalar-la-beta-de-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Instalar la beta de OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"435\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9723\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Instalar-la-beta-de-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Instalar-la-beta-de-OS-X-Mavericks-300x184.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os traemos un tutorial en el que os <strong>vamos a ense\u00f1ar a instalar la beta de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mavericks<\/a>, el nuevo sistema operativo de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El proceso puede parecer complejo pero en realidad es muy sencillo <strong>siempre que sig\u00e1is los pasos y teng\u00e1is paciencia.<\/strong> En nuestro caso la instalaci\u00f3n la haremos en un disco duro externo, vosotros la pod\u00e9is hacer tanto en el disco duro interno como en el externo.<\/p>\n<p>Nuestra recomendaci\u00f3n es que <strong>no alter\u00e9is vuestro actual sistema<\/strong> porque la que vamos a instalar es la primera beta p\u00fablica, la cual no est\u00e1 exenta de errores y fallos. Por lo tanto os damos unos breves pasos para configurar cualquier disco duro en el formato adecuado:<\/p>\n<ul>\n<li>Conectamos el disco duro externo (en caso de que tengamos)<\/li>\n<li>Abrimos <strong>Utilidad de discos<\/strong> y aqu\u00ed podemos hacer dos cosas:\n<ul>\n<li>Formatear todo el disco duro. Para ello deberemos ir a la pesta\u00f1a <strong>Borrar<\/strong>, elegir el formato <strong>Mac OS Plus (con registro)<\/strong>, modificar el nombre y aplicar los cambios.<\/li>\n<li>Hacer una partici\u00f3n de nuestro disco actual. Para ello deberemos ir a la pesta\u00f1a <strong>Particiones<\/strong>, pinchar en el bot\u00f3n de m\u00e1s (<strong>+<\/strong>), elegir el tama\u00f1o y aplicar los cambios).\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>En ambos casos, el disco duro debe estar en formato <strong>Mac OS Plus (con registro)<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Una vez elegido y configurado donde queremos instalar <strong>Mavericks<\/strong>, vamos con los pasos:<\/p>\n<ul>\n<li>Ejecutar el archivo <strong>.dmg<\/strong> y seguir los pasos<\/li>\n<li>Cuando nos pregunte donde queremos instalar el sistema, le damos a <strong>Mostrar todos los discos<\/strong> y elegimos el disco duro que deseemos<\/li>\n<li>Aceptamos los distintos acuerdos y procedemos a la instalaci\u00f3n<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg\" alt=\"Modelos compatibles con Mavericks\" width=\"710\" height=\"427\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9709\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al acabar los pasos de arriba empezar\u00e1 una preparaci\u00f3n de todo el proceso, dicha preparaci\u00f3n <strong>dura entre 2 y 5 minutos,<\/strong> en ese tiempo os recomendamos que cerr\u00e9is todas las aplicaciones y los archivos que teng\u00e1is puesto que al acabar el ordenador se reiniciar\u00e1. <strong>Una vez reiniciado empezar\u00e1 la instalaci\u00f3n completa que durar\u00e1 entre 20 minutos y 30 minutos.<\/strong><\/p>\n<p>Al acabar la instalaci\u00f3n procederemos a la configuraci\u00f3n de nuestra cuenta con el nombre, contrase\u00f1a, detalles del teclado, etc. Y una vez finalizada la configuraci\u00f3n, <strong>podremos toquetear todo lo que queramos de las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" title=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades presentadas<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Por si acaso puede surgir alguna duda, os dejamos este v\u00eddeo que hemos preparado explic\u00e1ndolo, ten\u00e9is la secci\u00f3n m\u00e1s abajo (tanto del post como en YouTube) para que pregunt\u00e9is lo que pod\u00e1is, nosotros intentaremos ayudaros.<\/p>\n<p><center><iframe width=\"709\" height=\"399\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/orWoCQtzwnA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p>Beta | <a href=\"http:\/\/dlbeta.com\/os-x-betas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dlBeta<\/a> | <a href=\"http:\/\/imzdl.com\/osx.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMZDL<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os traemos un tutorial en el que os vamos a ense\u00f1ar a instalar la beta de OS X Mavericks, el nuevo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9723,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,25],"tags":[654,734,492,174,2244,2011,2213,490,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo instalar OS X Mavericks Beta<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial sobre c\u00f3mo instalar la beta de OS X Mavericks en nuestro ordenador para probarla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo instalar OS X Mavericks Beta\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial sobre c\u00f3mo instalar la beta de OS X Mavericks en nuestro ordenador para probarla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-14T12:27:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Instalar-la-beta-de-OS-X-Mavericks.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"435\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Instalar-la-beta-de-OS-X-Mavericks.jpg\",\"width\":710,\"height\":435,\"caption\":\"Instalar la beta de OS X Mavericks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo instalar OS X Mavericks Beta\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-14T12:27:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial sobre c\\u00f3mo instalar la beta de OS X Mavericks en nuestro ordenador para probarla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9706"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17862,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9706\/revisions\/17862"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9706"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9706"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}