{"id":4541,"date":"2011-08-16T09:34:20","date_gmt":"2011-08-16T08:34:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4541"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/","title":{"rendered":"20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur1.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"199\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4543\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur1-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al final del d\u00eda de ayer <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> decidi\u00f3 actualizar su web mostrando la fecha oficial de apertura de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-parquesur\" title=\"Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Parquesur<\/a><\/strong>, este d\u00eda ser\u00e1 el <strong>pr\u00f3ximo s\u00e1bado 20 de agosto.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nYa fuimos mostrando <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" title=\"Im\u00e1genes Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">im\u00e1genes de la tienda<\/a> y luego como <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" title=\"Logotipo oficial en la Apple Store de Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pon\u00edan el logotipo oficial<\/a> y por fin ya tenemos una fecha para la tercera tienda oficial en Espa\u00f1a y la segunda de Madrid. Esta tienda tiene algo que Xanad\u00fa no tiene, <strong>la comunicaci\u00f3n,<\/strong> es un poco m\u00e1s flexible en cuanto al transporte publico, tiene una <strong>parada de Metro en la l\u00ednea 12<\/strong> y a su vez esa parada est\u00e1 rodeada de paradas con transbordos a Renfe. Tambi\u00e9n tiene una red de autobuses importante y acceso por otras l\u00edneas de tren.<\/p>\n<p>Tal vez ser\u00e1 por eso o tal vez no, pero el centro comercial <strong>estaba renovando todo su parking principal,<\/strong> actualmente creo que las obras han finalizado, si no, estar\u00e1n por acabar, de todas formas el centro comercial tiene un parking subterr\u00e1neo muy grande d\u00f3nde poder estacionar vuestro vehiculo.<\/p>\n<p>Por ahora se pueden hacer reservar todos los servicios que dispone la empresa en sus tiendas, <strong>One To One, Genius Bar y talleres,<\/strong> aunque estos \u00faltimos empezar\u00e1n a partir del lunes <\/p>\n<p>Recordar que se encuentra en el sur de Madrid <strong>en el municipio de Legan\u00e9s,<\/strong> la apertura ser\u00e1 a las 10 de la ma\u00f1ana, junto al centro comercial, la tienda est\u00e1 situada en uno de los pasillos principales, al lado del Zara.<\/p>\n<p><strong>\u00a1Esperamos veros all\u00ed!<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/parquesur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nComo llegar |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.parquesur.com\/W\/do\/centre\/accesos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Parquesur<\/a><br \/>\nVisto en | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/confirmado-oficialmente-inauguracion-de-la-apple-store-de-parquesur-el-sabado-20-de-agosto#cronologico\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al final del d\u00eda de ayer Apple decidi\u00f3 actualizar su web mostrando la fecha oficial de apertura de la Apple Store Parquesur,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4543,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[604,2206,2215,551,89,2210,2229,605,606],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El 20 de agosto se abrir\u00e1 la nueva Apple Store de Parquesur. Podr\u00e1s asistir a ella a las 10 de la ma\u00f1ana y hacer tu reserva de One To One y de la Genius Bar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 20 de agosto se abrir\u00e1 la nueva Apple Store de Parquesur. Podr\u00e1s asistir a ella a las 10 de la ma\u00f1ana y hacer tu reserva de One To One y de la Genius Bar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-16T08:34:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"199\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur1.png\",\"width\":550,\"height\":199,\"caption\":\"Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/\",\"name\":\"20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-16T08:34:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El 20 de agosto se abrir\\u00e1 la nueva Apple Store de Parquesur. Podr\\u00e1s asistir a ella a las 10 de la ma\\u00f1ana y hacer tu reserva de One To One y de la Genius Bar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4541"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4541\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17460,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4541\/revisions\/17460"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4543"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4541"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}