{"id":14180,"date":"2016-03-19T17:09:05","date_gmt":"2016-03-19T16:09:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?page_id=14180"},"modified":"2023-02-11T19:43:50","modified_gmt":"2023-02-11T18:43:50","slug":"acerca-de-macsfera","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/","title":{"rendered":"Acerca de MacSfera"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\u00edculo-de-viaje.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14181\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\u00edculo-de-viaje.jpg\" alt=\"Yo escribiendo un art\u00edculo de viaje\" width=\"2848\" height=\"3334\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14181\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\u00edculo-de-viaje.jpg 2848w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\u00edculo-de-viaje-171x200.jpg 171w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\u00edculo-de-viaje-875x1024.jpg 875w\" sizes=\"(max-width: 2848px) 100vw, 2848px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a1Hola! soy Pablo Bermejo, m\u00e1s conocido como <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/pabloasekas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pablo Asekas<\/a>, y soy la persona detr\u00e1s de MacSfera.<\/p>\n<p>MacSfera es mi blog personal en el que hablo de Apple, sus productos y todo lo que rodea ese mundo. Me encanta relatar mis historias y vivencias en el mundo de la tecnolog\u00eda con un punto personal y cuidado.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Aqu\u00ed encontrar\u00e9is <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/noticias\" title=\"Noticias\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">noticias importantes<\/a> y relevantes <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">de la empresa<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/opinion\" title=\"Opini\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">art\u00edculos de opini\u00f3n<\/a> contando mi punto de vista y mis experiencias, y <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/reviews\" title=\"Reviews\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">reviews<\/a> hablando de los productos y <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a> que pruebo y uso.<\/p>\n<p>Soy un gran aficionado a la tecnolog\u00eda, y m\u00e1s en particular de todo lo que produce Apple. Adem\u00e1s, siempre quise tener una p\u00e1gina web, y ah\u00ed fue donde encontr\u00e9 los blogs. De modo que decid\u00ed unir mis dos pasiones y as\u00ed surgi\u00f3 MacSfera.<\/p>\n<p>Me gusta escribir sobre mis experiencias y vivencias con estos dispositivos, creo que hacen mucho bien, y popularizarlos para que todos aprendamos m\u00e1s me encanta. Tambi\u00e9n me esfuerzo por hacer llegar las noticias m\u00e1s importantes o curiosas a aquellos aficionados como yo.<\/p>\n<p>Espero que disfrut\u00e9is con lo que publico y os animo a que me deis todo tipo de opini\u00f3n. Al igual que me gusta contar mi punto de vista, adoro leer el del resto de personas.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is contactar conmigo a trav\u00e9s de la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/contacto\" title=\"Contacto - MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">p\u00e1gina de contacto<\/a>.<\/p>\n<h2>Acerca de MacSfera<\/h2>\n<p>MacSfera nace en 2011 como evoluci\u00f3n de un blog anterior (que a su vez naci\u00f3 de un blog m\u00e1s anterior). El nombre le viene por una especie de uni\u00f3n con otros blogs acabados en Sfera (<a href=\"http:\/\/www.ipadsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPadSfera<\/a>, MovilSfera y MusicaSfera) y el logotipo es un original m\u00edo que dise\u00f1\u00e9 en 2010 para ese blog anterior.<\/p>\n<p>Desde 2011, el blog ha pasado por varias transformaciones: desde la forma de escribir y la informaci\u00f3n que dar, hasta el contenido que se publica y todo lo que le rodea, pasando por el dise\u00f1o e incluso por distintos servidores.<\/p>\n<p>Hubo un periodo en el que apenas se publicaba nada, yo era el m\u00e1ximo responsable y no encontraba fuerzas para escribir, as\u00ed que simplemente actualizaba con las noticias m\u00e1s importantes.<\/p>\n<p>En 2015 <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\" title=\"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">decid\u00ed cambiar el rumbo del blog<\/a> y lo transform\u00e9 en un sitio personal, m\u00edo. A partir de ese momento, MacSfera est\u00e1 ligado a mi marca personal, y mi marca personal a MacSfera. Eso hizo que proliferasen los <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/opinion\/\" title=\"Opini\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">art\u00edculos de opini\u00f3n<\/a>, que mimase m\u00e1s el contenido y que disfrutase escribiendo como nunca lo he hecho.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, todo lo que empieza tiene que acabar, y tras un periodo en el que intent\u00e9 compaginar mi vida profesional con este hobby, tuve que elegir y asumir que ya no pod\u00eda dedicarle todos los recursos que se merec\u00eda un blog de actualidad y tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p>Ya no recibir\u00e1 actualizaciones, pero MacSfera seguir\u00e1 presente para todo aquel (yo) que quiera volver a mirar y recordar todo lo que fue y lo que aport\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1Hola! soy Pablo Bermejo, m\u00e1s conocido como Pablo Asekas, y soy la persona detr\u00e1s de MacSfera. MacSfera es mi blog personal en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14181,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acerca de MacSfera<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Curiosidades e historias saber sobre MacSfera, el blog personal de Apple. Y de su autor, Pablo Asekas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acerca de MacSfera\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Curiosidades e historias saber sobre MacSfera, el blog personal de Apple. Y de su autor, Pablo Asekas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-11T18:43:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\u00edculo-de-viaje.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"3334\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Acerca de MacSfera\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Curiosidades e historias saber sobre MacSfera, el blog personal de Apple. Y de su autor, Pablo Asekas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/19170407\/Yo-escribiendo-un-artculo-de-viaje.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Yo-escribiendo-un-art\\u00edculo-de-viaje.jpg\",\"width\":2848,\"height\":3334,\"caption\":\"Yo escribiendo un art\\u00edculo de viaje\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/\",\"name\":\"Acerca de MacSfera\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-19T16:09:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-11T18:43:50+00:00\",\"description\":\"Curiosidades e historias saber sobre MacSfera, el blog personal de Apple. Y de su autor, Pablo Asekas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/acerca-de-macsfera\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14180"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18239,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14180\/revisions\/18239"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14181"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}