{"id":16739,"date":"2017-11-06T17:52:01","date_gmt":"2017-11-06T16:52:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16739"},"modified":"2017-11-06T17:52:01","modified_gmt":"2017-11-06T16:52:01","slug":"probando-el-iphone-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/","title":{"rendered":"Probando el iPhone X"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X.jpg\" alt=\"Opinion iPhone X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16741\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Esto no es un an\u00e1lisis del iPhone X.<\/strong> Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con \u00e9l y es imposible sacar conclusiones que den para ese tipo de art\u00edculos.<\/p>\n<p>Sin embargo, <strong>s\u00ed llevo ese tiempo prob\u00e1ndolo y llegando a mis propias conclusiones sobre este nuevo y sorprendente producto.<\/strong> As\u00ed pues, voy a intentar arrojar un poco de luz sobre algunos aspectos del nuevo iPhone de Apple que nos marca el futuro de la compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Si realmente quer\u00e9is ver un an\u00e1lisis sobre este dispositivo, hay medios a los que Apple ha cedido el dispositivo antes de tiempo y han podido probarlo m\u00e1s tiempo, aqu\u00ed os dejo algunos de los an\u00e1lisis que m\u00e1s me han gustado, aunque considero que llevan poco tiempo con \u00e9l como para hacer una review en condiciones:<\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/OvVKnC6gGtg\">The Verge<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/C7thVetfYyo\">iMore<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/jFHDtlmrXFs\">TechCrunch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Ahora, nosotros a lo nuestro:<\/p>\n<h2 class=\"review\">Face ID<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg\" alt=\"Configuracion Face ID iPhone X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16742\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin duda, <strong>una de las caracter\u00edsticas que m\u00e1s destacan en el iPhone X es Face ID.<\/strong> Apple presenta una nueva forma de desbloqueo facial que, te\u00f3ricamente, va m\u00e1s all\u00e1 de lo que conocemos gracias a su precisi\u00f3n, y no lo pongo en duda, pero os voy a contar lo que me ha pasado y vamos a hablar un poco m\u00e1s sobre c\u00f3mo funciona Face ID.<\/p>\n<p>El tel\u00e9fono que he probado es de mi hermano, el cual me saca 3 a\u00f1os. Ha sido \u00e9l el que lo ha abierto y configurado, <strong>de modo que el iPhone X le reconoce a \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora bien, despu\u00e9s de usarlo un tiempo, desbloque\u00e1ndolo con el c\u00f3digo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Porque a m\u00ed no me reconoc\u00eda la cara inicialmente.<\/span>, <strong>el sistema me ha empezado a asociar a mi hermano y ahora me permite desbloquearlo a m\u00ed como si yo fuese \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/khanov\/status\/926420077699878917\">Aqu\u00ed<\/a> pod\u00e9is ver un v\u00eddeo de a qu\u00e9 me refiero.<\/p>\n<p><strong>Face ID es un sistema que mejora con el tiempo.<\/strong> A medida que vamos us\u00e1ndolo, que nos vamos haciendo fotos, etc., va aprendiendo sobre nuestra cara y se va volviendo m\u00e1s preciso. <strong>Esto lo hacen as\u00ed porque se tienen que asegurar de que el sistema sea capaz de reconocernos en muchas situaciones en las que nuestra cara puede haber cambiado respecto a la configuraci\u00f3n inicial.<\/strong> No es como la huella, que siempre es igual.<\/p>\n<p>Estos son algunos elementos que podr\u00edan confundir a Face ID pero que no lo hacen gracias a que va aprendiendo con el tiempo: barba, gafas, gafas de sol, flequillo, frente al descubierto, depilaci\u00f3n de cejas, etc.<\/p>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"312\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Caja-del-iPhone-X.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Diseno-iPhone-X.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Hola.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Negro.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Desbloqueado.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Opinion.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>De modo, que hay un peque\u00f1o espacio temporal en el cu\u00e1l el iPhone X no sabe mucho sobre su leg\u00edtimo due\u00f1o, y yo, que me parezco a mi hermano, <strong>he podido forzar que me reconozca como si fuese \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfC\u00f3mo lo he conseguido? Cada vez que he intentado desbloquear el tel\u00e9fono con Face ID y no me ha dejado, he metido el c\u00f3digo. En ese momento, <strong>Face ID ha visto que mi cara es similar a la de mi hermano y,<\/strong> como no me ha reconocido pero a\u00fan as\u00ed he desbloqueado el tel\u00e9fono, <strong>ha asumido que yo soy mi hermano y ha empezado a aprender sobre mi cara,<\/strong> permiti\u00e9ndome tras varios intentos desbloquear el tel\u00e9fono con mi cara.<\/p>\n<p>En el v\u00eddeo de ejemplo, los dos hermanos dicen haber estado m\u00e1s tiempo (4 horas en concreto), para que Face ID identifique al hermano malo como el bueno. A m\u00ed no me ha llevado m\u00e1s de 10 minutos porque mi hermano y yo tenemos una misma estructura facial: barba, gafas, cejas parecidas, pelo del mismo estilo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Y los dos somos preciosos &#x1f602;<\/span>.<\/p>\n<p>En cualquier caso, esto ha ocurrido porque Face ID no conoce lo suficiente a mi hermano. <strong>As\u00ed que de momento no hay nada de qu\u00e9 preocuparse porque cuanto m\u00e1s us\u00e9is el sistema y m\u00e1s fotos os hag\u00e1is m\u00e1s preciso se volver\u00e1,<\/strong> impidiendo que cualquier persona, por parecida que sea a vosotros mismos, pueda desbloquear vuestro iPhone X.<\/p>\n<p>Sin duda, en un par de meses, volver\u00e9 a probar este truco, y espero encontrarme con que no me deje desbloquearlo. De lo contrario ser\u00eda una gran decepci\u00f3n.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Pantalla del iPhone X<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg\" alt=\"iPhone X Pantalla de inicio\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16743\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hablemos ahora de la pantalla del iPhone X,<\/strong> otro de los componentes principales de este nuevo modelo y de este dise\u00f1o. Por primera vez desde que el iPhone existe, <strong>la pantalla tiene bordes curvados y llega de extremo a extremo,<\/strong> salvando la parte superior que est\u00e1 ocupada por lo que se conoce como <em>notch<\/em> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Esa franja negra que incluye todos los sensores y c\u00e1maras frontales<\/span>.<\/p>\n<p>Como ya han demostrado otros dispositivos que incluyeron este tipo de pantallas, se consigue un efecto de inmersi\u00f3n muy bueno y nunca antes visto en el iPhone. Al principio ten\u00eda mis dudas sobre si iba a ser tan impactante, <strong>pero s\u00ed, lo ha sido.<\/strong><\/p>\n<p>Las pantallas grandes gustan, y mucho. <strong>Es algo que hemos visto con el paso de los a\u00f1os<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">En Apple han tardado un poco m\u00e1s en apreciarlo.<\/span>, pero para algunos usuarios (entre los que me incluyo), <strong>el tama\u00f1o del dispositivo penaliza mucho una pantalla tan grande.<\/strong><\/p>\n<p>Con un tama\u00f1o ligeramente superior al iPhone 7, 6s y 6, <strong>el dispositivo es usable al m\u00e1ximo, tremendamente c\u00f3modo y mucho m\u00e1s vers\u00e1til que el modelo plus al pesar y ocupar menos.<\/strong><\/p>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"321\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Camara-iPhone-x.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Cuerpo-del-iPhone-X.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/El-iPhone-X.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-actualziando.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Notch-del-iPhone-x.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-x-pantalla-de-inicio-bloqueada.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>El iPhone X es una mezcla de ambos conceptos: <strong>pantalla grande, cuerpo peque\u00f1o.<\/strong> Y eso lo convierte en uno de los mejores dispositivos relaci\u00f3n pantalla-cuerpo entre los iPhones disponibles que har\u00e1 que la gran mayor\u00eda de usuarios queden contentos. Aunque ya hay gente so\u00f1ando con un modelo plus que aumente, a\u00fan m\u00e1s, el tama\u00f1o de la pantalla.<\/p>\n<p>En cuanto a la pantalla en s\u00ed, han eliminado el marco exterior que hab\u00eda en el resto de iPhones y literalmente va hasta el borde. Eso, junto al poco espacio que hay entre el cristal y los p\u00edxeles, hace que parezca que est\u00e1s tocando los iconos en todo momento.<\/p>\n<p>Es un poco raro, los v\u00eddeos y las fotos no hacen justicia, pero si ya hab\u00edan conseguido un gran avance en el pasado, en esta ocasi\u00f3n se han superado.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Cristal como base del cuerpo<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Cuerpo-iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Cuerpo-iPhone-X.jpg\" alt=\"Cuerpo iPhone X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16744\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Cuerpo-iPhone-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Cuerpo-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Cuerpo-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando se anunci\u00f3 que el material de la parte trasera iba a ser cristal me vino un flashback del 2010 y 2011 en el que no paraba de ver iPhones 4 y 4S con la parte trasera reventada por alguna ca\u00edda. <strong>Le ve\u00eda m\u00e1s pegas que aciertos,<\/strong> pero no ca\u00ed en una cosa muy importante: <strong>el cristal no es aluminio.<\/strong><\/p>\n<p>El iPhone 7 es muy bonito. Mucho. <strong>Pero su aluminio desliza que da gusto.<\/strong> Ese es el responsable de que <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">mi iPhone 7<\/a> tenga dos mataduras en esquinas distintas. <strong>El cristal,<\/strong> sin embargo, <strong>es un material mucho m\u00e1s antideslizante haciendo que el tel\u00e9fono se sienta mejor en la mano.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Sucio.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Sucio.jpg\" alt=\"iPhone X Sucio\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16760\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Sucio.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Sucio-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Sucio-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cuanto a los colores de sus acabados, <strong>es un acierto total poner el frontal en negro en ambas modalidades.<\/strong> Sin embargo, el gris elegido hace de este tel\u00e9fono un <strong>terminal muy sucio.<\/strong> Exactamente igual que con el iPhone 8.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, no entiendo porqu\u00e9 a Apple le gusta tanto este tono de gris cuando el negro es un color m\u00e1s elegante y m\u00e1s bonito (bajo de mi punto de vista), como han demostrado modelos anteriores. <strong>Un negro m\u00e1s puro hubiese sido el equivalente de hacer el iPhone 7 negro brillante pero sin la posibilidad de arruinar tanto el terminal con un rayajo<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">El cristal se puede rayar igualmente, pero no se nota tanto como se nota en el acero pulido del iPhone 7.<\/span>.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, <strong>los bordes cromados y la uni\u00f3n con el cristal hacen de este dispositivo uno de los iPhones m\u00e1s bonitos<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\">Y no sab\u00e9is lo que agradezco la <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-iPhone-7.jpg\" title=\"iPhone X y iPhone 7\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">reducci\u00f3n de los iconos e impresiones de la parte trasera<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Cosas que mejorar y pulir<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X.jpg\" alt=\"iPhone X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16745\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ha habido un gran cambio en lo referente a iOS y a c\u00f3mo nos relacionamos con \u00e9l. Algunas de ellos est\u00e1n muy bien tra\u00eddos, <strong>pero otros dejan entrever que han salido con prisas y sin pensar mucho en ello.<\/strong><\/p>\n<p>Por ejemplo:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>El cambio entre aplicaciones:<\/strong> deslizar de un lazo a otro en la zona que ahora es el bot\u00f3n home y cambiar entre apps est\u00e1 muy bien<\/li>\n<li><strong>Acceder al centro de control:<\/strong> tener que acudir a la esquina superior derecha para acceder al centro de control despu\u00e9s de 3 a\u00f1os asimilando que se accede desde abajo est\u00e1 muy mal<\/li>\n<li><strong>Acceder a la multitarea:<\/strong> acceder a la multitarea <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/AppBerto\/status\/926773925328994304\">haciendo una L invertida<\/a> est\u00e1 muy bien <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"7\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">7<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"7\">Aunque en la pantalla de inicio deber\u00eda bastar con deslizar hacia arriba.<\/span><\/li>\n<li><strong>Cerrar aplicaciones de la multitarea:<\/strong> tener que dejar pulsado una app y luego darle al bot\u00f3n de eliminar de la multitarea <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"8\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">8<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"8\">O deslizar hacia arriba.<\/span> en vez de deslizarla para arriba directamente como llevamos haciendo a\u00f1os est\u00e1 muy mal <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"9\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">9<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"9\">Si deslizamos hacia arriba una app hace el movimiento de que la vas a cerrar, pero no pasa nada. En serio, \u00bfpor qu\u00e9 esto es as\u00ed? &#x1f615;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Pantalla-del-iPhone-X.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-gris-espacial.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<ul>\n<li><strong>Acceso a la linterna:<\/strong> tener acceso directo desde la pantalla de bloqueo a la linterna est\u00e1 muy bien<\/li>\n<li><strong>Acceso a la c\u00e1mara:<\/strong> tener que hacer una pulsaci\u00f3n fuerte con 3D Touch para acceder a la c\u00e1mara en vez de deslizar hacia un lado <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"10\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">10<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"10\">Me da igual que sea hacia arriba o hacia la izquerda.<\/span> como se ha asimilado desde que se puso el acceso directo est\u00e1 muy mal<\/li>\n<li><strong>Visualizaci\u00f3n del carrier:<\/strong> que el carrier de nuestra compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica no aparezca en la pantalla de inicio est\u00e1 muy bien<\/li>\n<li><strong>Ocultaci\u00f3n de otros elementos:<\/strong> que se oculten otros iconos como los de alarma, bloqueo de orientaci\u00f3n o Bluetooth sin poder elegir el orden como en Mac est\u00e1 muy mal<\/li>\n<li><strong>Contenido de notificaciones:<\/strong> que las notificaciones no muestren el contenido de primeras hasta que desbloquees el tel\u00e9fono est\u00e1 muy bien<\/li>\n<li><strong>Contenido de notificaciones 2:<\/strong> que cuando desbloquees el tel\u00e9fono las notificaciones a veces se oculten autom\u00e1ticamente y tengas que hacer un movimiento para rescatarlas y ver su contenido est\u00e1 muy mal<\/li>\n<\/ul>\n<p>Y no quiero cerrar sin mencionar la vuelta que hay que darle a la gesti\u00f3n del espacio. Esto no es una cr\u00edtica, sino m\u00e1s bien una petici\u00f3n. Se nota que el producto est\u00e1 en pa\u00f1ales y que hay que observar bien la relaci\u00f3n que tiene el usuario con el dispositivo para mejorarla, pero hay mucho trabajo ah\u00ed detr\u00e1s.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Detalles-iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Detalles-iPhone-X.jpg\" alt=\"Detalles iPhone X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16746\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Detalles-iPhone-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Detalles-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Detalles-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El futuro del iPhone ha llegado,<\/strong> y me gusta lo que hay, aunque queda mucho trabajo por hacer. Por suerte, contamos con una comunidad de desarrolladores enorme que van a explotar estas nuevas caracter\u00edsticas y vamos a descubrir nuevos usos sobre lo que actualmente existe y de lo que Apple no se ha dado cuenta, extendiendo as\u00ed la utilidad y funcionalidad del propio terminal.<\/p>\n<p>No s\u00e9 si en el futuro habr\u00e1 un modelo plus, pero s\u00ed os puedo asegurar que <strong>por fin existe un tel\u00e9fono que mezcla lo mejor de cada dispositivo,<\/strong> y eso es algo que deseaba <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/\">desde que sali\u00f3 el modo retrato<\/a>.<\/p>\n<p>A los nuevos propietarios, disfrutad de vuestro tel\u00e9fono porque es, casi en su totalidad, una maravilla. A los que est\u00e1is a\u00fan esperando a que os llegue: calma que lo bueno siempre se hace esperar. A los que (como yo) aguantaremos con los terminales actuales, s\u00f3lo nos queda pensar que en el futuro las cosas ser\u00e1n mejores <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"11\" data-mfn-post-scope=\"00000000104c6590000000002d12c44d_16739\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\">11<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000104c6590000000002d12c44d_16739\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"11\">Ya sab\u00e9is lo que dicen, el que no se consuela es porque no quiere &#x1f605;<\/span>.<\/p>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"3\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-cargando-Twelvesouth.jpg\"\/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/iPhone-X-Gris-espacial-cargando-Twelvesouth.jpg\"\/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Primeras-impresiones-iPhone-x.jpg\"\/>\n\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esto no es un an\u00e1lisis del iPhone X. Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con \u00e9l y es<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16741,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,2096],"tags":[11,2684,586,2391],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Probando el iPhone X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Primeras impresiones tras probar el iPhone X, el nuevo iPhone de Apple que est\u00e1 muy bien pero tiene varias cosas que mejorar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Probando el iPhone X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Primeras impresiones tras probar el iPhone X, el nuevo iPhone de Apple que est\u00e1 muy bien pero tiene varias cosas que mejorar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-06T16:52:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Probando el iPhone X\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Primeras impresiones tras probar el iPhone X, el nuevo iPhone de Apple que est\u00e1 muy bien pero tiene varias cosas que mejorar.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/06171233\/Opinion-iPhone-X.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Opinion-iPhone-X.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Opinion iPhone X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/\",\"name\":\"Probando el iPhone X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-06T16:52:01+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-06T16:52:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Primeras impresiones tras probar el iPhone X, el nuevo iPhone de Apple que est\\u00e1 muy bien pero tiene varias cosas que mejorar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-el-iphone-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16739"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16739"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16769,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16739\/revisions\/16769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16741"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16739"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16739"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}