{"id":7166,"date":"2012-08-07T19:10:34","date_gmt":"2012-08-07T17:10:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7166"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/","title":{"rendered":"Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Le-hackean-la-cuenta-de-iCloud-a-Mat-Honan.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Le-hackean-la-cuenta-de-iCloud-a-Mat-Honan.jpg\" alt=\"Le hackean la cuenta de iCloud a Mat Honan\" title=\"Le hackean la cuenta de iCloud a Mat Honan\" width=\"550\" height=\"416\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7167\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Le-hackean-la-cuenta-de-iCloud-a-Mat-Honan.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Le-hackean-la-cuenta-de-iCloud-a-Mat-Honan-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Mat Honan sufri\u00f3 un hackeo de su cuenta de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> con la que pudieron borrar el contenido de su iPhone, su iPad y su <strong>MacBook Air<\/strong> por Internet y tener acceso a sus cuentas de Gmail y Twitter. <strong>Ahora el reportero detalla el proceso.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los hackers <strong>convencieron al soporte de Apple para que les facilitase una contrase\u00f1a temporal para acceder a la cuenta.<\/strong> Esto se consigui\u00f3 porque <strong>Apple<\/strong> solo necesita la direcci\u00f3n asociada a <strong>iCloud<\/strong> y los \u00faltimos cuatro d\u00edgitos de la tarjeta de cr\u00e9dito para facilitar dicha contrase\u00f1a temporal la cual <strong>da pleno acceso a todo el sistema.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Natalie Kerris,<\/strong> portavoz de <strong>Apple<\/strong>, <strong>explic\u00f3 que en este caso las pol\u00edticas internas no fueron seguidas al completo:<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Apple se toma en serio la privacidad del cliente y requiere de m\u00faltiples formas de verificaci\u00f3n antes de restablecer una contrase\u00f1a de un ID de Apple. En este caso particular, los datos del cliente se han visto comprometidos por una persona que hab\u00eda obtenido la informaci\u00f3n personal del cliente. Adem\u00e1s, encontramos que nuestras propias pol\u00edticas internas no fueron seguidas por completo. Estamos revisando todos nuestros procesos para restablecer las contrase\u00f1as de cuentas para asegurar que los datos de nuestros clientes est\u00e9n protegidos.<\/p><\/blockquote>\n<p>La revista Wired (de la cual es reportero el afectado) <strong>demostr\u00f3 que la pol\u00edtica actual no es la correcta al acceder a otra cuenta con la direcci\u00f3n de facturaci\u00f3n y los \u00faltimos cuatro d\u00edgitos<\/strong> de dicha cuenta. Honan explic\u00f3 que el hacker se hizo con su direcci\u00f3n por varios sistemas como el de reconocimiento de Whois de su web y consigui\u00f3 los n\u00fameros gracias a un error del sistema de seguridad de Amazon.<\/p>\n<p>Sin duda <strong>un fatal suceso que ha puesto al descubierto los fallos de seguridad de Apple ante iCloud y sus cuentas<\/strong> los cuales deber\u00e1n cambiar los protocolos para mejorar la confianza de los usuarios.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.wired.com\/gadgetlab\/2012\/08\/apple-amazon-mat-honan-hacking\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wired<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mat Honan sufri\u00f3 un hackeo de su cuenta de iCloud con la que pudieron borrar el contenido de su iPhone, su iPad<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7167,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[33,2206,1705,1664,2217,272,11,2220,1706,1708,2210,2229,1709,682,753,1711,1707],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mat Honan sufri\u00f3 un hackeo de su cuenta de iCloud debido a un error del soporte de Apple que le facilit\u00f3 la contrase\u00f1a a los hackers.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mat Honan sufri\u00f3 un hackeo de su cuenta de iCloud debido a un error del soporte de Apple que le facilit\u00f3 la contrase\u00f1a a los hackers.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-07T17:10:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Le-hackean-la-cuenta-de-iCloud-a-Mat-Honan.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"416\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Le-hackean-la-cuenta-de-iCloud-a-Mat-Honan.jpg\",\"width\":550,\"height\":416,\"caption\":\"Le hackean la cuenta de iCloud a Mat Honan\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/\",\"name\":\"Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-07T17:10:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mat Honan sufri\\u00f3 un hackeo de su cuenta de iCloud debido a un error del soporte de Apple que le facilit\\u00f3 la contrase\\u00f1a a los hackers.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7166"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7166"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17767,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7166\/revisions\/17767"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7167"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7166"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7166"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}