<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Smart Keyboard &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/smart-keyboard/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Regala un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 15:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Clear]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Duet Display]]></category>
		<category><![CDATA[Ergo Web Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>
		<category><![CDATA[Google Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Word]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Netflix]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OneDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Transmit]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg" alt="Regala un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16102" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas a permitir que hable personalmente contigo, el lector. De tú a tú, sólo nosotros dos.</p>
<p>Si estás pensando en regalar un ordenador a una persona que lo necesite, <strong>lee atentamente este artículo porque probablemente el mejor regalo que podrás hacer a esa persona sea un iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-16098"></span></p>
<p>Llevo tiempo usándolo y como me gusta mucho la informática, creo que es hora de explicar porqué pienso que este fantástico dispositivo puede sustituir a un ordenador.</p>
<h2>¿Qué es un ordenador?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg" alt="PC que puede ser sustituido por un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16106" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un ordenador es un equipo electrónico que sirve para muchas cosas, infinitas, pero siendo realistas, no es el pensamiento general que solemos tener sobre este maravilloso invento cuando hablamos de él. <strong>Lo vemos como una herramienta capaz de hacer lo que nosotros queramos o necesitemos.</strong></p>
<p>La realidad es que con un ordenador puedes jugar a un juego chorra o puedes descubrir la cura del Alzheimer, el límite lo pone el ser humano.</p>
<p>Con esta premisa, si vas a regalar un ordenador a alguien, buscas que esa persona lo utilice para hacer cosas. Que le saque utilidad, provecho, partido… Llámalo como quieras pero <strong>lo que buscas con ello es que lo utilice para su propio bien o el de los demás.</strong></p>
<p>Ahora bien, ¿qué te hace pensar que sólo un ordenador puede hacer lo que esa persona quiere hacer?</p>
<p>No, no sólo un ordenador puede hacer cosas, y para eso estoy hoy aquí, <strong>para hablarte de las bondades que tiene el iPad Pro y lo bien que harás al regalar uno.</strong></p>
<h2>¿Qué es el iPad Pro?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16103" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma breve, <strong>te voy a contar lo que para mí es el iPad Pro.</strong> Y te lo va a contar un usuario que lleva usando iPads mucho tiempo. Si quieres saber más sobre el iPad Pro de 9,7 pulgadas, aquí tienes <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi review</a> en la que hablo del dispositivo en general, por si lo quieres conocer más a fondo. Ahora sólo voy a hablar de él de forma conceptual.</p>
<p><strong>Mi concepto del iPad es,</strong> ni más ni menos, <strong>el de un equipo camaleónico.</strong> Una pieza de informática que se adapta a ti allá donde vayas y te ofrece más posibilidades que el resto de dispositivos hoy día.</p>
<p>Y como es un concepto un poco extraño, quiero presentártelo para que lo veas como yo:</p>
<ul>
<li><strong>Da igual cómo lo cojas, el iPad siempre tiene una buena postura para ti.</strong> Ya sea en vertical o en horizontal, funciona en ambos lados así que si tu contenido requiere de una vista apaisada, listo. Si por el contrario necesitas que la pantalla sea vertical, no te cortes, gíralo y ya está.</li>
<li><strong>La pantalla táctil te aporta dinamismo y velocidad,</strong> ¿quieres hacer algo? tócalo. ¿Que ya no necesitas escribir?, oculta el teclado y recupera ese espacio perdido. ¿Que una aplicación no necesita teclas y sí otros botones especiales?, no pasa nada, ahí están para ti, sin tocar nada, sin actualizar nada, simplemente están.</li>
<li>¿Cansado de que te obliguen a adoptar una misma postura para usar un ordenador? <strong>Eso con el iPad no pasa.</strong> Lo puedes sujetar con una mano para leer, apoyarlo contra la mesa, colocarlo en tu regazo, apoyarlo contra un cojín o sujetarlo con las dos manos. Da igual, de verdad, las posibilidades son infinitas y como el iPad pesa poco y ocupa poco, no te va a requerir esfuerzo alguno. Además, tiene una serie de accesorios que te permiten variar la posición para según que actividad quieras realizar, es fantástico en serio. </li>
<li><strong>Y aquí viene mi situación preferida:</strong> ¿Necesitas escribir a mano? La pantalla está diseñada para capturar el más mínimo detalle de tu caligrafía sin otros elementos de por medio como el teclado. ¿Necesitas ver el último capítulo de tu serie favorita? La pantalla se adapta a las condiciones de tu entorno y además cuenta con unos altavoces increíbles que proyectan un sonido estéreo de alta calidad. ¿Necesitas centrarte en el trabajo y ser productivo a la hora de realizar un documento? No te preocupes, su pantalla recoge cada una de las pulsaciones que hagas en un fantástico teclado virtual. O si lo prefieres, tienes un teclado que no lleva pilas ni tienes que enlazar con el iPad con el que teclearás rápido, y cuando quieras llevarlo de un lado a otro… ¡hace de funda protectora para tu pantalla!.</li>
</ul>
<p>¿Entiendes ahora a lo que me refiero con que el iPad es camaleónico? <strong>Un solo dispositivo, mil posibilidades, es alucinante.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard cerrado" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes, siempre era de los que necesitaba tener un portátil en su equipo. Así me lo podía llevar de un lado a otro, hacer cosas, etc. <strong>Hoy día lo único que llevo es mi iPad,</strong> que ocupa mucho menos, pesa mucho menos, tiene mejor batería y se adapta mucho mejor a las situaciones que se plantean día a día cuando estoy fuera de mi zona de trabajo.</p>
<p>Sé que todo es teórico, pero más abajo te hablaré de situaciones reales en las que esa persona a la que quieres regalar un portátil te va a agradecer el hecho de que le hayas regalado el iPad Pro finalmente.</p>
<h2>Sí, puedes hacer cosas con un iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Voy a romperte el mito que alguien de tu entorno te ha metido en la cabeza, o que has leído por ahí: <strong>Sí, puedes hacer muchas cosas con un iPad. Y no, no tienes que ser ningún hacker,</strong> lo único que tienes que hacer es dedicarle un poco de tiempo.</p>
<p>Antes, el iPad se concebía como un producto de consumo: navegar por Internet, ver películas, escuchar música, ver nuestras últimas fotos, etc. Pero esto sólo era así porque no tenían la suficiente potencia como para realizar mucho más.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Hoy en día el iPad Pro sirve para realizar muchas tareas cotidianas</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Hoy en día las cosas han cambiado, y es hora de que te quites de la cabeza ese pensamiento tan negativo que te ha estado alejando de este fantástico dispositivo. Estos equipos vienen dotados de un hardware que rivaliza con muchos de los PCs que hay en el mercado actualmente. Hablo de equipos normales, ni equipos basura que no valen ni para alumbrar con su pantalla, ni equipos especializados en tareas específicas <strong>Hablo de cualquier PC que puedas comprar en grandes superficies.</strong></p>
<p>Y es que, a día de hoy, un iPad Pro, con las herramientas necesarias, puede hacer lo que la mayoría de la gente hace en sus ordenadores:</p>
<ul>
<li><strong>Consumo de contenido:</strong> páginas web, vídeos, películas, series, libros y demás</li>
<li><strong>Gestión de archivos:</strong> ya sea con la propia aplicación de iCloud Drive, gestores internos o servicios en la nube como Dropbox o Google Drive</li>
<li><strong>Gestión de aplicaciones:</strong> puedes instalar cualquier herramienta disponible, y lo que es mejor, compartir archivos con ella que te envíen por correo, que te descargues de Internet, que tengas en otras apps, etc.</li>
<li><strong>Creación de documentos:</strong> si existe la aplicación, se puede hacer. Crear documentos de texto, PDFs, hojas de cálculo, presentaciones, páginas web, vídeos, imágenes, archivos de audio, emails, etc.</li>
</ul>
<p>Y si es algo más preciso es posible que se pueda hacer. <strong>Hay desarrolladas</strong> (y en desarrollo) <strong>aplicaciones técnicas para crear planos de diseño, diseño de interfaces, diseño gráfico, música, entornos de programación, etc.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg" alt="Trabajando con Ulysses y Safari iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-16122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>De verdad, <strong>se puede trabajar con un iPad Pro.</strong> Se pueden crear cosas. Se pueden crear la mayoría de las cosas que un usuario común necesita en su día a día. Y lo que es mejor, ya existen las mismas herramientas que puedes usar en tu PC <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que la investigación para aprender a hacerlo todo en el iPad se ve reducida porque el entorno ya es conocido.</p>
<p>Además, lo bueno de este mundo es que va a más, de esta forma hay empresas que cada día piensan en migrar sus apps a iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que es cosa del futuro más inmediato que podamos tenerlas en el iPad.</p>
<h2>Tareas reales y apps en las que hacerlas</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entiendo que hablar teóricamente no sea lo mejor a la hora de convencer a alguien para algo, <strong>así que aquí te voy a poner unos cuantos ejemplos de tareas y las aplicaciones que puedes usar para ello.</strong> Así tú puedes investigar y saber si esa persona a la que vas a regalar el PC puede hacer lo mismo con un iPad Pro.</p>
<p>Lo bueno del iPad, y aquí es donde reside uno de sus secretos, es que funciona con aplicaciones exclusivas, de esta forma, <strong>tenemos herramientas que han sido diseñadas para trabajar en este equipo, únicamente.</strong> Así que el rendimiento alcanzado es mucho mayor.</p>
<p>Ya te adelanto que, personalmente, he podido hacer algunas cosas que era incapaz de hacer en el ordenador gracias a las características del iPad Pro, pero también se me han complicado otras que en el ordenador son más fáciles y en el iPad no <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, aún así he salido ganando con las que puedo hacer que con las que no, así que allá vamos:</p>
<ul>
<li><strong>Navegar por Internet:</strong> tenemos navegadores como los de escritorio, además hay cierta variedad <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>: Safari, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/chrome-navegador-web-google/id535886823?mt=8&amp;at=1010l9LC">Chrome</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-firefox/id989804926?mt=8&amp;at=1010l9LC">Firefox</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-web-movil-opera/id363729560?mt=8&amp;at=1010l9LC">Opera</a> son algunos ejemplos</li>
<li><strong>Leer y gestionar PDFs:</strong> una buena aplicación para leer PDFs debe permitir gestionar varios documentos, anotarlos, subrayarlos, etc. <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tag/pdf-expert">Mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a>, pero también tienes <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-acrobat-reader-anota/id469337564?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Acrobat</a></li>
<li><strong>Ver vídeos:</strong> consumir contenido es importante así que aquí van unas pocas aplicaciones para ver vídeos o películas: Vídeos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vimeo/id425194759?mt=8&amp;at=1010l9LC">Vimeo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a></li>
<li><strong>Escuchar música:</strong> la música alimenta el alma, y alegra mucho, así que es importante tenerla cerca: Música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> te servirán sin problemas</li>
<li><strong>Crear documentos de texto:</strong> podemos crear documentos de texto con infinidad de aplicaciones. Las más comunes son <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documentos-de-google/id842842640?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Docs</a></li>
<li><strong>Editar fotos:</strong> si queremos editar fotografías, o crear unas nuevas, podemos hacerlo. Además, hay algunas compatibles con el Apple Pencil, de modo que el resultado es mejor. Estos son unos ejemplos: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vsco/id588013838?mt=8&amp;at=1010l9LC">VSCO</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-express-edita/id331975235?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Photoshop</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-lightroom/id804177739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Lightroom</a></li>
<li><strong>Tomar apuntes a mano:</strong> esta es una de esas cosas que no puedo hacer en un PC. <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">He hablado de ello largo y tendido</a> así que aquí van unas buenas aplicaciones: <a target="_blank" title="GoodNotes" href="https://www.macsfera.com/tag/goodnotes/">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=1010l9LC">Nebo</a></li>
<li><strong>Pintar:</strong> pintar es importante si nos gusta expresarnos mediante el dibujo, así que estas aplicaciones no van a desentonar en el iPad: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-illustrator-draw/id911156590?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Illustrator Draw</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/paper-de-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;at=1010l9LC">Paper</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pigment-libro-para-colorear/id1062006344?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pigment</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-pro/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Sketches Pro</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-color/id1106374233?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Color</a></li>
<li><strong>Gestión del calendario:</strong> una agenda organizada es importante para gestionarnos el día a día, por eso las aplicaciones de calendario son tan especiales: Calendario, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calendars-readdle-gestiona/id608834326?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calendars</a> son ejemplos de buenas apps para organizarnos</li>
<li><strong>Gestor de email:</strong> hoy en día estar en Internet está ligado con tener un email, así que qué mejor que tener un buen gestor de email para no perdernos nada: <a target="_blank" title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tag/spark">mi favorito</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a>, también está Mail, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airmail-your-mail-with-you/id993160329?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirMail</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/gmail-correo-electronico-google/id422689480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Gmail</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-outlook-correo-electronico/id951937596?mt=8&amp;at=1010l9LC">Outlook</a></li>
<li><strong>Redes sociales:</strong> es una de las ventajas de tener un iPad, las aplicaciones sociales están dedicadas exclusivamente a la red social, nada más: <a target="_blank" title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tag/tweetbot">mi favorita</a> para Twitter es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot</a> pero con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/twitter/id333903271?mt=8&amp;at=1010l9LC">Twitter</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pinterest/id429047995?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pinterest</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/linkedin/id288429040?mt=8&amp;at=1010l9LC">LinkedIn</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tumblr/id305343404?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tumblr</a> tendremos acceso a todas ellas</li>
<li><strong>Mensajería:</strong> hay que comunicarse y no sólo desde el móvil: con Mensajes, Facetime, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/telegram-messenger/id686449807?mt=8&amp;at=1010l9LC">Telegram</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hangouts/id643496868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Hangouts</a> tenemos muchas vías cubiertas</li>
<li><strong>Almacenamiento en la nube:</strong> sincronizar archivos es una manera para no perderlos y compartirlos con otros dispositivos, por suerte en iOS hay una gran variedad: <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">mi favorita</a> es iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-drive-almacenamiento/id507874739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Drive</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-onedrive/id477537958?mt=8&amp;at=1010l9LC">One Drive</a> son los más populares</li>
<li><strong>Documentos Markdown:</strong> escribir en <a target="_blank" href="#">Markdown</a> es sencillo y útil, así que podemos usar algunas de estas herramientas para hacerlo: <a target="_blank" title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tag/ulysses">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id775737172?mt=8&amp;at=1010l9LC">iA Writer</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/editorial/id673907758?mt=8&amp;at=1010l9LC">Editorial</a> son algunos buenos ejemplos</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y esto cubre tareas generales, si buscamos algo más expecífico podemos encontrar <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">editores web</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">gestores FTP</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">creador de flujos de trabajo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">escáneres con la cámara incorporada</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC">diarios personales</a>, y muuuuuuuucho mucho más.</p>
<p><strong>Basta con buscar en Internet sobre cómo hacer algo y listo, ya se tiene.</strong> Hay miles de aplicaciones ahí fuera y todas sirven para algo, lo único que necesitamos es saber cuál usar y aprender a ello.</p>
<p>Una de las cosas que más me ha gustado hacer es descubrir todas esas aplicaciones, probarlas, ver cuáles se adaptaban mejor a mí. Entiendo que no es algo que a todo el mundo le guste, pero lo menciono porque la variedad que hay ahí fuera me ha fascinado y ver cómo han evolucionado algunas de esas aplicaciones convirtiéndose en verdaderas herramientas poderosas, más aún.</p>
<h2>El iPad Pro es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si lo único que tuviese el iPad es la posibilidad de hacer las mismas cosas que un PC, de una forma distinta y desconocida, limitándose en tareas concretas, no sería una opción ganadora a la hora de planteártelo como regalo.</p>
<p>Pero no, <strong>el iPad es mejor y aquí te voy a mostrar ejemplos y situaciones por los que sale ganando.</strong></p>
<p>Empecemos hablando de que <strong>siempre está encendido,</strong> es algo que aporta velocidad y dinamismo a nuestro uso puesto que en todo momento sabemos que va a estar ahí. Una de las cosas que recuerdo de mi PC era que había que encenderlo, esperar a que se cargase todo, era aparatoso y normalmente tenía que estar conectado a la luz. Eso el iPad lo elimina por completo, es rápido, ligero y siempre está disponible para el usuario.</p>
<p>Y qué me dices de las aplicaciones que tiene. <strong>Son una maravilla porque el desarrollador las ha creado específicamente para el iPad.</strong> No para 20 tipos distintos de ordenador, no, única y exclusivamente para el iPad. Además, trabajar en ellas suele ser una gozada porque es la única que está abierta y así evitas distracciones.</p>
<p>Además, desde la versión 9, <strong>iOS está más enfocado al trabajo,</strong> en Apple son conscientes del bien que hace el iPad y por ello mejoraron mucho el sistema. No solo permiten más aplicaciones y que hagan más cosas, sino que el sistema cuenta con ciertas propiedades que fomentan el trabajo. <strong>Principalmente hablo de la multitarea,</strong> que nos permite tener dos aplicaciones a la vez por si necesitamos trabajar con ellas. Evitar distracciones con una sola app está bien, pero cuando necesitamos trabajar con dos a la vez, poder hacerlo está genial.</p>
<p>Me he descubierto a mí mismo escribiendo un artículo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> y contrastando información con Safari abierto a la vez. Dos aplicaciones, una tarea. <strong>Productividad, velocidad, comodidad y agilidad.</strong> Una gozada vamos.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Siempre encendido, apps dedicadas, multitarea real o seguridad y sencillez: las claves del iPad</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Una de las ventajas de que el iPad sea una tablet es que <strong>lo único que tienes que decidir al principio es el color y el tamaño de almacenamiento.</strong> No es necesario que desembolses todo el dinero en accesorios al principio porque, en caso de que los necesites, puedes comprarlos después. De esa manera regalas el iPad Pro y si el regalado necesita un stylus, tiene a su disposición <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-pencil">el mejor</a>, u <a target="_blank" title="Adonit" href="https://www.macsfera.com/tag/adonit">otros</a> que cumplan su cometido y que sean más asequibles. Si necesita un teclado, puede comprarse una funda con teclado incluido, usar uno Bluetooth que ya tenga por casa, u otros modelos que vea por el mercado.</p>
<p>Yo mismo he aguantado al principio con el iPad y el Apple Pencil, ahora que he visto que un teclado me vendría bien he decidido comprarlo, y ya tengo el pack completo regularizando los pagos en función de mis necesidades.</p>
<p>Y por último, y aquí viene una de las razones de mayor peso que puede haber para regalar un iPad: <strong>el usuario no tiene que preocuparse de complejos sistemas de protección ni cosas por el estilo porque iOS es seguro.</strong> No puedes romper el sistema, simplemente no puedes. Da igual que intentes hacerlo o que no tengas ni idea de lo que haces, no puedes romperlo, estará siempre ahí para ti.</p>
<p>Nada de virus, nada de robo de información de las aplicaciones, espionaje, ni nada de eso. Si usamos las aplicaciones del sistema y usamos bien los permisos, todo estará seguro y no podremos hacer nada para que se venga abajo.</p>
<p>Yo normalmente sé lo que hago con un ordenador, sé lo que tengo que tocar y lo que no, pero porque estudio este campo. Hay gente que no tiene los conocimientos suficientes (ni tiene porqué tenerlos) para saber si algo que está a la vista se puede tocar o no, y la tranquilidad que siento cuando sé que mis padres (por ejemplo) están protegidos de todo ese caos informático, no la sabe nadie.</p>
<h2>Casos reales de trabajo en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro teclado partido" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por si todo esto fuera poco, <strong>he decidido contactar con unos compañeros para que nos relaten,</strong> de su puño y letra, <strong>cómo trabajan con el iPad Pro, qué aplicaciones utilizan y para qué les sirven.</strong> Yo también me subo al carro y te contaré qué ha hecho este dispositivo por mí:</p>
<h3>Carlos Burges</h3>
<div id="attachment_14521" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14521" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq Mac" width="1280" height="960" class="size-full wp-image-14521" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14521" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2016/04/ipad-pro-97-la-revision/" target="_blank">Faq-Mac</a></p></div>
<p>Carlos es la persona detrás de <a target="_blank" href="http://faq-mac.com/">faq-mac</a>, colaborador en otros medios y podcasts, y formador tanto online como presencial. Este es su relato sobre el trabajo del iPad Pro:</p>
<p><em>El iPad Pro ha desplazado a mi MacBook Air en muchos aspectos por portabilidad. Simplemente puedo, en un bolso mínimo y en cualquier ocasión, llevarlo encima para aprovechar cualquier momento para trabajar.</em></p>
<p><em>Mi trabajo es habitualmente alrededor de texto, y el teclado adicional, junto con, en menor medida, el Apple Pencil, lo convierten en una herramienta que puedo desplegar en sitios con muy poco espacio de forma muy rápida, y ponerme a trabajar en menos de un minuto, aprovechando las mínimas mesas de un avión, en el tren, incluso en el Metro.</em></p>
<p><em>Mi trabajo con el iPad Pro es casi siempre escribir texto, notas o la anotación de otros textos para su estudio y valoración posterior. El teclado es, por lo tanto, imprescindible para ser más productivo. Utilizo el teclado de Apple por sus facilidad para desplegarlo, no tener que preocuparme de la conectividad Bluetooth ni la carga del mismo: es desplegar la funda-teclado y ponerse a trabajar.</em></p>
<p><em>Siempre he intentado buscar aplicaciones gratuitas para cumplir estas tareas o utilizar aquellas que vienen por defecto, tratando de simplificar mis flujos de trabajo. Así, para trabajar con texto, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> es esencial y para tomar Notas, utilizo Notas de Apple o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/thoughts-forward-thinking/id993149380?mt=8&amp;at=1010l9LC">Thoughts</a> para notas creativas. <a target="_blank" href="http://thoughts.ink/">Thoughts</a> me permite trabajar con notas con profundidad, eliminando el problema de la limitación de espacio cuando empiezas a trabajar con una nota, pero no sabes cuando ni donde acabarás. Requiere Apple Pencil.</em></p>
<p><em>Las notas más complejas van a <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=10l9mK">Nebo</a>, una herramienta polivalente para la toma de notas con soporte para Apple Pencil y grandes capacidades.</em></p>
<p><em>A la hora de la anotación de documentación, dos niveles de nuevo: la anotación sencilla la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/liquidtext-pdf-document-reader/id922765270?mt=8&amp;at=10l9mK">LiquidText</a> mientras que la anotación profunda y reflexiva de documentación la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/marginnote-pro/id723205553?mt=8&amp;at=10l9mK">MagicNote Pro</a>, un auténtico photoshop de la anotación de documentación que requiere un estudio previo de la aplicación para sacarle todo el partido.</em></p>
<h3>Asier G. Morato</h3>
<div id="attachment_16115" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16115" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg" alt="iPad Pro de Asier G Morato" width="2000" height="1334" class="size-full wp-image-16115" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-1024x683.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16115" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://elimperdible.es/p1048/ipad-pro/" target="_blank">El Imperdible</a></p></div>
<p>Asier decidió mudarse a iOS con la salida del iPad Pro de 12,9 y desde entonces trabaja en él como nos va a contar a continuación:</p>
<p><em>Soy <a target="_blank" href="http://www.asiergarciamorato.com/">Asier G. Morato</a> y, para quien no me conozca, soy el editor de <a target="_blank" href="http://elimperdible.es/">El Imperdible</a>, una web de estilo de vida. Además, trabajo como freelance ayudando a PyMEs a mejorar su comunicación. O lo que es lo mismo, en mi día a día me dedico a escribir, fotografiar, hacer vídeos, diseño gráfico, gestionar redes sociales y montar webs.</em></p>
<p><em>Todavía hay tareas, como editar vídeos en Final Cut Pro X, para las que sigo usando un Mac Mini pero el resto de mi trabajo diario lo realizo en un iPad Pro de 12,9&#8243; y mi iPhone 7 Plus. Puede sonar raro, pero me siento más cómodo, concentrado y eficiente en iOS. Algunas cosas siguen cogidas con pinzas, pero en otras es mucho más eficiente.</em></p>
<p><em>Uno de los mejores ejemplos es <strong>la forma en la que edito fotos</strong> para El Imperdible:</em></p>
<ol>
<li><em>Importo las fotos desde la cámara con el adaptador Lightning a SD.</em></li>
<li><em>En Fotos selecciono las mejores y las muevo a VSCO.</em></li>
<li><em>Edito una por una en VSCO y cuando están listas las exporto en grupo a Fotos.</em></li>
<li><em>Seleccionó las fotos editadas y las comparto a la extensión de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Workflow</a>, donde tengo <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/b7815066e6f148c5bdc964fad2a2d698">un flujo de trabajo</a> que se encarga de reducir el tamaño, añadir una marca de agua, guardarlas en un álbum especial y preguntarme si quiero eliminar los originales.</em></li>
</ol>
<p><em>Todo ello se puede hacer de manera manual tanto en el iPad como en el Mac, sin embargo, con la ayuda de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> me quito de encima la tediosa y aburrida tarea de terminar de preparar las imágenes para El Imperdible. En lo que tardaría en hacer 5 fotos a mano Workflow es capaz de procesar 300 imágenes. Y además me evita todo tipo de frustraciones.</em></p>
<p><em>Y este es sólo un ejemplo de las muchas tareas tediosas que me he quitado de encima con la ayuda de esta app. También tengo flujos de trabajo para crear en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Omnifocus</a> las tareas de los artículos de las próximas semanas (con fecha de vencimiento incluida) u otro que se encarga de archivar una factura en el lugar que le corresponde.</em></p>
<p><em>Aunque esto no está tan automatizado y todavía hay alguna traba, también he podido encontrar todas las herramientas que necesito a la hora de crear y gestionar páginas web. Desde las mías hasta las de algunos clientes. Sólo hay que saber qué usar:</em></p>
<ul>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Coda</strong></a>: La app definitiva para desarrollo web. Incluye un cliente FTP, un editor de código compatible con 30 lenguajes, edición online, previsualización, conexión SSH y mucho más.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/1password/id568903335?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>1Password</strong></a>: Perfecto para mantener a buen recaudo múltiples datos de inicio de sesión.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Transmit</strong></a>: Un cliente FTP que se integra con Coda y además se puede invocar desde una extensión. Parece una tontería, pero poder subir y descargar archivos vía FTP desde cualquier app (incluso Workflow) es de gran utilidad.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Prompt 2</strong></a>: Un cliente SSH que, al igual que ocurre con Transmit, tiene más funciones que las que se incluyen en Coda. Perfecto para cuando el servidor da problemas.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Ergo Web Tools</strong></a>: Una app que hace las veces de inspector web. Tiene un simulador de escala para probarlo bien (o mal) que va el diseño responsive. Incluso es capaz de previsualizar la web en la que estás trabajando en local con Coda.</em></li>
</ul>
<p><em>Incluso hay clientes de GIT excelentes como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/working-copy-powerful-git/id896694807?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Working Copy</a>, que además utilizan los proveedores de documentos para editar un archivo en otra app, como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/textastic-code-editor-6/id1049254261?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Textastic 6</a>, sin crear un duplicado.</em></p>
<p><em>Y como la mayoría de estas apps son universales y funcionan exactamente igual en iPhone e iPad puedo hacer las mismas tareas desde el teléfono. No es igual de cómodo pero te permite apagar «fuegos» sin tener que volver corriendo a casa a por el ordenador.</em></p>
<h3>Christian Pérez</h3>
<div id="attachment_16111" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16111" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg" alt="iPad Pro de Christian Perez" width="2500" height="1666" class="size-full wp-image-16111" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16111" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://twitter.com/xtianp87/" target="_blank">Christian Perez</a></p></div>
<p><a target="_blank" href="#">Christian</a> es un aficionado a la tecnología y a la fotografía con especial pasión por Apple. Vive y trabaja en Burgos y así utiliza su iPad Pro para trabajar:</p>
<p><em>Desde la salida del iPad Pro sabía que podría encajar perfectamente como mi herramienta de trabajo, si bien el iPad Pro de 12.9&#8243; sería un dispositivo demasiado grande para mi gusto; tras el lanzamiento del tamaño de 9.7&#8243; sabía que era el tamaño perfecto y sin dudarlo me lancé a su compra a los pocos días de estar disponible.</em></p>
<p><em>Poco a poco lo he ido integrando en mi trabajo y en estos momentos es una herramienta muy importante de mi trabajo y desde donde realizo la gran mayoría de mi trabajo.</em></p>
<p><em>Trabajo en un club de padel de Burgos y las funciones que realizo son de lo más variado. Desde llevar el control de las redes sociales, gestionar los correos electrónicos, diseño de carteles para distintas competiciones y torneos, además de la atención al cliente, e impartir clases… Para la realización de estas tareas me ayudo del iPad Pro acompañado del Smart Keyboard y del Apple Pencil y utilizo las siguientes aplicaciones:</em></p>
<p><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, son sin duda las aplicaciones que más utilizo y donde tengo almacenado toda la información. Registro y listado de clientes de las distintas actividades que realizamos, organización de las horas trabajadas, el tipo de trabajo que he realizado, etc. y un sin fin de cosas más que se puede hacer con Numbers y Pages.</em></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-3-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>Una parte de mi trabajo es la comunicación del club con nuestros clientes y para ello utilizó dos herramientas fundamentales. La primera es el <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/administrador-paginas-facebook/id514643583?mt=8&amp;at=1010l9LC">Administrador de páginas de Facebook</a> para todas las publicaciones que tengo que hacer en Facebook y MailChimp desde Safari para el envío de correos electrónicos a toda la base de datos de nuestros clientes. Señalar el uso de la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para un seguimiento de estos correos enviados. Toda la preparación y redacción de estas comunicaciones las realizo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> para las más elaboradas (la gran mayoría de los correos electrónicos) y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/drafts-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;at=1010l9LC">Drafts</a> para las publicaciones en Facebook y Twitter. Para las publicaciones en Twitter utilizo <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot 4</a>, que en mi caso es suficiente.</em></p>
<p><em>Otro pack de aplicaciones imprescindibles es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical 2</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;at=1010l9LC">OmniFocus 2</a>, tanto en el apartado laboral como en el personal. Con Fantastical 2 me aseguro de tener controlada mi agenda y no olvidarme de ninguna cita o clase que tenga que impartir. Mientras que en OmniFocus 2 anoto todas las tareas que tengo que realizar para tener todo bajo control.</em></p>
<p><em>Otras aplicaciones que uso pero en menor medida son iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a> para la edición de fotos y posterior publicación en Facebook, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> desde donde tomo notas a mano y recojo información junto con el Apple Pencil y realizo bocetos de carteles. Carteles que posteriormente sí que me veo en la obligación utilizar el MacBook Pro para el diseño definitivo con Affinity Designer.</em></p>
<p><em>En el ámbito personal, el uso principal que le doy a mi iPad Pro es el consumo de contenido con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ds-video/id540949418?mt=8&amp;at=1010l9LC">DS Video</a>, YouTube con la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/protube-for-youtube/id931201696?mt=8&amp;at=1010l9LC">ProTube</a> y las recién llegadas a España <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hbo-espana/id571917630?mt=8&amp;at=1010l9LC">HBO España</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-prime-video/id545519333?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon Prime Video</a> para el consumo de contenido multimedia, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/unread-for-ipad-rss-news-reader/id911472824?mt=8&amp;at=1010l9LC">Unread</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pocket-save-articles-videos/id309601447?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pocket</a> para la lectura de los blogs y Tweetbot 4 para cuando me detengo a leer mi timeline y conversar con otros usuarios de Twitter.</em></p>
<h3>Yo</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="Mi iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16104" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y tras conocer los diferentes casos de los distintos invitados, <strong>voy a pasar a contaros qué hago yo con mi iPad y cómo:</strong></p>
<p>Al principio sólo lo utilizaba para ciertas tareas específicas. Hoy en día me he propuesto hacer todo lo que pueda, indiferentemente de si es factible que lo haga o no, sólo por el hecho de poder.</p>
<p>Empecemos hablando de lo que más hago: <strong>escribir artículos, editarlos y publicarlos.</strong></p>
<p><strong>Para redactar artículos</strong> me vale cualquier aplicación que soporte Markdown, pero casi siempre uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>. Me encanta su biblioteca, puedo tener acceso a todos los artículos escritos y está disponible tanto para iPhone, Mac y iPad.</p>
<p>Con cada artículo, subo una o varias fotos, y <strong>siempre edito esas fotos</strong> antes de publicarlas, en el iPad lo hago con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, adoro la versión para Mac y la de iOS está mejor diseñada. Es más, <a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="https://www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">me gusta más</a> editar fotos en el iPad, y como soporta Apple Pencil tengo más facilidades.</p>
<p><strong>Para publicar las fotos y el texto</strong> tengo un par de workflows y uso la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> para ejecutarlos. En el caso de las fotos las comprime a ciertos niveles para ahorrar espacio y las sube con un determinado nombre. En el caso del texto, automatiza la subida convirtiendo el texto a HTML, transformando dicho texto según unos parámetros y rellenando todos los campos de WordPress con un solo click, me gustaría saber cuánto tiempo me ha ahorrado ese workflow…</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p>Y hablando de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a>, <strong>lo uso para otras tareas menores que me ahorran mucho tiempo.</strong> Todavía estoy descubriendo el potencial de esta aplicación, así que poco os puedo contar más que es una app importante en mi iPad: <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/c041c14d613b4146bed5fb9c089441fc">obtener enlaces de afiliado de la App Store</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/13438bc3edc54d7fae1935ae4ad122ec">obtener el código de inserción de un vídeo de YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/639b132f80194f469d40abf02528c50c">transformar Live Photos a GIFs</a> o <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/eb14478b21de45058b4377419ba37770">vídeos</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/72a8a12f13834734af839e87a19db2ff">descargar vídeos de Youtube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/f435ac3dc3f14474b3792ae4b0caad4b">preparar una imagen para subirla a Twitter</a>, etc.</p>
<p><strong>Mi iPad es mi cuaderno y mis libros</strong> en cada una de las asignaturas de mi carrera universitaria. Uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a> para abrir PDFs, escribir manualmente en ellos y para tener mis propios cuadernos de notas, junto al Apple Pencil es el complemento ideal para todo estudiante. También uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a> para leer y editar PDFs.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> es mi aplicación <strong>para gestionar mis calendarios</strong> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;at=1010l9LC">Clear</a> la que uso de vez en cuando si necesito <strong>completar ciertas tareas</strong> en cierto orden.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> para escuchar música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> para vídeos locales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a> para vídeos online, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/feedly-your-work-newsfeed/id396069556?mt=8&amp;at=1010l9LC">Feedly</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/medium/id828256236?mt=8&amp;at=1010l9LC">Medium</a> para leer artículos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a> para gestionar el email, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC">MindNode</a> para mapas mentales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/duet-display/id935754064?mt=8&amp;at=1010l9LC">Duet Display</a> para que el iPad sea monitor secundario de mi Mac y la aplicación del <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/santander-para-ipad/id486412868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Santander</a> para gestionar mis movimientos bancarios.</p>
<p>También utilizo la suite de iWork (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/keynote/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Keynote</a>), <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calcbot-intelligent-calculator/id376694347?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calcbot</a> como calculadora, la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/utilidad-airport/id427276530?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirPort</a> para gestionar mi red Wi-Fi, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para gestionar listas de correo, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/digitalocean-manager/id633128302?mt=8&amp;at=1010l9LC">DigitalOcean Manager</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/aws-console/id580990573?mt=8&amp;at=1010l9LC">AWS Console</a> para gestionar mis servidores, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/testflight/id899247664?mt=8&amp;at=1010l9LC">TestFlight</a> para las betas a las que me inviten, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/sketch-mirror/id677296955?mt=8&amp;at=1010l9LC">Sketch Mirror</a> para probar diseños de Sketch en el iPad y otras herramientas como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/traductor-de-google/id414706506?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Translate</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ibooks/id364709193?mt=8&amp;at=1010l9LC">iBooks</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/overcast-podcast-player/id888422857?mt=8&amp;at=1010l9LC">Overcast</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/cornertube-pip-player-for/id1073199994?mt=8&amp;at=1010l9LC">Cornertube</a>.</p>
<p>El resto de aplicaciones son de gestión de alguna plataforma online (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/flickr/id328407587?mt=8&amp;at=1010l9LC">Flickr</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airbnb/id401626263?mt=8&amp;at=1010l9LC">Airbnb</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bitly/id525106063?mt=8&amp;at=1010l9LC">Bitly</a>) o similares (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-movil/id335187483?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mis-marcadores/id766477515?mt=8&amp;at=1010l9LC">Mis Marcadores</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/atresplayer/id694169089?mt=8&amp;at=1010l9LC">Atresplayer</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-adsense/id680739529?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adsense</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/apple-store/id375380948?mt=8&amp;at=1010l9LC">Apple Store</a>). Las uso con menos frecuencia pero me resulta útil tener una aplicación dedicada cuando realmente la necesite.</p>
<p>El resto son aplicaciones de prueba que me gusta utilizar para ver si puedo mejorar mis actividades con el iPad. Siempre intento mejorar esas actividades, poder hacer en el iPad lo que hago en el Mac y más. Soy consciente de que hay algunas cosas que no puedo hacer <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> pero voy a luchar para hacer cuantas más cosas, mejor <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Viendo peliculas en el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El iPad Pro me ha hecho tanto bien que no puedo cansarme a la hora de recomendarlo,</strong> sobre todo si el usuario que va a estar con él no necesita realizar tareas específicas que todavía no tienen cabida en iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>En este grupo de personas entran la gran mayoría de usuarios de PCs cuyo único trabajo es administrativo o de ocio.</strong> Para el resto de usuarios, basta con echar un vistazo a la App Store para saber realmente el potencial que puede tener esta plataforma para ellos.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Los usuarios de PCs encontrarán un aliado en el iPad Pro</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Creo que la gente le tiene miedo porque posee un concepto equivocado del iPad y porque teme lo que no conoce. Y realmente lo único que hay que hacer es <a target="_blank" title="Del portátil al iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">aprender a realizar esas tareas con una nueva herramienta</a>. <strong>Una vez que lo haces puedes ver cómo un dispositivo tan polifacético y con unas herramientas tan dedicadas te ayudan día a día.</strong></p>
<p>Llegados a este punto ya habrás decidido si regalar o no un iPad Pro a esa persona a la que ibas a comprar un ordenador, pero <strong>¿y tú?</strong> ¿Has pensado en regalarte un iPad Pro a ti mismo? Probablemente no has podido evitar pensar en ti en los distintos ejemplos puestos, y haces bien. <strong>El iPad Pro está hecho para muchas personas y tú puedes ser una de esas así que ¿por qué no?</strong></p>
<p>Si te da miedo el salto, te voy a poner el ejemplo de dos personas de mi vida que utilizaban el ordenador para lo justo y necesario, pero que desde que llegó el iPad a su vida han sabido relacionarse con la informática como nunca lo habían hecho antes, <strong>mis padres.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="2321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Day-One-para-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-con-Smart-Cover.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Negro-multitarea.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Rosa-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"/>

</div>
<p>Mis padres son dos personas que trabajan con ordenadores, pero que más allá no tenian ningún contacto con ellos. <strong>El iPad Pro les permite leer el periódico cada mañana, ver sus programas favoritos a deshora, mandar una película a la televisión por las noches y obtener un contacto directo con el mundo en general gracias a la puerta que se les ha abierto con el acceso a Internet.</strong></p>
<p>Y tal y como menciono antes, de una forma fácil, sencilla, segura y rápida mis padres interactúan con un mundo de forma diaria al que antes no tenían acceso.</p>
<p><strong>Esto sólo ha sido posible gracias al iPad, nada más.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/" tittle="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hRRDET" target="_blank">iPad Pro 9,7&#8243;</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hAGLgY" target="_blank">iPad Pro 12,9&#8243;</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes, si querías crear un documento de Word podías usar algunas herramientas de terceros que tuviesen ciertas incompatibilidades, hoy existe <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a> y es como la versión de PC pero para el iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O como poco hacer páginas web que funcionen sin problemas en muchos dispositivos.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mi perfil es técnico y a día de hoy hay tareas bastante complejas que no puedo realizar.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque todos usen el mismo motor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diseñar MacSfera con Sketch, montarme un localhost para poner WordPress y hacer pruebas, virtualizar un sistema operativo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Eso me lleva a querer controlar mi servidor por SSH con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;at=1010l9LC">Prompt</a>, programar la plantilla de MacSfera con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">Coda</a>, subir archivos al servidor con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">Transmit</a> o inspeccionar páginas web con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ergo Web Tools</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Procesamiento gráfico 3D con apps reconocidas, tareas con aplicaciones específicas diseñadas en un solo sistema, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Aug 2016 08:34:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a></p>
<p>Ha tardado mucho, pero por fin el Smart Keyboard de los iPad Pro está disponible en español. Tanto el de 12,9 pulgadas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg" alt="Teclado Smart Keyboard en espanol" width="2500" height="1795" class="aligncenter size-full wp-image-15121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol-279x200.jpg 279w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol-1024x735.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ha tardado mucho, <strong>pero por fin el Smart Keyboard de los <a target="_blank" title="iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad-pro" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a> está disponible en español.</strong></p>
<p>Tanto el de 12,9 pulgadas como el de 9,7 están disponibles de forma online para su compra. La entrega está prevista para realizarse el 4 de agosto y será posible comprarlo en las Apple Store físicas a partir de hoy.</p>
<p><span id="more-15118"></span></p>
<p><strong>No sabemos a qué se debe el retraso en el lanzamiento multilenguaje,</strong> fue raro no verlo desde el principio, algo que critiqué en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">la review del iPad Pro</a>.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>ya sí que merece la pena comprar este accesorio</strong> y ya sí que cobra más importancia el Smart Connector en España.</p>
<p>El lanzamiento coincide con la publicación del <a target="_blank" title="¿Qué es un ordenador?" href="https://www.macsfera.com/que-es-un-ordenador/" rel="noopener noreferrer">nuevo anuncio del iPad Pro</a> en el que se presenta al iPad, al <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">Apple Pencil</a> y al Smart Keyboard como un todo en uno que nos hará cambiar nuestra perspectiva sobre lo que es un ordenador.</p>
<p>Recordemos los precios de las dos versiones:</p>
<ul>
<li>Smart Keyboard para el iPad Pro de 9,7 pulgadas: 170€</li>
<li>Smart Keyboard para el iPad Pro de 12,9 pulgadas: 180€</li>
</ul>
<p>Ahora sí que me planteo hacerme con uno que complemente a mi iPad Pro. El si lo haré o no lo veré en el futuro, es algo que tengo que pensar.</p>
<p>Un consejo, si vais a comprarlo online, cuando elijáis el modelo, aseguraos de cambiar el idioma porque por defecto viene en <em>Inglés EEUU</em>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/smart-keyboard/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2016/08/02/apple-international-smart-keyboard-arabic/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un ordenador?</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/que-es-un-ordenador/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Aug 2016 15:01:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15112</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/que-es-un-ordenador/">¿Qué es un ordenador?</a></p>
<p>Apple ha lanzado un nuevo anuncio del iPad Pro y el título es el que vemos arriba “¿Qué es un ordenador?”. En</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/que-es-un-ordenador/">¿Qué es un ordenador?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/que-es-un-ordenador/">¿Qué es un ordenador?</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/sQB2NjhJHvY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha lanzado un <a target="_blank" href="https://youtu.be/1zPYW6Ipgok">nuevo anuncio</a>  del iPad Pro y el título es el que vemos arriba <em>“¿Qué es un ordenador?”</em>. <strong>En él muestra al iPad Pro como algo más que una simple tableta electrónica, lo muestra como un ordenador.</strong></p>
<p>En particular, como un ordenador que se sale de lo común, <strong>un ordenador que puede hacer más.</strong> Por un lado tenemos el ordenador que tiene el teclado, pero es que <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro - Accedorios" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios">el teclado del iPad Pro</a> puede desaparecer. Y la pantalla no solo es táctil, sino que puedes escribir en ella gracias al <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil</a>.</p>
<p><span id="more-15112"></span></p>
<p>Pero ahí es donde entra el factor usuario, porque el anuncio nos plantea la siguiente pregunta:</p>
<blockquote>
<p>Cuando ves un ordenador que puede hacer todo eso, te hará preguntarte “eh, ¿qué más puede hacer?”.</p>
</blockquote>
<p>Y es que ese ha sido gran parte del éxito del <a target="_blank" title="iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad-pro">iPad Pro</a>, <strong>los distintos usos que han descubierto sus propietarios y que han mejorado la experiencia respecto al ordenador tradicional que conocemos hoy en día.</strong></p>
<p>Y yo tengo que reconocerlo, <strong><a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">el iPad Pro me ha cambiado la forma de interactuar con la informática</a>,</strong> es así. Además, <strong><a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="https://www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">hay varias cosas que prefiero hacer en un iPad que en un Mac</a></strong> debido a su diseño, sus propiedades y sus accesorios.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg" alt="iPad Pro con Pixelmator" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14737" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sé que puede costar asumir el <a target="_blank" title=" Del portátil al iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">cambio del portátil al iPad Pro</a>, <strong>pero Apple está dejando ver que su objetivo es el de dotarnos de una herramienta iOS que haga mucho más.</strong> En la presentación del <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">nuevo iOS 10</a> apenas vimos contenido exclusivo para el iPad, algo que espero que cambie en un futuro porque las posibilidades, hoy en día, están limitadas por la empresa únicamente.</p>
<p>Sí, hay ciertas cosas que no podemos hacer de la misma forma que en un ordenador, pero el ingenio de los usuarios es muy poderoso y ante nosotros no sólo se abre la posibilidad de hacer esas cosas de otra forma, <strong>sino que se abre la posibilidad de hacer cosas nuevas que antes no hubiéramos imaginado.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/que-es-un-ordenador/">¿Qué es un ordenador?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPad Pro de 9,7”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 23:59:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Let us loop you in]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Connector]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Cover]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Touch ID]]></category>
		<category><![CDATA[True Tone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14254</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a></p>
<p>Se ha hecho esperar, pero por fin está aquí el nuevo iPad Pro de 9,7”, el terminal con el mismo tamaño que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg" rel="attachment wp-att-14256"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg" alt="iPad Pro 9,7 pulgadas" width="1918" height="772" class="aligncenter size-full wp-image-14256" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg 1918w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas-300x121.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas-1024x412.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1918px) 100vw, 1918px" /></a></p>
<p>Se ha hecho esperar, pero <strong>por fin está aquí el nuevo iPad Pro de 9,7”,</strong> el terminal con el mismo tamaño que el iPad original pero con la potencia del <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12,9”</a>.</p>
<p>Y es que en la keynote de hoy, <strong>Apple ha desvelado que el nuevo iPad no se llamará Air, sino que será Pro y viene para desbancar la idea de iPad que conocemos hasta ahora.</strong></p>
<p><span id="more-14254"></span></p>
<p>Por primera vez, <strong>dos modelos distintos de pantalla tienen la misma potencia en el mismo año.</strong> Ya no se busca competir entre unos y otros, sino en unirse para ofrecer posibilidades. ¿Necesitas la fantástica pantalla de 12,9 pulgadas? Adelante. ¿Que prefieres la movilidad del modelo de 9,7 pulgadas? Adelante también. Aquí están para cubrir necesidades, no para venderte un producto del que quieres la mitad y deseando la otra mitad de otro producto.</p>
<h2>Ligero como una moto…</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal.jpg" rel="attachment wp-att-14257"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal.jpg" alt="iPad Pro tamaño normal" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-14257" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando se filtró este iPad, se habló de que sería un poco más gordo que el iPad Air 2. También se comentó que incrementaría el peso. Es lógico si se piensa en la tecnología detrás del iPad Pro original, y de si vemos que tiene que ir en un modelo inferior. Además, todos sabemos que el iPad Air 2 es una obra de ingeniería y diseño.</p>
<p><strong>Lo que no nos esperábamos es que teniendo más cosas el dispositivo midiese y pesase exactamente lo mismo que el Air 2.</strong></p>
<p>Sí, el iPad Pro de 9,7” tiene las mismas cifras que el fantástico iPad Air 2, <strong>siendo así el mejor iPad creado hasta la fecha en su tamaño.</strong></p>
<p>En los Mac uno tiene que decantarse entre <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">potencia</a> o <a target="_blank"title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">portabilidad</a>, <strong>siempre perdiendo por un lado o por otro.</strong> Ahora con el iPad eso no pasa, lo único que hay que mirar es la potencia. Si quieres más potencia, no pierdes en diseño. Si no necesitas más potencia, ahorras en dinero. <strong>Todos salimos ganando.</strong></p>
<h2>Potente como un camión</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento.jpg" rel="attachment wp-att-14258"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento.jpg" alt="iPad Pro rendimiento" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-14258" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y es que si hay algo que define a este iPad es la potencia. <strong>Con un chip A9x de 64 bits y el chip de movimiento M9,</strong> hereda la potencia del modelo de 12,9 pulgadas, pero en un espacio más compacto.</p>
<p><strong>La cámara es la misma que la del <a target="_blank"title="iPhone 6s" href="https://www.macsfera.com/tag/iphone-6s">iPhone 6s</a> y el <a target="_blank"title="Nuevo iPhone SE" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-se/">nuevo iPhone SE</a>,</strong> 12 megapíxeles, Live Photos, enfoque automático, flash True Tone <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, grabación de vídeo en 4K y cámara lenta de hasta 240 fps. La cámara interna mejora siendo de 5 megapíxeles y teniendo Retina Flash.</p>
<p>Cuando digo que es igual que el iPad Pro de 12,9 pulgadas, digo que es igual: <strong>cuatro altavoces</strong> que darán un sonido envolvente integrados en la carcasa unibody. <strong>Smart Connector</strong> de 3 pines que nos permitirá conectar accesorios externos que no requieran ni de batería ni de conexión inalámbrica. <strong>Touch ID</strong> para desbloquearlo y mejorar la seguridad del dispositivo, a la par que agilizar compras y accesos seguros a ciertas apps.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14259"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg" alt="Pantalla True Tone iPad Pro" width="1440" height="580" class="aligncenter size-full wp-image-14259" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg 1440w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro-300x121.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro-1024x412.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>La pantalla no es la de siempre, que va. <strong>La pantalla del iPad Pro ahora es más brillante</strong> y ofrece hasta un 25% más de saturación en los colores haciendo que sean más realistas y vivos que nunca. Esto se debe a que han adaptado el mismo espacio de color que la industria del cine digital.</p>
<p>Siguiendo con la pantalla, <strong>incluye una nueva característica llamada True Tone que adapta el color de lo que estemos viendo al entorno que tengamos  para que la lectura sea más natural y cómoda.</strong> El objetivo es buscar un tono de color ideal para simular al propio papel, en la circunstancia que sea.</p>
<p>Volviendo a la cámara, y como novedad, aunque negativa, <strong>obtenemos la misma protuberancia que en el iPhone 6 y 6s,</strong> algo que choca nada más verlo por varios motivos:</p>
<ol>
<li>No hay necesidad de poner una cámara tan buena en una tablet si eso conlleva cargarte el diseño</li>
<li>Poner una protuberancia que altere el fondo plano de un dispositivo que va a ser usado en superficie lisa con el Apple Pencil no es la estrategia más inteligente. Veremos en un futuro cómo afecta realmente este suceso, ya lo probaré a fondo, pero no pinta del todo bien.</li>
</ol>
<p>En cuanto al diseño, por primera vez también incluye un nuevo color, <strong>el Rosa dorado</strong> que llevamos viendo en todos los productos de Apple, incluso <a target="_blank"title="Nuevos colores y correas para el Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch/">cuando se actualizan</a>.</p>
<h2>Los mismos accesorios, adaptados</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg" rel="attachment wp-att-14260"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="1165" height="910" class="aligncenter size-full wp-image-14260" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg 1165w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-256x200.jpg 256w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x800.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1165px) 100vw, 1165px" /></a></p>
<p>Con el lanzamiento del iPad Pro original, <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios">Apple sacó dos accesorios exclusivos</a> para aprovechar al máximo este dispositivo. <strong>Ahora esos accesorios son compatibles con este modelo más pequeño.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>el Smart Keyboard adaptará su tamaño a este modelo de 9,7 pulgadas</strong> y funcionará exactamente igual, a través del Smart Connector antes mencionado sin necesidad de recurrir al Bluetooth para conectarlo.</p>
<p><strong>El Apple Pencil también funcionará en la pantalla del iPad Pro,</strong> Apple ha implementado el mismo sistema que refresca al doble de ratio las entrada táctil, permitiendo así mayor precisión para usar este accesorio.</p>
<p>El Smart Keyboard <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MM2L2ZM/A/smart-keyboard-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas?fnode=9a">se vende</a> por un precio de 170€ <strong>pero no está disponible para la versión española</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> mientras que el Apple Pencil <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MK0C2/apple-pencil-para-el-ipad-pro">está disponible</a> por 110€.</p>
<p>Por otro lado, la Smart Cover <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MM2D2ZM/A/funda-smart-cover-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-productred?fnode=9a">está disponible</a> en 12 colores por un precio de 60€ <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. La funda Silicone Case <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MM232ZM/A/funda-silicone-case-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-color-piedra?fnode=9a">está disponible</a> en los mismos 11 colores por 80€.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5_pMx7IjYKE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Tenía la esperanza de que el iPad Pro de 9,7” estuviese disponible en todas partes del mundo a la vez, <strong>pero lamentablemente no es así.</strong> En España se desconoce cuándo se podrá reservar y cuando saldrá a la venta. Estaré pendiente porque el primer día, si es posible, me haré con una unidad.</p>
<p>En cuanto al precio y a las capacidades, allá van:</p>
<ul>
<li><strong>32GB</strong> WiFi 680€ / WiFi + 4G 830€</li>
<li><strong>128GB</strong> WiFi 860€ / WiFi + 4G 1010€</li>
<li><strong>256GB</strong> WiFi 1040€ / WiFi + 4G 1190€</li>
</ul>
<p>Como habéis podido ver, hay una nueva capacidad disponible: 2<strong>56GB de espacio interno.</strong> Esta capacidad (que también se aplica al modelo de 12,9”) es la que demuestra que, ahora sí, <strong>Apple quiere que el iPad en general</strong> (y no solo un modelo) <strong><a target="_blank"title="El iPad como equipo de trabajo" href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">sea un dispositivo capaz de trabajar</a>.</strong></p>
<p>Tengo muchas ganas de ponerle las manos encima. Cuando acabe de hablar de todas las <a target="_blank"title="Let us loop you in" href="https://www.macsfera.com/tag/let-us-loop-you-in">novedades de esta keynote</a> <strong>expondré mis primeros pensamientos sobre este fantástico terminal</strong> que, <a target="_blank"title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad - Mi futuro con el iPad Air 3" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/?#mi-futuro-con-el-ipad-air-3">por fin</a>, llega a nuestras vidas.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/ipad-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por primera vez incorporado en un iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y mira que ha pasado tiempo desde que lo presentaron</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya me contarás a qué viene la subida de precio respecto a las del iPad Air 2, si se supone que son iguales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Nov 2015 08:29:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12485</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a></p>
<p>Antes de ayer fui a la Apple Store por problemas en uno de mis terminales y, al acabar, tuve la posibilidad de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010025/iPad-Pro-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010025/iPad-Pro-Apple-Store.jpg" alt="iPad Pro Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12486" /></a></p>
<p>Antes de ayer fui a la Apple Store por problemas en uno de mis terminales y, al acabar, <strong>tuve la posibilidad de tocar el iPad Pro <a href="https://www.macsfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/" title="Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro" target="_blank">como os comenté</a></strong>.</p>
<p>Estuve un buen rato probando <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro" title="Nuevo iPad Pro" target="_blank">todas las novedades</a> relativas a su tamaño, pantalla, accesorios, etc. Y si bien no es válido para tener una postura madura del dispositivo, <strong>sí me gustaría contaros las conclusiones a las que llegué.</strong></p>
<p><span id="more-12485"></span></p>
<p>He de dejar claro que es una opinión superficial producto de usar el iPad Pro una hora como mucho y en base a mi experiencia de unos cuantos años con dispositivos iOS.</p>
<h2>Tamaño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010249/iPad-Pro-iPad-Air-2-iPad-mini-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010249/iPad-Pro-iPad-Air-2-iPad-mini-4.jpg" alt="iPad Pro iPad Air 2 iPad mini 4" width="2040" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-12487" /></a></p>
<p>Una de las cosas que más llama la atención es el tamaño de este nuevo iPad. <strong>Es enorme,</strong> realmente grande, y destaca mucho más cuando lo ponemos en posición vertical. Esto tiene pros y tiene contras:</p>
<p>Por un lado, la pantalla más grande te permite ver más información, disfrutar más de los gráficos. Usando la multitarea, tenemos dos aplicaciones de iPad Air 2 en vertical. No dos aplicaciones a la vez, no. Dos aplicaciones en modo vertical tal y como se ejecutaría en un iPad Air 2. Es una pasada. <strong>Básicamente porque el resto de usuarios tienen una versión reducida.</strong></p>
<p>Por otro lado, el que era un dispositivo muy sencillo de llevar, que cabía en cualquier lado y que era fácil usarlo con una mano, <strong>ahora no lo es.</strong> 13 pulgadas son muchas pulgadas para manejarlas con una mano y como uno esté buscando eso, va a ser difícil conseguirlo con este iPad. No lo pongo como una desventaja total porque depende del uso que le quiera dar el usuario, pero sí va un poco contra la portabilidad original del iPad.</p>
<p>Pero a pesar de su tamaño, me sorprendió muchísimo lo fino y ligero que es. Sí, se habla de que pesa lo mismo que el iPad original, <strong>pero choca mucho coger un dispositivo de ese tamaño y que no sea más pesado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>iOS 9</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010722/iPad-Pro-Split-View-apps.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010722/iPad-Pro-Split-View-apps.jpg" alt="iPad Pro Split View apps" width="2500" height="1874" class="aligncenter size-full wp-image-12488" /></a></p>
<p>Hablando de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">iOS 9</a> estoy un poco contrariado. Por un lado, <strong>estoy contento con las <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" title="Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas" target="_blank">novedades referentes a la multitarea</a>,</strong> pero por otro lado, <strong>creo que todavía no está listo para el iPad Pro.</strong></p>
<p>Ya os he comentado las bondades de la multitarea en el iPad Pro. Envidio mucho el que puedan disfrutar de más información, <strong>es un gran paso para la productividad móvil de iOS,</strong> de verdad, es una gozada.</p>
<p>Pero en cambio no me ha gustado nada que en el modo vertical, el teclado sea una versión reducida de ese teclado completo que disponemos en modo horizontal. Aclaremos que la parte más corta de la pantalla del iPad Pro es del mismo tamaño que la parte más ancha del iPad Air. Y en vez de poner el mismo teclado del iPad de 9,7 pulgadas que funciona perfectamente y es usable sin problemas, <strong>han decidido meter una versión reducida,</strong> haciendo que las teclas en sí sean más pequeñas y sea mucho más complejo e incomodo escribir.</p>
<p>Por otro lado, choca mucho ver la pantalla de inicio del iPad. No ha habido cambio entre esta versión y las de menor tamaño, de modo que la sensación que hay es la de que el iPad Pro no se aprovecha bien. Esto es normal al principio, es un nuevo dispositivo y no es muy lógico cambiar todo de arriba a abajo, pero espero que en un futuro mejore porque da la sensación de que es como <a href="http://www.gsmspain.com/foros/attach/26/264258.jpg" target="_blank">un móvil hecho para ancianos</a>.</p>
<h2>Smart Keyboard</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010908/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010908/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg" alt="Smart Keyboard iPad Pro" width="2040" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-12489" /></a></p>
<p>Apple <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#smart-connector" title="Nuevo iPad Pro - Smart Connector" target="_blank">introdujo el Smart Connector</a>, un puerto que permitía conectar accesorios para que interactuasen con el iPad sin necesidad de usar tecnología Bluetooth o baterías externas. Este puerto transmite energía y datos a la par, de modo que para usar un accesorio basta con conectarlo a ese puerto.</p>
<p>En este caso, Apple <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" target="_blank">presentó el Smart Keyboard</a>, un híbrido entre Smart Cover y <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard/" title="Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard" target="_blank">Magic Keyboard</a> para poder usar el iPad Pro como un portátil. Dicho teclado está hecho de una tela especial que es impermeable <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> y tiene el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/?#teclado" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo - Teclado" target="_blank">mecanismo de mariposa</a> del <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank">nuevo MacBook</a>. <strong>Pero al probar el teclado me he llevado una decepción.</strong> La distribución de las teclas no es la familiar, el tamaño y forma tampoco, y encima, como tiene la tela por toda la superficie, la sensación al escribir es muy rara. No sabes si se ha pulsado la tecla, es incómodo y raro. Puede que sea cuestión de acostumbrarse, pero por 170€ creo que no debería pasar. <strong>Aprovecho para comentar que es una cagada que el único teclado que se puede vender es el americano…</strong></p>
<h2>Apple Pencil</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010946/Apple-Pencil-para-el-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010946/Apple-Pencil-para-el-iPad-Pro.jpg" alt="Apple Pencil para el iPad Pro" width="2040" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-12490" /></a></p>
<p>Al contrario que el Smart Keyboard, la sensación que tengo con el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" target="_blank">Apple Pencil</a> es muy contraria. <strong>Menuda pasada de accesorio.</strong></p>
<p>Llevo unos meses tomando apuntes en clase sólo con el iPad y un stylus, estoy preparando un artículo en el que os hablaré de ello. La cosa es que sé cómo funcionan, las carencias que tienen y qué accesorio es mejor sólo con tocarlo.</p>
<p>Parece fino y débil, <strong>pero el Apple Pencil se siente realmente bien en la mano.</strong> Es más pesado de lo que pensaba y me recuerda a un lápiz, no a un boli. <strong>La precisión del dispositivo con la pantalla es alucinante.</strong> Me tiré dos minutos pegado a ella haciendo trazados, observando el escaso retraso que hay entre mi línea y la virtual. <strong>Quedé realmente fascinado, en serio, es una pasada.</strong></p>
<p>El dispositivo además registra presión e inclinación, no es algo que me sirva de mucho pero también reacciona muy bien. Sacar un efecto de sombra por tenerlo inclinado la verdad es que es una pasada, pero siendo sinceros, en mis apuntes de poco servirá.</p>
<p>Fijaos si me gustó que hasta pensé en comprarlo si se hacía compatible con el iPad Air 3 <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Me pareció un invento tan bueno que realmente creo que la inversión merecería la pena para el uso que yo le doy.</p>
<p>Y aquí quiero aclarar una cosa, cuando hablo del invento no hablo del Apple Pencil, <strong>hablo del Apple Pencil y del iPad Pro.</strong> Porque el iPad Pro forma parte del Apple Pencil. Sin los componentes del nuevo iPad no podría ser hoy lo que es.</p>
<p>Lo mejor de todo es que esto no podría haber sido posible sin Apple. Hasta ahora las compañías que hacen stylus sólo podrían mejorar el lápiz en sí, de modo que llegaban a un punto en el que no podían mejorar más. Ahora que el iPad Pro ha mejorado la parte del iPad, las posibilidades de mejora y avance son mucho mayores, y si encima le sumamos que iOS es más permisivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> con estas acciones, tenemos el combo perfecto para el avance.</p>
<h2>El iPad Pro no es para mí</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17011156/iPad-Pro-y-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17011156/iPad-Pro-y-iPad-Air-2.jpg" alt="iPad Pro y iPad Air 2" width="1920" height="1280" class="aligncenter size-full wp-image-12491" /></a></p>
<p>Tengo claro desde hace unos meses que el próximo iPad que saquen será mío. En particular voy a por el iPad Air, el que sería el 3er modelo. Y voy a por él por el tamaño. Para mí tiene un tamaño perfecto, y por esa razón no necesito el iPad Pro a pesar de que estoy a la espera de un iPad.</p>
<p>Yo lo que busco principalmente es movilidad y 13” de pantalla no me aportan la movilidad que necesito en un dispositivo que voy a tener entre manos la mayoría del tiempo. A parte, el iPad Pro tiene una potencia increíble para el uso que le suelo dar yo a este dispositivo, sería un derroche de recursos sin precedentes.</p>
<p>Otro de los motivos por los que el iPad Pro no es para mí es porque en verano <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">me hice con un MacBook Pro Retina</a>. El portátil es un complemento perfecto para mi iPad, y viceversa: tengo teclado físico, trackpad, una pantalla más grande, un sistema operativo de escritorio (que es muy útil en determinados casos) y tengo esa potencia extra que necesito para realizar tareas que no puedo realizar en el iPad <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. <strong>Simplemente no tengo la fortuna de que mi trabajo con un ordenador se pueda desarrollar en un iPad de forma completa.</strong> En cambio el iPad complementa al portátil porque me da movilidad, rapidez y comodidad para cuando realmente no necesite todo lo que me ofrece un sistema de escritorio.</p>
<p>Ahora bien, a pesar de que no es un dispositivo para mí, si sé que va a ser una gran aliado a la era Post-PC y para que la gente piense más en <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank">el iPad como una herramienta de trabajo</a>, algo que provocará un cambio en las aplicaciones a ejecutar y la visión general de las personas.</p>
<p><a href="https://www.macsfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/" title="Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro" target="_blank">Los afortunados</a> que se hagan con uno de estos nuevos dispositivos seguro que disfrutarán enormemente de todas sus características y posibilidades. A mí, por el momento, sólo me queda esperar a que Apple saque ese nuevo modelo que tanto ansío y que espero que cumpla con las expectativas.</p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="http://www.theverge.com/2015/11/11/9705966/apple-ipad-pro-review" target="_blank">The Verge</a></span> <span class="via"><a href="https://www.macstories.net/stories/ipad-pro-review/" target="_blank">MacStories</a></span> <span class="via"><a href="http://mashable.com/2015/11/11/apple-ipad-pro-review/" target="_blank">Mashable</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A pesar de que no se pueda sostener con una mano de forma prolongada.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se nos puede caer líquido o comida en él que no se rompe.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo veremos cuando Apple lo lance.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto es algo que también hay que tener en cuenta en el apartado de iOS de arriba porque es gracias al concepto del iPad Pro por lo que iOS ha mejorado este aspecto.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por mucho que uno se empeñe en intentar hacer que el iPad haga todo lo que hace con un portátil, no siempre se puede. El mejor ejemplo es ejecutar dos sistemas operativos distintos para según qué actividades.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El iPad Pro se podrá reservar el miércoles y comprar a finales de semana</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:39:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Online]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Online]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12445</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana/">El iPad Pro se podrá reservar el miércoles y comprar a finales de semana</a></p>
<p>Apple ha publicado hoy un comunicado de prensa en el que anunciaba que el iPad Pro estará disponible para reserva el miércoles</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana/">El iPad Pro se podrá reservar el miércoles y comprar a finales de semana</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana/">El iPad Pro se podrá reservar el miércoles y comprar a finales de semana</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPad-Pro.jpg" alt="Diseno iPad Pro" width="2500" height="1414" class="aligncenter size-full wp-image-11978" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPad-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPad-Pro-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPad-Pro-1024x579.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Apple ha publicado hoy un comunicado de prensa en el que <strong>anunciaba que el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/" title="Nuevo iPad Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a> estará disponible para reserva el miércoles 11 de noviembre y llegará a las Apple Store a finales de semana.</strong></p>
<p>A su vez, los dos accesorios estrella del iPad Pro, <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil y el Smart Keyboard</a>, también estarán disponibles para reserva y compra en esas mismas fechas.</p>
<p><span id="more-12445"></span></p>
<p>Phil Schiller, Vicepresidente de marketing de Apple ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>La respuesta inmediata hacia el iPad Pro de parte de los desarrolladores y clientes ha sido increíble, y estamos emocionados de llevar el iPad Pro a las manos de nuestros clientes alrededor del mundo esta semana. El iPad Pro es el iPad más potente que hemos hecho, dándoles a los usuarios la habilidad de ser más creativos y productivos con la épica pantalla Retina de 12,9 pulgadas, el poderoso chip A9X de 64 bits y los innovadores Apple Pencil y Smart Keyboard. No podemos esperar para ver qué harán con el iPad Pro.</p>
</blockquote>
<p><strong>El desembarco es a nivel mundial.</strong> 49 países en total recibirán el nuevo modelo, entre los que se encuentra España y México. A falta de saber los precios en euros, <strong>los modelos irán desde los 800$ por el modelo de 32GB y hasta los 1090$ por el modelo de 128GB y conectividad móvil.</strong></p>
<p>El Apple Pencil estará disponible por 99$ y el Smart Keyboard por 170$. Las Smart Covers y Smart Cases estarán disponibles por 60$ y 80$ respectivamente. Aparentemente, los únicos colores disponibles para estas fundas serán el blanco y el gris.</p>
<p>En la nota de prensa podemos encontrar los testimonios de distintas empresas que han podido trabajar con Apple para sacar el máximo partido del iPad Pro.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2015/11/09Epic-12-9-inch-iPad-Pro-Available-to-Order-Online-Wednesday-Arrives-in-Stores-Later-This-Week.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana/">El iPad Pro se podrá reservar el miércoles y comprar a finales de semana</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
