{"id":8753,"date":"2013-04-05T15:37:33","date_gmt":"2013-04-05T14:37:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8753"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/","title":{"rendered":"Peque\u00f1o redise\u00f1o de la Apple Store online"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Nuevo-men\u00fa-Apple-Store-Online.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Nuevo-men\u00fa-Apple-Store-Online.png\" alt=\"Nuevo men\u00fa Apple Store Online\" width=\"550\" height=\"82\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8754\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Nuevo-men\u00fa-Apple-Store-Online.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Nuevo-men\u00fa-Apple-Store-Online-300x45.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana pod\u00edamos encontrar la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-online\" title=\"Apple Store Online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store online<\/a><\/strong> cerrada, <strong>el motivo de este breve cierre es que estaban publicando el nuevo, aunque peque\u00f1o, redise\u00f1o que incorpora.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La implementaci\u00f3n que han hecho se compone de dos novedades y sirve para mejorar la experiencia de compra del cliente. La primera mejora es en el <strong>men\u00fa que se muestra en la parte superior de la web cuando accedemos a una categor\u00eda principal<\/strong> (Mac, iPad, iPhone y iPod).<\/p>\n<p>Este nuevo redise\u00f1o muestra los posibles modelos que hay en esa categor\u00eda, los accesorios y otra informaci\u00f3n que var\u00eda como por ejemplo equipos reparados y certificados por <strong>Apple<\/strong>, equipos para educaci\u00f3n o para empresa. El men\u00fa adem\u00e1s <strong>es compatible con los dispositivos iOS y sus pantallas t\u00e1ctiles,<\/strong> es decir, mientras que en el ordenador debemos pinchar en la flecha lateral para avanzar, en un dispositivo iOS podemos hacer scroll con el dedo sin ning\u00fan problema.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Redise\u00f1o-Apple-Store-Online.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Redise\u00f1o-Apple-Store-Online.png\" alt=\"Redise\u00f1o Apple Store Online\" width=\"550\" height=\"347\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8755\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Redise\u00f1o-Apple-Store-Online.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Redise\u00f1o-Apple-Store-Online-300x189.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La segunda novedad consiste en la <strong>forma de ver los accesorios de los distintos productos<\/strong> si elegimos una tem\u00e1tica en particular (Cables, Memoria, Alimentaci\u00f3n, etc). Ahora se muestran en vista cuadriculada con una imagen m\u00e1s grande y detallada del accesorio. Si queremos volver a la antigua vista en forma de lista podemos hacerlo sin inconveniente.<\/p>\n<p>Y este ha sido el motivo por el cual <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha cerrado su tienda online esta ma\u00f1ana,<\/strong> no hay ning\u00fan producto nuevo ni ninguna modificaci\u00f3n en los precios de los productos actuales, simplemente, un peque\u00f1o redise\u00f1o y tal vez mejoras de rendimiento, aunque lo desconocemos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/appleinsider.com\/articles\/13\/04\/05\/apple-tweaks-its-online-store-with-new-touch-friendly-scrollable-menu-bar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Insider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta ma\u00f1ana pod\u00edamos encontrar la Apple Store online cerrada, el motivo de este breve cierre es que estaban publicando el nuevo, aunque<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8754,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39],"tags":[2204,2215,1442,9,1697,2236,1508],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Peque\u00f1o redise\u00f1o de la Apple Store online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store online ha incorporado un nuevo redise\u00f1o en el men\u00fa y en la forma de ver los accesorios de un producto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Peque\u00f1o redise\u00f1o de la Apple Store online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store online ha incorporado un nuevo redise\u00f1o en el men\u00fa y en la forma de ver los accesorios de un producto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-05T14:37:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Nuevo-men\u00fa-Apple-Store-Online.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"82\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Nuevo-men\\u00fa-Apple-Store-Online.png\",\"width\":550,\"height\":82,\"caption\":\"Nuevo men\\u00fa Apple Store Online\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/\",\"name\":\"Peque\\u00f1o redise\\u00f1o de la Apple Store online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-05T14:37:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store online ha incorporado un nuevo redise\\u00f1o en el men\\u00fa y en la forma de ver los accesorios de un producto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8753"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17850,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8753\/revisions\/17850"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}