{"id":1326,"date":"2011-02-25T01:44:53","date_gmt":"2011-02-25T00:44:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1326"},"modified":"2023-01-29T12:25:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:38","slug":"facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/","title":{"rendered":"FaceTime aparece en la Mac App Store, eso si, con precio incluido"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac.png\" alt=\"\" title=\"FaceTime para Mac\" width=\"550\" height=\"417\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3445\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac-300x227.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al parecer <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/facetime\" title=\"FaceTime\">FaceTime<\/a><\/strong> ha salido de su beta y aparece en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\">Mac App Store<\/a><\/strong> con una peque\u00f1a sorpresa, viene <strong>con precio incluido.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nA coincidido con el lanzamiento de los nuevos <strong>MacBook Pro<\/strong> que tienen una c\u00e1mara en HD y de ese modo <strong>soporta la emisi\u00f3n y recepci\u00f3n de las 720p<\/strong> aunque se requiere de 1 Mb\/s de subida y bajada en tu conexi\u00f3n a Internet.<\/p>\n<p>Algunos han comentado que no funcionan o algo por el estilo pero han hecho m\u00e1s rese\u00f1as comentando que van bien.<\/p>\n<p>La <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> <strong>est\u00e1 por un precio de 0,79\u20ac,<\/strong> el precio m\u00ednimo de la <strong>Mac App Store<\/strong>, pero <strong>el hecho de que cobren algo ha caldeado el ambiente y no ha gustado<\/strong> y yo, por mi parte, recurrir\u00e9 a sistemas alternativos como <strong>Skype<\/strong> o usar\u00e9 la beta que se liber\u00f3 al principio, no por el precio, si no porque es una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> que bajo mi opini\u00f3n debe de ser gratuita como lo es en el <strong>iPhone<\/strong> o en el <strong>iPod Touch<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac1.png\" alt=\"\" title=\"FaceTime para Mac\" width=\"550\" height=\"343\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3446\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac1-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al parecer FaceTime ha salido de su beta y aparece en la Mac App Store con una peque\u00f1a sorpresa, viene con precio<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3445,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,39,2209,19,20],"tags":[2205,81,11,255,127,2208,18,174,2210,2232,410],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FaceTime aparece en la Mac App Store, eso si, con precio incluido<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La aplicaci\u00f3n FaceTime se ve en la Mac App Store por 0,79\u20ac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FaceTime aparece en la Mac App Store, eso si, con precio incluido\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La aplicaci\u00f3n FaceTime se ve en la Mac App Store por 0,79\u20ac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-25T00:44:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"417\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/FaceTime-para-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":417,\"caption\":\"FaceTime para Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/\",\"name\":\"FaceTime aparece en la Mac App Store, eso si, con precio incluido\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-25T00:44:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La aplicaci\\u00f3n FaceTime se ve en la Mac App Store por 0,79\\u20ac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-aparece-en-la-mac-app-store-eso-si-con-precio-incluido\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1326"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1326"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17316,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1326\/revisions\/17316"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3445"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}