{"id":11020,"date":"2015-06-22T14:40:46","date_gmt":"2015-06-22T13:40:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11020"},"modified":"2015-10-12T11:36:47","modified_gmt":"2015-10-12T10:36:47","slug":"anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/","title":{"rendered":"A\u00f1ade a tu web un icono para las pesta\u00f1as fijas en Safari"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/22143041\/Pinned-tabs-Safari.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/22143041\/Pinned-tabs-Safari.jpg\" alt=\"Pinned tabs Safari\" width=\"2500\" height=\"1281\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11023\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las pesta\u00f1as fijas, o pinned tabs, es la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\">nueva propiedad<\/a> de Safari en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/el-capitan\" title=\"El Capitan\" target=\"_blank\">OS X El Capitan<\/a> que <strong>permite fijar todas las webs que queramos en la barra de pesta\u00f1as.<\/strong><\/p>\n<p>Estas pesta\u00f1as fijas est\u00e1n siempre presentes en la ventana de Safari, independientemente de si tenemos muchas pesta\u00f1as abiertas o de si cerramos y volvemos a abrir la ventana.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Es una propiedad que ya nos es conocida por otros navegadores, pero que Apple ha decido implementar con un icono de mayor tama\u00f1o que el resto de los navegadores \u2013que usan el favicon de la propia web. Por ello, <strong>es necesario que implementemos unas metaetiquetas en nuestra web para que Safari muestre el icono que queramos<\/strong> en vez de la inicial del nombre de la web.<\/p>\n<p>Dos metaetiquetas ser\u00e1n las que debemos implementar: la primera especifica la ubicaci\u00f3n del icono y la segunda el color que queremos que tenga cuando pasamos el cursor por la pesta\u00f1a fijada. Por esta raz\u00f3n, <strong>hay una serie de condiciones que deben cumplir nuestros logotipos y la ubicaci\u00f3n de las metaetiquetas.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>El icono ha de ser un logotipo vectorizado, estar en formato .svg y ser totalmente negro.<\/li>\n<li>Las metaetiquetas debe aparecer antes que otras metaetiquetas que especifiquen cualquier tipo de icono <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000075df3e91000000001630f476_11020\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000075df3e91000000001630f476_11020\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000075df3e91000000001630f476_11020\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Esto se hace para evitar posibles errores a la hora de interpretar las metaetiquetas<\/span>.<\/li>\n<li>La especificaci\u00f3n del color puede ser hecha en formato hexadecimal, RGB o por colores reconocidos por palabras.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Una vez preparado todo, lo \u00fanico que tendremos que hacer ser\u00e1 incluir ambas metaetiquetas:<\/p>\n<p><code>&lt;link rel=&quot;icon&quot; sizes=&quot;any&quot; mask href=&quot;ubicacion\/del\/icono.svg&quot;&gt;<\/code><\/p>\n<p><code>&lt;meta name=&quot;theme-color&quot; content=&quot;#Colorelegido&quot;&gt;<br \/>\n<\/code><\/p>\n<p>Al incluirlas, <strong>Safari detectar\u00e1 autom\u00e1ticamente este icono y ser\u00e1 el que est\u00e9 siempre en las pesta\u00f1as fijas de la gente<\/strong> que a\u00f1ada tu web con esta nueva propiedad presentada en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc15\/\" title=\"WWDC15\" target=\"_blank\">WWDC de 2015<\/a>. Si no queremos implementar esta opci\u00f3n, lo que saldr\u00eda en su lugar es un recuadro del color m\u00e1s vistoso de nuestra plantilla con la inicial en blanco del t\u00edtulo de la web.<\/p>\n<p>Est\u00e1 dando mucho de que hablar esta forma de implementar los iconos por parte de Apple. Es posible que exista incompatibilidades con otros navegadores (no hasta donde yo he visto), por eso no ser\u00eda raro que Apple cambiase este m\u00e9todo. De momento no es previsible, pero a lo mejor el d\u00eda del lanzamiento las cosas han cambiado.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/library\/prerelease\/mac\/releasenotes\/General\/WhatsNewInSafari\/Articles\/Safari_9.html#\/\/apple_ref\/doc\/uid\/TP40014305-CH9-SW20\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las pesta\u00f1as fijas, o pinned tabs, es la nueva propiedad de Safari en OS X El Capitan que permite fijar todas las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11023,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,25],"tags":[2205,2150,2149,198,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A\u00f1ade a tu web un icono para las pesta\u00f1as fijas en Safari<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial para saber c\u00f3mo a\u00f1adir un icono con nuestro logotipo a las pesta\u00f1as fijas que hay en Safari.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A\u00f1ade a tu web un icono para las pesta\u00f1as fijas en Safari\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial para saber c\u00f3mo a\u00f1adir un icono con nuestro logotipo a las pesta\u00f1as fijas que hay en Safari.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-22T13:40:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-10-12T10:36:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pinned-tabs-Safari.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1281\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"A\u00f1ade a tu web un icono para las pesta\u00f1as fijas en Safari\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Tutorial para saber c\u00f3mo a\u00f1adir un icono con nuestro logotipo a las pesta\u00f1as fijas que hay en Safari.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/22143041\/Pinned-tabs-Safari.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pinned-tabs-Safari.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1281,\"caption\":\"Pinned tabs Safari\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/\",\"name\":\"A\\u00f1ade a tu web un icono para las pesta\\u00f1as fijas en Safari\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-22T13:40:46+00:00\",\"dateModified\":\"2015-10-12T10:36:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial para saber c\\u00f3mo a\\u00f1adir un icono con nuestro logotipo a las pesta\\u00f1as fijas que hay en Safari.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/anade-a-tu-web-un-icono-para-las-pestanas-fijas-en-safari\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11020"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11020"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11020\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11020"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11020"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11020"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}