{"id":16201,"date":"2017-01-11T10:21:45","date_gmt":"2017-01-11T09:21:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16201"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/","title":{"rendered":"Chris Lattner, creador de Swift, deja Apple para unirse a Tesla"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16203\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16203\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift.jpeg\" alt=\"Chris Lattern creador de Swift\" width=\"2048\" height=\"1248\" class=\"size-full wp-image-16203\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift.jpeg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift-300x183.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift-1024x624.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16203\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/appadvice.com\/post\/tesla-hires-swift-creator-chris-lattner-vp\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppAdvice<\/a><\/p><\/div>\n<p>Chris Lattner ha sido el m\u00e1ximo responsable de Swift desde que Apple decidi\u00f3 lanzar su propio lenguaje de programaci\u00f3n, <strong>pero ayer anunci\u00f3 que va a dejar su puesto en Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Lattner, tras m\u00e1s de 10 a\u00f1os trabajando para Apple, <strong>se unir\u00e1 a Tesla para trabajar en el sistema Autopilot de la empresa<\/strong> que permitir\u00e1 a sus coches el\u00e9ctricos conducir de forma autom\u00e1tica sin que nadie tenga que estar pendiente de nada.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La propia Tesla <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tesla.com\/blog\/welcome-chris-lattner\" rel=\"noopener noreferrer\">ha anunciado<\/a> este hecho y recalca la labor que ha desempe\u00f1ado en Apple.<\/p>\n<p>A parte de Swift, Lattner es bien conocido por ser el autor de la estructura de compilaci\u00f3n LLVM utilizada en productos de la propia empresa y en proyectos de investigaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Para despedirse de su comunidad, <strong><a href=\"https:\/\/lists.swift.org\/pipermail\/swift-evolution\/Week-of-Mon-20170109\/030063.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha enviado<\/a> un mensaje a todos ellos:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Desde que Apple lanzara Swift en la WWDC de 2014, el equipo de Swift ha trabajado cercanamente con nuestra comunidad de desarrolladores. Cuando <a target=\"_blank\" title=\"Bienvenidos a Swift.org\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/bienvenidos-a-swift-org\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hicimos Swift open source y lanzamos Swift.org<\/a> pusimos mucho esfuerzo en definir una buena comunidad estructurada. Esta estructura ha permitido a Apple y a la incre\u00edble comunidad de Swift trabajar conjuntamente para evolucionar Swift a un lenguaje potente y maduro que alimenta el software de miles de millones de personas.<\/p>\n<p>Estoy contento de anunciar que Ted Kremenek me sustituir\u00e1 como \u00abL\u00edder de proyecto\u00bb en el proyecto de Swift, asumiendo la responsabilidad administrativa y de liderato para Swift.org. Esto reconoce el incre\u00edble esfuerzo que ha estado haciendo dentro del proyecto, y refleja la decisi\u00f3n que he tomado de dejar Apple a finales de mes para buscar una nueva oportunidad en otro lugar. Esta decisi\u00f3n no se ha tomado a la ligera, y quiero haceros saber que estoy completamente comprometido con Swift. Mi intenci\u00f3n es la de permanecer como un miembro activo dentro del n\u00facleo del equipo de Swift, a la par que un contribuidor a la lista de email swift-evolution.<\/p>\n<p>Trabajar con tantos equipos excepcionales en Apple para lanzar Swift ha sido una experiencia \u00fanica. Apple es un lugar incre\u00edble para juntar habilidad, imaginaci\u00f3n y disciplina para lanzar algo como esto. Swift est\u00e1 en forma a d\u00eda de hoy, y Swift 4 va a ser un gran lanzamiento con Ted como L\u00edder de proyecto.<\/p>\n<p>Sabed que esto no es un cambio en la estructura \u2013 s\u00f3lo qui\u00e9n asume qu\u00e9 papel \u2013 as\u00ed que no esperamos que afecte en el d\u00eda a d\u00eda de las operaciones en el n\u00facleo del equipo de Swift en un sentido significativo. Ted y yo queremos haceros saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando como parte de nuestro compromiso para mantener la estructura de Swift.org transparente para la comunidad.<\/p>\n<p>-Chris<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>De esta forma, <strong>Lattner se retira del equipo de Apple pero seguir\u00e1 participando en el desarrollo del lenguaje<\/strong> para que evolucione m\u00e1s, llegue a m\u00e1s personas y sea m\u00e1s competente.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2017\/01\/10\/swift-chris-lattner-leaving-apple\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chris Lattner ha sido el m\u00e1ximo responsable de Swift desde que Apple decidi\u00f3 lanzar su propio lenguaje de programaci\u00f3n, pero ayer anunci\u00f3<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16203,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2633,2637,2210,2229,2154,2635,2634,2636],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chris Lattner, creador de Swift, deja Apple para unirse a Tesla<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Chris Lattner, creador de Swift, ha dejado Apple y se unir\u00e1 a Tesla para desarrollar su sistema Autopilot aunque colaborar\u00e1 en el desarrollo de Swift.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chris Lattner, creador de Swift, deja Apple para unirse a Tesla\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Chris Lattner, creador de Swift, ha dejado Apple y se unir\u00e1 a Tesla para desarrollar su sistema Autopilot aunque colaborar\u00e1 en el desarrollo de Swift.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-11T09:21:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1248\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Chris Lattner, creador de Swift, deja Apple para unirse a Tesla\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Chris Lattner, creador de Swift, ha dejado Apple y se unir\u00e1 a Tesla para desarrollar su sistema Autopilot aunque colaborar\u00e1 en el desarrollo de Swift.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/11101525\/Chris-Lattern-creador-de-Swift.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Chris-Lattern-creador-de-Swift.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1248,\"caption\":\"Imagen de AppAdvice\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/\",\"name\":\"Chris Lattner, creador de Swift, deja Apple para unirse a Tesla\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-11T09:21:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Chris Lattner, creador de Swift, ha dejado Apple y se unir\\u00e1 a Tesla para desarrollar su sistema Autopilot aunque colaborar\\u00e1 en el desarrollo de Swift.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/chris-lattner-creador-de-swift-deja-apple-para-unirse-tesla\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16201"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18188,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16201\/revisions\/18188"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16203"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}