{"id":10764,"date":"2015-06-02T13:24:45","date_gmt":"2015-06-02T12:24:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10764"},"modified":"2023-01-29T12:28:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:51","slug":"habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/","title":{"rendered":"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV.jpg\" alt=\"Keynote WWDC Apple TV\" width=\"1500\" height=\"622\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10765\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV-300x124.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV-1024x425.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha confirmado hoy mismo que la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" target=\"_blank\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC<\/a> ser\u00e1 retransmitida en streaming<\/strong> el pr\u00f3ximo lunes 8 de junio. Como es habitual, el evento se podr\u00e1 ver a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web y a trav\u00e9s del Apple TV.<\/p>\n<p>En este \u00faltimo tambi\u00e9n ha aparecido el evento para iniciar la conexi\u00f3n en directo. <strong>Recordemos que la keynote ser\u00e1 a las 19:00 horario peninsular y para verlo es necesario un dispositivo de Apple usando Safari.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En el evento se esperan <strong>la presentaci\u00f3n del futuro de OS X y iOS<\/strong> con sus nuevas versiones. Cabe la posibilidad de que tambi\u00e9n se presente alg\u00fan producto nuevo orientado a ese epicentro del que habla Apple en la invitaci\u00f3n y alg\u00fan servicio de m\u00fasica en streaming, pero no se espera ning\u00fan iPhone, iPad o Mac.<\/p>\n<p>En cualquier caso, ver\u00e9 la keynote en directo y comentar\u00e9 todas las novedades como siempre.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/live\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/news\/apple-events-channel-now-available-on-apple-tv-to-stream-wwdc-2015-keynote\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macstories<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha confirmado hoy mismo que la keynote de la WWDC ser\u00e1 retransmitida en streaming el pr\u00f3ximo lunes 8 de junio. Como<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10765,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2216,2239,9,16,174,2210,653,2120,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha confirmado que har\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web y el Apple TV. El evento ser\u00e1 el lunes 8 de junio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha confirmado que har\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web y el Apple TV.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-02T12:24:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"622\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha confirmado que har\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web y el Apple TV.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/02131446\/Keynote-WWDC-Apple-TV.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC-Apple-TV.jpg\",\"width\":1500,\"height\":622,\"caption\":\"Keynote WWDC Apple TV\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\",\"name\":\"Habr\\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-02T12:24:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha confirmado que har\\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC a trav\\u00e9s de su p\\u00e1gina web y el Apple TV. El evento ser\\u00e1 el lunes 8 de junio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10764"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17940,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10764\/revisions\/17940"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10765"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}