{"id":7586,"date":"2012-10-01T10:24:39","date_gmt":"2012-10-01T08:24:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7586"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/","title":{"rendered":"Inauguraci\u00f3n de la Apple Store Puerto Venecia en Zaragoza el 4 de octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Puerto-Venecia.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Puerto-Venecia.png\" alt=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Puerto Venecia\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Puerto Venecia\" width=\"550\" height=\"221\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7588\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Puerto-Venecia.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Puerto-Venecia-300x121.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> acaba de confirmar que <strong>el d\u00eda 4 de octubre inaugurar\u00e1 la Apple Store Puerto Venecia situada en Zaragoza.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta tienda <strong>se emplazar\u00e1 en el centro comercial Puerto Venecia<\/strong> que est\u00e1 ubicado al sur de la ciudad. Hace poco m\u00e1s de 5 meses que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/\" title=\"Nueva Apple Store aparece en la web de Apple en Zaragoza\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se public\u00f3 en la web<\/a><\/strong> que Zaragoza iba a tener una y hoy ya sabemos la fecha de apertura. El centro comercial en el que se situar\u00e1 abrir\u00e1 la galer\u00eda de Moda (d\u00f3nde se localiza la store) ese mismo d\u00eda.<\/p>\n<p>La inauguraci\u00f3n ser\u00e1 como el resto, <strong>apertura a las 10 de la ma\u00f1ana y a partir de ah\u00ed estar\u00e1 abierta todos los d\u00edas salvo domingos.<\/strong> A los primeros se les conceder\u00e1 una camiseta que llevar\u00e1 el nombre de la tienda.<\/p>\n<p>Con esta <strong>ya van 10 tiendas abiertas en total a lo largo de toda la pen\u00ednsula.<\/strong> El ritmo de apertura ha sido muy elevado este \u00faltimo a\u00f1o y esperemos que siga as\u00ed distribuy\u00e9ndose por m\u00e1s localidades del pa\u00eds.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/puertovenecia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de confirmar que el d\u00eda 4 de octubre inaugurar\u00e1 la Apple Store Puerto Venecia situada en Zaragoza.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7588,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1463,1813,1523,2235,613,2210,1812,1524],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inauguraci\u00f3n de la Apple Store Puerto Venecia en Zaragoza el 4 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El pr\u00f3ximo 4 de octubre se inaugurar\u00e1 la Apple Store Puerto Venecia situada en Zaragoza a las 10:00 am.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inauguraci\u00f3n de la Apple Store Puerto Venecia en Zaragoza el 4 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El pr\u00f3ximo 4 de octubre se inaugurar\u00e1 la Apple Store Puerto Venecia situada en Zaragoza a las 10:00 am.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-01T08:24:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Puerto-Venecia.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"221\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inauguraci\\u00f3n-Apple-Store-Puerto-Venecia.png\",\"width\":550,\"height\":221,\"caption\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Puerto Venecia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/\",\"name\":\"Inauguraci\\u00f3n de la Apple Store Puerto Venecia en Zaragoza el 4 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-01T08:24:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El pr\\u00f3ximo 4 de octubre se inaugurar\\u00e1 la Apple Store Puerto Venecia situada en Zaragoza a las 10:00 am.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-puerto-venecia-en-zaragoza-el-4-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7586"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7586"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17802,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7586\/revisions\/17802"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7588"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7586"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7586"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}