{"id":1060,"date":"2011-02-08T20:20:18","date_gmt":"2011-02-08T19:20:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1060"},"modified":"2023-01-29T12:52:00","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:00","slug":"motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl\/","title":{"rendered":"Motorola y su anuncio en la Super bowl"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/8BPFODsob1I\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/\">Veintisiete a\u00f1os han pasado<\/a> desde que <strong>Apple<\/strong> lanz\u00f3 su radical anuncio en el intermedio de la Super Bowl de 1984 en el que daba un duro mensaje criticando a todos los usuarios que usaban <strong>IBM<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEste a\u00f1o, <strong>Motorola ha lanzado su propio anuncio<\/strong> y es muy parecido al de entonces, tiene la misma tem\u00e1tica que lo ten\u00eda <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong>, anunciar un cambio muy radical sobre lo que va a ocurrir.<\/p>\n<p>Como se puede ver en el v\u00eddeo, <strong>salen un mont\u00f3n de personas que son seguidores de Apple,<\/strong> todos vestidos de blanco, con los cascos puestos y con la mano en el controlador de volumen y micr\u00f3fono, todos estos individuos van al un\u00edsono y hacen todo al mil\u00edmetro.<\/p>\n<p>De repente aparece en pantalla un chico que es distinto al resto,<strong> lleva una tablet <\/strong>y va navegando por Internet desde el Metro, leyendo libros, usando el equivalente a Mapas en el <strong>iPad<\/strong>, etc&#8230; Luego compra un ramo de flores para una chica que est\u00e1 enganchada a <strong>Apple<\/strong> y seguidamente monta una animaci\u00f3n con la tablet en el que le da el ramo con la que consigue la chicha \u00absalga del mundo <strong>Apple<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p>Duro ataque a <strong>Apple<\/strong> porque no hay tablet existente que derroque al <strong>iPad<\/strong>, de momento no hay prototipos de esta tablet anunciada por Motorola que recibe el nombre de Xoom.<\/p>\n<p>Veremos a ver que impacto tiene sobre el mercado y la repercusi\u00f3n sobre el usuario.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Veintisiete a\u00f1os han pasado desde que Apple lanz\u00f3 su radical anuncio en el intermedio de la Super Bowl de 1984 en el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[378,2206,2207,272,376,2210,2229,2212,235,377],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Motorola y su anuncio en la Super bowl<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Motorola ha lanzado un anuncio que presentar\u00e1 en la Super Bowl criticando a Apple e imitando su formato de v\u00eddeo en 1984.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Motorola y su anuncio en la Super bowl\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Motorola ha lanzado un anuncio que presentar\u00e1 en la Super Bowl criticando a Apple e imitando su formato de v\u00eddeo en 1984.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-08T19:20:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl\/\",\"name\":\"Motorola y su anuncio en la Super bowl\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2011-02-08T19:20:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Motorola ha lanzado un anuncio que presentar\\u00e1 en la Super Bowl criticando a Apple e imitando su formato de v\\u00eddeo en 1984.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-y-su-anuncio-en-la-superbowl\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1060"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1060"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1060\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17325,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1060\/revisions\/17325"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1060"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1060"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1060"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}