<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Apple &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/apple/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-1024x715.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-274x200.jpg 274w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-1024x747.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-300x93.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-1024x318.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-1024x602.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-300x193.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-1024x660.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg 1670w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-1024x672.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg 2416w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg 1517w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-1024x560.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-1024x371.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="https://www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg 1869w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-262x200.jpg 262w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-1024x782.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-284x200.jpg 284w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-1024x721.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-1024x367.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-300x173.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-1024x589.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="https://www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:21:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Card]]></category>
		<category><![CDATA[Apple News]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[It’s show time]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17093</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg" alt="Apple Keynote Its show time" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-17095" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</strong></p>
<p>El evento fue algo atípico, no se habló de ningún producto y <strong>todo fue sobre nuevos servicios.</strong> Y para qué engañarnos, fue de los eventos más aburridos que recuerdo. Puede que fuese porque sabía que la mitad de lo presentado no iba a verse fuera de EEUU en un tiempo, o porque parte de lo presentado se podría resumir en menos tiempo. La cosa es que me sentí desconectado del evento, y eso no es malo, simplemente implica que Apple ha presentado algo por lo que yo no tengo especial interés.</p>
<p><span id="more-17093"></span></p>
<p>Así pues, <strong>empecemos:</strong></p>
<h2>Apple News +</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg" alt="Apple News +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17096" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News--300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News--1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Nuevo servicio premium de suscripción por el cual <strong>cientos de revistas llegan a Apple News</strong>. Ahora, en un solo sitio, tenemos periódicos, webs y revistas. Cada una con su formato especial, con opción de suscripción premium para el contenido más exclusivo y accesible desde cualquier dispositivo.</p>
<p>Teniendo en cuenta que Apple News lleva desde 2015 en el mercado y aún no hemos visto su expansión a España o Latinoamérica, <strong>creo que se puede entender porqué no me llama la atención.</strong></p>
<p>Aún así, le doy mucho mérito a los formatos especiales que han sabido crear para que cualquier editor de revista sea capaz de expresar su historia de una forma única.</p>
<h2>Apple Card</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg" alt="Apple Card" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17097" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado su propia tarjeta de crédito con la que quiere cambiar el sistema:</strong></p>
<ul>
<li>Simplicidad</li>
<li>Transparencia</li>
<li>Privacidad</li>
<li>Recompensas</li>
</ul>
<p>Sin números, sin límite, tarjetas de crédito virtuales para usar con Apple Pay que reportan de forma amigable <strong>dónde se ha pagado, la cantidad, el total y una serie de gráficas con detalles de consumo.</strong></p>
<p>A su vez, lejos de generar recompensas basadas en puntos, han decidido recompensar a los usuarios con la devolución de dinero:</p>
<ul>
<li><strong>1%:</strong> para compras hechas con la tarjeta física <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>2%:</strong> para compras en general.</li>
<li><strong>3%:</strong> para compras hechas a Apple.</li>
</ul>
<p>Personalmente no entiendo cuál es el atractivo de pagar cosas con dinero que no tienes, pero bueno, el programa de recompensas ahí está para el que lo quiera disfrutar.</p>
<h2>Apple Arcade</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Apple quiere potenciar el juego en su plataforma, y más que el juego, el juego de calidad alejado de la publicidad, los fremium y los spywares. Por ello ha lanzado <strong>Apple Arcade, una plataforma de suscripción que permite a desarrolladores crear juegos de calidad y cobrar por ellos ofreciéndolos al público a cambio de una cuota mensual.</strong></p>
<p>Sinceramente, me parece una idea muy buena y me gusta que Apple lo haya materializado en su ecosistema. Estoy más que cansado de juegos repletos de publicidad o con compras internas que nunca te permiten disfrutar de la totalidad del juego sin implicar un chorreo constante de dinero. <strong>Abrir esta ventana dentro del mundo Apple va a hacer que los desarrolladores se esfuercen más y creen las historias que tanto nos gusta jugar con más mimo y cuidado para todos nosotros.</strong></p>
<p>Oficialmente se desconoce el precio, y en cuanto a la fecha, sabremos más en otoño, probablemente cuando se lancen los siguientes iPhones.</p>
<h2>Apple TV +</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg" alt="Apple TV +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17099" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV--300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV--1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos al plato fuerte, al que más tiempo dedicaron y con el que más ilusión salieron al escenario: <strong>Apple TV +, el nuevo servicio en streaming de Apple que ha contratado a un montón de creadores y actores para realizar películas, series y programas exclusivos para la propia Apple.</strong></p>
<p>En otoño sabremos más acerca de este nuevo servicio, porque poco más se sabe aparte de que contará con personajes de la talla de Steve Spilberg <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, J.J. Abrams u Oprah.</p>
<p>Así pues, Apple se une a los servicios de contenido en streaming, luchando en un mercado que cada día está más saturado. <strong>Cuando aterricen veremos si son capaces de obtener la porción del mercado que se espera de todos esos personajes que han contratado.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg" alt="Tim Cook keynote Its show time" width="1632" height="1188" class="aligncenter size-full wp-image-17100" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-275x200.jpg 275w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-1024x745.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Sí que me gustaría destacar, una vez más, <strong>la insistencia y el trabajo realizado por parte de los de Cupertino para tener servicios seguros y respetuosos con la privacidad de los usuarios que los usan.</strong> Apple sigue siendo el punto de partida de mis búsquedas de aplicaciones, servicios y dispositivos porque tengo la garantía de que mi privacidad <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> va a ser tenida en cuenta y respetada. Por ello, no esperaba menos acerca de estos nuevos servicios.</p>
<p>Ya os digo, para mí el evento fue aburrido, pero es porque no voy a ser usuario de la gran mayoría de los servicios aquí presentados. Aunque sí que es verdad que tengo ganas de ver cómo vamos obteniendo más detalles acerca de alguno de ellos.</p>
<p><strong>La próxima keynote será la de la apertura de la WWDC, en junio, y ahí podremos ver novedades sobre algo a lo que estamos más acostumbrados.</strong> Hasta entonces, quién sabe si Apple nos sorprende presentando nuevos dispositivos entre semana.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se puede solicitar una tarjeta física para aquellos establecimientos que no acepten Apple Pay.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabemos porqué criticó a Netflix en los Oscars, y no fue por nada relacionado con el cine.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La cuál valoro cada vez más, aunque la tendencia sea la contraria.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:11:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Today]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva York]]></category>
		<category><![CDATA[There’s more in the making]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16976</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “There’s more in the making”, el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<div id="attachment_16978" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16978" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg" alt="Apple Keynote Theres more in the making" width="1632" height="1088" class="size-full wp-image-16978" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16978" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/10/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Ayer se celebró la <a target="_blank" title="Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre" href="https://www.macsfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/" rel="noopener noreferrer">keynote “There’s more in the making”</a>, <strong>el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac y los iPads.</strong></p>
<p>Y así ha sido, celebrado en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, <strong>Apple nos ha presentado el futuro de los Mac y los iPads en una keynote como pocas ha habido este año.</strong></p>
<p><span id="more-16976"></span></p>
<p>Desde el principio se ha presentado este evento como algo artístico, y Brooklyn es una fuente de cultura para Apple, así que de ahí que en esta ocasión el evento fuese en esta localización y no en California como estamos acostumbrados.</p>
<p>Nada más empezar descubrimos un público muy entregado, una gran ovación recibió a Tim Cook, y este correspondió con un tono más de un animador que de un CEO empresarial. Hace tiempo que sabemos que las keynotes son un evento animado, más que una presentación para la prensa, este ha sido el ejemplo más claro que recuerdo, <strong>y como fanático de la empresa me ha gustado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tal y como ellos hicieron, vamos con las novedades:</p>
<h2>Nuevo MacBook Air</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air.jpg" alt="Nuevo MacBook Air" width="2400" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16979" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air-300x132.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air-1024x451.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Después de <a target="_blank" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" rel="noopener noreferrer">años con actualizaciones menores</a>, <strong>el MacBook Air ha recibido un nuevo rediseño y actualización de componentes para adaptarse a la tendencia actual de los Macs, y para adoptar alguna nueva función que esperamos se expanda por el resto de equipos.</strong></p>
<p>Pantalla Retina, ¡al fin! Tamaño más reducido y ligero. Nuevos teclado y trackpad. Y lo que más me gusta, <strong>Touch ID sin necesidad de tener Touch Bar.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hs1HoLs4SD0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Touch ID es una de las novedades que más me han gustado</strong> desde que lo presentaran con el iPhone 5s. Aporta velocidad, es fácil de usar, fiable y hace que algo obligatorio —recordar e introducir contraseñas— sea una tarea menos tediosa. Así que verlo en un Mac sin tener que hacer un desembolso extra por un complemento que a lo mejor no necesitamos, me alegra enormemente.</p>
<p>Aunque teniendo en cuenta que no es el modelo más ligero de la compañía, <strong>no encuentro mucho sentido el seguir con esta marca,</strong> la única ventaja, a parte de las novedades en sí, <strong>es el precio,</strong> convirtiéndose en el portátil Mac más económico. No me malinterpretéis, me alegro que haya distintas opciones en el mercado, pero no sé hasta que punto la marca o el concepto como tal, debe ser el enfocado por Apple.</p>
<p><a name="nuevo-mac-mini"></a></p>
<h2>Nuevo Mac mini</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini.jpg" alt="Nuevo Mac mini" width="2500" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-16980" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini-300x141.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini-1024x481.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los actualizados fue el Mac mini, <strong>Apple ha lanzado un rediseño interno del ordenador que lo convierte en una muy buena opción como escritorio y como servidor.</strong></p>
<p>El ordenador más pequeño de la empresa ahora se ha vuelto una máquina muy potente a un precio muy asequible, <strong>e incluso tiene algunas características para profesionales que lo hacen una máquina de procesamiento remoto muy interesante.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hVEaL9izgjs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Desde que desapareció Xserve, el Mac mini ha sido su sustituto gracias a su pequeño tamaño, y en Apple han apreciado esto haciendo que el pequeño de la familia sea capaz de adaptarse a cualquier entorno.</p>
<p><strong>Me encanta ver que se puede ir más lejos con un Mac al margen del usuario medio,</strong> y es, sin duda, un buen aperitivo <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">mientras esperamos al Mac Pro</a>.</p>
<h2>Nuevo iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro.jpg" alt="Nuevo iPad Pro" width="1142" height="731" class="aligncenter size-full wp-image-16981" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1142w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro-1024x655.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1142px) 100vw, 1142px" /></a></p>
<p>Con el iPad Pro, Apple echó el resto en la keynote. Si ya había una diferencia abismal con la competencia, e<strong>ste dispositivo hace que sea imposible competir con él.</strong></p>
<p><strong>Más pantalla, más potencia, FaceID, nuevo diseño, más ligero, más fino, nuevo Apple Pencil…</strong> El fantástico dispositivo ha evolucionado hacia un nuevo nivel y hace que el iPad Pro sea mucho más  capaz, potente, usable y, porqué no, disfrutable.</p>
<p><strong>El puerto USB C hace que disfrutar de accesorios externos que aumenten la funcionalidad del iPad sea más sencillo,</strong> y por supuesto elimina barreras a fabricantes y usuarios que desean dar un uso menos convencional a su iPad Pro. El puerto Lightning está muy bien, pero Apple ya ha fijado su punto de vista en algo más genérico y abierto, a<strong>sí que espero que este puerto se extienda al resto de dispositivos.</strong></p>
<p>El Apple Pencil también ha sido rediseñado y, por fin, ha abandonado la ridícula forma de cargarlo al tener que ser conectado al puerto Lightning. <strong>Ahora está imantado y se puede poner en el lateral del iPad.</strong> Con este simple gesto no sólo podemos transportarlo, también se carga y se empareja al iPad, una muy buena solución que ya hemos visto en otros fabricantes y que celebramos porque ha sido adaptada por Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/YJ5q8Wrkbdw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es un buen momento para ser usuario de iPad Pro, me encantaría volver atrás y tener este <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">iPad para tomar apuntes</a> en la universidad y disfrutar de estas nuevas características. Además, siguen llegando aplicaciones muy potentes y útiles que diluyen aún más la barrera entre un ordenador y un iPad. Para Apple <a target="_blank" title="¿Qué es un ordenador?" href="https://www.macsfera.com/que-es-un-ordenador/" rel="noopener noreferrer">esa barrera ya no existe</a>, y este nuevo iPad Pro es un ejemplo más de los esfuerzos que ha hecho para acabar con ella.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg" alt="Resumen keynote theres more in the making" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16982" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Hay algunas novedades más <strong>como el gran impulso que le van a dar a Apple Today o que el nuevo MacBook Air está hecho de aluminio 100% reciclado,</strong> pero son noticias menores comparadas con el hardware presentado hoy. <strong>Esta keynote ha sido, bajo mi punto de vista, el mejor evento de este año.</strong> Casi me lo pierdo, y menos mal que no ha sido así.</p>
<p>Os dejo con el vídeo de nuevo por si queréis echarle un vistazo de nuevo, que ya se sabe que en el directo algunos detalles se pierden.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/bfHEnw6Rm-4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Puede que estuviera sobreexcitado porque pensaba que no podía verla en directo y al final si pude &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 18:08:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva York]]></category>
		<category><![CDATA[There’s more in the making]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16968</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a></p>
<p>Apple ha mandado hoy las invitaciones para la keynote “There’s more in the making” que se celebrará el 30 de octubre. En</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg" alt="Keynote There is more in the making" width="1500" height="898" class="aligncenter size-full wp-image-16970" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Keynote-There-is-more-in-the-making-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Keynote-There-is-more-in-the-making-1024x613.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha mandado hoy las invitaciones para la keynote “There’s more in the making” que se celebrará el 30 de octubre.</strong></p>
<p>En esta keynote, se esperan <strong>nuevos modelos de Mac y iPad,</strong> con características más profesionales en estos últimos. Esta semana Adobe ha revelado que una versión completamente funcional de su aplicación Photoshop llegará al iPad en 2019, así que no es de extrañar que el futuro de las tablets sea potencia y más características profesionales.</p>
<p><span id="more-16968"></span></p>
<p>Como curiosidad, el evento se celebrará en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, a las 10 de la mañana horario local. <strong>En España será a las 15:00 horario peninsular.</strong></p>
<p>Además, personalmente, espero ver algún pequeño adelanto del <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">nuevo Mac Pro</a> que se está cocinando, me llama mucho la atención cómo Apple puede afrontar este problema, así que echar un vistazo a lo que llevan ya hecho sería ideal.</p>
<p>Por último, destacar que esta vez las invitaciones de Apple han llevado un logo distinto según el email enviado. En <a target="_blank" href="https://www.apple.com/apple-events/" rel="noopener noreferrer">su web</a> se puede apreciar cada uno de los disponibles a medida que refrescamos.</p>
<p>Como ya es habitual en Apple, <strong>habrá streaming oficial y en riguroso directo</strong> desde la web de Apple, así que podremos ver todas las novedades como si estuviésemos allí.</p>
<p>Mientras tanto, habrá que disfrutar de los distintos logos artísticos de Apple y de la especulación que habrá durante estos días.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XR]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS Max]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16916</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p>Ayer fue la keynote más esperada del año, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg" alt="Apple Keynote Gather Round" width="2500" height="946" class="aligncenter size-full wp-image-16918" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-300x114.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-1024x387.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer fue <a target="_blank" title="Keynote Gather Round" href="https://www.macsfera.com/tag/gather-round" rel="noopener noreferrer">la keynote más esperada del año</a>, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante el próximo año. <strong>Este es el resumen y opinión de la keynote “Gather Round”.</strong></p>
<p><span id="more-16916"></span></p>
<p>La keynote empezó con un divertido vídeo en el que una chica tiene que llevar un maletín secreto al <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a> para la presentación. De modo que va corriendo, desde las afueras del campus hasta el interior, saltando obstáculos, haciendo unas piruetas increíbles o luchando contra el tiempo para entregar el paquete antes de que empiece el evento. Al final lo consigue y no os vais a creer lo que había en su interior… pincha para leerlo<sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tras el divertido vídeo, <strong>Tim Cook apareció en el escenario y dio comienzo el evento,</strong> tratando algunas cifras y noticias en el mundo Apple.</p>
<ul>
<li>Las nuevas Apple Store son un éxito, 500 millones de clientes al año</li>
<li>Se va a alcanzar los dos mil millones de dispositivos iOS</li>
</ul>
<p>Inmediatamente después de estos breves anuncios, dimos paso a los dispositivos, el primero el Apple Watch.</p>
<h2>Apple Watch Series 4</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-fuego.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-Apple-Watch-Series-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-electrocardiograma.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><strong>Jeff Williams salió al escenario para presentar Apple Watch Series 4, el futuro reloj de Apple.</strong></p>
<p>Con un nuevo diseño que aporta más pantalla, el Apple Watch Series 4 da un paso más en la dirección deportiva y de salud, <strong>plantándose en el mercado como casi la única solución completa en cuanto a relojes inteligentes se trata.</strong></p>
<p>De 38mm y 42mm hemos pasado a 40mm y 44mm, aumentando la pantalla significativamente **y rediseñando el sistema para aprovechar ese espacio extra. **Se sigue sin poder elegir y diseñar esferas propias, pero es verdad que esta versión incluye un poco más de personalización.</p>
<p>En la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/" rel="noopener noreferrer">pasada WWDC</a>, supimos de un caso muy concreto en el que una mujer pudo salvar la vida de su marido con la ayuda del Apple Watch, <strong>y Apple ha seguido en esa línea investigando las caídas que sufre la gente.</strong> Han descubierto que todas siguen un patrón y han integrado una función que en cuanto detecta una caída <strong>sugiere hacer una llamada de emergencia a los servicios médicos.</strong> Si además el sistema detecta que el reloj no se ha movido en un minuto, <strong>realiza la llamada automáticamente y envía un mensaje con la ubicación concreta a todos los contactos de emergencia.</strong> Magnífica propiedad que aboga por nuestra seguridad en caso de sufrir un accidente. </p>
<p>Por último, <strong>se presentó una nueva característica que permite al reloj hacer un electrocardiograma al usuario que lo lleva puesto.</strong> Desconozco la precisión de esta herramienta pero, según las pruebas, puede ser un gran avance en la realización de estos tests sin instrumental médico profesional. Uno de los motivos para implementar esta función es que muchos síntomas médicos no aparecen en las revisiones médicas (cosa que nos ha pasado a todos), y si se aprueba el uso del Apple Watch, las distintas irregularidades cardiacas se podrán registrar y usar sin necesidad de estar en el médico, o por lo menos que sirva para no descartar por completo algún problema.</p>
<p>El nuevo Apple Watch Series 4 está disponible en aluminio o acero inoxidable y sus precios varían en función de si tiene conectividad GPS o GPS + celular. El precio empieza en 429 para la versión más asequible.</p>
<p>Hablando de conectividad móvil, <strong>a España aterrizará de la mano de Orange y Vodafone según se anuncia en la web de Apple.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-4/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XS y XS Max</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg" alt="Nuevo iPhone XS y XS Max" width="2400" height="1008" class="aligncenter size-full wp-image-16922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-300x126.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-1024x430.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Seguido al Apple Watch conocimos el futuro del teléfono móvil de Apple, <strong>el iPhone XS y XS Max,</strong> las nuevas versiones que sustituirán al iPhone X presentado el año pasado.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, el modelo más pequeño equipa más pantalla que el plus en un tamaño más reducido, mientras que el modelo Max tiene el mismo tamaño que el plus pero una pulgada más de pantalla.</p>
<p>Conservando el más que adorado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> diseño del iPhone X, <strong>el iPhone XS lleva un paso más allá las características internas del teléfono.</strong> Nuevo <strong>procesador A12 Bionic,</strong> el primer procesador de 7 nanómetros en un teléfono, una máquina hecha para la inteligencia artificial y el procesamiento computacional. <strong>FaceID mejora</strong> su velocidad y precisión. <strong>El sistema de cámaras mejora</strong> gracias a un nuevo sensor y al trabajo que se realiza por detrás en la captura, análisis y procesamiento de la imagen.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg" alt="Nuevo iPhone XS" width="2400" height="1143" class="aligncenter size-full wp-image-16923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un iPhone, <strong>el XS será compatible con dual SIM,</strong> pudiendo tener dos teléfonos a la vez en uno. La primera SIM será física mientras que la segunda será virtual. Habrá que ver cuáles son las limitaciones de la SIM virtual, pero de momento ya sabemos que una es que <strong>sólo será compatible dependiendo de la compañía telefónica.</strong></p>
<p>El iPhone XS y XS Max estará disponible el 21 de septiembre con reserva el 14 de septiembre. El modelo XS empezará con una capacidad de 64GB por 1.160€ mientras que el modelo XS Max, con la misma capacidad, sube hasta los 1260€.</p>
<p>Todos los modelos tienen el frontal en color negro, <strong>mientras que la parte trasera varía entre el plata, el gris espacial y el oro.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xs/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XR</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-rojo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Coral.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Amarillo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Un nuevo modelo de iPhone ha llegado y su nombre es <strong>el iPhone XR.</strong> Es la primera vez que Apple lanza un modelo distinto al principal pero con características recién presentadas.</p>
<p><strong>Mismo procesador A12 Bionic, misma versión de Face ID mejorada, mismo diseño  aunque en un tamaño que se encuentra entre el iPhone XS y el XS Max</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, misma cámara gran angular que una de las dos que equipa el iPhone XS y mismo tipo de cristal.</strong></p>
<p>El único problema que se encuentra este teléfono es la pantalla. Si bien es un logro conseguir el diseño que han implementado con la tecnología LCD,<strong> su resolución es un poco baja considerando el tamaño de 6,1 pulgadas que tiene.</strong> Además, no equipa 3D Touch aunque sí True Tone.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Azul.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Blanco.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Space-Gray.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Disponible en 6 acabados (azul, gris espacial, coral, blanco, amarillo y rojo), el iPhone XR es un gran terminal con un tremendo potencial: <strong>su precio.</strong> En España se puede encontrar por 860€ la versión de 64GB. <strong>Sin duda es el punto más fuerte de una gran teléfono que equipa mucha de la última tecnología y se convierte en un modelo de entrada muy curioso.</strong></p>
<p>El iPhone XR se podrá reservar el 19 de octubre y se podrá comprar a partir del 26 de ese mismo mes.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xr/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/iol8n3m88SA" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y con esto terminamos el evento, una keynote que parece corta pero que estuvo muy completa, dos productos, tres modelos, cero prisas en las explicaciones. El iPhone XS y XS Max es un paso lógico y natural en la dirección que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Sorprende</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>el lanzamiento del iPhone XR,</strong> que abre la puerta de Apple a gente que quiere un iPhone más económico, con los diseños y avances de última generación, aunque sea sacrificando ciertos componentes que pueden resultar menos relevantes.</p>
<p>En cuanto al Apple Watch, me alegra ver un poco más de pantalla en el dispositivo y <strong>me sorprende muchísimo el avance médico que han hecho.</strong> Realmente quiero ver un análisis de la creación de electrocardiogramas, sin ningún tipo de publicidad ni interés de por medio, porque de haber logrado la precisión de la que hablan, <strong>el reloj que no tenía competencia ahora se volverá invencible.</strong></p>
<p>En cuanto al evento en sí, por una parte me da pena que “sólo” hubiese estas novedades, pero eso significa que habrá otro evento pronto y volveremos a pasarlo bien conociendo el futuro del resto de categorías de la manzana. Hasta entonces, a disfrutar de las novedades.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El control remoto para pasar las diapositivas de la presentación &#x1f602;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por la competencia.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con diseño hablo de la composición, pantalla hasta el borde y notch.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y celebro.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Gather round” el 12 de septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 17:29:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Campus]]></category>
		<category><![CDATA[Gather round]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16907</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre/">Keynote “Gather round” el 12 de septiembre</a></p>
<p>Apple ha enviado hoy mismo las invitaciones para la keynote “Gather round” que se celebrará el 12 de septiembre a las 10</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre/">Keynote “Gather round” el 12 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre/">Keynote “Gather round” el 12 de septiembre</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/08/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/08/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg" alt="Keynote Apple Gather Round" width="1242" height="810" class="aligncenter size-full wp-image-16913" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/08/Keynote-Apple-Gather-Round.jpg 1242w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/08/Keynote-Apple-Gather-Round-300x196.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/08/Keynote-Apple-Gather-Round-1024x668.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1242px) 100vw, 1242px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha enviado hoy mismo las invitaciones para la keynote “Gather round” que se celebrará el 12 de septiembre a las 10 de la mañana en San Francisco,</strong> 19 hora peninsular. El evento está previsto que se celebre en <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">el Steve Jobs Theater</a> del Apple Campus.</p>
<p>Este es el evento más esperado del año porque <strong>se intuye que Apple presentará los próximos iPhones.</strong> Además, y como siempre por estas fechas, se rumorea acerca de nuevo modelo de Apple Watch, nuevos iPads y nuevos Macs.</p>
<p>El evento será retransmitido en streaming para el público y, como siempre, seguiremos el evento en directo, y comentaremos en el blog las novedades que se presenten con un toque de opinión.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://www.macrumors.com/2018/08/30/apple-september-12-iphone-event-invites/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">MacRumors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-gather-round-el-12-de-septiembre/">Keynote “Gather round” el 12 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Mojave]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16862</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la WWDC18, la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16866" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC18" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc18" rel="noopener noreferrer">WWDC18</a>, <strong>la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que conocimos el futuro de los sistemas operativos de la empresa.</strong></p>
<p>Este año la keynote no se ha salido de lo básico y fundamental. Software, software y más software <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Y es que ya lo dijo Tim Cook al inicio <em>“Hoy, todo es sobre el software”</em>,  no ha habido ninguna novedad en cuanto a hardware, ni si quiera una actualización de componentes internos.</p>
<p><span id="more-16862"></span></p>
<p>En dos horas pudimos ver cuál es el futuro más inmediato de los sistemas operativos de la empresa, y un pequeño vistazo al largo plazo que Apple tiene planeado para el Mac. Empecemos.</p>
<h2 class="review">Nuevo iOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg" alt="Nuevo iOS 12" width="2500" height="886" class="aligncenter size-full wp-image-16867" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-300x106.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-1024x363.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El primer conocido en la presentación fue iOS 12.</strong> Es raro verlo el primero, pero ahí estaba Craig Federighi para presentarnos las novedades del nuevo sistema operativo móvil de Apple.</p>
<p><strong>Empezó hablando del rendimiento y optimización</strong> del sistema y de cómo funcionan las cosas bajo el capó en su unión con el hardware. Esta explicación nos llevó a saber que iOS 12 estará disponible para los mismos dispositivos compatibles con iOS 11, de modo que este año no hay ningún perjudicado en la actualización. Esos dispositivos son: desde el iPhone 5s en adelante, desde el iPad mini 2 en adelante, desde el iPad Air en adelante y el iPod touch 6.</p>
<p>La realidad aumentada ocupó la siguiente novedad. Apple está apostando fuerte por esta tecnología y el mejor ejemplo lo tuvimos en esta presentación. <strong>iOS 12 es más compatible con AR gracias a un nuevo formato de archivo llamado USDZ</strong> que han creado junto a Pixar. Este nuevo formato <strong>permite crear objetos tridimensionales y manejables que podemos insertar en distintas aplicaciones, incluida la web.</strong> Además de ver y compartir objetos 3D, también vamos a poder ubicarlos en nuestro entorno gracias a las propiedades de realidad aumentada. Algunas de las mejoras de AR en iOS 12 son tracking facial mejorado, renderizado de objetos más realista, detección de objetos 3D mejorada y experiencia compartida.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg" alt="AR en iOS 12" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16873" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este último punto es muy importante, Apple ha logrado que varios dispositivos puedan compartir la experiencia de juego 3D. Cada uno con su dispositivo, desde su punto de vista y con un mismo entorno en 3D. La demo que vimos en directo de lo que Lego tiene preparado fue increíble. Me encantó. Es una demo que difícilmente se puede simular <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y eso hace que sea más impresionante aún. En ella vemos cómo dos personas juegan cada uno con su iPad y <strong>son capaces de crear un mundo virtual a partir de un objeto real en una mesa</strong> (un edificio)<strong>.</strong> La tecnología está tan bien desarrollada que en un momento dado pueden mostrar el interior del edificio físico y moverse por la escena como si este edificio (que recordemos está sobre la mesa y se puede tocar) fuese virtual. Hasta que no lo veamos en nuestras propias carnes no sabremos al 100% cómo de bien funciona, pero me dejó impresionado los avances que han logrado.</p>
<p>La aplicación de fotos ha recibido algunas mejoras de organización y optimización, siendo posible realizar mejores búsquedas y encontrar contenido de forma más precisa. Tenemos una pestaña personal en la que se muestran fotos destacadas y en la que podemos obtener selecciones inteligentes de fotos. La inteligencia artificial se utiliza en este punto para buscar las mejores fotografías e incluso nos sugiere con quién compartir estas fotografías en base a la gente que aparece en ella.</p>
<p>El año pasado supimos que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="https://www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/" rel="noopener noreferrer">Apple compraba Workflow</a>, la estupenda app de automatización para iOS, y ya sabemos cuál es su uso. <strong>Apple ha integrado Workflow con Siri y el resultado es una nueva app llamada Shortcuts que nos va a permitir crear flujos de trabajo que Siri va a realizar con solo decirle una frase predeterminada.</strong> Por ejemplo, podremos configurar un flujo de trabajo que al decir «Buenas noches» se apaguen todas las lámparas inteligentes que tengamos en casa, se eche la llave de la cerradura inteligente, se active la alarma del día siguiente y se ponga el modo no molestar en el teléfono. Para definir estos pasos, tenemos la misma interfaz de arrastrar y soltar acciones que existe en Workflow, la cual es muy amigable y facilita la tarea de «programación» al usuario medio. <strong>Tengo muchas ganas de probar esta característica porque ahora sí que veo que Siri pueda tener una personalización y utilidad que,</strong> junto a la API pública lanzada con <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, <strong>dispare su uso notablemente.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="5" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-notificaciones-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Fotos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Notificaciones-agrupadas-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Shortcuts-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/App-de-seguimiento-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En iOS 12 se han rediseñado las aplicaciones de noticias, bolsa, notas de voz y iBooks, que ahora pasa a llamarse Apple Books. También se permite el uso de aplicaciones de terceros de navegación como Google Maps o Waze en Car Play. Y se han introducido cuatro animojis nuevos más la opción de crear los nuestros propios basados en personas.</p>
<p>Un punto importante al que se hizo referencia fue al uso que hacemos de nuestros dispositivos y a la adicción que estos pueden crear. Por ello Apple ha integrado en iOS 12 algunas mejoras para reducir esos problemas. </p>
<ol>
<li>La primera de ellas <strong>está relacionada con el modo «No molestar»</strong> que ha recibido una nueva propiedad que permite ocultar todas las notificaciones durante la noche para que al despertar no veamos directamente ese mar de actividad que ha ocurrido mientras dormíamos. También es posible configurar la duración del modo desde el centro de control y no desde los ajustes del teléfono.</li>
<li>La segunda de ellas <strong>es un sistema mejorado de notificaciones que agrupa en la pantalla de bloqueo las notificaciones por aplicación.</strong> Además aporta más control sobre las notificaciones en el momento, nada de tener que navegar por distintos menús, todo a golpe de dedo.</li>
<li>La tercera, y última, <strong>hace referencia a una nueva aplicación que nos va a indicar nuestra actividad en el teléfono:</strong> qué apps hemos usado, cuánto tiempo, cuáles han recibido más notificaciones, he incluso podremos fijar límites de tiempo para algún caso concreto. Llegado a ese límite, iOS 12 nos notificará que ya hemos alcanzado el tiempo máximo asignado (pudiendo ignorar el mensaje para seguir usando la app). Por último, y lo que más me ha gustado de esta opción, es que la aplicación es compatible con los controles parentales, de modo que los padres pueden ver la actividad de su hijo en su dispositivo, limitarla temporalmente, etc., todo ello desde el dispositivo del adulto y sincronizado con iCloud.</li>
</ol>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-cookies-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bolsa-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Juegos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por último, el servicio FaceTime ha recibido una actualización que permite llamadas grupales de hasta 32 miembros a la vez. Al igual que hace Google Hangouts, destacará a las personas que estén hablando en ese momento y se permitirá aplicar filtros y emojis en directo para darle un toque más gracioso a la llamada.</p>
<h2 class="review">Nuevo watchOS 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg" alt="" width="2460" height="1241" class="aligncenter size-full wp-image-16883" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg 2460w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-300x151.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-1024x517.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>La presentación de watchOS 5 empezó con una bonita historia relatada por Tim Cook en la que una mujer pudo salvar a su marido gracias al Apple Watch y a la conectividad móvil. El marido tuvo un problema médico muscular y cayó al agua sin poder nadar para no ahogarse, la mujer pudo llamar a emergencias gracias al Apple Watch mientras ayudaba a su marido.</p>
<p>Tras el relato, <strong>Kevin Lynch subió al escenario para mostrar las novedades de watchOS 5 para el reloj.</strong> Dos fueron las novedades presentadas en este aspecto: <strong>mejoras en actividad y mejoras de conectividad.</strong></p>
<p><strong>En el área de actividad se ha mejorado la detección automática de entrenamiento</strong> para monitorizar mejor la actividad sin que el usuario tenga que estar tan pendiente. También se han añadido nueva detección de las actividades de yoga y hiking, así como se ha mejorado las métricas de la actividad de correr.</p>
<p>En cuanto al área de conectividad, los podcasts ya están disponibles en el Apple Watch con sincronización automática y compatibilidad con Siri. <strong>Se ha introducido una nueva app llamada Walkie-Talkie</strong> que nos permitirá hablar por el reloj como si de un walkie-talkie fuese <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Se ha mejorado Siri, siendo más predictiva y proactiva a través de su propia esfera. Las notificaciones ahora cobran más importancia porque permiten realizar ciertas acciones sin necesidad de acudir a la propia aplicación. Y por último webkit llega al Apple Watch para poder visualizar páginas web desde el reloj <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<h2 class="review">Nuevo tvOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg" alt="Nuevo tvOS 12" width="2206" height="1292" class="aligncenter size-full wp-image-16869" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg 2206w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2206px) 100vw, 2206px" /></a></p>
<p>tvOS 12 fue el sistema operativo que menos novedades introdujo, normal sabiendo el impacto que tiene el Apple TV respecto al resto de productos, pero aún así vimos una mejora notable: <strong>el Apple TV ahora es compatible con Dolby Atmos,</strong> la tecnología de sonido envolvente de Dolby que centra al espectador en medio de la película. Para disfrutarlo hay que usar sistemas de sonido Dolby, pero todas las películas de iTunes serán actualizadas gratuitamente para disfrutar de esta característica.</p>
<p>Además, se introdujeron una serie de mejoras en cuanto a la entrega de contenido de pago. Hace dos años <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="https://www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">introdujeron el inicio de sesión sencillo</a>, este año introducen el inicio de sesión automático: si se detecta que el Apple TV está en la red del distribuidor, automáticamente inicia sesión y pone a disposición del usuario el contenido contratado.</p>
<p>Por último, han añadido nuevos wallpapers animados, las vistas aéreas que se ponen en el Apple TV cuando no se visualiza contenido.</p>
<h2 class="review">Nuevo macOS Mojave</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg" alt="macOS Mojave" width="2500" height="1306" class="aligncenter size-full wp-image-16884" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-300x157.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-1024x535.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y entramos en la recta final de la keynote, <strong>la presentación de macOS Mojave,</strong> el nuevo sistema operativo de Mac que nos acompañará durante un año.</p>
<p>Lo primero que supimos fue que <strong>macOS Mojave tiene un modo oscuro real.</strong> Actualmente el modo oscuro del Mac se limita al dock y a la barra de tareas, pero en macOS Mojave va a ser por todo el sistema, <strong>aplicaciones incluidas.</strong> En las demos vimos esos aspectos y no lucen nada mal, pero me interesa más saber si las aplicaciones de terceros pueden hacer uso de este sistema y de la facilidad que tendrá el modo oscuro para aplicarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><strong>Hay algunas mejoras de usabilidad y utilidad bastante curiosas:</strong></p>
<ul>
<li>Organizar por pilas los archivos del escritorio para tener todo organizado</li>
<li>Propiedades de edición rápida de las capturas de pantalla como en iOS</li>
<li>Nueva vista del Finder donde el archivo cobra más protagonismo (es un rediseño de la vista actual Cover Flow)</li>
<li>Podemos definir tareas automáticas en Finder para que, con un solo toque se ejecuten sobre los archivos que hemos seleccionado (poner marcas de agua, hacer un PDF, rotar imágenes, etc.)</li>
<li>Nuevo sistema de capturas de pantalla más intuitivo y útil que, además, permite capturar vídeo sin necesidad de utilizar software de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>Continuity añade la posibilidad de invocar la cámara del iPhone cuando  la aplicación requiera de una entrada de foto. De esta manera si queremos insertar una foto en un documento, por ejemplo, podremos sacarla con el iPhone y automáticamente aparecerá en el Mac</li>
<li>Nueva aplicación de Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home disponibles para el Mac</li>
<li>Mejoras de privacidad para acceso a la cámara, localización, micrófono, información de Safari, copias de seguridad, cookies, historial de mensajes y base de datos del correo de email</li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="43" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-xCode.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-nueva-vista-Finder.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Keynote.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-FaceTime-llamada-multigrupo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-apuntar.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Calendario.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-App-Store.jpg"/>

</div>
<p>Y continuando con la privacidad, Safari va a deshabilitar por defecto las cajas de comentarios, plugins de compartición de contenido y rastreo de cookies de páginas que no son la principal. Además, <strong>añadirá más ruido a la información digital que se recolecta sobre nosotros, para que sea más difícil identificar nuestro dispositivo con fines publicitarios y de rastreo.</strong> Hay que añadir que estas medidas de seguridad también llegan a iOS.</p>
<p>Lo siguiente que pudimos ver fue <strong>el rediseño de la Mac App Store,</strong> la tienda de aplicaciones del Mac, que aparte del modo oscuro antes mencionado, <strong>se adapta al estilo que está teniendo tanto éxito en iOS.</strong> Mismos patrones de diseño, más protagonismo del contenido, categorías más diferenciadas, historias sobre las aplicaciones, etc. En iOS el cambio vino muy bien, aumentando las visitas semanales de la plataforma, así que el nuevo diseño no solo aporta homogeneidad y continuidad al Mac, sino que también espera aumentar el tráfico y la popularización de la tienda.</p>
<p>Con la llegada de Metal hace cuatro años, Apple estaba plantando una semilla para prescindir de los motores gráficos de terceros, y <strong>parece que con macOS Mojave esto se empieza a definir al considerar estas tecnologías como obsoletas en el desarrollo de aplicaciones para el nuevo sistema operativo.</strong> Seguirán siendo compatibles y podrán ejecutarse, pero es el aviso que Apple da para que los desarrolladores empiecen a migrar de motor. Además, Metal 2 incluye mejoras de velocidad y cualidades nuevas para el machine learning.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg" alt="Modo Oscuro macOS Mojave" width="1558" height="884" class="aligncenter size-full wp-image-16892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 1558w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-1024x581.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1558px) 100vw, 1558px" /></a></p>
<p>Y por último en la presentación, una pequeña bomba informativa y un momento anecdótico. Craig Federighi se auto preguntó si <em>“Apple iba a fusionar macOS y iOS”</em>. La respuesta la tenéis justo debajo de estas líneas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif" alt="WWDC No" width="700" height="auto" class="aligncenter size-full wp-image-16899" /></a></p>
<p>Pero sí que nos enseñó lo que depara el futuro de las aplicaciones en Mac, y es que <strong>a partir del año que viene va a ser posible utilizar algunas de las aplicaciones de iOS en macOS gracias a la migración de algunas librerías.</strong> De esta forma, se podría desarrollar una aplicación para iOS y tenerla, automáticamente, disponible para descarga y uso en el Mac.</p>
<p>Evidentemente no se van a poder migrar todas las aplicaciones, <strong>sólo algunas que no utilicen propiedades exclusivas de un dispositivo como el iPhone o el iPad,</strong> pero tampoco podemos saber mucho más sobre este apartado ya que es algo que no está 100% definido a día de hoy. De hecho, Apple lo está probando por sí mismo con las nuevas aplicaciones que llegan al Mac (Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home).</p>
<p>En un futuro, el año que viene según los planes, veremos muchísimos más detalles sobre esto, pero de momento es un vistazo a los planes que tiene Apple sobre el desarrollo de aplicaciones.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg" alt="Tim Cook en la WWDC18" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16871" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Y con esto acabamos todas las novedades de la presentación. No hubo ni una sola referencia al hardware, <strong>así que probablemente nos espere un final de año cargado de novedades en cuanto a los dispositivos.</strong></p>
<p>Personalmente estoy contento con lo visto aunque no sé hasta qué punto nos va a perjudicar a los usuarios el que Apple haga un anuncio tan impactante como la portabilidad de las aplicaciones de iOS a macOS ya que <strong>puede hacer que una empresa decida aguantar un año sin novedades, actualizaciones, mejoras, etc. de su aplicación, porque el año que viene pueden ahorrarse trabajo y dinero al migrar algo que ya han hecho.</strong></p>
<p>En cuanto al resto de novedades, muchas son una capa extra de funcionalidad que no le viene nada mal a los sistemas operativos y que en general van a mejorar la experiencia de usuario. Algunas de ellas llegan tarde (como las notificaciones agrupadas), bien es sabido que Apple no es el mejor ejemplo de velocidad en este tipo de asuntos.</p>
<p>A pesar de que este es el evento principal de desarrollo, viendo el modo de actuar de otros años, <strong>seguro que tendremos más novedades cuando se actualicen los dispositivos,</strong> y tengo la sensación de que las funcionalidades que nos presentarán rellenarán el vacío que esta presentación ha dejado en algunos de vosotros. Sólo el tiempo me dirá si me equivoco.</p>
<p>Yo en general estoy contento con lo aquí anunciado, me quedo con la parte de mejora de estabilidad y velocidad, <strong>al final del día es algo que todos vamos a agradecer sí o sí,</strong> y estoy deseando probar ese aumento del rendimiento prometido.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/apple-events/june-2018/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Obvio, es una conferencia para desarrolladores.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ha ocurrido otros años.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nostalgia modo on.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La propia Apple reconoce que no es lo mejor que se puede hacer, pero que lo habilita para permitir vistazos rápidos en caso de necesidad.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A día de hoy sólo conozco el ejemplo de <a href="https://apps.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id1527500834" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Tweetbot para iOS</a> que ha sabido integrar un modo oscuro eficiente al permitir, de forma manual y sencilla, activar a placer dicho modo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto ya se puede hacer con QuickTime pero ahora es más rápido y directo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 May 2018 19:13:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[GDPR]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16852</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a></p>
<p>Gracias a la nueva ley de protección de datos de la Unión Europea (GDPR) cuyo cumplimiento obligatorio empezó el 25 de mayo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple.jpg" alt="Obtener los datos de Apple" width="1746" height="1107" class="aligncenter size-full wp-image-16853" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple.jpg 1746w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple-1024x649.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1746px) 100vw, 1746px" /></a></p>
<p>Gracias a la nueva ley de protección de datos de la Unión Europea (GDPR) cuyo cumplimiento obligatorio empezó el 25 de mayo de 2018, los ciudadanos europeos hemos obtenido una serie de derechos sobre los servicios que usamos.</p>
<p>Para adaptarse a esa ley, Apple ha hecho pública finalmente su herramienta para obtener toda la información que la empresa tiene de sus usuarios. Así que en este tutorial vamos a ver <strong>cómo ver todos los datos que Apple tiene de nosotros y cómo podemos borrarlos.</strong></p>
<p><span id="more-16852"></span></p>
<p>Al igual que Google o Facebook, esto se hace a través de una herramienta online a la que podemos acceder desde la web de Apple. <a href="https://privacy.apple.com/" target="_blank">Este es el enlace</a>, pero puede cambiar en un futuro. Puesto que es una web en la que pondremos nuestro ID de Apple y nuestra contraseña, <strong>es muy importante prestar atención a la dirección de la web a la que se accede para verificar que es de Apple.</strong> De todas formas, no os vendría nada mal <strong><a href="https://www.macsfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/" title="Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple" target="_blank">activar la autenticación de doble factor</a>.</strong></p>
<p>Una vez que accedemos a la web e iniciamos sesión, vamos a ver un panel con varias opciones que podemos realizar:</p>
<ul>
<li>Descargar los datos almacenados</li>
<li>Corregir los datos que Apple tiene de nosotros</li>
<li>Desactivar la cuenta temporalmente</li>
<li>Eliminar definitivamente la cuenta</li>
</ul>
<h2>Obtener una copia de los datos de Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple.jpg" alt="Saber los datos de Apple" width="2500" height="1486" class="aligncenter size-full wp-image-16854" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple-300x178.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple-1024x609.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si accedemos a la primera opción, <strong>podremos descargar los datos que Apple tiene almacenados de nosotros separados en categorías y formatos.</strong> Para ello debemos seleccionar los que queramos obtener de entre la lista de elementos disponibles.</p>
<p>Una vez que tengamos seleccionado todo, continuamos y confirmamos para elaborar la solicitud. Este no es un proceso inmediato, es algo que Apple tiene que recolectar y enviarnos para su descarga. Además, y como la tarea implica revelar información personal y confidencial, <strong>aplicarán distintas medidas para saber que el que ha solicitado los datos es el dueño legítimo de la cuenta.</strong></p>
<p>Una vez que se valida la petición, se nos notificará por email que podemos descargar todo lo que hemos solicitado. <strong>Para acceder a esa información tenemos que acudir a la misma web donde lo solicitamos, iniciar sesión y elegir lo que queremos descargar</strong> (viene separado en categorías).</p>
<p>Respecto al paquete de información, <strong>por un lado,</strong> los resultados no vienen presentados de forma intuitiva como sí hace Facebook o Google, hay que descomprimir ficheros, los nombres no son claros, la navegación es por carpetas y no en forma de web, etc. <strong>Por otro lado,</strong> incluyen mucha más información que otros servicios tienen de nosotros pero que no nos dan, eso hace que el grado de transparencia sea mayor respecto a lo que realmente guardan de nosotros.</p>
<h2>Borrar la cuenta de Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple.jpg" alt="Borrar cuenta de Apple" width="1378" height="674" class="aligncenter size-full wp-image-16855" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple.jpg 1378w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple-300x147.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple-1024x501.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1378px) 100vw, 1378px" /></a></p>
<p>Como hemos visto en la lista superior, <strong>Apple nos da la posibilidad de deshabilitar temporalmente la cuenta o bien borrarla permanentemente.</strong></p>
<p>Si decidimos deshabilitar la cuenta, <strong>esta pasará a estar en estado de pausa.</strong> Todos nuestros datos estarán ahí, pero ni podremos acceder a ellos, ni Apple los procesará para nada. En la propia herramienta se describe lo que ocurre cuando se desactiva la cuenta, lo que pasa ahora con la información, las compras, etc. </p>
<p>Gracias a la desactivación, podemos dejar de usar los servicios de Apple y simular que no estamos en su plataforma, pero con la ventaja de que <strong>más tarde podemos volver cuando queramos.</strong></p>
<p>Si por el contrario <strong>queremos borrar definitivamente la cuenta,</strong> lo que tenemos que hacer es entrar en el apartado correspondiente y leer todo lo que perderemos al realizar la eliminación. Es importante saber que esta acción es irreversible, de modo que una vez hecha, no se puede hacer nada para recuperarlo.</p>
<p>En ambas opciones, <strong>Apple puede tardar hasta 7 días en validar la acción,</strong> son unas operaciones que si se realizan sin comprobaciones se puede hacer mucho daño así que se agradece que hagan esfuerzos de validación.</p>
<p>Pero conviene prestar especial atención al apartado de <strong>qué hay que hacer antes de desactivar o borrar la cuenta,</strong> que a día de hoy es:</p>
<ul>
<li>Haz una copia local o una copia de seguridad de tus datos. También puedes obtener una copia de tus datos desde este sitio.</li>
<li>Cierra sesión en tus dispositivos y navegadores.</li>
<li>Revisa tus suscripciones activas. No se renovarán mientras la cuenta esté inactiva.</li>
</ul>
<p>Es una novedad por parte de Apple el poder borrar una cuenta. Gracias a ley ahora es posible, y si bien yo no lo recomiendo porque perderíais todas las compras virtuales realizadas, la opción ya está disponible.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg" alt="iPhone X Desbloqueado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16750" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el proceso de solicitud es sencillo y no hay problema alguno, <strong>el máximo inconveniente es el tiempo que se tarda en obtener los datos.</strong> En esta prueba ha habido una demora de 6 días para tener acceso a ellos. Es posible que sea porque la herramienta es nueva y mucha gente está intentando obtener una copia, porque por tamaño no es ya que el total de datos que he solicitado no superan los 6MB.</p>
<p><strong>En cualquier caso, así es cómo podéis obtener una copia de los datos que Apple tiene de vosotros y borrarlos.</strong></p>
<p>Apple es una de las pocas empresas tecnológicas que son <a href="https://www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" target="_blank">más respetuosas con la privacidad de sus usuarios</a>, aún así os dejo <a href="https://www.applesfera.com/general/he-descargado-todos-los-datos-que-apple-tiene-sobre-mi-y-esto-es-lo-que-me-he-encontrado" target="_blank">este artículo</a> de Cristian Rus en el que os explica qué es lo que vais a encontrar entre esos datos de una forma más precisa. </p>
<p><span class="source">Herramienta</span> <span class="via"><a href="https://privacy.apple.com/" rel="noopener" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 17:18:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple School Manager]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Teacher]]></category>
		<category><![CDATA[Classroom]]></category>
		<category><![CDATA[Crayon]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Escuela]]></category>
		<category><![CDATA[Everyone can code]]></category>
		<category><![CDATA[Everyone can create]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let’s take a field trip]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Realidad Virtual]]></category>
		<category><![CDATA[Schoolwork]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16805</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a></p>
<p>Apple celebró el pasado martes la keynote “Let’s take a field trip” en la que han profundizado en la educación y en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a></p>
<div id="attachment_16807" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16807" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg" alt="Tim Cook Keynote Lets make a field trip" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16807" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16807" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/03/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Apple celebró el pasado martes <a target="_blank" title="Keynote Let's take a field trip" href="https://www.macsfera.com/tag/lets-take-a-field-trip" rel="noopener noreferrer">la keynote “Let’s take a field trip”</a> en la que han profundizado en la educación y en <strong>cómo Apple puede ayudar con su hardware y su software.</strong></p>
<p>El evento no ha sido emitido en directo como solía hacerse en los últimos tiempos, pero <a target="_blank" href="https://www.apple.com/apple-events/march-2018/" rel="noopener noreferrer">ya está disponible para visualizarse online</a>. Esto no ha sido lo único especial, para empezar se ha celebrado en Chicago, más concretamente en el Lane Tech College Prep, entre los espectadores ha habido muchos profesores y unos cuantos alumnos de la propia escuela. Además, la duración ha sido de una hora y ha habido muchos testimonios de profesores que han trabajado con productos de Apple en sus clases.</p>
<p><span id="more-16805"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, vamos con las novedades de la empresa en el campo de la educación:</p>
<p><a id=“nuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil”></a></p>
<h2>Nuevo iPad compatible con Apple Pencil</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg" alt="Nuevo iPad compatible con Apple Pencil" width="1661" height="1326" class="aligncenter size-full wp-image-16808" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg 1661w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil-251x200.jpg 251w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil-1024x817.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1661px) 100vw, 1661px" /></a></p>
<p><strong>El iPad,</strong> el modelo más básico, <a target="_blank" title="Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo" href="https://www.macsfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/" rel="noopener noreferrer">relanzado el año pasado</a>, <strong>ha recibido una actualización menor de componentes.</strong></p>
<p>Empezamos por el chip, <strong>del A9 ha saltado al A10,</strong> el mismo que equipa <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7 presentado hace 2 años</a>. Recordemos que este chip introdujo la novedosa característica de dos núcleos eficientes y dos núcleos potentes, de modo que la gestión de tareas es mucho mejor que el del A9.</p>
<p><strong>La mejor novedad de todas es que el iPad ahora es compatible con <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a>.</strong> El stylus de Apple que hasta ahora era exclusivo de todos los modelos pro de la compañía, ahora está disponible en un dispositivo con un coste mucho inferior al que estábamos acostumbrados. Esto permite a los alumnos, y aquí está la clave de este nuevo dispositivo, tener acceso a la digitalización completa y más realista posible con una inversión de dinero mucho menor.</p>
<p>Realmente creo que esto puede suponer un gran cambio en la balanza de la educación. El Apple Pencil es el mejor stylus disponible, y ya os he contado <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">los beneficios de usar un iPad en la educación</a>, si a eso le sumamos un precio mucho más bajo, obtenemos un combo muy potente que puede ayudar a muchos alumnos, como me ayudó a mí.</p>
<h2>Realidad aumentada</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif" alt="Realidad aumentada Apple iPad" width="640" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-16809" /></a></p>
<p>iOS tiene el punto de mira fijado en la realidad virtual desde hace tiempo, <strong>y en Apple piensan que va a cambiar la educación,</strong> por eso han mostrado unos cuantos ejemplos de lo que es posible hacer con las apps adecuadas.</p>
<p>Pasear por el sistema solar en tu propia clase, descubrir los detalles de un cuadro como si estuvieses en un museo, analizar las partes de una rana sin matar al propio animal. Las posibilidades son infinitas, lo único que se necesita son las aplicaciones adecuadas.</p>
<p>Bajo el papel esto pinta muy bien, pero hay una barrera que hay que romper basada en el material propio de las aplicaciones: <strong>más aplicaciones = más conocimiento y posibilidades de estudio.</strong> Apple tendrá que estar muy encima en este aspecto si quiere potenciar de verdad su dispositivo en las aulas.</p>
<h2>Aplicaciones de gestión de clases</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg" alt="Classroom y schoolwork Apple iPad" width="1450" height="1075" class="aligncenter size-full wp-image-16810" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg 1450w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad-270x200.jpg 270w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad-1024x759.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1450px) 100vw, 1450px" /></a></p>
<p>Con <a target="_blank" title="iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela" href="https://www.macsfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/" rel="noopener noreferrer">iOS 9 se introdujo el concepto de “Shared iPad”</a> para las escuelas. <strong>Es una opción que permite a los iPads tener muchas cuentas para que diferentes alumnos puedan usar su propio contenido sin importar el dispositivo en sí.</strong> El sistema se ha mejorado y ahora es más veloz.</p>
<p>Además, se ha creado <strong>“Apple School Manager”</strong>, un sistema que permite crear IDs de Apple para todos los alumnos de forma fácil y sencilla. En general, se busca una gestión eficiente de los servicios de Apple para cada alumno.</p>
<p>En el lado de los profesores, la aplicación <strong>“Classroom”</strong> llega al Mac, de esta forma los profesores pueden seguir monitorizando a cada alumno desde el ordenador, y no solo desde el iPad como hasta ahora.</p>
<p>Se ha introducido también una aplicación llamada <strong>“Schoolwork”,</strong> el objetivo de esta app es la de ser el gestor de cada clase. Con ella se pueden fijar objetivos, enviar información a los alumnos, enviar actividades dentro de otras aplicaciones, monitorizar el progreso individual o grupal, etc.</p>
<p><strong>“Apple Teacher”</strong> es el nuevo servicio online de Apple que busca enseñar e inspirar a los profesores para descubrir nuevas formas de usar los dispositivos de Apple en la clase. Utilizan el componente social basado en recompensas para  motivar e inspirar a la hora de aprender todas las novedades posibles acerca de los dispositivos y servicios que ofrece la compañía, y cómo son usados por otros profesores alrededor del mundo.</p>
<h2>Otras novedades</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg" alt="Teclado Logitech para iPad Bluetooth" width="1500" height="1109" class="aligncenter size-full wp-image-16811" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth-271x200.jpg 271w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth-1024x757.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Junto al nuevo iPad, <strong>Logitech ha lanzado un stylus llamado Crayon que es igual que el Apple Pencil salvo por la incapacidad de detectar la presión.</strong> Esta carencia hace que el dispositivo esté disponible por 49 dólares en vez de los 100 que cuesta el Apple Pencil, <strong>de esta forma existe un stylus a muy buen precio capaz de tener la misma precisión que el Apple Pencil.</strong></p>
<p><strong>Logitech también ha lanzado un teclado Bluetooth con funda para que el nuevo iPad pueda ser usado como los iPad Pro,</strong> con su propio teclado (aunque funcione con Bluetooth y no con el puerto Smart Connector).</p>
<p>Hasta la fecha, los estudiantes tenían las mismas ventajas que el resto de usuarios de Apple en cuanto al espacio de iCloud. Tenían 5GB de espacio. <strong>Ahora Apple ha ampliado ese espacio a los 200GB de forma gratuita.</strong></p>
<p><strong>“Everyone can code”</strong> es <a target="_blank" title="Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store" href="https://www.macsfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/" rel="noopener noreferrer">el programa de Apple</a> que busca que todos los niños aprendan a programar. Para ello enseñan <a target="_blank" title="Bienvenidos a Swift.org" href="https://www.macsfera.com/bienvenidos-a-swift-org/" rel="noopener noreferrer">Swift</a> con su aplicación Swift Playgrounds con la que los alumnos pueden introducirse en el fantástico mundo de la programación.</p>
<p><strong>“Everyone can create”</strong> es el nuevo programa de la empresa que permite a los alumnos usar la tecnología para aprender y crear sobre cualquier cosa basándose en cuatro pilares: música, vídeo, fotografía y, escritura y dibujo. El objetivo es permitir a los alumnos expresarse de diferentes formas para demostrar sus conocimientos.</p>
<hr />
<div id="attachment_16812" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16812" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg" alt="Greg Joz Joswiak presentando iPad con Apple Pencil" width="1632" height="1012" class="size-full wp-image-16812" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil-300x186.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil-1024x635.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16812" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/03/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Sabiendo los antecedentes de la empresa con los <a target="_blank" title="Resumen del evento educativo de Apple" href="https://www.macsfera.com/resumen-del-evento-educativo-de-apple/" rel="noopener noreferrer">eventos educativos pasados</a>, era razonable pensar que este evento no sería como los eventos comunes. Se han centrado mucho en hacer ver a colegios y profesores cómo sus productos, herramientas, servicios y ecosistema de aplicaciones pueden ayudar a los alumnos a aprender más y mejor, divertirse mientras lo hacen y explorar nuevas formas de hacerlo.</p>
<p>Me quedo con lo que a nosotros, la gente no americana, nos puede afectar más: <strong>el nuevo iPad con compatibilidad del Apple Pencil.</strong> Si bien el dispositivo usa hardware antiguo y poco “novedoso”, creo que su punto fuerte es el precio y las posibilidades que ofrece. Antes había que desembolsar una gran cantidad de dinero si queríamos disfrutar del Apple Pencil y sus maravillas, pero ahora es todo mucho más accesible. <strong>De modo que el mercado vuelve a tener ese pequeño equilibrio que tanto nos gusta ver en Apple</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>.</strong></p>
<p>Todo apunta a que <a target="_blank" title="La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a> (la cual no está confirmada aún) será un evento cargado de novedades porque sería aún más sorprendente ver que de aquí a junio Apple celebre otro evento. Hasta entonces, a disfrutar de las nuevas posibilidades que se abren con la compatibilidad extra y los nuevos precios más asequibles.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tanto gente que quiere lo último como gente que no, tienen la posibilidad de obtener lo que desean por un precio mayor o menor. Esto hace que el dinero (que es la puerta de acceso a los productos), sea menos problema al tener muchas opciones disponibles.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Chicago]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let’s take a field trip]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Servicios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16800</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a></p>
<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva keynote el 27 de marzo llamada “Let’s take a field trip” que se celebrará</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg" alt="Keynote Apple Lets take a field trip" width="1424" height="1351" class="aligncenter size-full wp-image-16802" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg 1424w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip-211x200.jpg 211w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip-1024x972.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1424px) 100vw, 1424px" /></a></p>
<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva <strong>keynote el 27 de marzo llamada “Let’s take a field trip”</strong> que se celebrará en Chicago.</p>
<p>La keynote tiene temática escolar, está enfocada a estudiantes y profesores, y se rumorea sobre la posibilidad de introducir nuevos accesorios como un nuevo modelo del Apple Pencil, e incluso nuevos iPads. Además, es más que probable que se presenten novedades en los diferentes aspectos de software y servicios de la compañía orientados a la educación.</p>
<p><span id="more-16800"></span></p>
<p>Hace 6 años tuvimos <a target="_blank" title="Resumen del evento educativo de Apple" href="https://www.macsfera.com/resumen-del-evento-educativo-de-apple/" rel="noopener noreferrer">un evento similar</a> en el que conocimos las novedades de iBooks y iTunes U. Puede que en dos semanas veamos más avances en este aspecto y otras formas de colaboración entre profesores y alumnos con la tecnología de la empresa.</p>
<p>La keynote será a las 10 de la mañana en horario de Chicago, en España el fin de semana anterior se realiza el cambio de hora, por lo tanto son 7 horas más, <strong>así que la keynote será a las 17:00 en horario peninsular.</strong></p>
<p>En MacSfera os contaremos todas las novedades que presente la empresa, además de que estaremos en <a target="_blank" href="https://twitter.com/macsferablog" rel="noopener noreferrer">Twitter</a> comentándola en directo.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://www.macrumors.com/2018/03/16/apple-event-invites-march-27-chicago/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">MacRumors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 19:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[San José]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16796</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-16798" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de junio en San José,</strong> misma ubicación que <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a>.</p>
<p>Esta vez, la fecha del anuncio se ha realizado antes de tiempo, y si bien no se ha confirmado la keynote de apertura, <strong>se presupone que será el mismo día 4 el momento de su celebración.</strong></p>
<p><span id="more-16796"></span></p>
<blockquote>
<p>Cuando la tecnología conecta con la creatividad, nacen increíbles ideas. Este verano, invitamos a miles de mentes talentosas de alrededor del mundo para que se unan a nosotros y conviertan sus ideas en realidad.</p>
</blockquote>
<p>Como en los últimos años, <strong>las entradas se sortearán entre los desarrolladores que quieran acudir,</strong> para ello hay que apuntarse, la fecha límite es el 22 de marzo.</p>
<p>También, como es habitual, <strong>hay un número de entradas destinadas a los estudiantes que quieran solicitar la asistencia.</strong> Para aquellos alumnos que no puedan costearse el viaje, Apple propone este año enviar una carta de recomendación de un profesor para valorar si la empresa paga todos los costes. Por supuesto, hay que seguir <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/wwdc/scholarships/" rel="noopener noreferrer">unas bases</a> para optar al acceso gratuito de estudiante.</p>
<p>Este año se espera que la mayoría de novedades de los sistemas operativos sean referentes a mejoras de eficiencia, eficacia y corrección de errores. Aún así, siempre veremos alguna nueva novedad y característica que afecte a nuestros dispositivos.</p>
<p>En cualquier caso, a partir del 4 de junio saldremos de dudas. Actualizaré este mismo artículo con las novedades que vayan surgiendo sobre ese evento aún no confirmado.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
