{"id":1305,"date":"2011-02-24T21:21:56","date_gmt":"2011-02-24T20:21:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1305"},"modified":"2023-01-29T12:53:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:48","slug":"cumpleanos-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Cumplea\u00f1os de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs de joven\" width=\"494\" height=\"373\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4176\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg 494w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 494px) 100vw, 494px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hace ya 56 a\u00f1os naci\u00f3 <a title=\"Steve Jobs\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong>, no tuvo una infancia precisamente feliz, dado en adopci\u00f3n y adoptado por un matrimonio, <strong>creci\u00f3 en una familia de clase media baja en California.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nGracias al abandono de sus estudios en la universidad, excepto de la clase de Caligraf\u00eda (letra bonita transcrito del griego) <strong>empez\u00f3 a interesarse por la inform\u00e1tica<\/strong> y <strong>gracias a sus\u00a0conocimientos\u00a0de tipos de letras<\/strong> que fueron aplicados a los ordenadores, los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> tienen varios tipos de letras, y como Windows es una copia de <strong>Mac<\/strong>, <strong>todos los\u00a0ordenadores\u00a0tienen varias fuentes gracias a esto<\/strong>. M\u00e1s tarde fund\u00f3 lo que hoy conocemos como <strong>Apple<\/strong> y en <strong>1984 saco al mercado, su primer Mac<\/strong>. M\u00e1s tarde fue expulsado de <strong>Apple<\/strong> y <strong>cre\u00f3 Next y Pixar<\/strong>, y despu\u00e9s regres\u00f3 a su empresa original sac\u00e1ndola de una profunda crisis, y hasta hoy, que en su 56 cumplea\u00f1os nos \u00absorprende\u00bb con la actualizaci\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/\" title=\"MacBook Pro\">los MacBook Pro<\/a><\/strong>, como mi compa\u00f1ero Pablo dijo esta tarde.<\/p>\n<p><strong>Desde MacSfera: \u00a1felicidades Steve!<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-blanco-y-negro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-blanco-y-negro.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs blanco y negro\" width=\"300\" height=\"387\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4178\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-blanco-y-negro.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-blanco-y-negro-233x300.jpg 233w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-admin\/alt1040.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alt1040<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-admin\/gizmodo.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gizmodo<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace ya 56 a\u00f1os naci\u00f3 Steve Jobs, no tuvo una infancia precisamente feliz, dado en adopci\u00f3n y adoptado por un matrimonio, creci\u00f3<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4176,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[2207,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cumplea\u00f1os de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs cumple a\u00f1os, 56, pero todav\u00eda es igual que cuando fund\u00f3 la empresa, tan cuidadoso, tan ce\u00f1ido a su fe, eso es lo que nos lleva a donde estamos hoy.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cumplea\u00f1os de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs cumple a\u00f1os, 56, pero todav\u00eda es igual que cuando fund\u00f3 la empresa, tan cuidadoso, tan ce\u00f1ido a su fe, eso es lo que nos lleva a donde estamos hoy.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-24T20:21:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"494\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"373\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg\",\"width\":494,\"height\":373,\"caption\":\"Steve Jobs de joven\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Cumplea\\u00f1os de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-24T20:21:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"Steve Jobs cumple a\\u00f1os, 56, pero todav\\u00eda es igual que cuando fund\\u00f3 la empresa, tan cuidadoso, tan ce\\u00f1ido a su fe, eso es lo que nos lleva a donde estamos hoy.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumpleanos-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1305"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17317,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1305\/revisions\/17317"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4176"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}