<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>True Tone &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/true-tone/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:50:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Primeras impresiones del iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:09:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Primeras impresiones]]></category>
		<category><![CDATA[True Tone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14409</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a></p>
<p>Antes de ayer os contaba que el iPad pPro de 9,7 pulgadas había llegado a España y yo me había hecho con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154214/iPad-Pro-negro.jpg" rel="attachment wp-att-14411"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154214/iPad-Pro-negro.jpg" alt="iPad Pro negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14411" /></a></p>
<p>Antes de ayer os contaba que <a target="_blank" title="El nuevo iPad Pro ya está aquí" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui/">el iPad pPro de 9,7 pulgadas había llegado a España</a> y yo me había hecho con mi ansiada unidad.</p>
<p>Después de probarlo un par de días <strong>os traigo mis primeras impresiones sobre este</strong> (fantástico) <strong>dispositivo y lo que me ha supuesto pasar del iPad 3 al iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-14409"></span></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154243/iPad-Pro-vs-iPad-3.jpg" rel="attachment wp-att-14412"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154243/iPad-Pro-vs-iPad-3.jpg" alt="iPad Pro vs iPad 3" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14412" /></a></p>
<p>Empecemos por lo más evidente, el diseño. Mi iPad tenía un diseño presentado en 2011 (con el iPad 2) y, si bien el diseño era el mismo, el peso aumentó de un modelo a otro. No es que digas que pesa mucho, <strong>pero es que el iPad Pro pesa muy poco.</strong></p>
<p>He quedado fascinado con el peso, el grosor, lo bien que se sujeta y lo bonito que es. De verdad, si no habéis tenido un iPad Air o un iPad mini, el modelo os sorprenderá. Ahora mismo os escribo esto desde el Metro, sujetándolo con las dos manos y la diferencia es abismal.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154311/iPad-Pro-camara.jpg" rel="attachment wp-att-14413"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154311/iPad-Pro-camara.jpg" alt="iPad Pro cámara" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14413" /></a></p>
<p>La cámara nos ha llamado mucho la atención a todos. Más bien nos ha horrorizado ver cómo se mantenía el bulto en un dispositivo que está destinado a ser colocado en la mesa para escribir manualmente en él. <strong>Pero he de decir que no afecta para nada,</strong> al contrario de lo que pensaba cuando <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “Let us loop you in”" href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">lo vi presentado</a>.</p>
<p>De verdad, no sé cual es el principio físico detrás de este diseño, pero el iPad no cojea. Es verdad que hay un leve desnivel, pero tienes que fijarte muy bien para apreciarlo. Es más, yo sólo lo he apreciado visualmente, si lo hago con los ojos cerrados no lo aprecio.</p>
<p>Aún así, <strong>no me gusta que sobresalga,</strong> tengo pensado seguir <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">tomando apuntes a mano con el iPad</a> y en muchas ocasiones la Smart Cover no estará puesta, así que la cámara estará en contacto con la mesa. Ya veremos si se ralla el objetivo o no.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154347/iPad-Pro-altavoces.jpg" rel="attachment wp-att-14414"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154347/iPad-Pro-altavoces.jpg" alt="iPad Pro altavoces" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14414" /></a></p>
<p>Los 4 altavoces no son novedad, pero si son novedosos para mí, <strong>y he flipado mucho al escuchar el ruido que emite el dispositivo: IN-CRE-Í-BLE.</strong> Pasar de un altavoz mono, a un sonido estéreo me ha dejado impresionado. El audio sale hacia ti, alto, claro y nítido. Me alegro un montón de que estén presentes en este modelo. Las series y películas las disfruto mejor y puedo recurrir a Spotify mientras escribo sin usar los cascos. Evidentemente habrá mil altavoces que superen su audio, pero es un gran cambio, y más si tenemos en cuenta sus dimensiones.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154419/iPad-Pro-sensor-True-Tone.jpg" rel="attachment wp-att-14415"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154419/iPad-Pro-sensor-True-Tone.jpg" alt="iPad Pro sensor True Tone" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-14415" /></a></p>
<p>La pantalla, ese gran aliado que ahora es más moderna y novedosa. <strong>Menuda maravilla.</strong> True Tone funciona, y funciona de verdad. Estás en un sitio y los tonos se ponen de una forma, cambias a otro y se adapta también. No sabría decir si emula al papel, pero sí que es verdad que ya no parece una pantalla. <strong>No tienes la sensación de que emita luz,</strong> y eso me gusta porque pasar mucho tiempo delante de ordenadores hace que mis ojos se resientan mucho.</p>
<p>Vamos a ver evolucionar los colores mucho, cambian cada vez que encendemos el iPad, pero he estado activándolo y desactivándolo en distintas situaciones y ahora no quiero quitarlo. Es verdad que altera el color natural de la interfaz de iOS, pero estoy tan cómodo usándolo que uno se acostumbra rápido. Si en algún momento necesito una representación fiel del color, se apaga y listo.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154707/iPad-Pro-pantalla-Retina.jpg" rel="attachment wp-att-14417"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154707/iPad-Pro-pantalla-Retina.jpg" alt="iPad Pro pantalla Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14417" /></a></p>
<p>Eso sí, como controla más la luminosidad, noto más la marca de las huellas sobre la pantalla, y si a eso le sumamos que paso de un modelo blanco a uno negro, todo lo noto más. El iPad parece más sucio lo mires como lo mires.</p>
<p>Probablemente tengáis que aumentar el brillo de la pantalla para tener el mismo nivel de luz que con otros modelos. Tenedlo en cuenta porque si estáis acostumbrados a una cierta intensidad, lo más probable es que os toque modificarlo.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154855/iPad-Pro-multitarea-picture-in-picture.jpg" rel="attachment wp-att-14418"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154855/iPad-Pro-multitarea-picture-in-picture.jpg" alt="iPad Pro multitarea picture in picture" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-14418" /></a></p>
<p>En cuanto a la velocidad, poco hay que decir. iPad de 2012 con procesador de 32 bits contra iPad de 2016 con procesador de 64 bits. Evidentemente, <strong>el cambio se nota.</strong> El lag es un concepto que no existe. La velocidad ha incrementado, descargo apps a golpe de dedo en pocos segundos y cargo páginas webs como si estuviera en el ordenador. Tenía muchas ganas de solventar este aspecto porque me desesperaba cuando las cosas no fluían bien.</p>
<p>Y ya si entramos en temas de procesamiento, la cosa mejora mucho. Editar imágenes, procesar mis textos con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> o tener dos aplicaciones abiertas más un vídeo y que todo sea fluido y natural. Ninguna queja al respecto.</p>
<p>La gente se ha quejado de los 2GBs de RAM en vez de los 4 del <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12 pulgadas</a> <strong>y no les falta razón.</strong> A mí es un tema que me molesta, pero desconozco hasta que puto me va a afectar, de momento no puedo ser crítico porque vengo de usar un dispositivo más antiguo en ese sentido. Creo que puede ser algo que afecte más a la larga que no a la corta.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg" rel="attachment wp-att-14419"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" /></a></p>
<p>En cuanto a cosas que tenía, o no tenía en el iPad 3, estos son unos pensamientos generales:</p>
<ul>
<li><strong>La multitarea:</strong> adoro la multitarea. No creía que fuese a ser tan útil. Cuando use un teclado externo creo que la disfrutaré incluso más.</li>
<li><strong>El botón de bloqueo de orientación:</strong> desde el iPad Air 2, el switch que había encima de los botones de volumen ha desaparecido y yo me lamenté mucho en su momento. Adoro bloquear y desbloquear la orientación de forma tan rápida y cómoda, <strong>pero no lo echo de menos.</strong></li>
<li><strong>El Smart Connector:</strong> de momento no he usado este nuevo puerto, y no tengo pensado hacerlo a corto plazo. Lo que más se me ocurre para que lo pueda utilizar es el teclado externo, y a menos que exista uno que me aporte independencia del modelo de funda, no creo que lo use. Aunque hay que ver qué más accesorios consiguen crear.</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154954/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg" rel="attachment wp-att-14420"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154954/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro con Apple Pencil" width="4272" height="2848" class="aligncenter size-full wp-image-14420" /></a></p>
<p>He probado más a fondo el Apple Pencil respecto a <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/717026211097092098">cómo lo hice la primera vez</a> y la verdad es que es una herramienta increíble. En clase da gusto tomar apuntes con él, con zoom, sin zoom, apoyando la mano y sin apoyarla. <a target="_blank" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" href="www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/">GoodNotes está genial implementado</a> en ese sentido, ninguna queja. Seguiré probando más a fondo el dispositivo, pero de momento me tiene encantado.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06155021/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14421"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06155021/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14421" /></a></p>
<p>Y poco más que decir la verdad. Sigo probando todo, intentando acostumbrarme a ello para tener una visión más crítica sobre el dispositivo porque ahora todo me parece genial y novedoso.</p>
<p><strong>Estoy muy contento,</strong> eso sí puedo decíroslo, el iPad ha cobrado mucha importancia en mi día a día, prefiriendo hacer unas cuantas tareas en él antes incluso que en el ordenador.</p>
<p><strong>La potencia extra me va a permitir investigar nuevas formas de trabajar</strong> y eso es algo que llevaba queriendo hacer mucho tiempo. <a target="_blank" title="¿Un iPhone grande?" href="www.macsfera.com/un-iphone-grande/">El concepto de iPad</a> me fascina, así que quiero saber cómo hacer todo lo que hago en el ordenador y más.</p>
<p>Por supuesto, os traeré una profunda review del dispositivo, tratando todos los puntos, los detalles y sobre todo muchas fotos, como he hecho <a target="_blank" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">en otras ocasiones</a>.</p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la completa <a href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">review del iPad Pro</a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPad Pro de 9,7”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 23:59:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Let us loop you in]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Connector]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Cover]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Touch ID]]></category>
		<category><![CDATA[True Tone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14254</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a></p>
<p>Se ha hecho esperar, pero por fin está aquí el nuevo iPad Pro de 9,7”, el terminal con el mismo tamaño que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg" rel="attachment wp-att-14256"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg" alt="iPad Pro 9,7 pulgadas" width="1918" height="772" class="aligncenter size-full wp-image-14256" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas.jpg 1918w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas-300x121.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-9-7-pulgadas-1024x412.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1918px) 100vw, 1918px" /></a></p>
<p>Se ha hecho esperar, pero <strong>por fin está aquí el nuevo iPad Pro de 9,7”,</strong> el terminal con el mismo tamaño que el iPad original pero con la potencia del <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12,9”</a>.</p>
<p>Y es que en la keynote de hoy, <strong>Apple ha desvelado que el nuevo iPad no se llamará Air, sino que será Pro y viene para desbancar la idea de iPad que conocemos hasta ahora.</strong></p>
<p><span id="more-14254"></span></p>
<p>Por primera vez, <strong>dos modelos distintos de pantalla tienen la misma potencia en el mismo año.</strong> Ya no se busca competir entre unos y otros, sino en unirse para ofrecer posibilidades. ¿Necesitas la fantástica pantalla de 12,9 pulgadas? Adelante. ¿Que prefieres la movilidad del modelo de 9,7 pulgadas? Adelante también. Aquí están para cubrir necesidades, no para venderte un producto del que quieres la mitad y deseando la otra mitad de otro producto.</p>
<h2>Ligero como una moto…</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal.jpg" rel="attachment wp-att-14257"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal.jpg" alt="iPad Pro tamaño normal" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-14257" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-tamano-normal-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando se filtró este iPad, se habló de que sería un poco más gordo que el iPad Air 2. También se comentó que incrementaría el peso. Es lógico si se piensa en la tecnología detrás del iPad Pro original, y de si vemos que tiene que ir en un modelo inferior. Además, todos sabemos que el iPad Air 2 es una obra de ingeniería y diseño.</p>
<p><strong>Lo que no nos esperábamos es que teniendo más cosas el dispositivo midiese y pesase exactamente lo mismo que el Air 2.</strong></p>
<p>Sí, el iPad Pro de 9,7” tiene las mismas cifras que el fantástico iPad Air 2, <strong>siendo así el mejor iPad creado hasta la fecha en su tamaño.</strong></p>
<p>En los Mac uno tiene que decantarse entre <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">potencia</a> o <a target="_blank"title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">portabilidad</a>, <strong>siempre perdiendo por un lado o por otro.</strong> Ahora con el iPad eso no pasa, lo único que hay que mirar es la potencia. Si quieres más potencia, no pierdes en diseño. Si no necesitas más potencia, ahorras en dinero. <strong>Todos salimos ganando.</strong></p>
<h2>Potente como un camión</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento.jpg" rel="attachment wp-att-14258"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento.jpg" alt="iPad Pro rendimiento" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-14258" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-rendimiento-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y es que si hay algo que define a este iPad es la potencia. <strong>Con un chip A9x de 64 bits y el chip de movimiento M9,</strong> hereda la potencia del modelo de 12,9 pulgadas, pero en un espacio más compacto.</p>
<p><strong>La cámara es la misma que la del <a target="_blank"title="iPhone 6s" href="www.macsfera.com/tag/iphone-6s">iPhone 6s</a> y el <a target="_blank"title="Nuevo iPhone SE" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-se/">nuevo iPhone SE</a>,</strong> 12 megapíxeles, Live Photos, enfoque automático, flash True Tone <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, grabación de vídeo en 4K y cámara lenta de hasta 240 fps. La cámara interna mejora siendo de 5 megapíxeles y teniendo Retina Flash.</p>
<p>Cuando digo que es igual que el iPad Pro de 12,9 pulgadas, digo que es igual: <strong>cuatro altavoces</strong> que darán un sonido envolvente integrados en la carcasa unibody. <strong>Smart Connector</strong> de 3 pines que nos permitirá conectar accesorios externos que no requieran ni de batería ni de conexión inalámbrica. <strong>Touch ID</strong> para desbloquearlo y mejorar la seguridad del dispositivo, a la par que agilizar compras y accesos seguros a ciertas apps.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14259"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg" alt="Pantalla True Tone iPad Pro" width="1440" height="580" class="aligncenter size-full wp-image-14259" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro.jpg 1440w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro-300x121.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Pantalla-True-Tone-iPad-Pro-1024x412.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>La pantalla no es la de siempre, que va. <strong>La pantalla del iPad Pro ahora es más brillante</strong> y ofrece hasta un 25% más de saturación en los colores haciendo que sean más realistas y vivos que nunca. Esto se debe a que han adaptado el mismo espacio de color que la industria del cine digital.</p>
<p>Siguiendo con la pantalla, <strong>incluye una nueva característica llamada True Tone que adapta el color de lo que estemos viendo al entorno que tengamos  para que la lectura sea más natural y cómoda.</strong> El objetivo es buscar un tono de color ideal para simular al propio papel, en la circunstancia que sea.</p>
<p>Volviendo a la cámara, y como novedad, aunque negativa, <strong>obtenemos la misma protuberancia que en el iPhone 6 y 6s,</strong> algo que choca nada más verlo por varios motivos:</p>
<ol>
<li>No hay necesidad de poner una cámara tan buena en una tablet si eso conlleva cargarte el diseño</li>
<li>Poner una protuberancia que altere el fondo plano de un dispositivo que va a ser usado en superficie lisa con el Apple Pencil no es la estrategia más inteligente. Veremos en un futuro cómo afecta realmente este suceso, ya lo probaré a fondo, pero no pinta del todo bien.</li>
</ol>
<p>En cuanto al diseño, por primera vez también incluye un nuevo color, <strong>el Rosa dorado</strong> que llevamos viendo en todos los productos de Apple, incluso <a target="_blank"title="Nuevos colores y correas para el Apple Watch" href="www.macsfera.com/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch/">cuando se actualizan</a>.</p>
<h2>Los mismos accesorios, adaptados</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg" rel="attachment wp-att-14260"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="1165" height="910" class="aligncenter size-full wp-image-14260" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpg 1165w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-256x200.jpg 256w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x800.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1165px) 100vw, 1165px" /></a></p>
<p>Con el lanzamiento del iPad Pro original, <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios">Apple sacó dos accesorios exclusivos</a> para aprovechar al máximo este dispositivo. <strong>Ahora esos accesorios son compatibles con este modelo más pequeño.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>el Smart Keyboard adaptará su tamaño a este modelo de 9,7 pulgadas</strong> y funcionará exactamente igual, a través del Smart Connector antes mencionado sin necesidad de recurrir al Bluetooth para conectarlo.</p>
<p><strong>El Apple Pencil también funcionará en la pantalla del iPad Pro,</strong> Apple ha implementado el mismo sistema que refresca al doble de ratio las entrada táctil, permitiendo así mayor precisión para usar este accesorio.</p>
<p>El Smart Keyboard <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MM2L2ZM/A/smart-keyboard-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas?fnode=9a">se vende</a> por un precio de 170€ <strong>pero no está disponible para la versión española</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> mientras que el Apple Pencil <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MK0C2/apple-pencil-para-el-ipad-pro">está disponible</a> por 110€.</p>
<p>Por otro lado, la Smart Cover <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MM2D2ZM/A/funda-smart-cover-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-productred?fnode=9a">está disponible</a> en 12 colores por un precio de 60€ <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. La funda Silicone Case <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MM232ZM/A/funda-silicone-case-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-color-piedra?fnode=9a">está disponible</a> en los mismos 11 colores por 80€.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5_pMx7IjYKE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Tenía la esperanza de que el iPad Pro de 9,7” estuviese disponible en todas partes del mundo a la vez, <strong>pero lamentablemente no es así.</strong> En España se desconoce cuándo se podrá reservar y cuando saldrá a la venta. Estaré pendiente porque el primer día, si es posible, me haré con una unidad.</p>
<p>En cuanto al precio y a las capacidades, allá van:</p>
<ul>
<li><strong>32GB</strong> WiFi 680€ / WiFi + 4G 830€</li>
<li><strong>128GB</strong> WiFi 860€ / WiFi + 4G 1010€</li>
<li><strong>256GB</strong> WiFi 1040€ / WiFi + 4G 1190€</li>
</ul>
<p>Como habéis podido ver, hay una nueva capacidad disponible: 2<strong>56GB de espacio interno.</strong> Esta capacidad (que también se aplica al modelo de 12,9”) es la que demuestra que, ahora sí, <strong>Apple quiere que el iPad en general</strong> (y no solo un modelo) <strong><a target="_blank"title="El iPad como equipo de trabajo" href="www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">sea un dispositivo capaz de trabajar</a>.</strong></p>
<p>Tengo muchas ganas de ponerle las manos encima. Cuando acabe de hablar de todas las <a target="_blank"title="Let us loop you in" href="www.macsfera.com/tag/let-us-loop-you-in">novedades de esta keynote</a> <strong>expondré mis primeros pensamientos sobre este fantástico terminal</strong> que, <a target="_blank"title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad - Mi futuro con el iPad Air 3" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/?#mi-futuro-con-el-ipad-air-3">por fin</a>, llega a nuestras vidas.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/ipad-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por primera vez incorporado en un iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y mira que ha pasado tiempo desde que lo presentaron</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya me contarás a qué viene la subida de precio respecto a las del iPad Air 2, si se supone que son iguales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">Nuevo iPad Pro de 9,7”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
