{"id":7005,"date":"2012-07-17T09:59:54","date_gmt":"2012-07-17T07:59:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7005"},"modified":"2023-01-29T12:53:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:35","slug":"el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/","title":{"rendered":"El secreto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Muro-largo-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Muro-largo-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\" alt=\"Muro largo Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Muro largo Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7006\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Muro-largo-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Muro-largo-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana os coment\u00e1bamos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-apple-store-del-paseo-de-gracia-ya-tiene-la-manzana\/\" title=\"La Apple Store del Paseo de Gracia ya tiene la manzana\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple no solo ha colocado un muro en las afueras de la futura Apple Store Paseo de Gracia<\/a><\/strong> sino que es un bonito mosaico al m\u00e1s puro estilo de la ciudad. Hoy sabemos, gracias a iPordelante, <strong>el secreto oculto de este muro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A simple vista parece un mosaico impreso, es decir, liso y creado por ordenador, pero la imaginaci\u00f3n de los de <strong>Apple<\/strong> va m\u00e1s lejos porque <strong>es un mosaico real, con sus piezas, su relieve y su desorden de color.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"733\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7007\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-225x300.jpeg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No solo eso, sino que, la figura del lateral (un poco de la parte superior de la manzana) est\u00e1 compuesta por distintos colores y esas peque\u00f1as piezas a su vez, <strong>son fragmentos de los iconos m\u00e1s t\u00edpicos de iOS.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Safari<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Safari.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Safari.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Safari\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Safari\" width=\"550\" height=\"337\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7008\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Safari.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Safari-300x184.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iPhoto<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iPhoto.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iPhoto.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia iPhoto\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia iPhoto\" width=\"550\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7009\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iPhoto.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iPhoto-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Tel\u00e9fono<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Tel\u00e9fono.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Tel\u00e9fono.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Tel\u00e9fono\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Tel\u00e9fono\" width=\"550\" height=\"333\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7010\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Tel\u00e9fono.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Tel\u00e9fono-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Tel\u00e9fono-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>M\u00fasica<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-M\u00fasica.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-M\u00fasica.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia M\u00fasica\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia M\u00fasica\" width=\"550\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7011\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-M\u00fasica.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-M\u00fasica-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Bolsa<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Bolsa.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Bolsa.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Bolsa\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Bolsa\" width=\"550\" height=\"236\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7012\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Bolsa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Bolsa-300x129.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>V\u00eddeos<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-V\u00eddeos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-V\u00eddeos.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia V\u00eddeos\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia V\u00eddeos\" width=\"550\" height=\"239\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7013\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-V\u00eddeos.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-V\u00eddeos-300x130.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple Store<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Apple-Store.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Apple Store\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Apple Store\" width=\"550\" height=\"333\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7014\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Apple-Store-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Apple-Store-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iTunes Store<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iTunes.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia iTunes\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia iTunes\" width=\"550\" height=\"333\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7015\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iTunes.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iTunes-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-iTunes-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Tiempo y notas<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Notas-y-Tiempo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Notas-y-Tiempo.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Notas y Tiempo\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Notas y Tiempo\" width=\"550\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7016\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Notas-y-Tiempo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Notas-y-Tiempo-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Contactos<\/strong>:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Contactos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Contactos.jpg\" alt=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Contactos\" title=\"Mosaico Apple Store Paseo de Gracia Contactos\" width=\"550\" height=\"334\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7017\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Contactos.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Mosaico-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Contactos-300x182.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un buen gui\u00f1o de parte de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> a la hora de adaptar el muro al estilo cl\u00e1sico de la ciudad y un gran descubrimiento por parte de la fuente el apreciar la integraci\u00f3n de los iconos antes mencionados.<\/p>\n<p>Fuente e im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.ipordelante.com\/2012\/07\/apple-store-passeig-de-gracia-proxima.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPordelante<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta ma\u00f1ana os coment\u00e1bamos que Apple no solo ha colocado un muro en las afueras de la futura Apple Store Paseo de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7006,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,2215,1616,1620,558,2207,593,124,1618,1617,778,1348,198,1619,1621,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El secreto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El secreto oculto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia es un mosaico real formado con fragmentos de iconos de las aplicaciones de iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El secreto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El secreto oculto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia es un mosaico real formado con fragmentos de iconos de las aplicaciones de iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-17T07:59:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Muro-largo-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Muro-largo-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpeg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Muro largo Apple Store Paseo de Gracia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/\",\"name\":\"El secreto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-17T07:59:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El secreto oculto del muro de la Apple Store Paseo de Gracia es un mosaico real formado con fragmentos de iconos de las aplicaciones de iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-secreto-del-muro-de-la-apple-store-paseo-de-gracia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17747,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7005\/revisions\/17747"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}