{"id":2761,"date":"2011-06-11T00:18:59","date_gmt":"2011-06-10T22:18:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2761"},"modified":"2023-01-29T12:51:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:05","slug":"icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/","title":{"rendered":"iCloud Communications demanda a Apple por el nombre de iCloud"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-Communications.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-Communications.png\" alt=\"\" title=\"iCloud Communications\" width=\"388\" height=\"135\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3758\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-Communications.png 388w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-Communications-300x104.png 300w\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una empresa llamada <strong>iCloud Communications<\/strong> ha demandado a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> por el uso del nombre <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong>. Esta demanda est\u00e1 basada en la infracci\u00f3n del servicio de la empresa y aunque <strong>Apple<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-compra-icloud-com-por-45-millones-de-dolares\/\" title=\"Apple compra iCloud.com por 45 millones de d\u00f3lares\">compr\u00f3 el dominio <strong>iCloud.com<\/strong><\/a> la asistencia de la empresa basada en los servicios en la nube como <strong>CloudMe<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Los productos y servicios con los que <strong>Apple<\/strong> tiene la intenci\u00f3n de utilizar la marca <strong>iCloud<\/strong> son id\u00e9nticos o estrechamente relacionados con los bienes y servicios que han sido ofrecidos por <strong>iCloud Communications<\/strong> bajo la marca <strong>iCloud<\/strong> desde 2005. Pero debido a los anuncios de los servicios de <strong>iCloud<\/strong> que ha emitido <strong>Apple<\/strong>, todo el mundo lo asocia con la empresa manzanera en vez de con <strong>iCloud Communications<\/strong>.<\/p><\/blockquote>\n<p>La demanda exige <strong>todas las ganancias y ventajas de lo que se pueda ganar, quiere una compensaci\u00f3n monetaria por los da\u00f1os causados.<\/strong> Para finalizar, piden a <strong>Apple<\/strong> que <strong>no utilice el nombre iCloud y que entreguen todo el material empleado para su publicidad<\/strong> (carteles, logos, panfletos y material electr\u00f3nico) que contenga el nombre de <strong>iCloud<\/strong> <strong>para que puedan destruirlo<\/strong>.<\/p>\n<p>Si bien parezca razonable esta reacci\u00f3n, tambi\u00e9n me da la sensaci\u00f3n de que <strong>Apple<\/strong> no se ha podido dejar algo que puede hacerle tanto da\u00f1o en el aire, es muy raro, pero como siempre que pasa con las demandas, habr\u00e1 que esperar la respuesta por parte de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Via | <a href=\"http:\/\/thenextweb.com\/industry\/2011\/06\/10\/apple-sued-by-icloud-communications-over-icloud-trademark\/\">TheNexWeb<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una empresa llamada iCloud Communications ha demandado a Apple por el uso del nombre iCloud. Esta demanda est\u00e1 basada en la infracci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3758,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[2206,65,71,2217,103,2210,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iCloud Communications demanda a Apple por el nombre de iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una empresa llamada iCloud Communications ha demandado a Apple por usar el nombre de iCloud y exige grandes cantidades de dinero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iCloud Communications demanda a Apple por el nombre de iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una empresa llamada iCloud Communications ha demandado a Apple por usar el nombre de iCloud y exige grandes cantidades de dinero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-10T22:18:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-Communications.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"388\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"135\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-Communications.png\",\"width\":388,\"height\":135,\"caption\":\"iCloud Communications\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/\",\"name\":\"iCloud Communications demanda a Apple por el nombre de iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-10T22:18:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una empresa llamada iCloud Communications ha demandado a Apple por usar el nombre de iCloud y exige grandes cantidades de dinero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icoud-communications-demanda-a-apple-por-el-nombre-de-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2761"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2761"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2761\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17398,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2761\/revisions\/17398"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}