{"id":5524,"date":"2011-11-08T18:00:11","date_gmt":"2011-11-08T17:00:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5524"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/","title":{"rendered":"El modelo de gafas de Steve Jobs se comercializa en Asia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Modelo-de-gafas-de-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Modelo-de-gafas-de-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Modelo de gafas de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5525\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Modelo-de-gafas-de-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Modelo-de-gafas-de-Steve-Jobs-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En una feria de Asia <strong>se ha comenzado a vender modelos de las famosas gafas de<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> y al parecer se est\u00e1 haciendo de oro con la idea.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En un peque\u00f1o rinc\u00f3n de una feria se encontr\u00f3 un estante con una foto de <strong>Steve Jobs<\/strong> y el siguiente texto:<\/p>\n<blockquote><p>Steve Jobs 1955-2011: Hemos perdido a un genio. Lo que nos ha dejado son su maravillosas ideas y sus gafas.<\/p><\/blockquote>\n<p>Tras este cartel reposaba una montura de las gafas que ha llevado <strong>Jobs<\/strong>, esas <strong>curiosas, circulares y enclenques gafas que le defin\u00edan.<\/strong> Las <strong>Lunor classic Rund PP<\/strong> estaban a la venta por la incre\u00edble cifra de <strong>450$<\/strong> y al parecer <strong>han tenido mucho \u00e9xito<\/strong>. \u00abTras su muerte, el n\u00famero de clientes que las ped\u00edan ha aumentado mucho, no sabemos cuantas unidades hemos vendido pero las contamos por cientos.\u00bb Dijo <strong>Garick Tsui<\/strong> director de marketing de la campa\u00f1a.<\/p>\n<p>Si bien un mont\u00f3n de gente las ha comprado, <strong>otro mont\u00f3n ha criticado esta acci\u00f3n<\/strong> y la ha tachado como un mero esfuerzo por sacar algo de dinero con la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte del fundador<\/a> a lo que <strong>Tsui<\/strong> no ha concedido unas palabras directas aunque si que ha a\u00f1adido que \u00ab<strong>La gente ve esto como un homenaje hacia Jobs<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p>Ya sab\u00e9is, si cre\u00e9is que esto es una mala manera de sacar dinero a costa de su muerte <strong>criticadlo<\/strong>, si no, gastaros 450$, <strong>\u00bfc\u00f3mo comprarlas?<\/strong> No lo sabemos, lo que si sabemos es que en la <a href=\"http:\/\/www.lunor.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">web oficial<\/a> de <strong>Lunor<\/strong> aparecen expuestas, si de verdad est\u00e1s interesado ponte en contacto con ellos a ver que te dicen, si no te responden prueba en portales de venta on-line.<\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/blogs.wsj.com\/scene\/2011\/11\/04\/steve-jobss-450-glasses-sell-briskly\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Escene Asia<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En una feria de Asia se ha comenzado a vender modelos de las famosas gafas de Steve Jobs y al parecer se<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5525,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[884,2207,924,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El modelo de gafas de Steve Jobs se comercializa en Asia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El modelo de gafas que usaba Steve Jobs se comercializa en Asia por un precio de 450$ Las Lunor Classic Rund PP que llevaba han sido un \u00e9xito en el este del mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El modelo de gafas de Steve Jobs se comercializa en Asia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El modelo de gafas que usaba Steve Jobs se comercializa en Asia por un precio de 450$ Las Lunor Classic Rund PP que llevaba han sido un \u00e9xito en el este del mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-08T17:00:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Modelo-de-gafas-de-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Modelo-de-gafas-de-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"Modelo de gafas de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/\",\"name\":\"El modelo de gafas de Steve Jobs se comercializa en Asia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-08T17:00:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El modelo de gafas que usaba Steve Jobs se comercializa en Asia por un precio de 450$ Las Lunor Classic Rund PP que llevaba han sido un \\u00e9xito en el este del mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-modelo-de-gafas-de-steve-jobs-se-comercializa-en-asia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5524"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17584,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5524\/revisions\/17584"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5524"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}