{"id":16444,"date":"2017-03-21T13:58:27","date_gmt":"2017-03-21T12:58:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16444"},"modified":"2021-10-17T12:54:05","modified_gmt":"2021-10-17T10:54:05","slug":"nuevo-iphone-7-product-red","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/","title":{"rendered":"Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED.jpg\" alt=\"iPhone 7 Product RED\" width=\"2130\" height=\"1283\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16446\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED.jpg 2130w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED-1024x617.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2130px) 100vw, 2130px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana Apple cerraba su tienda online durante un largo periodo de tiempo para mantenimiento e incursi\u00f3n de nuevos productos. Ya tenemos el resultado:<\/p>\n<p><strong>Hay nueva versi\u00f3n del <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 7<\/a> en color rojo de la marca Product RED.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El iPhone es de color rojo con el frontal y el logotipo en blanco, y tiene el mismo dise\u00f1o y caracter\u00edsticas que el iPhone 7.<\/p>\n<p>Est\u00e1 disponible en tama\u00f1o de 4,7\u201d y 5,5\u201d, como los modelos normales, <strong>pero en cuanto a la capacidad s\u00f3lo est\u00e1 disponible en 128GB y 256GB.<\/strong><\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-Rojo-Product-RED.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-Product-RED-Rojo.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Esta edici\u00f3n especial, como todas las Product RED que hace Apple, <strong>destinar\u00e1 un porcentaje de su precio para el Fondo Mundial de lucha contra el VIH.<\/strong><\/p>\n<p>Tim Cook ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Desde que empezamos a trabajar con (RED) hace 10 a\u00f1os, nuestros clientes han hecho un impacto significativo en la lucha contra la propagaci\u00f3n del SIDA a trav\u00e9s de la compra de nuestros productos, desde la edici\u00f3n especial del iPod nano original (PRODUCT)RED hasta la linea actual de productos Beats y accesorios para el iPhone, el iPad y el Apple Watch.<\/p>\n<p>La introducci\u00f3n de esta edici\u00f3n especial del iPhone en un magn\u00edfico acabado rojo es nuestra oferta m\u00e1s grande de (PRODUCT)RED hasta la fecha con la que celebramos nuestra uni\u00f3n con (RED), y no podemos esperar a que nuestros clientes lo tengan en sus manos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-PRODUCTRED.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-PRODUCTRED.jpg\" alt=\"iPhone PRODUCTRED\" width=\"1142\" height=\"711\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16460\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-PRODUCTRED.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-PRODUCTRED-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-PRODUCTRED-1024x638.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por su parte, Deborah Dugan, CEO de (RED), ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Apple es el mayor donante corporativo del mundo al Fondo Mundial, contribuyendo con m\u00e1s de 130 millones de d\u00f3lares como parte de su asociaci\u00f3n con (RED).<\/p>\n<p>Combinando el alcance global del smartphone m\u00e1s querido del mundo con nuestros esfuerzos para proporcionar acceso a medicaci\u00f3n antirretroviral que salve vidas en el \u00c1frica subsahariana, los clientes tienen ahora una oportunidad notable de hacer una diferencia y contribuir al Fondo Mundial mediante la compra de este nuevo y bonito iPhone (PRODUCT)RED.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Este modelo de iPhone estar\u00e1 disponible a partir del 24 de marzo a las 16:01 de la tarde.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s de este nuevo iPhone, Apple tambi\u00e9n ha presentado un <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\" title=\"Nuevo iPad, asekas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPad<\/a> que sustituye al iPad Air 2.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta ma\u00f1ana Apple cerraba su tienda online durante un largo periodo de tiempo para mantenimiento e incursi\u00f3n de nuevos productos. Ya tenemos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16446,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,20],"tags":[2593,2660,11,2469,2210,2372,1038,361,1039],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha presentado el iPhone 7 Product RED totalmente en rojo y con una ayuda a la lucha contra el VIH. Est\u00e1 disponible a partir del 24 de marzo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha presentado el iPhone 7 Product RED totalmente en rojo y con una ayuda a la lucha contra el VIH. Est\u00e1 disponible a partir del 24 de marzo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-21T12:58:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:54:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1283\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha presentado el iPhone 7 Product RED totalmente en rojo y con una ayuda a la lucha contra el VIH. Est\u00e1 disponible a partir del 24 de marzo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/21135740\/iPhone-7-Product-RED.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPhone-7-Product-RED.jpg\",\"width\":2130,\"height\":1283,\"caption\":\"iPhone 7 Product RED\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\",\"name\":\"Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-21T12:58:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:54:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha presentado el iPhone 7 Product RED totalmente en rojo y con una ayuda a la lucha contra el VIH. Est\\u00e1 disponible a partir del 24 de marzo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16444"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16444\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18198,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16444\/revisions\/18198"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16444"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16444"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}