{"id":7640,"date":"2012-10-05T10:00:04","date_gmt":"2012-10-05T09:00:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7640"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Steve Jobs\" title=\"Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7641\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs-300x188.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy se cumple el primer aniversario del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fallecimiento de Steve Jobs<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Aunque a nosotros nos lleg\u00f3 de madrugada el d\u00eda 6, <strong>la fecha oficial de cuando falleci\u00f3 fue el 5,<\/strong> una ola se extendi\u00f3 y provoc\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/\" title=\"Se han recolectado m\u00e1s de un mill\u00f3n de correos para Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">millones de emails<\/a><\/strong>, millones de tributos y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\" title=\"Recopilaci\u00f3n de tributos hacia Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muchos comentarios<\/a><\/strong> acerca de lo que este hombre hizo.<\/p>\n<p>Distintas personas pod\u00edan opinar de todo respecto a los productos de Apple, pero si que es cierto que todos concluyen en un punto: <strong>Steve Jobs era un genio.<\/strong> Pod\u00eda ser un fanfarr\u00f3n, un prepotente y una mala persona en ciertas ocasiones, pero <strong>los que lograron conectar con \u00e9l lo califican como un gran hombre.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda <strong>supo como cambiar el mundo a su manera, con productos e ideas.<\/strong> La idea de que <strong>no es necesario ser un experto inform\u00e1tico para poder utilizar un ordenador,<\/strong> de que <strong>no hay por qu\u00e9 comprar un \u00e1lbum entero si solo nos gustan 3 canciones, la idea de que lo simple es elegante y si lo combinamos con tecnolog\u00edas que pueden pasar desapercibidas pueden surgir grandes inventos.<\/strong><\/p>\n<p>No hay nadie que lo niegue, <strong>Steve Jobs cambi\u00f3 el mundo de los ordenadores personales, el mundo de la m\u00fasica y el mundo del tel\u00e9fono.<\/strong> Todo ello para que los usuarios ahora tengamos en nuestro poder una serie de prestaciones que nos hacen disfrutar y nos dan productividad.<\/p>\n<p>Una vez escuch\u00e9 esta frase \u00ab<strong>Tres manzanas han cambiado el mundo, la de Newton, la de Einstein y la de Steve Jobs<\/strong>\u00bb con ella nos despedimos.<\/p>\n<p>En MacSfera | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy se cumple el primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7641,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[1632,1819,805,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hoy es el primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs. Persona, emprendedor, genio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hoy es el primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs. Persona, emprendedor, genio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-05T09:00:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-05T09:00:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hoy es el primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs. Persona, emprendedor, genio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7640"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17798,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7640\/revisions\/17798"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7641"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}