<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Noticias de Mac &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/noticias-de-mac/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 07:38:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[ARM]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Marc Gurman]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Procesadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16818</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a></p>
<p>Agarrémonos bien fuerte porque vienen curvas. Mark Gurman e Ian King han publicado un adelanto de los planes de futuro de Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a></p>
<div id="attachment_16820" style="width: 2506px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/04/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16820" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/04/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg" alt="Steve Jobs y Paul Otellini Apple Intel" width="2496" height="1664" class="size-full wp-image-16820" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/04/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg 2496w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/04/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/04/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel-1024x683.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2496px) 100vw, 2496px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16820" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/8wr4c" target="_blank" rel="noopener noreferrer">JD Lasica</a></p></div>
<p>Agarrémonos bien fuerte porque vienen curvas. <a target="_blank" href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-04-02/apple-is-said-to-plan-move-from-intel-to-own-mac-chips-from-2020" rel="noopener noreferrer">Mark Gurman e Ian King han publicado</a> un adelanto de <strong>los planes de futuro de Apple en los que pretende abandonar Intel para reemplazarlos por sus propios procesadores.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>La iniciativa, llamada internamente Kalamata, está todavía en su fase inicial de desarrollo, pero forma parte de una estrategia mayor para hacer que todos los dispositivos de Apple – incluyendo Macs, iPhones y iPads – trabajen de una forma más similar y sin roces juntos, [&#8230;]. El proyecto, aprobado por los ejecutivos de la empresa, probablemente dará como resultado en una transición de varios pasos.</p>
</blockquote>
<p>Así es, la idea pues es reemplazar los procesadores Intel por procesadores diseñados por Apple que cumplan exactamente con sus exigencias y peticiones. Esto ya ocurre a día de hoy con los procesadores del iPhone, <a target="_blank" title="Nuevo iPad compatible con Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/?#nuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil" rel="noopener noreferrer">iPad</a> y Apple Watch, y es que Apple buscaría exactamente lo mismo: <strong>controlar lo máximo posible el desarrollo y diseño del producto, al igual que hace con su software.</strong></p>
<p>La parte bonita de este movimiento está muy clara: al no depender de Intel y poseer el control total sobre uno de los componentes más importantes de un ordenador, podemos obtener ventajas como: <strong>velocidad, eficiencia, eficacia, etc.</strong> Que a su vez nos podrían aportar mejoras de diseño, más rendimiento de la batería, más vida útil por equipo, etc.</p>
<p>La parte menos bonita, y la que más me aterra, <strong>es ver cómo se gestiona la transición para con los desarrolladores.</strong> Un ordenador son sus aplicaciones, de nada nos sirve tener el equipo más rápido del mundo si las herramientas que usamos día a día no están adaptadas a la nueva arquitectura <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Todo esto son especulaciones, por supuesto, pero es un factor a tener muy en cuenta y que va a estar rondando por ahí hasta que Apple arroje más luz a este hecho.</p>
<p><strong>Apple ha hecho un excelente trabajo a la hora de desarrollar sus propios procesadores,</strong> el resultado de dicho desarrollo se puede ver claramente en la ventaja potencial que presentan algunos iPad frente a algunos modelos de Mac. Y aunque no es lo mismo producir un procesador móvil que uno de un ordenador profesional, en ese sentido no hay porqué dudar de la compañía, pero hay otros muchos factores que sí que catalogan este movimiento como delicado cuanto menos.</p>
<p>Puede que sea pronto aún, pero tal vez en <a target="_blank" title="La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC’18</a> tengamos algunas noticias al respecto.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por no hablar de otras implicaciones más profesionales a las que, como usuarios, no siempre llegamos a contemplar.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Evans]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[John Ternus]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<p>Ayer, Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<div id="attachment_16518" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16518" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg" alt="Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16518" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16518" class="wp-caption-text">Imagen de Apple<br /></p></div>
<p>Ayer, <strong>Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus</strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/04/the_mac_pro_lives">gracias a él</a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.</strong></p>
<p>En la reunión, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus</strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans</strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situación que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la polémica con las actualizaciones.</strong> De esa reunión ha salido el futuro del Mac Pro.</p>
<p><span id="more-16515"></span></p>
<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el más vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.</p>
<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target="_blank" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" href="https://www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/">cuando se pusieron a la venta</a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target="_blank" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" href="https://www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina</a>.</p>
<p>Muchísimo tiempo en el que el mercado tecnológico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.</strong></p>
<h2>El futuro Mac Pro modular</h2>
<div id="attachment_16522" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16522" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16522" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16522" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>El equipo ya está trabajando en él, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,</strong> de forma rápida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.</strong></p>
<p>Así lo ha confirmado Phil Schiller:</p>
<blockquote>
<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar «rediseñando el Mac Pro». Estamos trabajando en él. Tenemos a un equipo trabajando duro en él, y queremos diseñarlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, diseñado para nuestros clientes.</p>
<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro – que es por definición un sistema modular – haremos pantallas profesionales también. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este año; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo increíble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevará algo más para hacerlo que este año.</p>
<p>Mientras tanto, sabemos que hay un número de clientes que seguirán comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos… era el tipo de sistema que querían; otros, no.</p>
<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haciéndolas más rápidas y mejores para que la inversión en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo diseño, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.</p>
<p>Las CPUs, las últimas de la línea. Las GPUs, las últimas también, para ofrecer más rendimiento por dólar para nuestros clientes que necesitan seguir comprándolo hasta que llegue el nuevo modelo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,</strong> era difícil de actualizar y eso ha hecho que se lastre muchísimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.</p>
<p>Craig Federighi ahonda un poco más en el problema del Mac Pro actual:</p>
<blockquote>
<p>Diseñamos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesitábamos, y que pensamos que podría servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el límite térmico que necesitábamos, o la capacidad térmica que necesitábamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esperábamos.</p>
<p>Ser capaz de poner GPUs individuales más grandes requería de un sistema de arquitectura diferente y más capacidad térmica que el sistema que habíamos diseñado para acomodarlo. Así que se hizo bastante difícil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patrón por el que muchos más estaban encontrándose a sí mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generación del iMac.</p>
</blockquote>
<p>Schiller matiza:</p>
<blockquote>
<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que creíamos que era bueno para la mayoría de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los años ha sido tener una disposición para decir cuando algo no es lo que queríamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.</p>
</blockquote>
<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acertó con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.</strong> En ello están aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:</p>
<blockquote>
<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes años. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado térmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo querían, por eso hemos pedido al equipo que vaya más allá y rediseñe la arquitectura para presentar algo increíble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran más expansión y más actualización en el futuro. Cumplirá muchas más necesidades.</p>
</blockquote>
<p>Y aunque parecía que Apple había abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es así porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendrán unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.</strong> No se sabe nada más, simplemente que las presentarán, así que tocará esperar como poco un año.</p>
<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visión de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.</strong> Lo más curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target="_blank" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">un adelanto</a>.</p>
<p>Otro punto a destacar aquí es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa pública para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.</strong> Un cambio lento, pero un cambio.</p>
<h2>Nuevos iMacs</h2>
<div id="attachment_16519" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16519" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="John Ternus hablando del Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16519" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16519" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros párrafos, <strong>también tenemos confirmación de nuevos iMacs.</strong></p>
<p>Ya están trabajando en ellos y <strong>serán presentados en algún momento de este año.</strong> No se ha especificado cuándo, pero sí que será este año.</p>
<p>El iMac, además, <strong>contará con configuraciones específicas para usuarios profesionales</strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio más usados por profesionales.</p>
<p>Federighi ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Esa es una evolución bastante increíble que hemos visto en la última década. El iMac original, nunca habrías pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las máximas configuraciones y es increíblemente potente y ocupa una fracción que el tradicional – ya sea edición de audio, edición de vídeo, gráficos, artes, etc. – todo habría requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora están bien cubiertos por el iMac. Pero todavía podemos llevar al iMac mucho más allá en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse aún más al mercado profesional.</p>
</blockquote>
<p>Esto choca con el hecho de que están preparando un Mac Pro, porque están ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero así es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.</strong></p>
<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.</strong> El todo en uno podrá volver a brillar tras estos dos años desaparecido.</p>
<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados</h2>
<div id="attachment_16520" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16520" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro.jpg" alt="Mac Pro" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-16520" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Mac-Pro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16520" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/iFPAXr" target="_blank">kazuhiko saika</a></p></div>
<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrirán una actualización de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.</strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.</p>
<p>Hay que destacar que <strong>sólo se actualizan los componentes.</strong> Nada de diseño nuevo, puertos nuevos o cambios muy drásticos. No.</p>
<p>Los nuevos Mac Pro contarán con procesadores Xeon de cuatro y seis núcleos, y gráficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo básico (2999 dólares). El modelo superior contará con procesadores de seis y ocho núcleos, y gráficas D500 dual hasta D800 dual (3999 dólares).</p>
<p>La única pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanzó junto a LG ofreciendo 5K externo,</strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga más, si actualizamos más componentes las cuentas no salen.</p>
<h2>Más datos sueltos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La reunión sacó a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y más.</strong> Así que vamos a verlos:</p>
<ul>
<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro</li>
<li>La cuota de mercado de los Mac portátiles frente a los Mac de escritorio es del 80/20</li>
<li>Los portátiles son los más populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro</li>
<li>El Mac Mini sigue siendo <em>«un producto importante en la línea»</em> y <em>«no lo estábamos tratando hoy aquí porque es más una mezcla de consumo con algunos usos profesiones»</em></li>
<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>«Hay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que están completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes»</em></li>
<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa</li>
<li>El modelo actual del Mac Pro destacó por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>«No estamos listos para hablar de eso ahora. Más adelante, estaremos encantados de hacerlo.»</em></li>
<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>«el código escrito no puede ejecutarse bien con múltiples GPUs</em><sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><em>, pero sí puede escalar a una sola GPU muy grande»</em></li>
<li>La automatización sigue siendo parte importante en Apple: <em>«Creemos que los scripts y la automatización en el sistema sigue siendo súper importante»</em> Tanto es así que hace dos semanas se anunció que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="https://www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compraba Workflow</a></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con esto concluirían las novedades de esa pequeña reunión con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,</strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.</strong></p>
<p>La primera parada será el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de año, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traerá aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.</p>
<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya está trabajando para subsanarlo diseñando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como las que tienen los Mac Pro actuales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2016 17:35:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Descuentos]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15747</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a></p>
<p>El nuevo MacBook Pro cuenta con dos o cuatro puertos USB C (según el modelo) y con él vinieron unos cuantos adaptadores</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg" alt="Accesorios USB C de Apple rebajados" width="2500" height="833" class="aligncenter size-full wp-image-15749" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados-300x100.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados-1024x341.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> cuenta con dos o cuatro puertos USB C</strong> (según el modelo) <strong>y con él vinieron unos cuantos adaptadores USB C para facilitar la transición a este puerto.</strong></p>
<p>Ahora hemos sabido que <strong>Apple ha reducido el precio de sus accesorios temporalmente,</strong> y no están nada mal.</p>
<p><span id="more-15747"></span></p>
<p>Yo mismo elaboré una <a target="_blank"title="Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar" href="https://www.macsfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">lista de accesorios USB C</a> para que los nuevos propietarios pudiesen usar su Mac como hasta ahora mientras avanza el desarrollo hacia el nuevo puerto.</p>
<p><strong>Aquí están los precios de los accesorios oficiales de Apple:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1M2/usb-c-to-usb-adapter">Adaptador USB C a USB</a> por 9€, antes 18€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MLL82ZM/A/cable-de-carga-usb-c-2-metros">Cable USB C a USB C</a> por 25€, antes 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MMEL2/adaptador-de-thunderbolt-3-usb-c-a-thunderbolt-2">Adaptador USB C a Thunderbolt 2</a> por 35€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MK0X2/cable-de-conector-lightning-a-usb-c-1-m">Cable USB C a Lightning</a> por 25€, antes 35€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1L2ZM/A/usb-c-vga-multiport-adapter">Adaptador USB C a VGA multipuerto</a> por 59€, antes 89€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1K2ZM/A/usb-c-digital-av-multiport-adapter">Adaptador USB C a HDMI multipuerto</a> por 59€, antes 89€</li>
</ul>
<div id="attachment_15750" style="width: 1210px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15750" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg" alt="Apple devolviendo dinero USB C" width="1200" height="281" class="size-full wp-image-15750" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C-300x70.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C-1024x240.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15750" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.imore.com/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></p></div>
<p>Lo mejor de todo es que si ya habéis comprado uno de estos adaptadores, <strong>Apple os devolverá la cantidad descontada</strong> según los reportes de otros usuarios.</p>
<blockquote>
<p>Reconocemos que muchos usuarios, especialmente los profesionales, confían en los conectores para realizar su trabajo a día de hoy y se enfrentan a esta transición. Queremos ayudarles a moverse a la última tecnología y los últimos periféricos, a la vez que acelerar este nuevo ecosistema. Hasta el final del año, vamos a reducir los precios de todos los periféricos USB C y Thunderbolt 3 que vendemos, al igual que los precios de los adaptadores y USB C de Apple.</p>
</blockquote>
<p>Por esta razón, junto a estos accesorios oficiales, <strong>Apple ha reducido el precio de todos estos accesorios que no son suyos pero que también vende:</strong></p>
<ul>
<li>Monitor UltraFine de LG <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HKMY2/monitor-ultrafine-4k-de-lg">4K</a> por 561€ y <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HKN62ZM/A/monitor-ultrafine-5k-de-lg">5K</a> por 1049€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJKF2ZM/A/adaptador-de-usb-c-a-gigabit-ethernet-de-belkin">Adaptador USB C a Ethernet de Belkin</a> por 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HK8R2Z/A/disco-duro-con-usb-c-porsche-design-de-lacie-de-5-tb">LaCie 5 TB</a> por 194€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJV72ZM/A/unidad-flash-usb-c-dual-de-64-gb-de-sandisk">SanDisk 64GB dual</a> por 67€</li>
<li>LaCie <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJZ02ZM/A/disco-duro-p9227-porsche-design-usb-c-mobile-de-1-tb-de-lacie">1 TB</a> por 97€ y <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJZ12ZM/A/disco-duro-p%E2%80%999227-porsche-design-usb-c-mobile-de-2-tb-de-lacie">2 TB</a> por 142€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJXH2ZM/A/disco-duro-usb-c-port%C3%A1til-de-1-tb-g-drive-de-g-technology">G-Technology 1 TB</a> por 97€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJUZ2ZM/A/adaptador-usb-c-a-vga-de-belkin">Adaptador Belkin USB C a VGA</a> por 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HHSM2ZM/B/cable-de-usb-a-a-usb-c-de-belkin-usb-31">Cable Belkin USB C a USB A</a> por 22€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HHST2ZM/B/cable-de-usb-c-a-micro-b-de-belkin-usb-31">Cable Belkin de USB C a Micro B</a> por 22€</li>
</ul>
<p>Conociendo las marcas y la calidad de los accesorios (más el hecho de que es una tecnología nueva) los precios son buenos. <strong>Realmente buenos.</strong></p>
<p>Si tenéis en mente haceros con un equipo similar a los que están ofertados, ya sabéis que las garantías y la calidad de estos son muy buenos, <strong>así que yo los tendría en cuenta.</strong></p>
<p>En Apple creen firmemente que el futuro es el USB C y viendo que <a href="https://www.macsfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/" title="Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el MacBook Pro es el portátil más reservado hasta la fecha</a>, es de agradecer este pequeño empujón que va a ayudar a los nuevos propietarios.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.imore.com/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 22:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[MacBoo kAir]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Touch ID]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15685</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a></p>
<p>Hoy ha sido la keynote “Hello again” en la que Apple ha presentado el nuevo modelo de Mac, el MacBook Pro con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg" alt="Nuevo MacBook Pro Touch Bar" width="2041" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-15687" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg 2041w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar-300x174.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar-1024x595.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2041px) 100vw, 2041px" /></a></p>
<p>Hoy ha sido la <a target="_blank"title="Hello again" href="https://www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello again”</a> en la que Apple ha presentado el nuevo modelo de Mac, <strong>el <a target="_blank"title="MacBook Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/macbook-pro">MacBook Pro</a> con Touch Bar y Touch ID.</strong></p>
<p><strong>Lo más destacado del nuevo MacBook Pro es la Touch Bar que sustituye las teclas de función por una extensa pantalla retina que aportará dinamismo a la hora de usar el ordenador.</strong></p>
<p><span id="more-15685"></span></p>
<p><strong>Dicha barra también incluye un sensor de huellas para que podamos usar Touch ID en el Mac,</strong> el primer ordenador que lo incorpora desde que se presentó con el iPhone 5s.</p>
<h2>Touch Bar: dinamismo en estado puro</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg" alt="Touch Bar MacBook Pro" width="1785" height="942" class="aligncenter size-full wp-image-15688" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg 1785w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-Bar-MacBook-Pro-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-Bar-MacBook-Pro-1024x540.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1785px) 100vw, 1785px" /></a></p>
<p>Pantalla Retina multitáctil que Apple ha introducido en un componente que llevaba siendo muy parecido casi desde su presentación. <strong>La nueva Touch Bar aporta a los MacBook Pro una nueva forma de interactuar con el ordenador.</strong></p>
<p>Gracias al dinamismo que tienen las pantallas táctiles, <strong>la Touch Bar cambia según la aplicación que estés usando, aportando controles y botones según la tarea que realicemos.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RDpOB-OXypQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>De esta forma, si estamos editando una foto veremos unas opciones y si estamos navegando por Internet veremos otras.</p>
<p><strong>Se integra con macOS a la perfección para que el sistema, sus aplicaciones, y las aplicaciones de terceros incluyan información útil en la barra</strong> con el fin de que el usuario pueda realizar tareas de una forma más sencilla y a golpe de dedo.</p>
<p>Es más fácil tocar algo con el dedo que llevar el cursor hasta él. Navegar por una pantalla táctil es más cómodo tal y como nos han demostrado el iPhone y el iPad. <strong>¿Qué mejor que integrar en el Mac un componente táctil para facilitar las cosas?</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-ID-en-el-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-ID-en-el-Mac.jpg" alt="Touch ID en el Mac" width="1940" height="970" class="aligncenter size-full wp-image-15689" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-ID-en-el-Mac.jpg 1940w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-ID-en-el-Mac-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Touch-ID-en-el-Mac-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1940px) 100vw, 1940px" /></a></p>
<p>Además, <strong>incluye Touch ID,</strong> con lo que vamos a poder desbloquear el ordenador con nuestra huella, realizar compras e instalaciones de forma segura y rápida y hasta usar Apple Pay <a target="_blank"title="American Express anuncia la llegada de Apple Pay a España" href="https://www.macsfera.com/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana/">cuando llegue a España</a>. Lo adoro en el iPhone y lo adoraré en el Mac.</p>
<h2>Más fino, ligero y sencillo</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg" alt="Nuevos MacBook Pro con Touch Bar" width="2500" height="1307" class="aligncenter size-full wp-image-15690" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar-300x157.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar-1024x535.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El nuevo MacBook Pro incluye un rediseño que le hace ser más delgado y ligero.</strong> El modelo de 13 pulgadas tan solo mide 1,49 cm de alto y tiene un peso de 1,37 kg. El de 15 pulgadas, por su lado, sube a los 1,55 cm y 1,83 kg. Son los MacBook Pros más finos hechos hasta la fecha.</p>
<p><strong>Todos los puertos han sido sustituidos por un total de 4 Thunderbolts 3 con interfaz USB-C.</strong> Esto se traduce en transferencias de hasta 40 Gb/s, <strong>compatibilidad de monitores 5K</strong> y carga de energía en cualquiera de los puertos.</p>
<p>Nos despedimos del fabuloso MagSafe <a target="_blank"title="Apple, el diseño y sus adaptadores" href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/">en pos del diseño</a> y la utilidad, ahora el cargador sirve también para transferir datos, energía a otros dispositivos o transmitir imagen.</p>
<p>La pantalla Retina también mejora, siendo un 67% más brillante y un 17% más fina que el modelo anterior. Posee la misma gama cromática que el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a> y un contraste un 67% mayor que en <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">el modelo anterior</a>.</p>
<p><strong>Las teclas ahora son como las del <a target="_blank"title="MacBoko" href="https://www.macsfera.com/tag/macbook">MacBook</a>,</strong> más finas y firmes facilitando la estabilidad a la hora de pulsarlas y <strong>el trackpad cobra más protagonismo aumentando el tamaño en toda la superficie.</strong></p>
<h2>El ‘Pro’ es por la potencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg" alt="MacBook Pro Touch Bar Nuevo" width="1364" height="930" class="aligncenter size-full wp-image-15691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg 1364w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo-293x200.jpg 293w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo-1024x698.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1364px) 100vw, 1364px" /></a></p>
<p>El MacBook Pro no se queda ahí, no, <strong>incluye procesadores Intel Core de sexta generación</strong> que van desde los 2,9 GHz (i5) hasta los 2,9 GHz (i7) y una gráfica Intel Iris 550 (13”) y Radeon Pro 455 hasta 5GB de memoria GDDR5 (15”).</p>
<p>El modelo de 13 pulgadas cuenta con 8GB de RAM ampliable a 16 mientras que el de 15 equipa los 16 desde el principio.</p>
<p><strong>Estos componentes hacen que el procesamiento de gráficos haya mejorado hasta un 130% en velocidad.</strong> En la comparativa de actividades (edición de vídeo, gráficos 3D y juegos), la mejora es notable.</p>
<p>A pesar de reducir el grosor y el tamaño, <strong>el equipo mantiene las 10 horas de autonomía,</strong> que por si solas no están nada mal, pero si las comparamos con algunos equipos de la competencia, se quedan escasas.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos altavoces MacBook Pro" width="2450" height="1434" class="aligncenter size-full wp-image-15692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg 2450w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro-1024x599.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2450px) 100vw, 2450px" /></a></p>
<p><strong>El almacenamiento flash mejora en calidad,</strong> siendo más rápido que modelos anteriores y aumentando la capacidad opcional hasta los 2 TB.</p>
<p>Los ventiladores han evolucionado para eliminar mejor el aire gracias a las nuevas aspas de diseño asimétrico.</p>
<p>Y por último, <strong>el MacBook Pro incluye unos renovados altavoces que mejoran la salida de audio</strong> tanto en graves como en potencia ofreciendo el doble de rango dinámico. Además, por primera vez en el modelo de 13 pulgadas, tienen salida directa como los modelos anteriores de 15 pulgadas.</p>
<p>Fijaos si es potente el nuevo MacBook Pro que <strong>el modelo de 15 pulgadas es capaz de gestionar 2 pantallas externas 5K y dos sistemas RAID conectados a la vez.</strong></p>
<h2>Adiós MacBook Air</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg" alt="MacBook Pro nuevo sin Touch Bar" width="1364" height="930" class="aligncenter size-full wp-image-15693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg 1364w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar-293x200.jpg 293w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar-1024x698.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1364px) 100vw, 1364px" /></a></p>
<p>Apple se despide del MacBook Air con un MacBook Pro más sencillo que el descrito arriba:</p>
<p><strong>Comparte diseño pero carece de Touch Bar, Touch ID, cuenta con 2  puertos Thunderbolt 3 y unos componentes internos un poco más modestos.</strong></p>
<p>De esta forma, el que llegó a ser el ordenador más fino y ligero del mundo ha quedado descatalogado (aunque lo siguen vendiendo en la web).</p>
<p>El MacBook Air perdió protagonismo cuando <a target="_blank"title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">Apple presentó el MacBook</a>, <strong>quitándole el puesto de ligero y fino.</strong> Además, quedó sentenciado en el momento en el que Apple no lo actualizó y seguía equipando componentes antiguos como una pantalla no Retina.</p>
<p>Con este MacBook Pro más asequible y de características físicas similares al MacBook Air, <strong>Apple espera que los consumidores del MacBook Air encuentren un equipo igual de ligero y más potente que les animen a dar el salto a las nuevas tecnologías.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg" alt="MacBook Pro con Touch Bar Nuevo" width="2500" height="1904" class="aligncenter size-full wp-image-15694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo-263x200.jpg 263w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo-1024x780.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Los nuevos MacBook Pro se pueden comprar ya de forma online</strong> por precios que van desde los 1700€ hasta los 2200€ en el modelo de 13” sin configuración extra, y de los 2700€ a los 3200€ en el modelo de 15· sin configuración extra.</p>
<p><strong>Touch Bar aportará dinamismo y facilidad de interacción con las aplicaciones,</strong> muchas acciones al alcance de la mano. Y, sin duda, el nuevo diseño y prestaciones harán que el equipo dure mucho en el tiempo.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo MacBook en color oro rosa</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-color-oro-rosa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2016 13:25:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14616</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-color-oro-rosa/">Nuevo MacBook en color oro rosa</a></p>
<p>Apple acaba de lanzar un nuevo MacBook de color rosa, que se une a los tres colores existentes, y mejora su procesador</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-color-oro-rosa/">Nuevo MacBook en color oro rosa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-color-oro-rosa/">Nuevo MacBook en color oro rosa</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/MacBook-Oro-Rosa.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/MacBook-Oro-Rosa.jpg" alt="MacBook Oro Rosa" width="2250" height="1362" class="aligncenter size-full wp-image-14618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/MacBook-Oro-Rosa.jpg 2250w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/MacBook-Oro-Rosa-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/MacBook-Oro-Rosa-1024x620.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2250px) 100vw, 2250px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de lanzar un nuevo <a target="_blank" title="MacBook" href="https://www.macsfera.com/tag/macbook" rel="noopener noreferrer">MacBook</a> de color rosa,</strong> que se une a los tres colores existentes, <strong>y mejora su procesador y batería.</strong></p>
<p>Ahora incorpora la sexta generación de los Intel M con velocidades que van desde los 1.1 GHz hasta los 1.2 GHz. La gráfica integrada es un 25% más rápida. Gracias a estos procesadores, <strong>la batería puede aguantar 1 hora más que su predecesora.</strong> También han incluido la nueva memoria flash que aumenta notablemente la velocidad.</p>
<p><span id="more-14616"></span></p>
<p>Pequeña actualización interna para <a target="_blank" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" rel="noopener noreferrer">el portátil más fino de Apple</a> que lleva entre nosotros un año. El cuerpo no ha cambiado y el resto de componentes tampoco parecen variar.</p>
<p><strong>Oro rosa, gris espacial, oro y plata.</strong> Esos son los colores en los que está disponible el nuevo modelo con dos configuraciones posibles en las que varía el procesador usado. El precio se mantiene en 1450€ para el modelo con el Intel Core m3 y 1800€ para el modelo con el Intel Core m5.</p>
<p>De esta forma, es el primer Mac que adapta el color rosa al igual que con el resto de dispositivos iOS.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2016/04/19Apple-Updates-MacBook-with-Latest-Processors-Longer-Battery-Life-New-Rose-Gold-Finish.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-color-oro-rosa/">Nuevo MacBook en color oro rosa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple lanza un programa de sustitución para el cable USB-C de los MacBook Retina</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Feb 2016 12:10:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de sustitución]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12991</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina/">Apple lanza un programa de sustitución para el cable USB-C de los MacBook Retina</a></p>
<p>Están en racha en Cupertino, tras el programa de sustitución de los adaptadores de enchufe, Apple ha sacado un nuevo programa de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina/">Apple lanza un programa de sustitución para el cable USB-C de los MacBook Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina/">Apple lanza un programa de sustitución para el cable USB-C de los MacBook Retina</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png" rel="attachment wp-att-12992"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png" alt="Sustitucion cable USB C MacBook" width="1300" height="450" class="aligncenter size-full wp-image-12992" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png 1300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook-300x104.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook-768x266.png 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook-1024x354.png 1024w" sizes="(max-width: 1300px) 100vw, 1300px" /></a></p>
<p>Están en racha en Cupertino, tras <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa/" title="Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el programa de sustitución de los adaptadores de enchufe</a>, <strong>Apple ha sacado un nuevo programa de sustitución para los cables de carga de tipo USB-C de los <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Retina</a>.</strong></p>
<p>Los cables defectuosos impedirían que el Mac se cargase, o se cargue de forma intermitente. Por esto, y una vez detectado que cables son los afectados, <strong>Apple ha lanzado el programa de sustitución con el que de forma gratuita podremos cambiar nuestro cable.</strong></p>
<p><span id="more-12991"></span></p>
<p>Para identificarlo, <strong>es tan sencillo como mirar si viene impreso <em>“Designed by Apple in California. Assembled in China”</em>. Todo cable que sólo tenga esas dos frases, ha de ser cambiado por el bien del equipo.</strong></p>
<p>Si, por el contrario, <strong>a parte de la frase del cable hay un número de serie, entonces no hay ningún problema.</strong> Ese cable pertenece al lote de cables rediseñados que ya no tienen fallos.</p>
<h2>¿Cómo lo cambiamos?</h2>
<p><strong>Para cambiar el cable de forma gratuita, debemos hacer una de las tres opciones disponibles.</strong></p>
<ul>
<li>Ir a una Apple Store y solicitar el cambio. Se recomienda tener una cita en la Genius Bar, pero no es obligatorio.</li>
<li>Encontrar un proveedor oficial de Apple.</li>
<li>Ponerse en contacto con el soporte técnico de Apple.</li>
</ul>
<p>Apple también advierte que, si hemos acudido antes con este problema y hemos pagado para solucionarlo, <strong>podemos solicitar un reembolso del dinero</strong> (siempre que se haya hecho en una Apple Store o servicio autorizado).</p>
<p>Yo no me lo pensaría dos veces, la batería es uno de los elementos más importantes del MacBook y si hay algo que puede afectar a su rendimiento o capacidad, lo mejor es que lo solucionemos cuanto antes.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/support/usbc-chargecable/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.macrumors.com/2016/02/12/macbook-usb-c-cable-replacement-program/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina/">Apple lanza un programa de sustitución para el cable USB-C de los MacBook Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Oct 2015 07:55:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Fusion Drive]]></category>
		<category><![CDATA[HDD]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12375</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a></p>
<p>El pasado martes, Apple introdujo un nuevo iMac de 21,4” con pantalla Retina. Gracias a los detalles en la web y a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a></p>
<p>El pasado martes, <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple introdujo un nuevo iMac de 21,4” con pantalla Retina</a>. Gracias a los detalles en la web y a <a href="http://www.applesfera.com/sobremesa/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Raúl Álvarez de Applesfera</a>, <strong>podemos saber que ese modelo de iMac y el resto ahora cuentan con una unidad de 24GB de SSD para las configuraciones de <a href="https://www.macsfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fusion Drive</a>.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Fusion Drive, desde su anuncio en 2012, ha estado disponible en capacidades de 1, 2 y 3 TB, de los cuales 128GB eran para la unidad SSD, pero para esta nueva renovación de iMac, Fusion Drive adelgaza su almacenamiento Flash hasta los 24GB, es decir, casi una quinta parte del almacenamiento que por años tuvo destinado.</p>
</blockquote>
<p>No sabemos porqué se ha dado este movimiento, ya que Fusion Drive se encargaba de mantener en la unidad flash el sistema y las aplicaciones y/o documentos más usados, pero con 24 GB a penas nos va a llegar para el sistema.</p>
<p>En la sección de comentarios del artículo podemos ver <a href="http://www.applesfera.com/sobremesa/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb#c777876" target="_blank" rel="noopener noreferrer">algunas de las teorías</a> que indican porqué puede haber hecho Apple este movimiento. <strong>Concuerdan bastante bien si pensamos que esta reducción de tamaño sólo se aplica cuando el disco HDD que elegimos es de 1TB, mientras que el de 2 y 3TB conservan la capacidad SSD original.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb/">En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:40:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12350</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a></p>
<p>Apple ha lanzado un nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina de resolución 4K. El pequeño del todo en uno se une</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg" alt="iMac 4K 21,5 pulgadas" width="2500" height="2138" class="aligncenter size-full wp-image-12351" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas-300x257.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/iMac-4K-21-5-pulgadas-1024x876.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado un nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina de resolución 4K.</strong></p>
<p>El pequeño del todo en uno se une al <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina">iMac 5K</a> presentado hace unos meses. La pantalla tiene una resolución de 4.096 x 2.304 píxeles y el modelo va de base con un Intel Core i5 de cuatro núcleos a 3,1 GHz, 8 GB de RAM y disco duro SATA de 1 TB de capacidad.</p>
<p><span id="more-12350"></span></p>
<p>El precio para este modelo 1.730€ y viene con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard/" title="Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el nuevo teclado y ratón de Apple</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/imac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Actualización del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jul 2015 16:58:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización de Software]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Memorias flash]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11321</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro/">Actualización del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro</a></p>
<p>9To5Mac reporta que Apple ha liberado una actualización del firmware de las memorias flash que equipan los nuevos MacBook Pro con Force</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro/">Actualización del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro/">Actualización del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro</a></p>
<p>9To5Mac <a href="http://9to5mac.com/2015/07/22/macbook-pro-firmware-update/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">reporta</a> que Apple ha liberado una actualización del firmware de las memorias flash que equipan los <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos MacBook Pro</a> con <a href="https://www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Force Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Force Touch</a>, es decir, los vendidos en 2015. Dicha actualización solventa un problema con las memorias y previene la corrupción y pérdida de datos.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Esta actualización es recomendable para los MacBook Pro de mediados de 2015. La actualización trae un nuevo firmware que corrige un error que puede causar corrupción de datos en algunos casos.</p>
</blockquote>
<p>Como siempre, la actualización será accesible desde la Mac App Store y es muy importante instalarla para evitar problemas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro/">Actualización del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jun 2015 16:56:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Disco Duro]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de sustitución]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10983</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a></p>
<p>Apple ha anunciado un programa de sustitución para iMacs que tengan un disco duro de 3 TB porque puede tener fallos en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas.jpg" alt="iMac 27 pulgadas" width="2000" height="1334" class="aligncenter size-full wp-image-10985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iMac-27-pulgadas-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado un <a href="https://www.macsfera.com/tag/programa-de-sustitucion/" target="_blank" title="Programa de sustitución" rel="noopener noreferrer">programa de sustitución</a> para iMacs</strong> que tengan un disco duro de 3 TB porque puede tener fallos en determinadas condiciones.</p>
<p>Por ello, Apple se ha dispuesto a hacer un cambio masivo de todos estos discos duros que afectan a ciertos modelos <strong>de los <a href="https://www.macsfera.com/tag/imac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMacs</a> de 27” vendidos entre noviembre de 2012 y septiembre de 2013.</strong> Si bien se ha intentado contactar con todos los afectados, hay un formulario de contacto que permite identificar si nuestro equipo está afectado a través del número de serie.</p>
<p><span id="more-10983"></span></p>
<p>Si somos uno de los afectados, <strong>podemos llevar nuestro equipo a una Apple Store pidiendo cita previamente en la Genius Bar, a un distribuidor oficial o al servicio técnico de Apple.</strong> Ellos se encargarán de sustituir el disco duro de forma gratuita.</p>
<p>En caso de que ya hayamos pagado por una reparación por disco duro, habría que comunicarlo puesto que Apple nos haría una devolución del importe pagado.</p>
<p>Como la reparación consiste en sustituir el disco duro, antes de entregar el ordenador <strong>hay que hacer una copia de seguridad</strong> de todos nuestros datos puesto que después de la reparación tendremos un ordenador de fábrica y habrá que configurarlo todo de nuevo.</p>
<p><strong>El programa será válido hasta el 19 de diciembre del 2015 o hasta 3 años después de haber comprado el equipo,</strong> lo que caduque después. Por eso, si tienes un iMac de 27” con 3 TB de capacidad, te aconsejo que compruebes que tu disco duro no está afectado, por si tienes que hacer el cambio.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/support/imac-harddrive-3tb/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2015/06/19/imac-replacement-program/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p><span class="source">Imgaen</span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/d9GBLX" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Manny Rosas</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb/">Programa de sustitución para iMacs con disco duro de 3 TB</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 May 2015 16:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10731</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a></p>
<p>Apple ha lanzado hoy una actualización menor de dos de sus Macs: el modelo de 15 pulgadas de los MacBook Pro y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg" alt="iMac Retina y MacBook Pro Retina" width="2500" height="1404" class="aligncenter size-full wp-image-10732" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina-300x168.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/iMac-Retina-y-MacBook-Pro-Retina-1024x575.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado hoy una actualización menor de dos de sus Macs:</strong> el modelo de 15 pulgadas de los MacBook Pro y los iMac con pantalla Retina.</p>
<p><strong>Los nuevos MacBook Pro incluyen el <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trackpad Force Touch</a>,</strong> presentado junto al <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> y añadido a la vez con el <a href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro de 13”</a>. El tipo de memoria flash también ha sido mejorada siendo 2,5 veces más rápida que la que había hasta entonces (hasta 2GBps de transmisión). La batería ha aumentado su capacidad hasta las 9 horas en navegación y 9 horas reproduciendo películas. La tarjeta gráfica ahora es un 80% más rápida gracias al nuevo AMD Radeon que incorpora.</p>
<p><span id="more-10731"></span></p>
<p>Por otro lado, <strong>el iMac con pantalla Retina cuenta con un nuevo modelo más económico</strong> que tiene un procesador un poco más limitado (Intel Core i5 a 3,3GHz con Turbo Boost de 3,7GHz), una tarjeta gráfica de menor calidad (AMD Radeon R9 M290 de 2GB) y un disco duro de 1TB de capacidad sin <a href="https://www.macsfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac">Fusion Drive</a>. La ventaja es que tiene un precio más reducido al modelo actual.</p>
<p>Para acabar con las novedades, <strong>ha habido un aumento de precio en los MacBook Pro de 15&#8243; recién presentados.</strong> Ahora el modelo base empieza en 2.250€ y el modelo avanzado por 2.800€. El iMac más barato empieza en 2.330€ frente a los 2.630€ que cuesta el modelo actual.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2015/05/19Apple-Introduces-15-inch-MacBook-Pro-with-Force-Touch-Trackpad-New-1-999-iMac-with-Retina-5K-Display.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/">Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero sólo online</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Apr 2015 15:19:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Online]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[on-line]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10529</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online/">El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero sólo online</a></p>
<p>Tal y como informó Apple cuando lo presentaron, el nuevo MacBook ya está a la venta aunque sólo online. Ayer, 10 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online/">El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero sólo online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online/">El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero sólo online</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/MacBook-negro1.jpg" rel="attachment wp-att-14057"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/MacBook-negro1.jpg" alt="MacBook negro" width="2048" height="1261" class="aligncenter size-full wp-image-14057" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/MacBook-negro1.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/MacBook-negro1-300x185.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/MacBook-negro1-1024x631.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>Tal y como <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank" rel="noopener noreferrer">informó Apple</a> cuando lo presentaron, <strong>el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> ya está a la venta aunque sólo online.</strong></p>
<p>Ayer, 10 de abril, el estado del MacBook pasó de “Muy pronto” a “Comprar”. <strong>Ya es posible hacerse con el <a href="https://www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo y rompedor</a> modelo portátil de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-10529"></span></p>
<p>Si bien está a la venta, <strong>el envío fecha para dentro de 4 a 6 semanas</strong> y no está disponible en ninguna Apple Store física, sólo se puede comprar a través de la tienda online. Este largo periodo de tiempo nos hace pensar que tal vez sea lo que resta para ver los nuevos equipos en las tiendas.</p>
<p>Recordemos que el precio del modelo básico es de 1.450€ mientras que el modelo que incluye un mejor procesador asciende a los 1.800€.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/macbook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://sixcolors.com/post/2015/04/the-new-macbook-a-reviewers-notebook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SixColors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online/">El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero sólo online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
