{"id":6311,"date":"2012-02-07T17:46:14","date_gmt":"2012-02-07T16:46:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6311"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/","title":{"rendered":"David Tupman, Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod dej\u00f3 Apple a finales de a\u00f1o"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/David-Tupman-Vicepresidente-de-Ingenier\u00eda-de-iPhone-y-iPod-dej\u00f3-Apple-a-finales-de-a\u00f1o.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/David-Tupman-Vicepresidente-de-Ingenier\u00eda-de-iPhone-y-iPod-dej\u00f3-Apple-a-finales-de-a\u00f1o.jpg\" alt=\"\" title=\"David Tupman, Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod dej\u00f3 Apple a finales de a\u00f1o\" width=\"550\" height=\"310\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6314\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/David-Tupman-Vicepresidente-de-Ingenier\u00eda-de-iPhone-y-iPod-dej\u00f3-Apple-a-finales-de-a\u00f1o.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/David-Tupman-Vicepresidente-de-Ingenier\u00eda-de-iPhone-y-iPod-dej\u00f3-Apple-a-finales-de-a\u00f1o-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>David Tupman<\/strong>, el que entonces era <strong>Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod<\/strong> en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Aple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>dej\u00f3 de formar parte de la compa\u00f1\u00eda a finales de 2011.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Tupman<\/strong> form\u00f3 equipo con <strong>Apple<\/strong> poco antes de lanzar el iPod y desde entonces ha mantenido su puesto en la empresa formando las siguientes generaciones del iPod, del iPhone y del iPad, <strong>ahora podemos saber que abandon\u00f3 la empresa a finales de a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Su futuro es desconocido,<\/strong> no hay nada oficial aunque 9To5Mac y sus fuentes han tomado distintas medidas que <strong>demuestran que Tupman ya no est\u00e1 trabajando en la empresa<\/strong>: Llamaron a su puesto de trabajo y el tel\u00e9fono no exist\u00eda, lo confirmaron preguntando a un operador y preguntaron a una start up de Silicon Valley relacionada que confirm\u00f3 la noticia.<\/p>\n<p><strong>Tupman<\/strong> fue muy valioso para <strong>Apple<\/strong>, <strong>jug\u00f3 un papel importante en el crecimiento del negocio de dispositivos m\u00f3viles consiguiendo un total de 70 patentes<\/strong> como por ejemplo de gesti\u00f3n de bater\u00eda o de interacci\u00f3n de dispositivos m\u00f3viles con accesorios.<\/p>\n<p>De momento se desconoce el nombre del sucesor pero se cree que <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 buscando activamente a <strong>alguien dentro de la empresa para que cubra su puesto.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/06\/vice-president-of-iphone-and-ipod-engineering-david-tupman-left-apple-at-the-end-of-last-year\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.intomobile.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/ipod.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Into Mobile<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>David Tupman, el que entonces era Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod en Apple dej\u00f3 de formar parte de la compa\u00f1\u00eda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6314,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2129,20],"tags":[2206,1318,2210,2229,1319],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>David Tupman, Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod dej\u00f3 Apple a finales de a\u00f1o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod David Tupman dej\u00f3 Apple a finales del a\u00f1o pasado por causas desconocidas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"David Tupman, Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod dej\u00f3 Apple a finales de a\u00f1o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Vicepresidente de Ingenier\u00eda de iPhone y iPod David Tupman dej\u00f3 Apple a finales del a\u00f1o pasado por causas desconocidas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-07T16:46:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/David-Tupman-Vicepresidente-de-Ingenier\u00eda-de-iPhone-y-iPod-dej\u00f3-Apple-a-finales-de-a\u00f1o.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"310\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/David-Tupman-Vicepresidente-de-Ingenier\\u00eda-de-iPhone-y-iPod-dej\\u00f3-Apple-a-finales-de-a\\u00f1o.jpg\",\"width\":550,\"height\":310,\"caption\":\"David Tupman, Vicepresidente de Ingenier\\u00eda de iPhone y iPod dej\\u00f3 Apple a finales de a\\u00f1o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/\",\"name\":\"David Tupman, Vicepresidente de Ingenier\\u00eda de iPhone y iPod dej\\u00f3 Apple a finales de a\\u00f1o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-07T16:46:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Vicepresidente de Ingenier\\u00eda de iPhone y iPod David Tupman dej\\u00f3 Apple a finales del a\\u00f1o pasado por causas desconocidas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/david-tupman-vicepresidente-de-ingenieria-de-iphone-y-ipod-dejo-apple-a-finales-de-ano\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6311"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6311"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6311\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17667,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6311\/revisions\/17667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6311"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6311"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6311"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}