{"id":4437,"date":"2011-08-14T12:13:39","date_gmt":"2011-08-14T10:13:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4437"},"modified":"2016-03-14T17:43:07","modified_gmt":"2016-03-14T16:43:07","slug":"como-cambiar-el-fondo-de-mission-control","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo cambiar el fondo de Mission Control"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-fondo-a-Mission-Control.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-fondo-a-Mission-Control.png\" alt=\"\" title=\"Como cambiar fondo a Mission Control\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4438\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-fondo-a-Mission-Control.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-fondo-a-Mission-Control-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si eres uno de los que piensa que el fondo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mission-control\" title=\"Mission Control\" target=\"_blank\">Mission Control<\/a><\/strong> podr\u00eda ser otro m\u00e1s a tu gusto este tutorial te ense\u00f1ar\u00e1 como cambiarlo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nCon esto del verano da para investigar mucho y si nos ponemos a ello sabemos hacer cosas como estas. Para poder cambiar el fondo necesitaremos una imagen del mismo tama\u00f1o que nuestra pantalla, aunque seg\u00fan lo que he visto, puede que si es m\u00e1s peque\u00f1a se repita hasta rellenar espacios as\u00ed que como vosotros ve\u00e1is.<\/p>\n<p>Para poder poner la imagen que quer\u00e1is tan solo hay que seguir los siguientes pasos.<\/p>\n<ol>\n<li>Obtener la foto que queramos y ponerla en formato <strong>.png<\/strong>, luego la cambi\u00e1is el nombre por el de <strong>defaultdesktop<\/strong> de modo que tiene que quedar <strong>defaultdesktop.png<\/strong><\/li>\n<li>Ahora deberemos ir a una carpeta especial que no se encuentra de cualquier modo, y menos ahora con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"Lion\" target=\"_blank\">Lion<\/a><\/strong>. La ruta a seguir es: <strong>\/System\/Library\/CoreServices\/Dock.app\/Contents\/Resources\/<\/strong> pero gracias a <strong>Finder<\/strong> podemos ir r\u00e1pidamente a ella: Tan solo pulsamos <strong>cmd+Shift+G<\/strong> e insertamos ese mapa de carpetas que he puesto.<\/li>\n<li>Una vez entrada la carpeta vamos a <strong>arrastrar al interior la imagen que queremos poner renombrada y con el formato adecuado,<\/strong> nos preguntar\u00e1 si queremos sustituir la existente, le damos a que si y ya la tenemos bien alojada.<\/li>\n<li>El \u00faltimo paso para que esto funcione es <strong>reiniciar la aplicaci\u00f3n Dock,<\/strong> de modo que vamos al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/terminal\" title=\"Terminal\" target=\"_blank\">Terminal<\/a><\/strong> y escribimos lo siguiente <strong>killall Dock<\/strong>.<\/li>\n<blockquote><p>El proceso de sustituci\u00f3n de imagen <strong>requiere permisos de administrador.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<\/ol>\n<p>Si lanzamos <strong>Mission Control<\/strong> deber\u00e1 aparecer la imagen que nosotros hemos elegido, por cierto, dejad  de 15 a 20 segundos para que el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\">Mac<\/a><\/strong> procese todo cuando ejecutemos el comando del terminal.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control.png\" alt=\"\" title=\"Cambiar fondo a Mission Control\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4439\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control1.png\" alt=\"\" title=\"Cambiar fondo a Mission Control\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4440\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambiar-fondo-a-Mission-Control1-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si eres uno de los que piensa que el fondo de Mission Control podr\u00eda ser otro m\u00e1s a tu gusto este tutorial<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4438,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,25],"tags":[2205,264,599,2208,174,157,175,1955,564,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo cambiar el fondo de Mission Control<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial para saber como cambiar el fondo de Mission Control de una manera f\u00e1cil y sencilla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo cambiar el fondo de Mission Control\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial para saber como cambiar el fondo de Mission Control de una manera f\u00e1cil y sencilla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-14T10:13:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T16:43:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-fondo-a-Mission-Control.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-fondo-a-Mission-Control.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Como cambiar fondo a Mission Control\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo cambiar el fondo de Mission Control\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-14T10:13:39+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T16:43:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial para saber como cambiar el fondo de Mission Control de una manera f\\u00e1cil y sencilla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-fondo-de-mission-control\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4437"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4437"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4437\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4437"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4437"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4437"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}