{"id":9841,"date":"2013-07-04T12:30:35","date_gmt":"2013-07-04T11:30:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9841"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/","title":{"rendered":"Apple lanza un a\u00f1o m\u00e1s el programa de estudiantes Vuelta a Clase"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Vuelta-a-clase-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Vuelta-a-clase-Apple.png\" alt=\"Vuelta a clase Apple\" width=\"710\" height=\"448\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9844\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Vuelta-a-clase-Apple.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Vuelta-a-clase-Apple-300x189.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha vuelto a lanzar este a\u00f1o el programa para estudiantes <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/vuelta-a-clase\/\" title=\"Vuelta a Clase\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vuelta a Clase<\/a><\/strong> que consiste en una serie de descuentos y regalos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El programa se aplica a cada <strong>estudiante universitario o a cada profesional del sector,<\/strong> ya sea profesor o empleado general en un centro educativo. Las ventajas son una serie de <strong>descuentos en los Macs y una tarjeta regalo cuyo valor es de 80 euros si compramos un Mac o de 40 euros si compramos un iPad o un iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>Con las tarjeta regalo <strong>podremos comprar aplicaciones, m\u00fasica, pel\u00edculas y libros a trav\u00e9s de las distintas tiendas virtuales,<\/strong> esto ayudar\u00e1 a dichos estudiantes a conseguir material para desarrollar sus estudios.<\/p>\n<p>Para conseguirlo <strong>basta con comprar a trav\u00e9s de la Apple Store Online o <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> f\u00edsica y acreditarse como universitario, madre o padre de universitario, o profesional del sector en cualquier centro educativo,<\/strong> en ese momento obtendremos el descuento pertinente si lo que compramos es un <strong>Mac<\/strong> y la tarjeta de descuento apropiada.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/campaigns\/back_to_school?aid=WWW-EMEIAES-com-BTS13-home\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha vuelto a lanzar este a\u00f1o el programa para estudiantes Vuelta a Clase que consiste en una serie de descuentos y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9844,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,20],"tags":[2206,1590,615,1592,272,11,2208,2210,2229,332,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza un a\u00f1o m\u00e1s el programa de estudiantes Vuelta a Clase<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado un a\u00f1o m\u00e1s el programa Vuelta a Clase que da descuentos en Macs y tarjetas regalo a los estudiantes que compren sus productos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza un a\u00f1o m\u00e1s el programa de estudiantes Vuelta a Clase\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado un a\u00f1o m\u00e1s el programa Vuelta a Clase que da descuentos en Macs y tarjetas regalo a los estudiantes que compren sus productos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-07-04T11:30:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Vuelta-a-clase-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"448\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Vuelta-a-clase-Apple.png\",\"width\":710,\"height\":448},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/\",\"name\":\"Apple lanza un a\\u00f1o m\\u00e1s el programa de estudiantes Vuelta a Clase\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-07-04T11:30:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado un a\\u00f1o m\\u00e1s el programa Vuelta a Clase que da descuentos en Macs y tarjetas regalo a los estudiantes que compren sus productos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9841"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17876,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9841\/revisions\/17876"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9841"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9841"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}