{"id":2739,"date":"2011-06-08T22:00:56","date_gmt":"2011-06-08T21:00:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2739"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/","title":{"rendered":"Si te acabas de comprar un Mac, OS X Lion te sale gratis"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion.png\" alt=\"\" title=\"OS X Lion\" width=\"550\" height=\"401\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3749\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion-300x219.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Si te acabas de comprar un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> y hace nada te enteraste de que ya hab\u00eda fecha para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\/\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a><\/strong> tal vez te salta gratis esta actualizaci\u00f3n.<\/strong> Seg\u00fan ha dicho <strong>Apple<\/strong> en el comunicado oficial que lanzaron, cualquier persona que comprase un <strong>Mac<\/strong> a partir del d\u00eda <strong>6 de junio podr\u00eda descargar <strong>OS X Lion<\/strong> de forma gratuita y en un periodo de 30 d\u00edas.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta plataforma recibe el nombre de <strong>Up-To-Date<\/strong> y lleva imparti\u00e9ndose bastante tiempo con el software que lanzaba <strong>Apple<\/strong>. Tambi\u00e9n pasaba con los productos, si t\u00fa te comprabas un producto y a los X d\u00edas lanzaban una nueva versi\u00f3n, pod\u00edas devolver el producto y obtener el nuevo sin ning\u00fan problema.<\/p>\n<p>Lo mismo pasa ahora con <strong>Lion<\/strong>, pero con una ventaja m\u00e1s, antes hab\u00eda que pagar 10$ por el soporte DVD pero ahora como la descarga se hace a trav\u00e9s de la <strong>Mac App Store<\/strong> no hay que pagar ning\u00fan costo adicional.<\/p>\n<p>30 d\u00edas es lo que tienes para descargarte el nuevo <strong>OS X Lion<\/strong> desde que lo lancen si te has comprado un <strong>Mac<\/strong> despu\u00e9s del d\u00eda <strong>6 de junio<\/strong>. Si el hecho de que te estuvieras esperando a julio para comprar un <strong>Mac<\/strong> por no pagar <strong>Lion<\/strong> (que lo entiendo perfectamente) puedes comprartelo ya, disfrutar y probar el antes y el despu\u00e9s.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/06\/07\/lion-up-to-date-buy-a-new-mac-now-get-lion-free-later\/\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si te acabas de comprar un Mac y hace nada te enteraste de que ya hab\u00eda fecha para OS X Lion tal<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3749,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,17,2209,19,20],"tags":[2206,2208,18,174,2210,175,231],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Si te acabas de comprar un Mac, OS X Lion te sale gratis<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gracias a Up-To-Date si te compraste un Mac despu\u00e9s del d\u00eda 6 de junio podr\u00e1s actualizar a OS X Lion totalmente gratis.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Si te acabas de comprar un Mac, OS X Lion te sale gratis\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gracias a Up-To-Date si te compraste un Mac despu\u00e9s del d\u00eda 6 de junio podr\u00e1s actualizar a OS X Lion totalmente gratis.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-08T21:00:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"401\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/OS-X-Lion.png\",\"width\":550,\"height\":401,\"caption\":\"OS X Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/\",\"name\":\"Si te acabas de comprar un Mac, OS X Lion te sale gratis\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-08T21:00:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gracias a Up-To-Date si te compraste un Mac despu\\u00e9s del d\\u00eda 6 de junio podr\\u00e1s actualizar a OS X Lion totalmente gratis.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/si-te-acabas-de-comprar-un-mac-os-x-lion-te-sale-gratis\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2739"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17400,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739\/revisions\/17400"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3749"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2739"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2739"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}