{"id":15909,"date":"2016-11-21T17:56:45","date_gmt":"2016-11-21T16:56:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15909"},"modified":"2023-01-29T12:52:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:18","slug":"nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/","title":{"rendered":"Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/86D7AGm5sHk\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple ha lanzado un par de anuncios como promoci\u00f3n de su servicio de m\u00fasica en streaming, <strong><a target=\"_blank\"title=\"Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\">Apple Music<\/a>,<\/strong> y en esta <strong>ocasi\u00f3n cuenta con dos de los cantantes m\u00e1s populares actualmente, Drake y Taylor Swift.<\/strong><\/p>\n<p>Ambos anuncios son similares en cuanto a la idea general, <strong>y curiosamente est\u00e1n entrelazados por sus protagonistas:<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En el anuncio de Taylor Swift, la cantante pone una playlist autom\u00e1tica para correr ya que no la gusta nada hacer cardio. La canci\u00f3n es, \u00abcuriosamente\u00bb, <strong>de Drake,<\/strong> as\u00ed que Taylor se pone a correr y a cantar. Se mete tanto en el papel que acaba tropezando y cay\u00e9ndose al suelo.<\/p>\n<p>En el caso de Drake, al igual que Taylor se encuentra en el gimnasio, y cuando se queda a solas pone una playlist hecha a mano por la gente de Apple Music. \u00abCuriosamente\u00bb, la primera canci\u00f3n que suena es <strong>de Taylor Swift<\/strong> y a Drake le gusta tanto que empieza a cantarla como si \u00e9l fuera el protagonista. Acaba teniendo un percance con las pesas debido a su efusividad.<\/p>\n<p>Ambos anuncios acaban con la misma frase:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Distra\u00eddamente bueno<\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/egHjkeiqjrA\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>No es la primera vez que Apple cuenta con famosos:<\/strong> <a target=\"_blank\"title=\"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\">el Monstruo de las galletas<\/a>, <a target=\"_blank\"title=\"Apple TV \u2013 El beso\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-tv-beso\/\">Nikolaj Coster-Waldo<\/a>, <a target=\"_blank\"title=\"Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv\/\">Kobe Bryant<\/a>, <a target=\"_blank\"title=\"Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\">Nick Jonas<\/a>, <a target=\"_blank\"title=\"Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple\/\">Neil Patrick Harris<\/a> o <a target=\"_blank\"title=\"James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/\">James Corden<\/a> son algunos ejemplos de protagonistas detr\u00e1s de los <a target=\"_blank\"title=\"Anuncios de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/publicidad\">anuncios de Apple<\/a>, <strong>ahora se unen un par m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfPero sab\u00e9is lo m\u00e1s curioso de todo? El anuncio de Taylor <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/fK_zwl-lnmc\" rel=\"noopener noreferrer\">se public\u00f3 el 1 de abril<\/a> en el canal de YouTube de Beats 1 Radio. Ahora, sin saber porqu\u00e9, se ha publicado de nuevo en el canal de Apple.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un par de anuncios como promoci\u00f3n de su servicio de m\u00fasica en streaming, Apple Music, y en esta ocasi\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15911,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2194,7],"tags":[2163,2207,2584,1945,2585,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Taylor Swift y Drake son los nuevos protagonistas de los anuncios de Apple que promocionan el servicio de m\u00fasica en streaming Apple Music.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Taylor Swift y Drake son los nuevos protagonistas de los anuncios de Apple que promocionan el servicio de m\u00fasica en streaming Apple Music.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-21T16:56:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-Drake-para-Apple-Music.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1154\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Taylor Swift y Drake son los nuevos protagonistas de los anuncios de Apple que promocionan el servicio de m\u00fasica en streaming Apple Music.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/21175157\/Anuncio-Drake-para-Apple-Music.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-Drake-para-Apple-Music.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1154,\"caption\":\"Anuncio Drake para Apple Music\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/\",\"name\":\"Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-21T16:56:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Taylor Swift y Drake son los nuevos protagonistas de los anuncios de Apple que promocionan el servicio de m\\u00fasica en streaming Apple Music.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15909"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15909"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15909\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18158,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15909\/revisions\/18158"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15911"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15909"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15909"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15909"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}