<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iSight &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/isight/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Hidden recibe una actualización a la versión 1.8</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2011 18:55:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización de Software]]></category>
		<category><![CDATA[Hidden]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5139</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8/">Hidden recibe una actualización a la versión 1.8</a></p>
<p>La aplicación Hidden recibe una importante actualización que nos facilitará el uso del sistema en caso de que nos robe el Mac.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8/">Hidden recibe una actualización a la versión 1.8</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8/">Hidden recibe una actualización a la versión 1.8</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-Hidden-1.8.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-Hidden-1.8.png" alt="" title="Actualización Hidden 1.8" width="550" height="315" class="aligncenter size-full wp-image-5140" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-Hidden-1.8.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-Hidden-1.8-300x172.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones" title="Aplicación" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aplicación</a></strong> <strong>Hidden</strong> recibe una importante actualización que <strong>nos facilitará el uso del sistema en caso de que nos robe el <a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a>.</strong></p>
<p><span id="more-5139"></span></p>
<p>Ya hablamos de <strong><a href="https://www.MacSfera.com/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac/" title="Hidden, un Find My iPhone pero para Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hidden</a></strong> en el pasado mencionándola como un <strong>Find My iPhone</strong> pero con <strong>Mac</strong>, tenía algunas características más y otras menos pero en general <strong>hacían de ella una aplicación muy útil.</strong> Basta con que <a href="https://www.MacSfera.com/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos/" title="Le roban el Mac y lo recupera gracias a la aplicación Hidden" target="_blank" rel="noopener noreferrer">te roben el <strong>Mac</strong></a> para acceder desde cualquier punto a su posición siempre y cuando se haya conectado a Internet, en esta actualización se han corregido los siguientes errores:</p>
<ul>
<li>Se ha reducido <strong>el tiempo de estado de 15 a 10 minutos</strong> facilitando así dar por robado tu <strong>Mac</strong> y poder hacer uso del servicio.</li>
<li>Se han solucionado errores que sufrían algunos usuarios <strong>cuando tomaban fotos con la cámara iSight en una cuenta de Invitado</strong> (es un método que usa la aplicación para conocer a tu ladrón, le hace fotos y te las envía). Esto es muy importante sobre todo si nuestra cuenta tiene contraseña y el ladrón decide usar una de Invitado.</li>
<li>Se han solucionado <strong>pequeños errores.</strong></li>
</ul>
<p>La instalación transcurre con normalidad y una vez instalado <strong>deberemos reiniciar el ordenador para que no haya fallos</strong>, Al igual que la primera vez que lo instalas, <strong>deberás ser el administrador del ordenador</strong> para poder completar la actualización.</p>
<p>Recomiendo <strong>siempre tener este tipo de software actualizado</strong> a la última versión posible con el fin de que con cada actualización obtendremos mejoras y más seguridad con lo que estaremos protegiendo más nuestro <strong>Mac</strong> en caso de que nos lo roben.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8/">Hidden recibe una actualización a la versión 1.8</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jun 2011 10:09:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Hidden]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[ThisGuyHasMyMacBook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2617</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos/">A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos</a></p>
<p>A un chico de Oakland le robaron su MacBook en su apartamento el 21 de marzo y desde entonces ha estado sin</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos/">A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos/">A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-un-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-un-MacBook.jpg" alt="" title="Ladrón de un MacBook" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-3712" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-un-MacBook.jpg 500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-un-MacBook-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p>A un chico de Oakland <strong>le robaron su</strong> <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook/" title="MacBook">MacBook</a></strong> en su apartamento el 21 de marzo y desde entonces ha estado sin él. A parte del cabreo que pueda tener el chico <strong>decidió crear un Tumblr llamado «Este chico tiene mi MacBook»</strong> (ThisGuyHasMyMacBook) y en él <strong>ha ido publicando fotos que ha obtenido con la</strong> <strong>aplicación</strong> <strong><a href="www.macsfera.com/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac/" title="Hidden, un Find My iPhone para Mac">Hidden</a></strong>.<br />
<span id="more-2617"></span><br />
Ya hablamos de esta <strong>aplicación</strong> en  su momento y comentamos que en caso de robo puede revelar la posición del ordenador, tomar capturas en pantalla y tomar fotos con la <strong>cámara iSight</strong>.</p>
<p>El chico <strong>publicó algunas fotos hechas con la cámara del hombre,</strong> es el mismo en todos los casos y son un tanto curiosas, una es mientras conduce, la otra es durmiendo en una postura muy graciosa durmiendo y otra en la que aparece sin camiseta cuyo comentario del autor fue<strong> «No quiero saber lo que está haciendo este hombre con mi MacBook».</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-MacBook-dormido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-MacBook-dormido.jpg" alt="" title="Ladrón de MacBook dormido" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-3713" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-MacBook-dormido.jpg 500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Ladrón-de-MacBook-dormido-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p>En una de las capturas de pantalla muestra como el usurpador <strong>intenta borrar la cuenta de usuario del dueño</strong> y en la otra vincula una cuenta de Google, de modo que muestra su email.</p>
<p>El dueño contactó con la policía y les dijo que tenían la posición y algunas capturas, por desgracia no pudieron hacer nada y bueno, al final, el pasado 1 de junio <strong>detuvieron al ladrón y el usuario pudo recuperar su ordenador.</strong> Ahora, que estuviera en las mismas condiciones es otra cosa.</p>
<p>Este es el claro ejemplo que buscaba de alguien que hubiera probado esta <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones/" title="App">app</a></strong> que yo tengo y de la que me han preguntado si sobre su funcionamiento. Nunca he podido dar una respuesta clara ya que no conocía la eficacia pero esta prueba me lo ha permitido saber el buen uso de esta <strong>aplicación</strong>.</p>
<p>Una mala acción que ha acabado en buena noticia, aunque con un retraso bastante grande pero al final tiene su <strong>MacBook</strong>.</p>
<p>Tumblr | <a href="http://thisguyhasmymacbook.tumblr.com/">This Guy Has My MacBook</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos/">A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Aug 2010 19:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Gimp]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/08/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-mac-os-x/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a></p>
<p>Después de diecisiete días con el MacBook Pro en mis manos y controlando el OS X, tengo una opinión objetiva sobre el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png" alt="" title="carcasa macbook pro" width="550" height="186" class="aligncenter size-full wp-image-3040" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Después de diecisiete días con el <a href="www.macsfera.com/">MacBook Pro</a> en mis manos y controlando el <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x">OS X</a></strong>, tengo una opinión objetiva sobre el ordenador y el sistema operativo.</p>
<p><span id="more-137"></span></p>
<p>A simple vista el ordenador parece normal, pero una vez que lo coges es algo alucinante, es muchísimo más fino de lo que pueda parecer en un vídeo (2,5cm aproximadamente), tiene un peso de 2 Kg (más o menos) y aunque parece que por ser de aluminio se va a calentar un montón, no es cierto, alcanza temperaturas más cálidas solo cuando renderizas un vídeo o realizas muchas tareas a la vez y que sean pesadas para la memoria gráfica.</p>
<p>El hecho de que <strong>Apple</strong> sea el que ha creado el sistema operativo y el ordenador es muy beneficioso porque compagina a la perfección el hardware externo con las funciones del SO y eso es algo que no todos los PCs consiguen.</p>
<p>Todo el hardware externo del teclado, el punto de alimentación, la cámara <strong>iSight</strong>, la retroiluminación, la batería, los sensores, etc&#8230; hacen que la interacción con el <strong>Mac</strong> sea impresionante, el ordenador se encarga prácticamente de todo y ayuda un montón porque no tienes que hacer prácticamente nada.</p>
<p>Ya digo, es muy ligero, muy fino y el hecho de que sea entero de aluminio no implica que esté caliente, en mi opinión, tiene una temperatura agradable, se está cómodo escribiendo y no te sudan las manos, siempre que se le pueda meter un refrigerador externo vendrá mucho mejor (yo lo he testado sin refrigerador).</p>
<p>Una cosa que me gusta mucho es que no tenga ninguna ranura de ventilación a simple vista, la parte inferior está totalmente cerrada, lo que es mucho mejor, ya que puedes apoyarlo en superficies que se adapten al molde de la carcasa sin que éste se sobrecaliente (la cama), ya que con otros ordenadores, esa superficie se adaptaría a las ranuras y provocarían que se calentase mucho.</p>
<p>El <strong>OS X</strong> es un sistema operativo que me encanta, mucha gente puede tener miedo a pasarse a él porque ya saben mucho sobre Windows, pero la verdad, es muy sencillo, intuitivo en todo momento y da gusto navegar por él. Es el más rápido que he visto, rara vez se queda colgado y en el caso de que lo haga (nada es perfecto) cuando le dices que, en tono de Windows sería «Finalizar tarea» (en <strong>Mac</strong> es «Forzar salida»), al instante lo hace, no se queda esperando, no, la finaliza al instante.</p>
<p>Lo admito, se me han bloqueado dos aplicaciones, <strong>Finder</strong> y <strong>Gimp</strong>. Con <strong>Finder</strong> solo hay que reiniciarlo, y se hace del mismo modo que al cerrarlo, con <strong>Gimp</strong> es una cosa distinta, se inicia con otra aplicación de <strong>Mac</strong> y yo no lo sabía y bueno, es otra historia. La cosa es que se me pilló y forcé su salida y se cerró inmediatamente.</p>
<p>También admito, por mucho que me fastidie (jajaja), que se me bloqueo de una manera bestial, tuve que apagarlo con el botón Power y volver a iniciarlo. Creo que se bloqueó por Flash, justo le había dado al botón de reproducir de Megavídeo, pero como no soy un experto, no puedo afirmarlo a ciencia cierta. Después de ese bloqueo todo fue normal, como si no hubiese pasado nada.</p>
<p>Por lo demás, va rapidísimo, las <strong>aplicaciones</strong> de terceros parecen que son de la propia compañía de lo bien que van, además muchas de ellas están adaptadas a las funciones multitáctiles del <strong>trackpad</strong>.</p>
<p><strong>Conclusión</strong>: Es un ordenador que por su precio no está nada mal, merece la pena y me encanta, va como un tiro, las tareas las ejecuta con normalidad sin bloquearse (hay excepciones).</p>
<p style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/4dH9kB8A3Dk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Aug 2010 13:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe]]></category>
		<category><![CDATA[Mini DisplayPort]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/08/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a></p>
<p>Hoy he decidido agregar a este blog un post sobre el hardware de mi MacBook Prode 13&#8243;, es decir, para aquel que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png"><img src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png" alt="" title="carcasa macbook pro" width="550" height="186" class="alignnone size-full wp-image-3040" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy he decidido agregar a este blog un post sobre el hardware de <a href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi MacBook Prode 13&#8243;</a>, es decir, para aquel que no se entere mucho del significado de la palabra, todo lo relaccionado con los puertos, el teclado, la pantalla, etc.orientarse<br />
Es bastante simple.</p>
<p><span id="more-136"></span></p>
<p>Cuenta con la toma de carga <strong>MagSafe</strong> que es un imán, por si acaso alguna vez se desconecta de forma espontánea y a lo bestia, el cargador se soltaría y el ordenador no se movería de su sitio, algo que no pasaría con otros ordenadores al estar encajado a la carcasa.</p>
<p>También aprovecho para mencionar que el diseño del adaptador que se conecta con la pieza unibody puede ser muy útil o un poco puñetero, ¿por qué? porque su diseño en función de donde se encuentre el enchufe, puede orientarse de una forma u otra, cuando el enchufe se encuentra en un punto que no está en la misma línea recta del cable, este acaba por doblarse y acaba deformándose e incluso rompiéndose, si se encuentra en la línea, puede conectarse de la forma buena o la regular tirando a mala.</p>
<p>La buena es cuando el cabe va en linea recta por detrás del ordenador en línea recta, el cable más cercano a la toma de la batería está en línea recta y no sufre, ningún puerto queda anegado.</p>
<p>La forma regular tirando a mal es la misma forma que la buena solo que el cable va paralelo al ordenador siguiendo la trayectoria de los puertos, de tal manera que el puerto de ethernet y el firewire 800 quedan ocultados sin posibilidad de utilizarlo y los demás puertos quedan ocultados, si se quieren utilizar hay que forzar un poco el cable y creedme, viendo el precio de un cargador a parte, no hace mucha gracia forzarlo, por muy poco que sea.</p>
<ul>
<li>Cuenta con el puerto <strong>ethernet</strong>, en caso de no disponer de una red Wi-Fi que utilizar, simplemente lo conectamos y listo.</li>
<li>Trae un puerto <strong>firewere 800</strong> que nos permite transmitir datos de un sitio a otro con una velocidad superior.</li>
<li>Un puerto <strong>Mini DisplayPort</strong> que nos sirve para conectar el <strong>Mac</strong> a un monitor externo (que sea de la propia marca) o con un adaptador de <strong>Apple</strong> (para monitores de otra marca).</li>
<li>Incorpora dos puertos <strong>USB 2.0</strong> que pueden parecer escasos, pero en caso de necesitar más, podemos comprar un amplificador para contar con más unidades.</li>
<li><strong>Ranura para tarjetas de memoria SD</strong>, nos sirve para cualquier cámara de fotos o video, un marco digital, etc&#8230; También existen adaptadores que conectando a la ranura con forma SD podemos insertar tarjetas con otros formatos.</li>
<li><strong>Salida y entrada de audio</strong>, cuando queramos conectar unos altavoces o unos cascos, he leído que también sirve para micrófonos, pero es algo que debo de comprobar.</li>
<li>Los famosos <strong>8 LED indicadores de la batería</strong>, son muy útiles si queremos saber cual es más o menos la carga de la batería.</li>
<li>En el frontal encontramos una <strong>ranura de infrarrojos</strong> para los controles externos (mando que se compra a parte) y también una pequeña <strong>luz en forma rectangular de color blanco </strong>que nos indica si el ordenador está en suspensión o si la pantalla está apagada que el disco duro rígido está en funcionamiento.</li>
<li>En el otro lateral hayamos una <strong>ranura de seguridad</strong> y la <strong>unidad de CDs y DVDs</strong>.</li>
</ul>
<p>En el interior:</p>
<ul>
<li>Su <strong>trackpad</strong> es un único botón que funciona como el del click de un ratón normal, para acceder al click secundario o click derecho, podemos darle con dos dedos, pulsando ctrl+click o configurándolo para que las esquinas inferiores izquierda y derecha sean el click secundario. Además es multitactil, de modo que si hacemos un gesto con dos dedos en una dirección, el Mac hace una cosa, y si lo hacemos en otra dirección o con más dedos, éste, responde de otra manera.</li>
<li>Cuenta con un <strong>teclado retroiluminado</strong>, cuando la luz no es la suficiente, éste se enciende. Cuenta con los botones de fn, cntrl y alt, al igual que en un PC, pero incluye uno nuevo, <strong>cmd</strong>, que sustituye la mayoría de los comandos que se ejecutan en Windows con cntrl. A la altura de los botones F1, F2, F3, etc&#8230; tenemos unos accesos directos a funciones del <strong>Mac</strong>, como en un PC, pero sin la necesidad de pulsar fn+Fx, simplemente lo pulsamos. Tenemos el de la <strong>intensidad del brillo de la pantalla</strong>, el de <strong>todas las ventanas</strong>, para sacar el <strong>dashboard</strong>, para controlar el <strong>brillo del teclado</strong>, <strong>controles de canciones</strong> (retroceder, Play/pausa, Avanzar), <strong>silenciar, disminuir o aumentar el volumen</strong> y el de <strong>expulsar un CD</strong>.</li>
<li>Encima de la tecla esc cuenta con una serie de agujero que actúan de <strong>micrófono</strong>.</li>
<li>Una <strong>pantalla de 13 pulgadas</strong> retroiluminada por LED.</li>
<li><strong>Cámara iSide</strong> integrada en el frontal de la pantalla, queda medio oculta, de modo que no pega fuerte impacto visual. Cuando ésta se enciende, un LED verde se enciende a su izquierda.</li>
<li>A la derecha de la <strong>Cámara iSight</strong> tiene un <strong>sensor de luz</strong> que es la que controla el brillo de la pantalla y la luz del teclado de forma automática.</li>
<li>Cuenta con las<strong> conexiones</strong> por Bluetooth y por Wi-Fi.</li>
</ul>
<p>Eso sería básicamente el hardware del <strong>MacBook Pro de 13&#8243;</strong> sin mencionar los chips, la RAM y demás.<br />
Éste es el vídeo que he hecho para que se aclaren algunas cosas que pueden ser confusas en texto.</p>
<div style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/QBKeKAcNxtE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Jul 2010 12:27:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador Apple para pilas]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[LED Cinema Display]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe]]></category>
		<category><![CDATA[Mini DisplayPort]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones y teclados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/07/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a></p>
<p>Apple ha cerrado hoy sus Apple Store Online y las ha abierto ahora mostrando unos productos nuevos, a saber, Magic Trackpad, iMac,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad.png" alt="" title="magic trackpad" width="550" height="173" class="aligncenter size-full wp-image-3084" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad-300x94.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Apple ha cerrado hoy sus <strong>Apple Store Online</strong> y las ha abierto ahora mostrando unos productos nuevos, a saber, Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y el LED Cinema Display cuyos detalles daremos más adelante.<br />
<span id="more-130"></span></p>
<h2>iMac</h2>
<p> ha sido mejorado en gran medida:</p>
<blockquote><p>Los procesadores <strong>Core i3, i5 y i7</strong> de Intel presentan una avanzada arquitectura y hacen que el rendimiento del <strong>iMac</strong> pase a una categoría superior.</p></blockquote>
<blockquote><p>Los avanzados procesadores gráficos independientes vienen ahora de serie en todos los <strong>iMac</strong>: la solución perfecta para juegos, fotos y <strong>aplicaciones</strong> en 3D.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>iMac</strong> viene con una pantalla de 21,5 o 27 pulgadas retroiluminada por LED y en formato panorámico (16:9), perfecta para disfrutar del vídeo en alta definición.</p></blockquote>
<blockquote><p>Haz clic, desplázate, desliza los dedos o realiza cualquier otro gesto para controlar tu <strong>iMac</strong> con el ratón <strong>Magic Mouse</strong> o el nuevo <strong>Magic Trackpad</strong>.</p></blockquote>
<h2>Magic Trackpad</h2>
<p>Han estrenado un nuevo producto llamado <strong>Magic Trackpad</strong>, consiste en un complemento para los ordenadores de sobremesa que se basa en el trackpad que incluyen los portátiles <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong> y <strong>MacBook Air</strong>:</p>
<blockquote><p>El <strong>Magic Trackpad</strong> te ofrece una forma innovadora de controlar tu <strong>Mac</strong> de sobremesa. Gracias a los gestos, interactúas con lo que estás viendo en pantalla de forma que moverte por el contenido se convierte en algo natural casi al instante. Por ejemplo, desplazarse entre páginas es prácticamente igual que hojear las páginas de una revista. Y subir y bajar suavemente es de lo más sencillo con el desplazamiento inercial.</p></blockquote>
<blockquote><p>A tus dedos les va encantar el <strong>Magic Trackpad</strong>. Está fabricado con resistente vidrio de tacto muy suave y es un 80% más ancho que el trackpad del <strong>MacBook Pro</strong>: espacio de sobra para realizar todo tipo de gestos. Como toda la superficie del <strong>Magic Trackpad</strong> es un botón, puedes hacer clic como lo harías con el ratón normal. Además, tiene la misma altura y ángulo que el teclado inalámbrico <strong>Apple Wireless Keyboard</strong>, así que puedes pasar tu mano de uno a otro sin enterarte.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>Magic Trackpad </strong>se conecta a tu <strong>Mac</strong> a través de la tecnología Bluetooth. Si lo utilizas junto al teclado inalámbrico <strong>Apple Wireless Keyboard</strong>, tendrás un espacio de trabajo despejado y sin cables. Y si te apetece moverte, el <strong>Magic Trackpad</strong> seguirá conectado de forma segura a tu <strong>Mac</strong> aunque te alejes hasta 10 metros.</p></blockquote>
<h2>Cargador Apple para pilas</h2>
<p>Será valido para cualquier pila del mercado, aun así el propio cargador incluye seis pilas AA y las características de este complemento pintan muy bien:</p>
<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple</strong> para pilas es muy eficiente energéticamente: carga dos pilas AA NiMH a la vez, incluidas las de otros fabricantes, y cuenta con una prestación que reduce el consumo de energía automáticamente cuando las pilas ya están cargadas. El <strong>Cargador Apple </strong>es una de las soluciones de recarga de mayor eficiencia energética del mercado.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple</strong> viene con seis pilas NiMH: dos para el teclado, dos para el ratón o trackpad y dos de recambio. Además de durar hasta 10 años, estas pilas de alto rendimiento mantienen la carga extraordinariamente, así siempre tendrás energía cuando la necesites.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple</strong> para pilas tiene el consumo de energía en reposo más bajo del mercado. Mientras otros cargadores siguen consumiendo energía una vez cargadas las pilas, el <strong>Cargador Apple</strong> detecta cuándo se ha terminado el ciclo de carga y reduce automáticamente su consumo hasta 30 milivatios: 10 veces mejor que la media del sector.</p></blockquote>
<blockquote><p>Con el <strong>Cargador Apple</strong> para pilas ya no tienes que preocuparte de comprar o desechar las pilas cada poco tiempo. Es rápido y eficiente, y cuando las pilas están cargadas, consume menos energía que cualquier otro cargador del mercado.</p></blockquote>
<h2>Mac Pro</h2>
<p>El <strong>Mac Pro</strong> ha sido renovado tras un gran periodo de tiempo en la que había seguía para los poseedores de este armatoste. Ni su aspecto exterior ni el interior varían, solo cambian las prestaciones con las que cuenta:</p>
<blockquote><p>En función de nuestro presupuesto podemos optar a configuraciones de 4, 6, 8 o 12 núcleos de procesamiento. Todos los procesadores son modelos Xeon aunque en su gama baja son Nehalem, los antiguos modelos, y en su versión cara (6,8 y12 núcleos) son Westmere de 32nm. Los nuevos procesadores también son compatibles con la tecnología Turbo Boost, por lo que pueden ampliar sus velocidades hasta los 3,33 en el caso de la configuración de 12 núcleos. Pero además también cuentan con una arquitectura compatible con Hyper-Threading de forma que podemos disponer de hasta 24 núcleos virtuales.</p></blockquote>
<blockquote><p>Otra novedad interna es el soporte de la tecnología QuickPath mediante la cual se conectan todos los dispositivos sin necesidad de pasar por un controlador E/S.</p></blockquote>
<blockquote><p>En el apartado gráfico contamos también con novedades. Contamos con dos gráficas: una ATI Radeon HD 5770 con 1GB de memoria GDDR5 y la gama superior compuesta por una Radeon HD 5870.</p></blockquote>
<h2>LED Cinema Display</h2>
<p>El nuevo <strong>LED Cinema Display</strong> promete un montón al aumentar su tamaño al de 27 pulgadas, es el complemento ideal para el nuevo <strong>Mac Pro</strong> o sirve como pantalla externa de un <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong>, <strong>MacBook Air</strong> o <strong>iMac</strong>.</p>
<blockquote><p><strong>Una pantalla panorámica de 27 pulgadas</strong> con tecnología de retroiluminación por LED. El adjetivo «espectacular» se queda corto.</p></blockquote>
<blockquote><p>Conecta tu Mac con puerto Mini DisplayPort al <strong>LED Cinema Display</strong> para disfrutar de una visión panorámica incomparable. Tendrás ante tus ojos una enorme pantalla panorámica brillante de 27 pulgadas de formato 16:9 y una impresionante resolución de 2.560 por 1.440. El <strong>LED Cinema Display</strong> de 27 pulgadas ofrece un 60% más de píxeles que su versión en 24 pulgadas y te proporciona aún más espacio para todas tus ventanas y aplicaciones.</p></blockquote>
<blockquote><p>Luminosidad total al instante: esta es la gran ventaja de la tecnología de retroiluminación por LED. A diferencia de la mayoría de las pantallas, que necesitan un tiempo de calentamiento antes de alcanzar su máxima luminosidad, las retroiluminadas por LED se iluminan al máximo nada más encenderse. Además, la retroiluminación por LED te ofrece un mayor control sobre el brillo de la pantalla. Así, puedes ajustar el monitor<strong> LED Cinema Display</strong> para adaptarlo a la luminosidad del entorno hasta en la habitación más oscura.</p></blockquote>
<blockquote><p>Gracias a una tecnología especial llamada IPS (o de variación en el plano), el monitor <strong>LED Cinema Display</strong> se ve a la perfección desde cualquier lugar de la habitación, ya que te ofrece imágenes nítidas y colores homogéneos aunque lo mires desde un lateral.</p></blockquote>
<blockquote><p>El monitor <strong>LED Cinema Display</strong> te ofrece más que vídeo: también te ofrece sonido. Concretamente, un sistema de altavoces de 49 vatios con un altavoz de graves que proporciona toda una gama de intenso sonido para tu música, juegos y películas.</p></blockquote>
<blockquote><p>Gracias a la cámara <strong>iSight</strong> y al micrófono integrados, puedes conectar tu <strong>Mac</strong> de sobremesa o portátil —abierto o cerrado— y realizar videoconferencias o hacer fotos con <strong>Photo Booth</strong>.</p></blockquote>
<blockquote><p>El nuevo sensor de luz ambiental ajusta de forma inteligente el brillo del<strong> LED Cinema Display</strong> en función de la luz del entorno. De este modo, tendrás el brillo perfecto y el menor consumo de energía posible para cualquier ambiente.</p></blockquote>
<blockquote><p>Mueve el monitor <strong>LED Cinema Display</strong> hasta el ángulo que más te convenga para trabajar. Gracias a su bisagra de movimiento más suave, puedes ajustar sin esfuerzo el ángulo de -5 a 25 grados.</p></blockquote>
<blockquote><p>Puedes conectar tu monitor <strong>LED Cinema Display</strong> a cualquiera de los <strong>Mac</strong> portátiles y de sobremesa de la gama actual: <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong>, <strong>MacBook Air</strong>, <strong>iMac</strong>, <strong>Mac mini</strong> y <strong>Mac Pro,</strong> gracias al ultracompacto conector <strong>Mini DisplayPort</strong>. Con otros conectores tienes que estar alineando clavijas o apretando tornillos, en cambio, el <strong>Mini DisplayPort</strong> se conecta y desconecta fácilmente. Y como te ofrece vídeo y audio, tienes un cable menos del que preocuparte.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>LED Cinema Display</strong> incluye un conector <strong>MagSafe</strong> que alimenta y carga los nuevos <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong> y <strong>MacBook Air</strong>. El conector se queda en tu mesa, preparado y esperando, para que no tengas que desenredar el adaptador de corriente que venía con tu portátil y puedas dejarlo donde normalmente está: en tu bolso</p></blockquote>
<blockquote><p>En la parte posterior del monitor encontrarás tres puertos USB autoalimentados. Estos se activan —junto con la cámara integrada <strong>iSight</strong>, el micrófono y los altavoces— en cuanto conectas el USB a tu <strong>Mac</strong> equipado con salida <strong>Mini Display Port</strong>. Conecta una impresora, una cámara, tu <strong>iPod</strong>, <strong>iPhone</strong> o lo que quieras. Tu <strong>iPod</strong> o <strong>iPhone</strong> se seguirán cargando aunque te vayas con el portátil a otro lado o lo apagues por la noche.</p></blockquote>
<p>Esas son las mejoras que ha incluido <strong>Apple</strong> y los nuevos productos que ha estrenado.<br />
De momento vamos bien servidos para rato, pero la cuestión es: ¿Serán estas todas las sorpresas que tenía Apple para nosotros a lo largo de este año?</p>
<p>Fuente | <a href="http://www.apple.com/es/">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
