<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La Apple Store de Puerta del Sol ya tiene la manzana	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:52:34 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: Javi Moros		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana/?#comment-754</link>		<dc:creator><![CDATA[Javi Moros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Mar 2015 16:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10183#comment-754</guid>					<description><![CDATA[He estado esta tarde en la tienda de SOL. Nada mas llegar he avisado al primer empleado de apple que he visto y le he comentado que llegaba 15 minutos tarde, que tenia cita a las 14:50. Me temía lo peor, sin embargo me ha dicho que esperase y en 10 minutos han venido a atenderme. Hasta ahí iba todo bien, ahora, una vez he expuesto el problema han venido las cosas increíbles. Tengo un Iphone 4S al que le falla el botón de encendido. Se lo enseño al técnico y me dice que va a ver si es polvo. se va vuelve al cabo de poco rato con una cara nada prometedora, y entonces me suelta la perla. Que la única solución es gastarme 200€ en la reparación del botón !!!¿?, pero que me dan un terminal nuevo. Ha recalcado esto la persona de servicio técnico varias veces, luego averigüo que no es nuevo, es uno roto como el mio, que le cambian la carcasa y lo arreglan y hala 200€. Cuando indignado por la solución le indico al técnico mi malestar, me dice que si tengo alguna duda mas del servicio técnico o que si no, el se va que tiene mucho que hacer, a lo que le indico que quiero la hoja de reclamaciones y aparece una tal Jersusalen de nombre, que dice ser la encargada del servicio técnico. Me dice que el modelo A1387 o Iphone 4S para los mortales, es un terminal de 7 años de antigüedad y que claro, que la tecnología tiene una duración y este terminal ya ha agotado su cuota de vida útil. Pues lo primero que tendría que hacer esta señorita es aprenderse los modelos cuando salen y que antigüedad tienen, por que el Iphone 4s salió en Octubre de 2001, así que como mucho este terminal tiene 3 años y 4 meses, no 7 como ha dicho. Y que un terminal de 600€ en la fecha de compra Mayo del 2012 que no hace 3 años que se empezó a usar, no debería bajo ningún concepto haber agotado su vida últil!. Empiezo a rellenar la hoja y me dice que se tiene que ir , que la busque. Cuando termino resulta que se ha ido de la tienda, y se lo tengo que dar a otra persona distinta que no es el/la encargad@. Analizando esto, resulta que al encargado en realidad no le interesa lo mas mínimo mi problema ni tiene interés en solucionarlo. He sido comercial muchos años y la labor comercial de esta tienda, para mi reflejo de Apple España y de Apple INC., ha brillado por su ausencia, no me he sentido nada bien tratado. Desde luego no pienso volver a comprar nada en apple, no solo por que te engañan, sino que no han tenido ninguna consideración hacia mi persona y mi malestar con la forma de solucionar, o mas bien de no solucionar mi problema. Por supuesto que pienso llevar la hoja de reclamaciones a consumo, por que me parece una vergüenza. No puedo hacer nada mas que expresar mi indignación de esta manera ya que ni me han dejado desahogarme en la propia tienda, y eso que no he montado ningún numerito....En Google, me compré de segunda mano un Nexus 4 y vaya, tenia el modulo 3G estropeado, no tenia la factura de compra, pero hable con el servicio técnico de google y me indicaron lo siguiente:1º Como nadie había reclamado el robo o perdida del terminal, que si en 7 días no había esa reclamación me tramitaban la garantía
2º me pidieron un nº de tarjeta de crédito para inmovilizar 200€ y mandarme un terminal de sustitución a casa. Me indicaron que NO era nuevo, pero no tenia marcas de uso, ya que era reacondicionado.
3º en 7 días tenia en casa un segundo terminal idéntico y me dieron 7 días mas para hacer el cambio de datos de un teléfono a otro. Y luego llamar a UPS para que viniese a recogerlo.
4º Si en 15 días no se ponían en contacto conmigo, es que el terminal era cubierto por la garantía y me devolvían la retención de 200€.Y fue eso exactamente lo que ocurrió. ESO ES UN SERVICIO DE FIDELIZACION AL CLIENTE, no lo de Apple...a ver si aprendeis de una marca que desde luego cuida a sus clientes]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>He estado esta tarde en la tienda de SOL. Nada mas llegar he avisado al primer empleado de apple que he visto y le he comentado que llegaba 15 minutos tarde, que tenia cita a las 14:50. Me temía lo peor, sin embargo me ha dicho que esperase y en 10 minutos han venido a atenderme. Hasta ahí iba todo bien, ahora, una vez he expuesto el problema han venido las cosas increíbles. Tengo un Iphone 4S al que le falla el botón de encendido. Se lo enseño al técnico y me dice que va a ver si es polvo. se va vuelve al cabo de poco rato con una cara nada prometedora, y entonces me suelta la perla. Que la única solución es gastarme 200€ en la reparación del botón !!!¿?, pero que me dan un terminal nuevo. Ha recalcado esto la persona de servicio técnico varias veces, luego averigüo que no es nuevo, es uno roto como el mio, que le cambian la carcasa y lo arreglan y hala 200€. Cuando indignado por la solución le indico al técnico mi malestar, me dice que si tengo alguna duda mas del servicio técnico o que si no, el se va que tiene mucho que hacer, a lo que le indico que quiero la hoja de reclamaciones y aparece una tal Jersusalen de nombre, que dice ser la encargada del servicio técnico. Me dice que el modelo A1387 o Iphone 4S para los mortales, es un terminal de 7 años de antigüedad y que claro, que la tecnología tiene una duración y este terminal ya ha agotado su cuota de vida útil. Pues lo primero que tendría que hacer esta señorita es aprenderse los modelos cuando salen y que antigüedad tienen, por que el Iphone 4s salió en Octubre de 2001, así que como mucho este terminal tiene 3 años y 4 meses, no 7 como ha dicho. Y que un terminal de 600€ en la fecha de compra Mayo del 2012 que no hace 3 años que se empezó a usar, no debería bajo ningún concepto haber agotado su vida últil!. Empiezo a rellenar la hoja y me dice que se tiene que ir , que la busque. Cuando termino resulta que se ha ido de la tienda, y se lo tengo que dar a otra persona distinta que no es el/la encargad@. Analizando esto, resulta que al encargado en realidad no le interesa lo mas mínimo mi problema ni tiene interés en solucionarlo. </p>
<p>He sido comercial muchos años y la labor comercial de esta tienda, para mi reflejo de Apple España y de Apple INC., ha brillado por su ausencia, no me he sentido nada bien tratado. Desde luego no pienso volver a comprar nada en apple, no solo por que te engañan, sino que no han tenido ninguna consideración hacia mi persona y mi malestar con la forma de solucionar, o mas bien de no solucionar mi problema. Por supuesto que pienso llevar la hoja de reclamaciones a consumo, por que me parece una vergüenza. No puedo hacer nada mas que expresar mi indignación de esta manera ya que ni me han dejado desahogarme en la propia tienda, y eso que no he montado ningún numerito&#8230;.</p>
<p>En Google, me compré de segunda mano un Nexus 4 y vaya, tenia el modulo 3G estropeado, no tenia la factura de compra, pero hable con el servicio técnico de google y me indicaron lo siguiente:</p>
<p>1º Como nadie había reclamado el robo o perdida del terminal, que si en 7 días no había esa reclamación me tramitaban la garantía<br />
2º me pidieron un nº de tarjeta de crédito para inmovilizar 200€ y mandarme un terminal de sustitución a casa. Me indicaron que NO era nuevo, pero no tenia marcas de uso, ya que era reacondicionado.<br />
3º en 7 días tenia en casa un segundo terminal idéntico y me dieron 7 días mas para hacer el cambio de datos de un teléfono a otro. Y luego llamar a UPS para que viniese a recogerlo.<br />
4º Si en 15 días no se ponían en contacto conmigo, es que el terminal era cubierto por la garantía y me devolvían la retención de 200€.</p>
<p>Y fue eso exactamente lo que ocurrió. </p>
<p>ESO ES UN SERVICIO DE FIDELIZACION AL CLIENTE, no lo de Apple&#8230;a ver si aprendeis de una marca que desde luego cuida a sus clientes</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
