{"id":181,"date":"2010-10-29T17:15:00","date_gmt":"2010-10-29T15:15:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/mac-app-store\/"},"modified":"2021-10-17T13:54:24","modified_gmt":"2021-10-17T11:54:24","slug":"mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/","title":{"rendered":"Mac App Store, Apple lanza una tienda para el Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air.png\" alt=\"\" title=\"Mac App Store en el MacBook Air\" width=\"550\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3239\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air-300x180.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una novedad m\u00e1s es la de la aparici\u00f3n de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a><\/strong>, aunque varios usuarios ya dedujeron este hecho. Esta aplicaci\u00f3n funciona igual que lo hace la de <strong>iOS<\/strong>, navegas por distintas categor\u00edas, encuentras una <strong>app<\/strong> y la compras\/descargas, el perfil de cada aplicaci\u00f3n incluye un texto y unas capturas en pantalla.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta es una buena opci\u00f3n, pero tiene sus m\u00e1s y sus menos&#8230; Est\u00e1 muy bien porque gracias a ella podremos descubrir infinidad de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaciones<\/a><\/strong> muy \u00fatiles que antes no sabr\u00edamos ni que exist\u00edan. Tambi\u00e9n facilita un mont\u00f3n las cosas a los desarrolladores, al tener unos pasos a seguir.<\/p>\n<p>Por otro lado est\u00e1 la pol\u00e9mica de si <strong>Steve Jobs<\/strong> quiere controlar tanto el <strong>Mac<\/strong> como lo hace con sus dispositivos m\u00f3viles&#8230; Esto puede venir MUY mal para muchos usuarios o desarrolladores ya que se tendr\u00eda que hacer todo como <strong>Apple<\/strong> quiere y eso no me gusta nada, es algo que no veo viable y espero no suceda, por lo contrario nos quedar\u00edamos sin <strong>apps<\/strong> para ejecutar el jailbreak o cosas de esas.<\/p>\n<p>A parte, <strong>Apple<\/strong> se tiene que dar cuenta de que un ordenador es algo libre y que est\u00e1 bien que facilite las cosas con una <strong>App Store<\/strong> pero hasta cierto punto porque est\u00e1 muy bien que sea su SO, pero cerrarlo de tal manera me replantea muchas cosas sobre la empresa. Solo espero que no lo hagan&#8230;<\/p>\n<p>De todos modos ya han publicado varias normas y son m\u00e1s o menos como las de la <strong>App Store<\/strong> de <strong>iOS<\/strong>, salvo una muy curiosa, <strong>Jobs<\/strong> no quiere que haya <strong>apps<\/strong> tontas en la tienda. La <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> ver\u00e1 la luz en unos 90 d\u00edas o por lo menos empezar\u00e1 a tener <strong>aplicaciones<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una novedad m\u00e1s es la de la aparici\u00f3n de la Mac App Store, aunque varios usuarios ya dedujeron este hecho. Esta aplicaci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3239,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,17,2209,19,20],"tags":[2205,2214,2206,9,2208,18,174,2210,2232,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mac App Store, Apple lanza una tienda para el Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una tienda de aplicaciones para el Mac llamada Mac App Store que ser\u00e1 lanzada en Enero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mac App Store, Apple lanza una tienda para el Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una tienda de aplicaciones para el Mac llamada Mac App Store que ser\u00e1 lanzada en Enero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-29T15:15:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:54:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"330\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-App-Store-en-el-MacBook-Air.png\",\"width\":550,\"height\":330,\"caption\":\"Mac App Store en el MacBook Air\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/\",\"name\":\"Mac App Store, Apple lanza una tienda para el Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-29T15:15:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:54:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una tienda de aplicaciones para el Mac llamada Mac App Store que ser\\u00e1 lanzada en Enero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-app-store-apple-lanza-una-tienda-para-el-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=181"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17281,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions\/17281"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}