{"id":4300,"date":"2011-06-22T18:15:51","date_gmt":"2011-06-22T17:15:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4300"},"modified":"2016-03-14T00:36:14","modified_gmt":"2016-03-13T23:36:14","slug":"imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/","title":{"rendered":"Im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4301\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En unos d\u00edas hablamos de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\">en la web de Apple estaba la opci\u00f3n de una Apple Store en el centro comercial de <\/a><\/strong><strong>Parquesur<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nRecordando, <strong>Parquesur<\/strong> es un centro comercial muy grande situado en el municipio de Legan\u00e9s, al sur de Madrid y d\u00e1ndome una vuelta he encontrado lo que creo que es el emplazamiento de la tienda porque se deja notar un poco.<\/p>\n<p>Como vemos en la foto hay un gran muro de color negro a modo de caja que cubre toda la entrada y en el medio hay una puerta doble del mismo color. De momento no hay ning\u00fan logo ni nada oficial, normalmente a finales de la construcci\u00f3n ya aparece la p\u00e1gina oficial de <strong>Apple <\/strong>y su logotipo.<\/p>\n<p>La tienda en cuesti\u00f3n se encuentra en un pasillo principal a la derecha del Zara, es de los pasillos m\u00e1s transitados y el local no sabr\u00eda decir como de grande espero si parece que va a ser cuadrado (<a href=\"http:\/\/www.parquesur.com\/W\/do\/centre\/plano-del-centro\">v\u00e9ase el mapa<\/a>).<\/p>\n<p>Siendo sinceros, se me ha ocurrido ir con una manzana de Apple que te regalan con la compra de tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\">Mac<\/a><\/strong>, tu <strong>iPad <\/strong>o <strong>iPhone<\/strong>ny colocarla ah\u00ed pero en vista de lo codiciadas que son prefiero no hacerlo porque lo m\u00e1s probable es que me la quiten. Poco a poco veremos los posibles cambios que haya en las reformas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En unos d\u00edas hablamos de que en la web de Apple estaba la opci\u00f3n de una Apple Store en el centro comercial<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4301,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,7,20],"tags":[2206,2215,551,2207,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur que se abrir\u00e1 en un futuro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur que se abrir\u00e1 en un futuro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-22T17:15:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T23:36:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\",\"name\":\"Im\\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-22T17:15:51+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T23:36:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Im\\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur que se abrir\\u00e1 en un futuro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4300"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4300\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}