{"id":5699,"date":"2011-11-26T12:01:03","date_gmt":"2011-11-26T11:01:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5699"},"modified":"2023-01-29T12:32:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:06","slug":"apple-se-opone-a-la-ley-sopa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/","title":{"rendered":"Apple se opone a la ley SOPA"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Censurado.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Censurado.jpg\" alt=\"\" title=\"Censurado\" width=\"550\" height=\"300\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5702\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Censurado.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Censurado-300x164.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En un principio la organizaci\u00f3n que agrupa a empresas como <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, Intel o Microsoft, la BSA, <strong>hab\u00eda aprobado un borrador de la ley SOPA que intenta regular la pirater\u00eda en Internet.<\/strong> <strong>Apple<\/strong>, entre otras, <strong>ha dicho que no est\u00e1 de acuerdo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta ley, de salir adelante, <strong>dar\u00eda poder de bloqueo de las DNS<\/strong> para evitar que la gente acceda a sitios web y permitir\u00eda a las compa\u00f1\u00edas <strong>rastrear la actividad de sus usuarios.<\/strong><\/p>\n<p>Han defendido finalmente que est\u00e1n de acuerdo con que se intente controlar el flujo de webs que distribuyan contenido sin permiso, pero <strong>consideran que las medidas que se tomen han de ser ajustadas.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>El objetivo es impedir que los piratas saquen provecho de sus robos pero la libertad de expresi\u00f3n y la privacidad son derechos que no pueden ser comprometidos.<\/p><\/blockquote>\n<p>En el art\u00edculo publicado dicen que <strong>una ley que persiga la pirater\u00eda es fundamental<\/strong> para seguir con el <strong>progreso<\/strong> y promover la <strong>creatividad<\/strong>. Si hoy la gente saca provecho de lo que creas y t\u00fa no, se te quitan las ganas de innovar.<\/p>\n<p>Entre las empresas que se oponen a esta ley en concreto (no al fin que busca) se encuentran <strong>Google, Facebook, Microsoft, Twitter, Linkedin y Mozilla.<\/strong> De aprobarse, la libertad de expresi\u00f3n estar\u00eda m\u00e1s limitada, los buscadores tendr\u00edan que filtrar mucho contenido, se perseguir\u00edan a las webs infractoras y hasta a los que contengan enlaces hacia ellas.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.123.cl\/adm_cont\/tecnologia\/actualidad\/articulo_13933_a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.losmashablados.com\/2011\/\u00bfpor-que-facebook-google-yahoo-y-mas-se-oponen-a-la-ley-sopa\/9735\/internet-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Los + Hablados<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En un principio la organizaci\u00f3n que agrupa a empresas como Apple, Intel o Microsoft, la BSA, hab\u00eda aprobado un borrador de la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5702,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1013,325,385,112,1015,1016,1012,1017,2210,2229,1014,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se opone a la ley SOPA<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple se ha opuesto a la ley SOPA afirmando que las medidas que se emplear\u00edan no son las adecuadas aunque est\u00e1 de acuerdo en la soluci\u00f3n del problema de las descargas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se opone a la ley SOPA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple se ha opuesto a la ley SOPA afirmando que las medidas que se emplear\u00edan no son las adecuadas aunque est\u00e1 de acuerdo en la soluci\u00f3n del problema de las descargas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-26T11:01:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Censurado.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Censurado.jpg\",\"width\":550,\"height\":300,\"caption\":\"Censurado\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/\",\"name\":\"Apple se opone a la ley SOPA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-26T11:01:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple se ha opuesto a la ley SOPA afirmando que las medidas que se emplear\\u00edan no son las adecuadas aunque est\\u00e1 de acuerdo en la soluci\\u00f3n del problema de las descargas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-opone-a-la-ley-sopa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5699"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17564,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions\/17564"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5702"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}