{"id":7548,"date":"2012-09-24T11:49:03","date_gmt":"2012-09-24T09:49:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7548"},"modified":"2021-10-17T13:42:17","modified_gmt":"2021-10-17T11:42:17","slug":"fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/","title":{"rendered":"Fantastical: crea, edita y visualiza eventos y recordatorios desde la barra de men\u00fas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Fantastical.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Fantastical.png\" alt=\"Fantastical\" title=\"Fantastical\" width=\"550\" height=\"389\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7550\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Fantastical.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Fantastical-300x212.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el d\u00eda de hoy os queremos mostrar <strong>Fantastical<\/strong>, una incre\u00edble <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> con la que <strong>podr\u00e1s editar tus calendarios de iCal y recordatorios desde la barra de men\u00fas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n se materializa en forma de <strong>ventana flotante que se ejecuta desde la barra de men\u00fas,<\/strong> desde ella podremos ver todo el contenido que tenemos en iCal y agregar nuevo. Podemos navegar entre los meses, crear eventos, editar los existentes y a\u00f1adir recordatorios.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mostrar-Eventos-en-Fantastical.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mostrar-Eventos-en-Fantastical.png\" alt=\"Mostrar Eventos en Fantastical\" title=\"Mostrar Eventos en Fantastical\" width=\"478\" height=\"268\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7552\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mostrar-Eventos-en-Fantastical.png 478w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mostrar-Eventos-en-Fantastical-300x168.png 300w\" sizes=\"(max-width: 478px) 100vw, 478px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Uno de los puntos positivos de esta aplicaci\u00f3n es que <strong>es muy f\u00e1cil de usar,<\/strong> de tama\u00f1o reducido y accesible en cualquier momento. <strong>La vista principal es la del calendario en el que estamos, los recordatorios<\/strong> (podemos configurar cuantos queremos mostrar) <strong>y los eventos m\u00e1s cercanos.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Crear-eventos-iCal-en-Fantastical.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Crear-eventos-iCal-en-Fantastical.png\" alt=\"Crear eventos iCal en Fantastical\" title=\"Crear eventos iCal en Fantastical\" width=\"550\" height=\"361\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7551\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Crear-eventos-iCal-en-Fantastical.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Crear-eventos-iCal-en-Fantastical-300x197.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A la hora de crear un evento, <strong>tiene un motor muy potente que hace que con solo escribir podamos rellenar la mayor\u00eda de los campos autom\u00e1ticamente.<\/strong> Un ejemplo de esto es que si en el cuadro ponemos \u00abVisitar a Pap\u00e1 en Pamplona de 12:00 a 15:00 el 27 de septiembre\u00bb la aplicaci\u00f3n crea un evento llamado Visitar a Pap\u00e1, en la ubicaci\u00f3n pone Pamplona, el horario lo pone de 12 a 15 y lo crea para el 27 de septiembre, todo muy sencillo y autom\u00e1tico.<\/p>\n<p>Con la aplicaci\u00f3n tambi\u00e9n <strong>podemos sincronizar otros servicios como los de Google,<\/strong> por lo que podemos tener sincronizaci\u00f3n en caso de tener un dispositivo Android.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Editar-eventos-de-iCal-en-Fantastical.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Editar-eventos-de-iCal-en-Fantastical.png\" alt=\"Editar eventos de iCal en Fantastical\" title=\"Editar eventos de iCal en Fantastical\" width=\"550\" height=\"268\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7553\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Editar-eventos-de-iCal-en-Fantastical.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Editar-eventos-de-iCal-en-Fantastical-300x146.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iCal<\/strong> es una aplicaci\u00f3n muy completa pero que en algunos momentos puede resultar inc\u00f3moda porque es una ventana bastante grande, <strong>lo que me gustar\u00eda destacar mucho de Fantastical es la facilidad con la que podemos crear y editar los eventos sin ning\u00fan problema.<\/strong><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n tiene un precio  de <strong>15,99\u20ac y est\u00e1 disponible a trav\u00e9s de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> o de su propia tienda.<\/strong> Si lo dese\u00e1is, ten\u00e9is una <strong>versi\u00f3n de prueba<\/strong> para que pod\u00e1is saber un poco m\u00e1s sobre sus funcionalidades.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/flexibits.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flexibits<\/a><br \/>\nCompra | <a href=\"http:\/\/clkuk.tradedoubler.com\/click?p=24364&#038;a=2266124&#038;url=https%3A%2F%2Fitunes.apple.com%2Fes%2Fapp%2Ffantastical%2Fid435003921%3Fmt%3D12%26uo%3D4%26partnerId%3D2003\">Mac App Store<\/a> | <a href=\"https:\/\/sites.fastspring.com\/flexibits\/instant\/fantastical?source=flexibits\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flexibits Store<\/a> | <a href=\"http:\/\/clkuk.tradedoubler.com\/click?p=24364&#038;a=2266124&#038;url=https%3A%2F%2Fitunes.apple.com%2Fes%2Fapp%2Ffantastical%2Fid575647534%3Fmt%3D8%26uo%3D4%26partnerId%3D2003\">AppStore<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el d\u00eda de hoy os queremos mostrar Fantastical, una incre\u00edble aplicaci\u00f3n con la que podr\u00e1s editar tus calendarios de iCal y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7550,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[802,2205,542,2239,1809,1811,385,318,18,1349,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fantastical: crea, edita y visualiza eventos y recordatorios desde la barra de men\u00fas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fantastical es una aplicaci\u00f3n muy sencilla que te permitir\u00e1 manejar tus calendarios y recordatorios desde la barra de men\u00fas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fantastical: crea, edita y visualiza eventos y recordatorios desde la barra de men\u00fas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fantastical es una aplicaci\u00f3n muy sencilla que te permitir\u00e1 manejar tus calendarios y recordatorios desde la barra de men\u00fas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-24T09:49:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:42:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Fantastical.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"389\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Fantastical.png\",\"width\":550,\"height\":389,\"caption\":\"Fantastical\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/\",\"name\":\"Fantastical: crea, edita y visualiza eventos y recordatorios desde la barra de men\\u00fas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-24T09:49:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:42:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fantastical es una aplicaci\\u00f3n muy sencilla que te permitir\\u00e1 manejar tus calendarios y recordatorios desde la barra de men\\u00fas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7548"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7548"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7548\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17769,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7548\/revisions\/17769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7548"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7548"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7548"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}