{"id":1284,"date":"2011-02-23T17:45:10","date_gmt":"2011-02-23T16:45:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1284"},"modified":"2023-01-29T12:52:00","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:00","slug":"keynote-el-miercoles-2-de-marzo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/","title":{"rendered":"Keynote el mi\u00e9rcoles 2 de Marzo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/keynote-iPad-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/keynote-iPad-2.jpg\" alt=\"\" title=\"keynote iPad 2\" width=\"530\" height=\"480\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3435\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/keynote-iPad-2.jpg 530w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/keynote-iPad-2-300x272.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 530px) 100vw, 530px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nosotros especulamos que tal vez ma\u00f1ana presentasen los nuevos <strong>MacBook Pro<\/strong> y por la red corr\u00eda un rumor de que el mi\u00e9rcoles 2 de marzo habr\u00eda un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\" title=\"Keynote\">keynote<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAll Things Digital (la que hab\u00eda lanzado dicho rumor) no se equivocaba y <strong>Apple ya ha enviado las invitaciones de prensa para que acudan a ella.<\/strong><\/p>\n<p>Tal vez ma\u00f1ana no presenten nada (ser\u00eda lo l\u00f3gico) pero <strong>el mi\u00e9rcoles de la semana que viene querremos ver que sale el nuevo iPad 2<\/strong> para saber su dise\u00f1o y todo lo que lleva, tambi\u00e9n sabremos si los <strong>MacBook Pro<\/strong> reciben actualizaci\u00f3n o no y si junto a ellos les llega el turno a los <strong>iMac<\/strong> aunque todo pinta a que el hecho de que pongan el icono de <strong>Calendario<\/strong> de <strong>iOS<\/strong> pueda suponer que hablen de <strong>iOS<\/strong> m\u00e1s que de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong>, todo lo veremos la semana que viene.<\/p>\n<p>Esto se ver\u00e1 el mi\u00e9rcoles 2 probablemente via web como las \u00faltimas veces a las 10 de la ma\u00f1ana hora local de California en el <strong>Yerba Buena Center<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>En Espa\u00f1a ser\u00e1 a las 19:00 p.m hora peninsular<\/strong> y en caso de que lo retransmitan por web <strong>estaremos comentando las novedades por <a href=\"http:\/\/twitter.com\/MacSferaBlog\">Twitter<\/a> y por <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/MacSfera\/238993849461667\">Facebook<\/a><\/strong> aunque puede que usemos alg\u00fan sistema para comentarlo en la web.<\/p>\n<p>Vosotros \u00bfcre\u00e9is que estar\u00e1 <strong>Steve Jobs<\/strong> al pie del evento o se encargar\u00e1 <strong>Tim Cook<\/strong>?<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-confirma-oficialmente-el-evento-del-proximo-dia-2-de-marzo-el-nuevo-ipad-se-acerca\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nosotros especulamos que tal vez ma\u00f1ana presentasen los nuevos MacBook Pro y por la red corr\u00eda un rumor de que el mi\u00e9rcoles<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3435,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,2218,272,116,16,2221,2210,2229,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote el mi\u00e9rcoles 2 de Marzo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple va a celebrar una keynote en la que va a presentar el iPad 2.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote el mi\u00e9rcoles 2 de Marzo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple va a celebrar una keynote en la que va a presentar el iPad 2.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-23T16:45:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/keynote-iPad-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"530\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"480\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/keynote-iPad-2.jpg\",\"width\":530,\"height\":480,\"caption\":\"keynote iPad 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/\",\"name\":\"Keynote el mi\\u00e9rcoles 2 de Marzo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-23T16:45:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple va a celebrar una keynote en la que va a presentar el iPad 2.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1284"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1284"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1284\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17320,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1284\/revisions\/17320"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3435"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1284"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1284"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1284"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}