{"id":8935,"date":"2013-04-25T20:06:41","date_gmt":"2013-04-25T19:06:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8935"},"modified":"2023-01-29T12:58:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:47","slug":"las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/","title":{"rendered":"Las entradas para la WWDC se agotan en dos minutos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Entradas-agotadas-WWDC.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Entradas-agotadas-WWDC.jpg\" alt=\"Entradas agotadas WWDC\" width=\"550\" height=\"356\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8936\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Entradas-agotadas-WWDC.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Entradas-agotadas-WWDC-300x194.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta tarde a las 19:00 horas en horario peninsular sal\u00edan a la venta las entradas para la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a><\/strong>, pues bien, <strong>se han agotado todas y cada una de ellas en apenas dos minutos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado se tard\u00f3 un total de dos horas en vender todas <strong>y se pensaba que era algo r\u00e1pido,<\/strong> a d\u00eda de hoy ese periodo es rid\u00edculo teniendo en cuenta que <strong>solo se ha tardado dos minutos.<\/strong> En esos dos minutos han pasado muchas cosas: <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha generado 8 millones de d\u00f3lares,<\/strong> algunos afortunados han confirmado su entrada, otros muchos desarrolladores han sentido mucha pena al descubrir que no pod\u00edan ir al evento y, gente como yo, <strong>hemos quedado asombrados por el poco tiempo en el que se ha agotado todo.<\/strong><\/p>\n<p>No sabemos si esto puede ser un error y resulta que el sistema no ha aguantado, <strong>o tal vez sea porque hab\u00eda fecha prevista<\/strong> y previamente anunciada (en el pasado, la fecha sal\u00eda de repente), pero la realidad es que no quedaban entradas a los dos minutos de empezar la venta.<\/p>\n<p>Solo unos pocos afortunados m\u00e1s de menor edad podr\u00e1n acudir al evento puesto que <strong>Apple<\/strong>, como cada a\u00f1o, ha iniciado un proceso de selecci\u00f3n para que 150 estudiantes desarrolladores de todo el mundo puedan acudir al evento.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/tickets\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta tarde a las 19:00 horas en horario peninsular sal\u00edan a la venta las entradas para la WWDC, pues bien, se han<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8936,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[1188,2210,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Las entradas para la WWDC se agotan en dos minutos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Las entradas para la WWDC de Apple se han agotado en apenas dos minutos. En esos dos minutos, Apple se ha embolsado 8 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Las entradas para la WWDC se agotan en dos minutos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las entradas para la WWDC de Apple se han agotado en apenas dos minutos. En esos dos minutos, Apple se ha embolsado 8 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-25T19:06:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Entradas-agotadas-WWDC.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"356\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Entradas-agotadas-WWDC.jpg\",\"width\":550,\"height\":356,\"caption\":\"Entradas agotadas WWDC\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/\",\"name\":\"Las entradas para la WWDC se agotan en dos minutos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-25T19:06:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Las entradas para la WWDC de Apple se han agotado en apenas dos minutos. En esos dos minutos, Apple se ha embolsado 8 millones de d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-entradas-para-la-wwdc-se-agotan-en-dos-minutos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8935"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8935"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8935\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17838,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8935\/revisions\/17838"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8936"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8935"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8935"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8935"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}