{"id":137,"date":"2010-08-10T21:10:00","date_gmt":"2010-08-10T19:10:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/08\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-mac-os-x\/"},"modified":"2016-03-13T23:31:32","modified_gmt":"2016-03-13T22:31:32","slug":"opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard\/","title":{"rendered":"Opini\u00f3n MacBook Pro 13\u201d y OS X Snow Leopard"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\" alt=\"\" title=\"carcasa macbook pro\" width=\"550\" height=\"186\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3040\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de diecisiete d\u00edas con el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\">MacBook Pro<\/a> en mis manos y controlando el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\">OS X<\/a><\/strong>, tengo una opini\u00f3n objetiva sobre el ordenador y el sistema operativo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A simple vista el ordenador parece normal, pero una vez que lo coges es algo alucinante, es much\u00edsimo m\u00e1s fino de lo que pueda parecer en un v\u00eddeo (2,5cm aproximadamente), tiene un peso de 2 Kg (m\u00e1s o menos) y aunque parece que por ser de aluminio se va a calentar un mont\u00f3n, no es cierto, alcanza temperaturas m\u00e1s c\u00e1lidas solo cuando renderizas un v\u00eddeo o realizas muchas tareas a la vez y que sean pesadas para la memoria gr\u00e1fica.<\/p>\n<p>El hecho de que <strong>Apple<\/strong> sea el que ha creado el sistema operativo y el ordenador es muy beneficioso porque compagina a la perfecci\u00f3n el hardware externo con las funciones del SO y eso es algo que no todos los PCs consiguen.<\/p>\n<p>Todo el hardware externo del teclado, el punto de alimentaci\u00f3n, la c\u00e1mara <strong>iSight<\/strong>, la retroiluminaci\u00f3n, la bater\u00eda, los sensores, etc&#8230; hacen que la interacci\u00f3n con el <strong>Mac<\/strong> sea impresionante, el ordenador se encarga pr\u00e1cticamente de todo y ayuda un mont\u00f3n porque no tienes que hacer pr\u00e1cticamente nada.<\/p>\n<p>Ya digo, es muy ligero, muy fino y el hecho de que sea entero de aluminio no implica que est\u00e9 caliente, en mi opini\u00f3n, tiene una temperatura agradable, se est\u00e1 c\u00f3modo escribiendo y no te sudan las manos, siempre que se le pueda meter un refrigerador externo vendr\u00e1 mucho mejor (yo lo he testado sin refrigerador).<\/p>\n<p>Una cosa que me gusta mucho es que no tenga ninguna ranura de ventilaci\u00f3n a simple vista, la parte inferior est\u00e1 totalmente cerrada, lo que es mucho mejor, ya que puedes apoyarlo en superficies que se adapten al molde de la carcasa sin que \u00e9ste se sobrecaliente (la cama), ya que con otros ordenadores, esa superficie se adaptar\u00eda a las ranuras y provocar\u00edan que se calentase mucho.<\/p>\n<p>El <strong>OS X<\/strong> es un sistema operativo que me encanta, mucha gente puede tener miedo a pasarse a \u00e9l porque ya saben mucho sobre Windows, pero la verdad, es muy sencillo, intuitivo en todo momento y da gusto navegar por \u00e9l. Es el m\u00e1s r\u00e1pido que he visto, rara vez se queda colgado y en el caso de que lo haga (nada es perfecto) cuando le dices que, en tono de Windows ser\u00eda \u00abFinalizar tarea\u00bb (en <strong>Mac<\/strong> es \u00abForzar salida\u00bb), al instante lo hace, no se queda esperando, no, la finaliza al instante.<\/p>\n<p>Lo admito, se me han bloqueado dos aplicaciones, <strong>Finder<\/strong> y <strong>Gimp<\/strong>. Con <strong>Finder<\/strong> solo hay que reiniciarlo, y se hace del mismo modo que al cerrarlo, con <strong>Gimp<\/strong> es una cosa distinta, se inicia con otra aplicaci\u00f3n de <strong>Mac<\/strong> y yo no lo sab\u00eda y bueno, es otra historia. La cosa es que se me pill\u00f3 y forc\u00e9 su salida y se cerr\u00f3 inmediatamente.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n admito, por mucho que me fastidie (jajaja), que se me bloqueo de una manera bestial, tuve que apagarlo con el bot\u00f3n Power y volver a iniciarlo. Creo que se bloque\u00f3 por Flash, justo le hab\u00eda dado al bot\u00f3n de reproducir de Megav\u00eddeo, pero como no soy un experto, no puedo afirmarlo a ciencia cierta. Despu\u00e9s de ese bloqueo todo fue normal, como si no hubiese pasado nada.<\/p>\n<p>Por lo dem\u00e1s, va rapid\u00edsimo, las <strong>aplicaciones<\/strong> de terceros parecen que son de la propia compa\u00f1\u00eda de lo bien que van, adem\u00e1s muchas de ellas est\u00e1n adaptadas a las funciones multit\u00e1ctiles del <strong>trackpad<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>: Es un ordenador que por su precio no est\u00e1 nada mal, merece la pena y me encanta, va como un tiro, las tareas las ejecuta con normalidad sin bloquearse (hay excepciones).<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe title=\"YouTube video player\" width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/4dH9kB8A3Dk\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de diecisiete d\u00edas con el MacBook Pro en mis manos y controlando el OS X, tengo una opini\u00f3n objetiva sobre el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3040,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,22],"tags":[264,265,129,2208,2221,174,273,2211,260,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Opini\u00f3n MacBook Pro 13\u201d y Mac OS X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Opini\u00f3n sobre el MacBook Pro de 13&quot; y del sistema operativo OS X Snow Leopard.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13\u201d-y-os-x-snow-leopard\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Opini\u00f3n MacBook Pro 13\u201d y Mac OS X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Opini\u00f3n sobre el MacBook Pro de 13&quot; y del sistema operativo OS X Snow Leopard.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13\u201d-y-os-x-snow-leopard\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-08-10T19:10:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:31:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"186\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\",\"width\":550,\"height\":186,\"caption\":\"Carcasa MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard\/\",\"name\":\"Opini\\u00f3n MacBook Pro 13\\u201d y Mac OS X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-08-10T19:10:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:31:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Opini\\u00f3n sobre el MacBook Pro de 13\\\" y del sistema operativo OS X Snow Leopard.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/137"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=137"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/137\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=137"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=137"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}