{"id":2630,"date":"2011-06-05T13:00:09","date_gmt":"2011-06-05T12:00:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2630"},"modified":"2023-01-29T12:59:44","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:44","slug":"isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/","title":{"rendered":"iSteve, la biograf\u00eda de Steve Jobs ya puede reservarse"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iSteve.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iSteve.jpg\" alt=\"\" title=\"iSteve\" width=\"395\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3716\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iSteve.jpg 395w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iSteve-198x300.jpg 198w\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iSteve<\/strong>, la famosa biograf\u00eda autorizada sobre <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\/\" title=\"Steve Jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong> <strong>ya est\u00e1 disponible para su reserva.<\/strong> Desde Amazon te dan la posibilidad de que reserves un ejemplar que <strong>estar\u00e1 disponible a partir del 6 de marzo de 2012.<\/strong> Al parecer el libro ya tiene portada, fecha de salida y un precio, <strong>19.80$.<\/strong> Tambi\u00e9n sabemos que constar\u00e1 con <strong>488 p\u00e1ginas<\/strong> y de momento solo est\u00e1 <strong>disponible en ingl\u00e9s.<\/strong><br \/>\n<!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Desde el reconocido autor <strong>Walter Isaacson<\/strong> viene la biograf\u00eda hist\u00f3rica del cofundador de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong>, <strong>Steve Jobs<\/strong>. En <strong>iSteve<\/strong>, <strong>iSaacson<\/strong> ofrece un extraordinario relato de la vida personal profesional y el empleo de <strong>Steve Jobs<\/strong>. Provienen de tres a\u00f1os de entrevistas exclusivas y sin precedentes, <strong>Isaacson<\/strong> ha llevado trabajos, as\u00ed como extensas entrevistas con miembros de la familia.<br \/>\n<strong>iSteve<\/strong> es el relato definitivo de los m\u00e1s grandes innovadores de su generaci\u00f3n.<\/p><\/blockquote>\n<p>Esa es la descripci\u00f3n del libro que Amazon nos ofrece y no pinta nada mal, conocer cosas que no se han hecho p\u00fablicas o si se han hecho p\u00fablicas nunca de manera tan detallada. 488 p\u00e1ginas para saber m\u00e1s sobre la empresa y su cofundador.<\/p>\n<p>Espero que con el paso del tiempo, hasta la fecha de salida, nos lleguen buenas noticias de su <strong>traducci\u00f3n a otros idiomas<\/strong> porque de lo contrario mucho p\u00fablico se quedar\u00e1 sin leerla.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/authorized-steve-jobs-biography-available-for-pre-order\/98597\">Cult of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iSteve, la famosa biograf\u00eda autorizada sobre Steve Jobs ya est\u00e1 disponible para su reserva. Desde Amazon te dan la posibilidad de que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3716,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[33,131,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iSteve, la biograf\u00eda de Steve Jobs ya puede reservarse<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs, iSteve ya se puede reservar en Amazon para su salida el 6 de marzo de 2012.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iSteve, la biograf\u00eda de Steve Jobs ya puede reservarse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs, iSteve ya se puede reservar en Amazon para su salida el 6 de marzo de 2012.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-05T12:00:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iSteve.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"395\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iSteve.jpg\",\"width\":395,\"height\":600,\"caption\":\"iSteve\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/\",\"name\":\"iSteve, la biograf\\u00eda de Steve Jobs ya puede reservarse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-05T12:00:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La biograf\\u00eda de Steve Jobs, iSteve ya se puede reservar en Amazon para su salida el 6 de marzo de 2012.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-la-biografia-de-steve-jobs-ya-puede-reservarse\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2630"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17404,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2630\/revisions\/17404"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}