{"id":177,"date":"2010-10-20T20:17:00","date_gmt":"2010-10-20T19:17:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/keynote-20-de-octubre\/"},"modified":"2021-10-17T12:42:39","modified_gmt":"2021-10-17T10:42:39","slug":"resumen-keynote-20-de-octubre-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/","title":{"rendered":"Resumen keynote 20 de octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/keynote-Back-to-the-Mac.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3207\" title=\"keynote Back to the Mac\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/keynote-Back-to-the-Mac.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"365\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/keynote-Back-to-the-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/keynote-Back-to-the-Mac-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\">keynote<\/a><\/strong> del 20 de octubre acaba de finalizar y la verdad es que tenemos algunas sorpresas, pero que ya se sab\u00edan. Se empezaron hablando de las impresionantes cifras y bueno, es el mejor trimestre fiscal de <strong>Apple<\/strong>, han conseguido vender lo no vendido y con mucha clase. Han actualizado <strong>iLife<\/strong> con nuevas funciones en todos sus productos.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<h2>iPhoto<\/h2>\n<p>Ahora <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphoto\">iPhoto<\/a> se puede poner en pantalla completa e incluye un mont\u00f3n de funciones nuevas como nuevas formas de ver las fotos, de clasificarlas seg\u00fan el lugar, ver una animaci\u00f3n estilo <strong>iPad<\/strong> y enviarlas de una manera sencilla. La nueva forma de enviarlo por <strong>Mail<\/strong>, pero sin hacer uso directo de <strong>Mail<\/strong>, y con diferentes plantillas de creaci\u00f3n para que te adaptes a lo mejor. Se puede ejecutar un panel de control donde informa sobre las Caras que tiene esa foto, el lugar donde se tom\u00f3, en que redes sociales se ha compartido, etc&#8230; al igual que su versi\u00f3n anterior puede crear libros fotogr\u00e1ficos de una manera realmente sencilla y autom\u00e1tica, si algo no te gusta, lo mueves y punto. Tambi\u00e9n puedes crear postales navide\u00f1as y seg\u00fan el proceso empleado para su traslaci\u00f3n a papel, tienen muy buena calidad.<\/p>\n<p>Tanto las postales como los libros se pueden ver de una manera sencillo estilo <strong>iBooks<\/strong> en <strong>iOS<\/strong>.<\/p>\n<h2>iMovie<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iMovie\">iMovie<\/a> se puede controlar el volumen de los click de una manera sencilla, se pueden incorporar efectos de sonido en el v\u00eddeo como por ejemplo, la voz que pone un robot. Ahora se puede alterar la velocidad del v\u00eddeo de una manera m\u00e1s simple y podemos meter otros efectos estilo Hollyboow,. Incorpora nuevos temas que hacen que la pel\u00edcula que quieras editar sea una gran producci\u00f3n. Se incluye una nueva funci\u00f3n llamada <strong>StoryBoard<\/strong> que permite meter peque\u00f1os fragmentos de v\u00eddeo en la presentaci\u00f3n de una pel\u00edcula, y que se pone de forma autom\u00e1tica, claro ejemplo el del estreno de una nueva pel\u00edcula que pone im\u00e1genes de corta duraci\u00f3n y las intercala con texto (act\u00faa Nicolas Cage, Verano 2010, etc&#8230;). Ahora se puede tambi\u00e9n con Facebook y Vimeo (entre otros) (YouTube ya estaba disponible en la versi\u00f3n anterior).<\/p>\n<h2>GarageBand<\/h2>\n<p>Esta nueva edici\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/garageband\">GarageBand<\/a> viene cargadita de buenas mejoras, incluyen nuevos clips de guitarras y pianos, si alg\u00fan instrumento queda desfasado de tiempo, con un doble click podemos acceder a un men\u00fa en el cual podemos modificar par\u00e1metros de una manera muy simple. Las lecciones ahora est\u00e1n en HD y vienen m\u00e1s para distintos tipos de guitarras y de pianos. En el apartado de practicar, con un instrumento externo, podemos saber cuando nos equivocamos de nota o nos desfasamos en el tiempo, luego, podemos ver los errores y corregirlos.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ilife\">iLife<\/a><\/strong> ser\u00e1 gratuito para todos los nuevos usuarios de <strong>OS X<\/strong> y tendr\u00e1 un precio de <strong>49$<\/strong> para los antiguos usuarios.<\/p>\n<p>Tal y como se esperaba, <strong>Steve Jobs<\/strong> a permitido <strong>FaceTime<\/strong> entre los <strong>Mac<\/strong>, los <strong>iPod Touch 4G<\/strong> y los <strong>iPhone 4<\/strong>. La interfaz es muy sencilla y tiene muy buena pinta, cuando el dispositivo <strong>iOS<\/strong> cambia su orientaci\u00f3n, en el <strong>Mac<\/strong> se produce una transici\u00f3n muy sencilla que hace el mismo giro. Podemos descargarnos la versi\u00f3n beta desde <a href=\"http:\/\/apple.com\/mac\/facetime\">Apple<\/a><\/p>\n<h2>OS X<\/h2>\n<p><strong>Jobs<\/strong> descarta un posible acceso multit\u00e1ctil al sistema. Para empezar el dise\u00f1o de <strong>App Store<\/strong> para <strong>Mac<\/strong>, igual que la de <strong>iOS<\/strong> pero con todas las funciones trasladadas a <strong>Mac<\/strong>, puede que haya cr\u00edtica por parte de los usuarios al ver que el control total por parte de <strong>Apple<\/strong> en un ordenador no puede ser bueno, esperemos que se siga manteniendo la forma de instalar <strong>aplicaciones<\/strong> como hasta ahora.<\/p>\n<p>Una nueva funci\u00f3n se incorpora, la de <strong>Launchpad<\/strong> que mezcla <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-2\/\">Expos\u00e9, Dashboard y Spaces<\/a><\/strong> en uno adem\u00e1s de incorporar una nueva funci\u00f3n de poner todas las ventanas en pantalla completa. La aplicaci\u00f3n tambi\u00e9n permite ver todas las <strong>apps<\/strong> que tenemos instaladas en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\">OS X<\/a><\/strong> estilo <strong>iOS<\/strong>, con escritorios y la forma de interactuar entre ellas y entre las <strong>aplicaciones<\/strong> abiertas est\u00e1 muy bien. Todo esto se incorpora en el nuevo <strong>OS X Lion<\/strong> que estar\u00e1 disponible en verano del 2011.<\/p>\n<h2>One More Thing<\/h2>\n<p>Por \u00faltimo entramos en el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/one-more-thing\">One More Thing<\/a><\/strong> de esta <strong>keynote<\/strong> con la presentaci\u00f3n espectacular del nuevo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\">MacBook Air<\/a><\/strong>, con un dise\u00f1o COMPLETO unibody, muy delgado y muy ligero. Tiene una pantalla de 13&#8243; con una resoluci\u00f3n de 1440&#215;900, la misma que el <strong>MacBook Pro<\/strong> de 15&#8243;. Su bater\u00eda dura hasta 7 horas conectado en internet (aunque est\u00e1 en fase de pruebas) y en reposo la friolera de 30 d\u00edas. Ahora mismo est\u00e1n disponibles con un procesador Core 2 Duo a 1,4 o 1,86GHz, 2 GB de RAM, tarjeta gr\u00e1fica GeForze 320M de NVIDIA y emplea el almacenamiento en memorias flash en vez de en discos r\u00edgidos. Hay desde 64Gb hasta los 256 Gb, el m\u00e1s barato, de 11&#8243; cuesta 999\u20ac hasta los 1599\u20ac disponible desde hoy en <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbookair\/\">Apple<\/a><\/p>\n<p>Eso ha sido todo, que no poco de una <strong>keynote<\/strong> muy bien hecha, aunque he tenido que actualizar la p\u00e1gina una vez por que se trababa. Un 10 para los nuevos productos de <strong>Apple<\/strong>, un 10 para <strong>Steve Jobs<\/strong> y un 10 para las nuevas <strong>aplicaciones<\/strong> y el nuevo sistema operativo, la <strong>App Store<\/strong> es un tema pendiente y debido al d\u00eda de la semana en el que nos encontramos no puedo profundizar m\u00e1s, pero, este fin de semana s\u00ed y os pondr\u00e9 al d\u00eda con todas las funciones posibles en post divididos.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/1y7G1T9ktxg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La keynote del 20 de octubre acaba de finalizar y la verdad es que tenemos algunas sorpresas, pero que ya se sab\u00edan.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3207,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,1810,17,19,20],"tags":[2205,2214,2206,291,2239,289,81,301,109,9,272,11,124,255,127,16,139,2208,174,153,2210,279,175,2211,290,2222,300,302,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen keynote 20 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Explicaci\u00f3n de qu\u00e9 sucedi\u00f3 en la keynote del 20 de octubre Back to the Mac, con v\u00eddeo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen keynote 20 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Explicaci\u00f3n de qu\u00e9 sucedi\u00f3 en la keynote del 20 de octubre Back to the Mac, con v\u00eddeo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-20T19:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:42:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/keynote-Back-to-the-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/keynote-Back-to-the-Mac.jpg\",\"width\":550,\"height\":365,\"caption\":\"Keynote Back to the Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/\",\"name\":\"Resumen keynote 20 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-20T19:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:42:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Explicaci\\u00f3n de qu\\u00e9 sucedi\\u00f3 en la keynote del 20 de octubre Back to the Mac, con v\\u00eddeo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-20-de-octubre-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=177"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17285,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/177\/revisions\/17285"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3207"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}