{"id":12826,"date":"2016-01-20T20:05:24","date_gmt":"2016-01-20T19:05:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12826"},"modified":"2023-01-29T12:22:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:23","slug":"bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/","title":{"rendered":"Bloc Musical es la nueva aplicaci\u00f3n de Apple para componer m\u00fasica"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12828\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple.jpg\" alt=\"Bloc de Musica de Apple\" width=\"2500\" height=\"1545\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12828\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple-768x475.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple-1024x633.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado hoy una nueva aplicaci\u00f3n para iOS llamada Bloc Musical que espera ayudar a compositores y m\u00fasicos a crear y organizar sus ideas.<\/strong><\/p>\n<p>La app permite capturar todo tipo de sonido a trav\u00e9s del micr\u00f3fono del iPhone, iPad o iPod touch y lo almacena sin compresi\u00f3n permiti\u00e9ndonos organizarlos para escucharlos en un futuro, retocarlos o comentarlos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Su interfaz est\u00e1 enfocada para que capturar la creaci\u00f3n sea sencillo y r\u00e1pido,<\/strong> luego mide el tempo e identifica el estilo y los acordes. Adem\u00e1s, podemos a\u00f1adir instrumentos virtuales a la composici\u00f3n para ver c\u00f3mo queda o exportarlo a Garage Band para trabajar con m\u00e1s recursos.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n podemos organizar, puntuar y comentar las grabaciones realizadas para tener todo en orden y a mano. <strong>B\u00e1sicamente es una librer\u00eda de sonidos propios para todo m\u00fasico que quiera usarla.<\/strong><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n cuenta con peque\u00f1as propiedades como un afinador integrado, compatibilidad con Apple Music Connect o multiples m\u00e9todos de exportaci\u00f3n (iCloud Drive, compartir por e-mail, abrir en GarageBand, exportar al Mac o subirla a SoundCloud o YouTube).<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n est\u00e1 disponible <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/bloc-musical\/id1036437162?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en el App Store<\/a> de forma gratuita<\/strong> para los tres dispositivos iOS de Apple.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/music-memos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2016\/01\/20New-Music-Apps-from-Apple-Transform-iOS-Devices-into-Handheld-Studios-for-Songwriters-Beatmakers.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado hoy una nueva aplicaci\u00f3n para iOS llamada Bloc Musical que espera ayudar a compositores y m\u00fasicos a crear y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12828,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,2100,20],"tags":[2205,2320,9,2321,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bloc Musical es la nueva aplicaci\u00f3n de Apple para componer m\u00fasica<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bloc de M\u00fasica es la nueva aplicaci\u00f3n para iOS de Apple que albergar\u00e1 composiciones propias capturadas con el iPhone o el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bloc Musical es la nueva aplicaci\u00f3n de Apple para componer m\u00fasica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bloc de M\u00fasica es la nueva aplicaci\u00f3n para iOS de Apple que albergar\u00e1 composiciones propias capturadas con el iPhone o el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-20T19:05:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1545\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Bloc Musical es la nueva aplicaci\u00f3n de Apple para componer m\u00fasica\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Bloc de M\u00fasica es la nueva aplicaci\u00f3n para iOS de Apple que albergar\u00e1 composiciones propias capturadas con el iPhone o el iPad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/20200208\/Bloc-de-Musica-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Bloc-de-Musica-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1545,\"caption\":\"Bloc de Musica de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/\",\"name\":\"Bloc Musical es la nueva aplicaci\\u00f3n de Apple para componer m\\u00fasica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-20T19:05:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Bloc de M\\u00fasica es la nueva aplicaci\\u00f3n para iOS de Apple que albergar\\u00e1 composiciones propias capturadas con el iPhone o el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bloc-musical-la-nueva-aplicacion-apple-componer-musica\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12826"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12826"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12826\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18025,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12826\/revisions\/18025"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12826"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12826"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12826"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}