{"id":14536,"date":"2016-04-15T11:36:35","date_gmt":"2016-04-15T09:36:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14536"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/","title":{"rendered":"Nuestro planeta se merece nuestras mejores ideas"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14538\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde.jpg\" alt=\"Apple Store Bruselas manzana verde\" width=\"2500\" height=\"1367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14538\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde-1024x560.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/environment\/\" rel=\"noopener noreferrer\">una p\u00e1gina web<\/a> en la que habla de todas las medidas que est\u00e1 tomando la empresa para combatir el cambio clim\u00e1tico y mejorar el impacto que tienen en el planeta.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Aplicamos al medio ambiente la misma filosof\u00eda de innovaci\u00f3n que a nuestros productos. Estamos trabajando en nuevos proyectos de energ\u00eda solar para reducir nuestra huella de carbono. Elegimos materiales m\u00e1s ecol\u00f3gicos para que los procesos de fabricaci\u00f3n y los productos sean m\u00e1s seguros. Protegemos los bosques en explotaci\u00f3n y nos aseguramos de que tengan una gesti\u00f3n sostenible. Incluso hemos creado una forma a\u00fan m\u00e1s responsable de reciclar basada en el uso de\u00a0robots.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>El robot del que habla <a target=\"_blank\" title=\"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">es Liam<\/a>,<\/strong> lo conocimos en la <a target=\"_blank\" title=\"Keynote Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a> cuando se dedic\u00f3 un punto entero del evento al medio ambiente.<\/p>\n<p>A parte de mostrar m\u00e1s medidas que han tomado para evitar contaminar y reducir el uso de productos t\u00f3xicos en sus creaciones, tambi\u00e9n <strong>hablan del <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/images.apple.com\/euro\/environment\/d\/generic\/pdf\/Apple_Environmental_Responsibility_Report_2016.pdf\" rel=\"noopener noreferrer\">informe de progreso del 2016<\/a>,<\/strong> de <strong>una categor\u00eda en la App Store llamada <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/WebObjects\/MZStore.woa\/wa\/viewFeature?id=1090192916&amp;mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Apps para La Tierra<\/a><\/strong> donde hay un conjunto de aplicaciones que donar\u00e1n sus ingresos para proyectos de conservaci\u00f3n de la WWF, y de <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/education\/earth-day-lessons\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Lecciones del D\u00eda de la Tierra<\/a>, <strong>un proyecto para ayudar a los alumnos a explorar el mundo, conocerlo y comprenderlo mejor y a sentirse parte de \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>Echadle un ojo a la web si realmente os interesa este tema porque la verdad es que est\u00e1 repleta de informaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una p\u00e1gina web en la que habla de todas las medidas que est\u00e1 tomando la empresa para combatir el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14538,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123],"tags":[2205,2206,2403,2125,11,2369,943,2404],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuestro planeta se merece nuestras mejores ideas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla sobre el medio ambiente, el robot Liam para reciclar iPhones y Apps para La Tierra, un conjunto de aplicaciones que donan sus ingresos a la WWF.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuestro planeta se merece nuestras mejores ideas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla sobre el medio ambiente, el robot Liam para reciclar iPhones y Apps para La Tierra, un conjunto de aplicaciones que donan sus ingresos a la WWF.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-15T09:36:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuestro planeta se merece nuestras mejores ideas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla sobre el medio ambiente, el robot Liam para reciclar iPhones y Apps para La Tierra, un conjunto de aplicaciones que donan sus ingresos a la WWF.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/15113036\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Store-Bruselas-manzana-verde.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1367,\"caption\":\"Apple Store Bruselas manzana verde\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/\",\"name\":\"Nuestro planeta se merece nuestras mejores ideas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-15T09:36:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de Apple que habla sobre el medio ambiente, el robot Liam para reciclar iPhones y Apps para La Tierra, un conjunto de aplicaciones que donan sus ingresos a la WWF.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14536"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14536"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14536\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18080,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14536\/revisions\/18080"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14536"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14536"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}