{"id":16515,"date":"2017-04-04T18:55:40","date_gmt":"2017-04-04T16:55:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16515"},"modified":"2017-04-04T18:55:40","modified_gmt":"2017-04-04T16:55:40","slug":"el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/","title":{"rendered":"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16518\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16518\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg\" alt=\"Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-16518\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16518\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de Apple<br \/><\/p><\/div>\n<p>Ayer, <strong>Apple celebr\u00f3 una peque\u00f1a reuni\u00f3n privada con cinco periodistas tecnol\u00f3gicos en su campus<\/strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/daringfireball.net\/2017\/04\/the_mac_pro_lives\">gracias a \u00e9l<\/a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>En la reuni\u00f3n, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus<\/strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans<\/strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situaci\u00f3n que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la pol\u00e9mica con las actualizaciones.<\/strong> De esa reuni\u00f3n ha salido el futuro del Mac Pro.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el m\u00e1s vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.<\/p>\n<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target=\"_blank\" title=\"Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 d\u00f3lares (3.049 euros)\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/\">cuando se pusieron a la venta<\/a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina<\/a>.<\/p>\n<p>Much\u00edsimo tiempo en el que el mercado tecnol\u00f3gico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.<\/strong><\/p>\n<h2>El futuro Mac Pro modular<\/h2>\n<div id=\"attachment_16522\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16522\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg\" alt=\"Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-16522\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16522\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de Apple<\/p><\/div>\n<p>El equipo ya est\u00e1 trabajando en \u00e9l, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,<\/strong> de forma r\u00e1pida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.<\/strong><\/p>\n<p>As\u00ed lo ha confirmado Phil Schiller:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar \u00abredise\u00f1ando el Mac Pro\u00bb. Estamos trabajando en \u00e9l. Tenemos a un equipo trabajando duro en \u00e9l, y queremos dise\u00f1arlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, dise\u00f1ado para nuestros clientes.<\/p>\n<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro \u2013 que es por definici\u00f3n un sistema modular \u2013 haremos pantallas profesionales tambi\u00e9n. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este a\u00f1o; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo incre\u00edble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevar\u00e1 algo m\u00e1s para hacerlo que este a\u00f1o.<\/p>\n<p>Mientras tanto, sabemos que hay un n\u00famero de clientes que seguir\u00e1n comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos\u2026 era el tipo de sistema que quer\u00edan; otros, no.<\/p>\n<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haci\u00e9ndolas m\u00e1s r\u00e1pidas y mejores para que la inversi\u00f3n en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo dise\u00f1o, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.<\/p>\n<p>Las CPUs, las \u00faltimas de la l\u00ednea. Las GPUs, las \u00faltimas tambi\u00e9n, para ofrecer m\u00e1s rendimiento por d\u00f3lar para nuestros clientes que necesitan seguir compr\u00e1ndolo hasta que llegue el nuevo modelo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,<\/strong> era dif\u00edcil de actualizar y eso ha hecho que se lastre much\u00edsimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.<\/p>\n<p>Craig Federighi ahonda un poco m\u00e1s en el problema del Mac Pro actual:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Dise\u00f1amos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesit\u00e1bamos, y que pensamos que podr\u00eda servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el l\u00edmite t\u00e9rmico que necesit\u00e1bamos, o la capacidad t\u00e9rmica que necesit\u00e1bamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esper\u00e1bamos.<\/p>\n<p>Ser capaz de poner GPUs individuales m\u00e1s grandes requer\u00eda de un sistema de arquitectura diferente y m\u00e1s capacidad t\u00e9rmica que el sistema que hab\u00edamos dise\u00f1ado para acomodarlo. As\u00ed que se hizo bastante dif\u00edcil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patr\u00f3n por el que muchos m\u00e1s estaban encontr\u00e1ndose a s\u00ed mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generaci\u00f3n del iMac.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Schiller matiza:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que cre\u00edamos que era bueno para la mayor\u00eda de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los a\u00f1os ha sido tener una disposici\u00f3n para decir cuando algo no es lo que quer\u00edamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acert\u00f3 con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.<\/strong> En ello est\u00e1n aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:<\/p>\n<blockquote>\n<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes a\u00f1os. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado t\u00e9rmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo quer\u00edan, por eso hemos pedido al equipo que vaya m\u00e1s all\u00e1 y redise\u00f1e la arquitectura para presentar algo incre\u00edble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran m\u00e1s expansi\u00f3n y m\u00e1s actualizaci\u00f3n en el futuro. Cumplir\u00e1 muchas m\u00e1s necesidades.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Y aunque parec\u00eda que Apple hab\u00eda abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es as\u00ed porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendr\u00e1n unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.<\/strong> No se sabe nada m\u00e1s, simplemente que las presentar\u00e1n, as\u00ed que tocar\u00e1 esperar como poco un a\u00f1o.<\/p>\n<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visi\u00f3n de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.<\/strong> Lo m\u00e1s curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\">un adelanto<\/a>.<\/p>\n<p>Otro punto a destacar aqu\u00ed es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa p\u00fablica para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.<\/strong> Un cambio lento, pero un cambio.<\/p>\n<h2>Nuevos iMacs<\/h2>\n<div id=\"attachment_16519\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16519\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg\" alt=\"John Ternus hablando del Mac Pro Modular\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-16519\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16519\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de Apple<\/p><\/div>\n<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros p\u00e1rrafos, <strong>tambi\u00e9n tenemos confirmaci\u00f3n de nuevos iMacs.<\/strong><\/p>\n<p>Ya est\u00e1n trabajando en ellos y <strong>ser\u00e1n presentados en alg\u00fan momento de este a\u00f1o.<\/strong> No se ha especificado cu\u00e1ndo, pero s\u00ed que ser\u00e1 este a\u00f1o.<\/p>\n<p>El iMac, adem\u00e1s, <strong>contar\u00e1 con configuraciones espec\u00edficas para usuarios profesionales<\/strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio m\u00e1s usados por profesionales.<\/p>\n<p>Federighi ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Esa es una evoluci\u00f3n bastante incre\u00edble que hemos visto en la \u00faltima d\u00e9cada. El iMac original, nunca habr\u00edas pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las m\u00e1ximas configuraciones y es incre\u00edblemente potente y ocupa una fracci\u00f3n que el tradicional \u2013 ya sea edici\u00f3n de audio, edici\u00f3n de v\u00eddeo, gr\u00e1ficos, artes, etc. \u2013\u00a0todo habr\u00eda requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora est\u00e1n bien cubiertos por el iMac. Pero todav\u00eda podemos llevar al iMac mucho m\u00e1s all\u00e1 en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse a\u00fan m\u00e1s al mercado profesional.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Esto choca con el hecho de que est\u00e1n preparando un Mac Pro, porque est\u00e1n ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero as\u00ed es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.<\/strong><\/p>\n<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.<\/strong> El todo en uno podr\u00e1 volver a brillar tras estos dos a\u00f1os desaparecido.<\/p>\n<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados<\/h2>\n<div id=\"attachment_16520\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Mac-Pro.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16520\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Mac-Pro.jpg\" alt=\"Mac Pro\" width=\"2048\" height=\"1365\" class=\"size-full wp-image-16520\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Mac-Pro.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Mac-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Mac-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16520\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/iFPAXr\" target=\"_blank\">kazuhiko saika<\/a><\/p><\/div>\n<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrir\u00e1n una actualizaci\u00f3n de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.<\/strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.<\/p>\n<p>Hay que destacar que <strong>s\u00f3lo se actualizan los componentes.<\/strong> Nada de dise\u00f1o nuevo, puertos nuevos o cambios muy dr\u00e1sticos. No.<\/p>\n<p>Los nuevos Mac Pro contar\u00e1n con procesadores Xeon de cuatro y seis n\u00facleos, y gr\u00e1ficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo b\u00e1sico (2999 d\u00f3lares). El modelo superior contar\u00e1 con procesadores de seis y ocho n\u00facleos, y gr\u00e1ficas D500 dual hasta D800 dual (3999 d\u00f3lares).<\/p>\n<p>La \u00fanica pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanz\u00f3 junto a LG ofreciendo 5K externo,<\/strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga m\u00e1s, si actualizamos m\u00e1s componentes las cuentas no salen.<\/p>\n<h2>M\u00e1s datos sueltos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\" alt=\"Apple iMac logo\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15759\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La reuni\u00f3n sac\u00f3 a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y m\u00e1s.<\/strong> As\u00ed que vamos a verlos:<\/p>\n<ul>\n<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro<\/li>\n<li>La cuota de mercado de los Mac port\u00e1tiles frente a los Mac de escritorio es del 80\/20<\/li>\n<li>Los port\u00e1tiles son los m\u00e1s populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro<\/li>\n<li>El Mac Mini sigue siendo <em>\u00abun producto importante en la l\u00ednea\u00bb<\/em> y <em>\u00abno lo est\u00e1bamos tratando hoy aqu\u00ed porque es m\u00e1s una mezcla de consumo con algunos usos profesiones\u00bb<\/em><\/li>\n<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>\u00abHay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que est\u00e1n completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes\u00bb<\/em><\/li>\n<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa<\/li>\n<li>El modelo actual del Mac Pro destac\u00f3 por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>\u00abNo estamos listos para hablar de eso ahora. M\u00e1s adelante, estaremos encantados de hacerlo.\u00bb<\/em><\/li>\n<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>\u00abel c\u00f3digo escrito no puede ejecutarse bien con m\u00faltiples GPUs<\/em><sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000e51a99c0000000075d2348b_16515\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000e51a99c0000000075d2348b_16515\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000e51a99c0000000075d2348b_16515\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Como las que tienen los Mac Pro actuales.<\/span><em>, pero s\u00ed puede escalar a una sola GPU muy grande\u00bb<\/em><\/li>\n<li>La automatizaci\u00f3n sigue siendo parte importante en Apple: <em>\u00abCreemos que los scripts y la automatizaci\u00f3n en el sistema sigue siendo s\u00faper importante\u00bb<\/em> Tanto es as\u00ed que hace dos semanas se anunci\u00f3 que <a target=\"_blank\" title=\"Apple compra la app de automatizaci\u00f3n Workflow\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/\">Apple compraba Workflow<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina.jpg\" alt=\"MacBook Dorado Retina\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11138\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y con esto concluir\u00edan las novedades de esa peque\u00f1a reuni\u00f3n con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,<\/strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.<\/strong><\/p>\n<p>La primera parada ser\u00e1 el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de a\u00f1o, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traer\u00e1 aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.<\/p>\n<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya est\u00e1 trabajando para subsanarlo dise\u00f1ando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer, Apple celebr\u00f3 una peque\u00f1a reuni\u00f3n privada con cinco periodistas tecnol\u00f3gicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16517,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2206,2662,1587,2645,2218,2453,2661,2208,2224,2210,2230,184],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple se ha reunido con periodistas para anunciar que est\u00e1n trabajando en un nuevo Mac Pro modular, nuevos iMacs para profesionales y en pantallas propias.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple se ha reunido con periodistas para anunciar que est\u00e1n trabajando en un nuevo Mac Pro modular, nuevos iMacs para profesionales y en pantallas propias.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-04-04T16:55:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Phil-Schiller-y-Craig-Federighi-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1067\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple se ha reunido con periodistas para anunciar que est\u00e1n trabajando en un nuevo Mac Pro modular, nuevos iMacs para profesionales y en pantallas propias.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/04184020\/Phil-Schiller-y-Craig-Federighi-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Phil-Schiller-y-Craig-Federighi-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1067,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\",\"name\":\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-04T16:55:40+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-04T16:55:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple se ha reunido con periodistas para anunciar que est\\u00e1n trabajando en un nuevo Mac Pro modular, nuevos iMacs para profesionales y en pantallas propias.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16515"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16515"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16515\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16523,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16515\/revisions\/16523"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16515"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16515"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16515"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}