{"id":15685,"date":"2016-10-28T00:28:46","date_gmt":"2016-10-27T22:28:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15685"},"modified":"2021-10-17T12:57:28","modified_gmt":"2021-10-17T10:57:28","slug":"nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/","title":{"rendered":"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg\" alt=\"Nuevo MacBook Pro Touch Bar\" width=\"2041\" height=\"1185\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15687\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg 2041w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar-300x174.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar-1024x595.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2041px) 100vw, 2041px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy ha sido la <a target=\"_blank\"title=\"Hello again\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/hello-again\">keynote \u201cHello again\u201d<\/a> en la que Apple ha presentado el nuevo modelo de Mac, <strong>el <a target=\"_blank\"title=\"MacBook Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\">MacBook Pro<\/a> con Touch Bar y Touch ID.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Lo m\u00e1s destacado del nuevo MacBook Pro es la Touch Bar que sustituye las teclas de funci\u00f3n por una extensa pantalla retina que aportar\u00e1 dinamismo a la hora de usar el ordenador.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Dicha barra tambi\u00e9n incluye un sensor de huellas para que podamos usar Touch ID en el Mac,<\/strong> el primer ordenador que lo incorpora desde que se present\u00f3 con el iPhone 5s.<\/p>\n<h2>Touch Bar: dinamismo en estado puro<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Touch Bar MacBook Pro\" width=\"1785\" height=\"942\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15688\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg 1785w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-Bar-MacBook-Pro-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-Bar-MacBook-Pro-1024x540.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1785px) 100vw, 1785px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pantalla Retina multit\u00e1ctil que Apple ha introducido en un componente que llevaba siendo muy parecido casi desde su presentaci\u00f3n. <strong>La nueva Touch Bar aporta a los MacBook Pro una nueva forma de interactuar con el ordenador.<\/strong><\/p>\n<p>Gracias al dinamismo que tienen las pantallas t\u00e1ctiles, <strong>la Touch Bar cambia seg\u00fan la aplicaci\u00f3n que est\u00e9s usando, aportando controles y botones seg\u00fan la tarea que realicemos.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RDpOB-OXypQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>De esta forma, si estamos editando una foto veremos unas opciones y si estamos navegando por Internet veremos otras.<\/p>\n<p><strong>Se integra con macOS a la perfecci\u00f3n para que el sistema, sus aplicaciones, y las aplicaciones de terceros incluyan informaci\u00f3n \u00fatil en la barra<\/strong> con el fin de que el usuario pueda realizar tareas de una forma m\u00e1s sencilla y a golpe de dedo.<\/p>\n<p>Es m\u00e1s f\u00e1cil tocar algo con el dedo que llevar el cursor hasta \u00e9l. Navegar por una pantalla t\u00e1ctil es m\u00e1s c\u00f3modo tal y como nos han demostrado el iPhone y el iPad. <strong>\u00bfQu\u00e9 mejor que integrar en el Mac un componente t\u00e1ctil para facilitar las cosas?<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-ID-en-el-Mac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-ID-en-el-Mac.jpg\" alt=\"Touch ID en el Mac\" width=\"1940\" height=\"970\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15689\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-ID-en-el-Mac.jpg 1940w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-ID-en-el-Mac-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Touch-ID-en-el-Mac-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1940px) 100vw, 1940px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>incluye Touch ID,<\/strong> con lo que vamos a poder desbloquear el ordenador con nuestra huella, realizar compras e instalaciones de forma segura y r\u00e1pida y hasta usar Apple Pay <a target=\"_blank\"title=\"American Express anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/\">cuando llegue a Espa\u00f1a<\/a>. Lo adoro en el iPhone y lo adorar\u00e9 en el Mac.<\/p>\n<h2>M\u00e1s fino, ligero y sencillo<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg\" alt=\"Nuevos MacBook Pro con Touch Bar\" width=\"2500\" height=\"1307\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15690\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar-300x157.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar-1024x535.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El nuevo MacBook Pro incluye un redise\u00f1o que le hace ser m\u00e1s delgado y ligero.<\/strong> El modelo de 13 pulgadas tan solo mide 1,49 cm de alto y tiene un peso de 1,37 kg. El de 15 pulgadas, por su lado, sube a los 1,55 cm y 1,83 kg. Son los MacBook Pros m\u00e1s finos hechos hasta la fecha.<\/p>\n<p><strong>Todos los puertos han sido sustituidos por un total de 4 Thunderbolts 3 con interfaz USB-C.<\/strong> Esto se traduce en transferencias de hasta 40 Gb\/s, <strong>compatibilidad de monitores 5K<\/strong> y carga de energ\u00eda en cualquiera de los puertos.<\/p>\n<p>Nos despedimos del fabuloso MagSafe <a target=\"_blank\"title=\"Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\">en pos del dise\u00f1o<\/a> y la utilidad, ahora el cargador sirve tambi\u00e9n para transferir datos, energ\u00eda a otros dispositivos o transmitir imagen.<\/p>\n<p>La pantalla Retina tambi\u00e9n mejora, siendo un 67% m\u00e1s brillante y un 17% m\u00e1s fina que el modelo anterior. Posee la misma gama crom\u00e1tica que el <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">iPhone 7<\/a> y un contraste un 67% mayor que en <a target=\"_blank\"title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\">el modelo anterior<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Las teclas ahora son como las del <a target=\"_blank\"title=\"MacBoko\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\">MacBook<\/a>,<\/strong> m\u00e1s finas y firmes facilitando la estabilidad a la hora de pulsarlas y <strong>el trackpad cobra m\u00e1s protagonismo aumentando el tama\u00f1o en toda la superficie.<\/strong><\/p>\n<h2>El \u2018Pro\u2019 es por la potencia<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg\" alt=\"MacBook Pro Touch Bar Nuevo\" width=\"1364\" height=\"930\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15691\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg 1364w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo-293x200.jpg 293w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo-1024x698.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1364px) 100vw, 1364px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El MacBook Pro no se queda ah\u00ed, no, <strong>incluye procesadores Intel Core de sexta generaci\u00f3n<\/strong> que van desde los 2,9 GHz (i5) hasta los 2,9 GHz (i7) y una gr\u00e1fica Intel Iris 550 (13\u201d) y Radeon Pro 455 hasta 5GB de memoria GDDR5 (15\u201d).<\/p>\n<p>El modelo de 13 pulgadas cuenta con 8GB de RAM ampliable a 16 mientras que el de 15 equipa los 16 desde el principio.<\/p>\n<p><strong>Estos componentes hacen que el procesamiento de gr\u00e1ficos haya mejorado hasta un 130% en velocidad.<\/strong> En la comparativa de actividades (edici\u00f3n de v\u00eddeo, gr\u00e1ficos 3D y juegos), la mejora es notable.<\/p>\n<p>A pesar de reducir el grosor y el tama\u00f1o, <strong>el equipo mantiene las 10 horas de autonom\u00eda,<\/strong> que por si solas no est\u00e1n nada mal, pero si las comparamos con algunos equipos de la competencia, se quedan escasas.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Nuevos altavoces MacBook Pro\" width=\"2450\" height=\"1434\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15692\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg 2450w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro-1024x599.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2450px) 100vw, 2450px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El almacenamiento flash mejora en calidad,<\/strong> siendo m\u00e1s r\u00e1pido que modelos anteriores y aumentando la capacidad opcional hasta los 2 TB.<\/p>\n<p>Los ventiladores han evolucionado para eliminar mejor el aire gracias a las nuevas aspas de dise\u00f1o asim\u00e9trico.<\/p>\n<p>Y por \u00faltimo, <strong>el MacBook Pro incluye unos renovados altavoces que mejoran la salida de audio<\/strong> tanto en graves como en potencia ofreciendo el doble de rango din\u00e1mico. Adem\u00e1s, por primera vez en el modelo de 13 pulgadas, tienen salida directa como los modelos anteriores de 15 pulgadas.<\/p>\n<p>Fijaos si es potente el nuevo MacBook Pro que <strong>el modelo de 15 pulgadas es capaz de gestionar 2 pantallas externas 5K y dos sistemas RAID conectados a la vez.<\/strong><\/p>\n<h2>Adi\u00f3s MacBook Air<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg\" alt=\"MacBook Pro nuevo sin Touch Bar\" width=\"1364\" height=\"930\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15693\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg 1364w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar-293x200.jpg 293w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar-1024x698.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1364px) 100vw, 1364px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple se despide del MacBook Air con un MacBook Pro m\u00e1s sencillo que el descrito arriba:<\/p>\n<p><strong>Comparte dise\u00f1o pero carece de Touch Bar, Touch ID, cuenta con 2  puertos Thunderbolt 3 y unos componentes internos un poco m\u00e1s modestos.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma, el que lleg\u00f3 a ser el ordenador m\u00e1s fino y ligero del mundo ha quedado descatalogado (aunque lo siguen vendiendo en la web).<\/p>\n<p>El MacBook Air perdi\u00f3 protagonismo cuando <a target=\"_blank\"title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\">Apple present\u00f3 el MacBook<\/a>, <strong>quit\u00e1ndole el puesto de ligero y fino.<\/strong> Adem\u00e1s, qued\u00f3 sentenciado en el momento en el que Apple no lo actualiz\u00f3 y segu\u00eda equipando componentes antiguos como una pantalla no Retina.<\/p>\n<p>Con este MacBook Pro m\u00e1s asequible y de caracter\u00edsticas f\u00edsicas similares al MacBook Air, <strong>Apple espera que los consumidores del MacBook Air encuentren un equipo igual de ligero y m\u00e1s potente que les animen a dar el salto a las nuevas tecnolog\u00edas.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg\" alt=\"MacBook Pro con Touch Bar Nuevo\" width=\"2500\" height=\"1904\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15694\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo-263x200.jpg 263w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo-1024x780.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los nuevos MacBook Pro se pueden comprar ya de forma online<\/strong> por precios que van desde los 1700\u20ac hasta los 2200\u20ac en el modelo de 13\u201d sin configuraci\u00f3n extra, y de los 2700\u20ac a los 3200\u20ac en el modelo de 15\u00b7 sin configuraci\u00f3n extra.<\/p>\n<p><strong>Touch Bar aportar\u00e1 dinamismo y facilidad de interacci\u00f3n con las aplicaciones,<\/strong> muchas acciones al alcance de la mano. Y, sin duda, el nuevo dise\u00f1o y prestaciones har\u00e1n que el equipo dure mucho en el tiempo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WVPRkcczXCY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy ha sido la keynote \u201cHello again\u201d en la que Apple ha presentado el nuevo modelo de Mac, el MacBook Pro con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15687,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2567,16,2208,2573,2221,2210,2230,1564,2574,2374],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar: una pantalla t\u00e1ctil en el teclado para interactuar mejor con macOS y las aplicaciones. Mejora dise\u00f1o y prestaciones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar: una pantalla t\u00e1ctil en el teclado para interactuar mejor con macOS y las aplicaciones. Mejora dise\u00f1o y prestaciones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-27T22:28:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:57:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2041\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1185\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar: una pantalla t\u00e1ctil en el teclado para interactuar mejor con macOS y las aplicaciones. Mejora dise\u00f1o y prestaciones.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/28000538\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg\",\"width\":2041,\"height\":1185,\"caption\":\"Nuevo MacBook Pro Touch Bar\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\",\"name\":\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-27T22:28:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:57:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar: una pantalla t\\u00e1ctil en el teclado para interactuar mejor con macOS y las aplicaciones. Mejora dise\\u00f1o y prestaciones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15685"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15685"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15685\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15696,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15685\/revisions\/15696"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}