{"id":13681,"date":"2016-03-15T14:02:35","date_gmt":"2016-03-15T13:02:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13681"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/","title":{"rendered":"News tendr\u00e1 anuncios nativos en un futuro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13684\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News.jpg\" alt=\"Anuncios en la aplicacion News\" width=\"2500\" height=\"1492\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13684\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News-1024x611.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha subido a su plataforma de desarrolladores un PDF que contiene <strong>las gu\u00edas publicitarias de los anuncios que la empresa est\u00e1 preparando para su aplicaci\u00f3n News.<\/strong><\/p>\n<p>Siete tipos de anuncio diferentes podr\u00e1n ser mostrados en el feed de los distintos medios que leamos en News. Desde peque\u00f1os banners hasta otros que ocupan casi la totalidad de la pantalla pasando por contenido en formato de v\u00eddeo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tipos-de-anuncio-aplicacion-News.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13685\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tipos-de-anuncio-aplicacion-News.jpg\" alt=\"Tipos de anuncio aplicacion News\" width=\"2500\" height=\"824\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13685\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tipos-de-anuncio-aplicacion-News.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tipos-de-anuncio-aplicacion-News-300x99.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tipos-de-anuncio-aplicacion-News-1024x338.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Esos anuncios estar\u00e1n integrados con el contenido,<\/strong> aparecer\u00e1n como una noticia m\u00e1s y aparentemente no ser\u00e1n como los que podemos encontrar hoy en d\u00eda en ciertas aplicaciones que est\u00e1n siempre visibles. Adem\u00e1s, compartir\u00e1n la fuente que tengamos configurada para unificarse m\u00e1s con el contenido nativo que queremos leer.<\/p>\n<blockquote>\n<p>Los anuncios nativos se mostrar\u00e1n directamente en el contenido del feed, en la misma l\u00ednea que los art\u00edculos de News. Se mostrar\u00e1n con la misma fuente usada en News. Cada anuncio incluye un t\u00edtulo, un texto de resumen, una imagen peque\u00f1a y un texto distinguido con el nombre del patrocinador. Si un anunciante no proporciona el nombre, el anuncio mostrar\u00e1 el texto &#8216;Patrocinado&#8217; en el banner. Si el t\u00edtulo supera las 4 l\u00edneas, la descripci\u00f3n del anuncio no se mostrar\u00e1. Los anuncios nativos pueden enlazar a art\u00edculos en News.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>A principios de a\u00f1o, <a title=\"Apple cerrar\u00e1 iAd el 30 de junio\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-cerrara-iad-30-junio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple anunci\u00f3 que iba a cerrar iAd<\/a>, su servicio de publicidad para iOS. iAd era el sistema que se utilizaba para publicar anuncios tambi\u00e9n en News, <strong>de modo que es normal que se traiga un nuevo formato de anuncios para fomentar que los editores permitan que su contenido est\u00e9 disponible en News.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncio-texto-Apple-News.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13686\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncio-texto-Apple-News.jpg\" alt=\"Anuncio texto Apple News\" width=\"2500\" height=\"493\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13686\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncio-texto-Apple-News.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncio-texto-Apple-News-300x59.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncio-texto-Apple-News-1024x202.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a title=\"Nuevo iOS 9 - Creando y reinventando\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/#creando-y-reinventando\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cuando se plante\u00f3 News<\/a>, muchos medios dudaron si adaptar su contenido a la plataforma porque no hab\u00eda un buen medio para monetizar su trabajo. A Apple le interesa que la gente use News <strong>y por ello quiere poner todo tipo de ayudas para que a los editores realmente les interese publicar contenido.<\/strong><\/p>\n<p>De momento, News s\u00f3lo est\u00e1 disponible en dispositivos con idiomas en ingl\u00e9s. Es bien sabido que Apple est\u00e1 puliendo el sistema a fondo, e incluso quieren optimizar el contenido que hay <a title=\"Apple lanza documentaci\u00f3n para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">recomendando a los medios c\u00f3mo preparar sus noticias para News<\/a>.<\/p>\n<p>Este, por ello, <strong>no es m\u00e1s que un nuevo avance para lo que ser\u00eda la idea final de News.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">PDF<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/news-publisher\/iad\/Creative-Specifications.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/appleinsider.com\/articles\/16\/03\/14\/apple-outlines-news-app-ads-includes-native-ads-that-display-directly-in-content-feeds\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha subido a su plataforma de desarrolladores un PDF que contiene las gu\u00edas publicitarias de los anuncios que la empresa est\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13684,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2312,2205,2353,2311,2210,2232,1945],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>News tendr\u00e1 anuncios nativos en un futuro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La aplicaci\u00f3n News traer\u00e1 siete tipos de anuncios nativos que se encontrar\u00e1n en el feed para que los medios puedan remunerar sus escritos en la plataforma.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"News tendr\u00e1 anuncios nativos en un futuro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La aplicaci\u00f3n News traer\u00e1 siete tipos de anuncios nativos que se encontrar\u00e1n en el feed para que los medios puedan remunerar sus escritos en la plataforma.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-15T13:02:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1492\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"News tendr\u00e1 anuncios nativos en un futuro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La aplicaci\u00f3n News traer\u00e1 siete tipos de anuncios nativos que se encontrar\u00e1n en el feed para que los medios puedan remunerar sus escritos en la plataforma.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/15135258\/Anuncios-en-la-aplicacion-News.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Anuncios-en-la-aplicacion-News.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1492,\"caption\":\"Anuncios en la aplicacion News\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/\",\"name\":\"News tendr\\u00e1 anuncios nativos en un futuro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-15T13:02:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La aplicaci\\u00f3n News traer\\u00e1 siete tipos de anuncios nativos que se encontrar\\u00e1n en el feed para que los medios puedan remunerar sus escritos en la plataforma.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13681"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13681"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13681\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18061,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13681\/revisions\/18061"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13684"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13681"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13681"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13681"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}