{"id":5200,"date":"2011-10-08T16:12:04","date_gmt":"2011-10-08T14:12:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5200"},"modified":"2021-10-17T11:24:50","modified_gmt":"2021-10-17T09:24:50","slug":"twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/","title":{"rendered":"Twitter homenajea a Steve Jobs con una imagen de millones de tweets"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-hecho-con-tweets.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-hecho-con-tweets.png\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs hecho con tweets\" width=\"550\" height=\"502\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5201\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-hecho-con-tweets.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-hecho-con-tweets-300x274.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La red social Twitter decidi\u00f3 hacer un gran homenaje a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> y <strong>ha compuesto una imagen con millones de tweets de los usuarios que usaron el hastag #ThankYouSteve.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este hastag se propag\u00f3 por la red como un virus, us\u00e1ndolo millones de personas d\u00e1ndole las gracias al CEO tras conocer su <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte<\/a><\/strong>. Se convirti\u00f3 en Trending Topic en muy poco tiempo y los tweets recolectados son desde que empez\u00f3 hasta pasar 4.5 horas.<\/p>\n<p>El encargado de esto se llama <strong>Miguel Rios,<\/strong> ingeniero en Twitter y explica que los tweets est\u00e1n ordenados <strong>desde el m\u00e1s retweeteado hasta el menos,<\/strong> el m\u00e1s est\u00e1 en la esquina superior izquierda y el menos en la opuesta.<\/p>\n<p>La imagen es tan grande que tiene una resoluci\u00f3n de <strong>7000&#215;6386<\/strong>, si la descarg\u00e1is <strong>podr\u00e9is hacer zoom hasta encontraros,<\/strong> siempre y cuando hay\u00e1is tweeteado en esas 4.5 horas, pero ya os advierto que va a ser misi\u00f3n imposible encontraros.<\/p>\n<p>Un bonito gesto que se une al de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tributos-a-steve-jobs\" title=\"Tributos a Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">miles de personas<\/a> en todo el mundo.<\/p>\n<p>Tama\u00f1o original |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-made-by-tweets-Thankyousteve.png\" title=\"Steve Jobs made by tweets #thankyousteve\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacSfera<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/twitteroffice\/6219082960\/sizes\/l\/in\/photostream\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Twitter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La red social Twitter decidi\u00f3 hacer un gran homenaje a Steve Jobs y ha compuesto una imagen con millones de tweets de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5201,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,808,2210,2222,807,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Twitter homenajea a Steve Jobs con millones de tweets<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Twitter ha creado una imagen enorme con la figura de Steve Jobs hecha con los millones de tweets del hastag #thankyousteve\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Twitter homenajea a Steve Jobs con millones de tweets\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Twitter ha creado una imagen enorme con la figura de Steve Jobs hecha con los millones de tweets del hastag #thankyousteve\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-08T14:12:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:24:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-hecho-con-tweets.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-hecho-con-tweets.png\",\"width\":550,\"height\":502,\"caption\":\"Steve Jobs hecho con tweets\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/\",\"name\":\"Twitter homenajea a Steve Jobs con millones de tweets\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-08T14:12:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:24:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Twitter ha creado una imagen enorme con la figura de Steve Jobs hecha con los millones de tweets del hastag #thankyousteve\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/twitter-homenajea-a-steve-jobs-con-una-imagen-de-millones-de-tweets\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5200"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17540,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5200\/revisions\/17540"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5201"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}