{"id":5986,"date":"2011-12-18T13:54:56","date_gmt":"2011-12-18T12:54:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5986"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/","title":{"rendered":"La Apple Store de Murcia se hace m\u00e1s grande"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Murcia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Murcia.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Murcia\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5987\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Murcia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Murcia-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-murcia\" title=\"Apple Store Murcia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Murcia<\/a><\/strong> situada en el centro comercial <strong>Nueva Condomina<\/strong> se <strong>ha hecho m\u00e1s grande con una extensi\u00f3n del muro protector negro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En un art\u00edculo os comentamos que la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imagen-de-la-apple-store-de-murcia-en-el-centro-comercial-nueva-condomia\/\" title=\"Imagen de la Apple Store de Murcia en el centro comercial Nueva Condomina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple Store de Murcia<\/strong> tendr\u00eda unos <strong>600 metros cuadrados<\/strong><\/a> y ser\u00eda la m\u00e1s peque\u00f1a que actualmente tiene nuestro pa\u00eds pero, entre ayer y hoy, se le <strong>ha anexado el local contiguo con lo que el muro negro tambi\u00e9n se ha visto ampliado.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image.jpg\" alt=\"\" title=\"image\" width=\"550\" height=\"410\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5988\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las nuevas previsiones de tama\u00f1o de la tienda (seg\u00fan Emilcar) <strong>ser\u00edan de unos 821 metros cuadrados<\/strong> con lo que aumenta bastante el tama\u00f1o que se pueda dedicar a los clientes que es estimado de unos <strong>800 metros cuadrados<\/strong>.<\/p>\n<p>Por parte de <strong>Apple<\/strong> sigue sin haber una confirmaci\u00f3n del lugar y ni mucho menos de una fecha que <strong>puede haberse visto retrasada con esta indexaci\u00f3n.<\/strong> Dichas fechas pueden variar mucho, pero me temo que habr\u00e1 que esperar hasta el segundo trimestre de 2012.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image-1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image-1.jpg\" alt=\"\" title=\"image-1\" width=\"550\" height=\"737\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5989\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image-1.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/image-1-224x300.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/emilcar.es\/blog\/2011\/12\/18\/se-amplia-el-apple-store-de-murcia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Emilcar<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/javisus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zangolotino<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Apple Store de Murcia situada en el centro comercial Nueva Condomina se ha hecho m\u00e1s grande con una extensi\u00f3n del muro<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5987,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,986,1052,2235,1124,2210,1123],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Apple Store de Murcia se hace m\u00e1s grande<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store de Murcia ha anexado el local contiguo con lo que se hace m\u00e1s grande con unos 891 metros cuadrados de los cuales 800 ser\u00edan para el p\u00fablico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Apple Store de Murcia se hace m\u00e1s grande\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store de Murcia ha anexado el local contiguo con lo que se hace m\u00e1s grande con unos 891 metros cuadrados de los cuales 800 ser\u00edan para el p\u00fablico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-18T12:54:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Murcia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"411\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Murcia.jpg\",\"width\":550,\"height\":411,\"caption\":\"Apple Store Murcia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/\",\"name\":\"La Apple Store de Murcia se hace m\\u00e1s grande\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-18T12:54:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store de Murcia ha anexado el local contiguo con lo que se hace m\\u00e1s grande con unos 891 metros cuadrados de los cuales 800 ser\\u00edan para el p\\u00fablico.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5986"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5986"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5986\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17606,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5986\/revisions\/17606"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5987"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5986"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5986"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5986"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}