{"id":15622,"date":"2016-10-19T22:11:46","date_gmt":"2016-10-19T20:11:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15622"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"keynote-hello-again-27-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cHello again\u201d el 27 de octubre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg\" alt=\"Keynote Hello Again octubre\" width=\"860\" height=\"700\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15629\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Keynote-Hello-Again-octubre-246x200.jpg 246w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado hoy que el 27 de octubre celebrar\u00e1 una keynote llamada \u201cHello again\u201d en la que presentar\u00e1n nuevos modelos de los diferentes Macs.<\/strong><\/p>\n<p>Llevamos mucho tiempo sin una actualizaci\u00f3n en ning\u00fan modelo de Mac (<a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook en color oro rosa\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/\">desde abril<\/a> para ser exactos) de modo que ya toca conocer el futuro de los ordenadores de mesa de Apple.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Se ha hablado mucho de un nuevo MacBook Pro m\u00e1s fino, potente y con algunas prestaciones especiales como una pantalla encima del teclado. Yo, personalmente, tambi\u00e9n espero nuevos iMacs, Mac Pro y alg\u00fan que otro accesorio importante como la Thunderbolt Display Retina <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004ec2b88e0000000050f46798_15622\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004ec2b88e0000000050f46798_15622\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004ec2b88e0000000050f46798_15622\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Tampoco podemos esperar mucho m\u00e1s ya que hubo <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\">renovaci\u00f3n de perif\u00e9ricos hace poco<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<p><strong>El evento se celebrar\u00e1 a las 10 de la ma\u00f1ana en San Francisco, las 19:00 horario peninsular y, como suele ser habitual, esperamos streaming oficial del evento.<\/strong><\/p>\n<p>Yo, como suelo hacer, comentar\u00e9 la keynote en directo <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\">por Twitter<\/a> e ir\u00e9 publicando <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/hello-again\">todas las novedades<\/a> en el blog. Ya hab\u00eda ganas de ver avances en los ordenadores y dentro de una semana por fin las tendremos.<\/p>\n<p>A pesar de que <a target=\"_blank\"title=\"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\">macOS Sierra sali\u00f3 hace un mes<\/a>, no creo que haya presentaci\u00f3n alguna de novedades extra en el sistema, pero no os negar\u00e9 que me encantar\u00eda ver alguna que hayan querido guardar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado hoy que el 27 de octubre celebrar\u00e1 una keynote llamada \u201cHello again\u201d en la que presentar\u00e1n nuevos modelos de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15625,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2206,2239,2567,16,2208,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cHello again\u201d el 27 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La keynote \u201cHello again\u201d se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 27 de octubre y en ella veremos los nuevos Macs que Apple va a presentar ese d\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cHello again\u201d el 27 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La keynote \u201cHello again\u201d se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 27 de octubre y en ella veremos los nuevos Macs que Apple va a presentar ese d\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-19T20:11:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Keynote-Hello-Again.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"818\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"460\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cHello again\u201d el 27 de octubre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La keynote \u201cHello again\u201d se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 27 de octubre y en ella veremos los nuevos Macs que Apple va a presentar ese d\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/19221126\/Keynote-Hello-Again.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Keynote-Hello-Again.jpg\",\"width\":818,\"height\":460,\"caption\":\"Keynote Hello Again\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cHello again\\u201d el 27 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-19T20:11:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La keynote \\u201cHello again\\u201d se celebrar\\u00e1 el pr\\u00f3ximo 27 de octubre y en ella veremos los nuevos Macs que Apple va a presentar ese d\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hello-again-27-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15622"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15622"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15622\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15632,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15622\/revisions\/15632"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15622"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15622"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15622"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}