{"id":2701,"date":"2011-06-07T22:00:56","date_gmt":"2011-06-07T21:00:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2701"},"modified":"2021-10-17T12:39:27","modified_gmt":"2021-10-17T10:39:27","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg\" alt=\"\" title=\"Lion, iOS 5, iCloud, WWDC 11\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3743\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer tuvo lugar la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\/\" title=\"Keynote\">keynote<\/a><\/strong> de apertura de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\/\" title=\"WWDC 11\">WWDC 11<\/a><\/strong> y aqu\u00ed tenemos el resumen y la opini\u00f3n.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEn la conferencia se present\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a><\/strong>, <strong>iOS 5<\/strong> y el sistema <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong>. Este evento se desarroll\u00f3 en el centro <strong>Moscone de San Francisco<\/strong> y en la nota de prensa oficial <strong>Apple<\/strong> dec\u00eda que iba a estar presente <strong>Steve Jobs<\/strong> y algunos ingenieros de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Todo transcurri\u00f3 con normalidad, no hubo streaming y tuvimos que servirnos de otros medios que se encontraban all\u00ed. No voy a especular sobre la salud de <strong>Steve Jobs<\/strong> porque no la se y no voy sacar una conclusi\u00f3n por como se comport\u00f3 ayer.<\/p>\n<p>El comienzo de la <strong>keynote<\/strong> fue como todas, hablando de cifras, muy buenas cifras para Mac con un 28% de usuarios nuevos. Seguidamente sali\u00f3 a hablar <strong>Phil Schiller<\/strong> para presentar 10 nuevas funciones en <strong>OS X Lion.<\/strong><\/p>\n<p>Posteriormente sali\u00f3 a hablar <strong>Scott Forstall<\/strong> sobre <strong>iOS 5<\/strong> y presentar tambi\u00e9n 10 de sus nuevas funciones con demos incluidas. Descubrimos que <strong>Safari<\/strong> <strong>es el navegador m\u00e1s usado del mercado y que la c\u00e1mara del<\/strong> <strong>iPhone<\/strong> <strong>es una de las m\u00e1s populares del mercado<\/strong> (seg\u00fan Flickr) por no hablar de las cifras de <strong>iTunes Store<\/strong>, la <strong>App Store<\/strong> y <strong>iBook Store<\/strong>.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo <strong>Steve Job<\/strong>s decidi\u00f3 tomar el mando y presentarnos su nueva plataforma <strong>iCloud<\/strong>. Nadie mejor para expresar una nueva concepci\u00f3n de los archivos en l\u00ednea. Nos mostraron un poco la construcci\u00f3n de sus data centers.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Data-center-iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Data-center-iCloud.jpg\" alt=\"\" title=\"Data center iCloud\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3744\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Data-center-iCloud.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Data-center-iCloud-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En mi opini\u00f3n la <strong>keynote<\/strong> estuvo bien estructurada, las personas que salen a hablar saben que hablan para todo el mundo y por eso emplean un ingl\u00e9s muy claro con un vocabulario simple, algo que agradezco porque la traducci\u00f3n en el momento se complica. Nos molest\u00f3 que no lanzaran un streaming, no todos podemos (f\u00edsicamente) estar all\u00ed y tambi\u00e9n manejamos la informaci\u00f3n de modo que no podemos esperar a sacar la informaci\u00f3n de otros o esperar y ver otras dos horas m\u00e1s tarde toda la <strong>keynote<\/strong>.<\/p>\n<p>Pero ech\u00e1ndole un vistazo m\u00e1s preciso al v\u00eddeo puedo decir que tiene toques de humor y que las personas que han salido disfrutan cuando est\u00e1n ah\u00ed y eso transmite buenas vibraciones tanto al p\u00fablico como a los telespectadores. Sin duda una gran <strong>keynote<\/strong> con mucha informaci\u00f3n y como punto negativo el streaming.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer tuvo lugar la keynote de apertura de la WWDC 11 y aqu\u00ed tenemos el resumen y la opini\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3743,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,5,39,1810,17,19],"tags":[2214,2206,2239,1235,2217,9,115,255,127,14,134,16,2208,174,175,184,198,202,2222,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un resumen y opini\u00f3n sobre la keynote de apertura de la WWDC que se vio el lunes 6 de junio d\u00f3nde presentaron iCloud, OS X Lion y iOS 5.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un resumen y opini\u00f3n sobre la keynote de apertura de la WWDC que se vio el lunes 6 de junio d\u00f3nde presentaron iCloud, OS X Lion y iOS 5.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-07T21:00:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:39:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Lion, iOS 5, iCloud, WWDC 11\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-07T21:00:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:39:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un resumen y opini\\u00f3n sobre la keynote de apertura de la WWDC que se vio el lunes 6 de junio d\\u00f3nde presentaron iCloud, OS X Lion y iOS 5.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2701"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17401,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/revisions\/17401"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}