{"id":139,"date":"2010-08-20T21:02:00","date_gmt":"2010-08-20T19:02:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/08\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/"},"modified":"2021-10-17T13:53:26","modified_gmt":"2021-10-17T11:53:26","slug":"confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/","title":{"rendered":"Confirmadas las Apple Store en Barcelona y Madrid"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apple-store-barcelona.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apple-store-barcelona.jpg\" alt=\"\" title=\"apple store barcelona\" width=\"550\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3094\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apple-store-barcelona.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apple-store-barcelona-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> ya ha colocado los logotipos oficiales en las cristaleras de las <strong>Apple Store de La Maquinista y de Xanad\u00fa<\/strong>, como dijimos anteriormente con los rumores de dos nuevas <strong>Apple Store en Espa\u00f1a<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa <strong>Apple Store de Barcelona<\/strong> tendr\u00e1 unos 1.300 metros cuadrados y podr\u00eda inaogurarse en septiembre, en un periodo de dos semanas aproximadamente.<\/p>\n<p>Por otro lado, la <strong>Apple Store de Madrid<\/strong> contar\u00e1 con 1.000 metros, 300 metros menos que la de la capital cultural y se inaugurar\u00e1 una semana despu\u00e9s.<\/p>\n<p>Seg\u00fan el director del centro comercial, las negociaciones han durado bastante tiempo y <strong>Apple<\/strong> ha decidido establecer su tienda en ese centro comercial porque le encanta ese tipo de comercio y porque le gusta sus cifras de visitantes. Poco m\u00e1s queda por hacer m\u00e1s que esperar a las fechas exactas de inauguraci\u00f3n.<\/p>\n<p>Espero poder acudir a la inauguraci\u00f3n de la de <strong>Xanad\u00fa<\/strong>, si puedo por tiempo y si puedo por gente.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/Applesfera.com\/\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ya ha colocado los logotipos oficiales en las cristaleras de las Apple Store de La Maquinista y de Xanad\u00fa, como dijimos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3094,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,266,267,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Confirmadas las Apple Store en Barcelona y Madrid<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confirmadas las dos Apple Store de Espa\u00f1a, una en el centro comercial La Maquinista y otra en el centro comercial Xanadu, en Barcelona y en Madrid.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Confirmadas las Apple Store en Barcelona y Madrid\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confirmadas las dos Apple Store de Espa\u00f1a, una en el centro comercial La Maquinista y otra en el centro comercial Xanadu, en Barcelona y en Madrid.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-08-20T19:02:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:53:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apple-store-barcelona.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"336\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apple-store-barcelona.jpg\",\"width\":550,\"height\":336,\"caption\":\"Apple Store Barcelona\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\",\"name\":\"Confirmadas las Apple Store en Barcelona y Madrid\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-08-20T19:02:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:53:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Confirmadas las dos Apple Store de Espa\\u00f1a, una en el centro comercial La Maquinista y otra en el centro comercial Xanadu, en Barcelona y en Madrid.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=139"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17272,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/139\/revisions\/17272"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3094"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}