{"id":6749,"date":"2012-05-02T19:05:31","date_gmt":"2012-05-02T17:05:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6749"},"modified":"2023-01-29T12:59:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:02","slug":"scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/","title":{"rendered":"Scott Forstall vendi\u00f3 el 95% de sus acciones por 38,7 millones de d\u00f3lares"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Scott-Forstall.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Scott-Forstall.jpg\" alt=\"Scott Forstall\" title=\"Scott Forstall\" width=\"550\" height=\"406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6750\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Scott-Forstall.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Scott-Forstall-300x221.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/scott-forstall\" title=\"Scott Forstall\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Scott Forstall<\/a><\/strong>, vicepresidente senior de software iOS, <strong>vendi\u00f3 el 95% de sus acciones<\/strong> el pasado viernes por un equivalente de 38,7 millones de d\u00f3lares.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Forstall<\/strong> ten\u00eda aproximadamente <strong>64.150 acciones,<\/strong> las cuales se ha quedado con unas 3.000 que le podr\u00edan dar 1,8 millones de d\u00f3lares m\u00e1s. <strong>Forstall fue se\u00f1alado como el sucesor de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> por parecerse tanto a Steve Jobs en muchas de sus peculiaridades.<\/strong><\/p>\n<p>Seg\u00fan la fuente, <strong>Forstall<\/strong> espera una asignaci\u00f3n de 100.000 acciones por parte de la empresa que ser\u00edan suyas en 2012 y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/\" title=\"Apple conceder\u00e1 bonos de 60 millones de d\u00f3lares a varios de sus ejecutivos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">otra suma de 150.000 acciones<\/a><\/strong> que obtendr\u00eda entre 2013 y 2016 <strong>v\u00e1lidas \u00fanicamente si permanece en la empresa<\/strong> y a todo eso debemos sumarle su sueldo anual que est\u00e1 en torno a los <strong>700.000 d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Scott Forstall cobr\u00f3 mucha importancia en la empresa cuando \u00abgan\u00f3 la batalla\u00bb que hab\u00eda por decidir que sistema deber\u00eda de utilizar el primer<\/strong> (y sucesivos) <strong>iPhone.<\/strong> Ahora es el jefe del sistema que reporta m\u00e1s beneficios a la empresa y por el que es m\u00e1s conocida mundialmente.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/appleweblog.com\/2012\/05\/scott-forstall-vende-95-acciones-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Appleweblog<\/a> | <a href=\"http:\/\/tech.fortune.cnn.com\/2012\/05\/02\/an-apple-ceo-in-waiting-sells-95-of-his-company-shares\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fortune<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.blog.alexponce.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/scott-forstall.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alexponce<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Scott Forstall, vicepresidente senior de software iOS, vendi\u00f3 el 95% de sus acciones el pasado viernes por un equivalente de 38,7 millones<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6750,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[651,2210,202,1313,1534],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Scott Forstall vendi\u00f3 el 95% de sus acciones por 38,7 millones de d\u00f3lares<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Scott Forstall, videpresidente senior de software iOS ha vendido el 95% de sus acciones el pasado viernes por 38,7 millones de d\u00f3lares. Est\u00e1 a la espera de recibir 250.000 m\u00e1s hasta 2016.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Scott Forstall vendi\u00f3 el 95% de sus acciones por 38,7 millones de d\u00f3lares\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Scott Forstall, videpresidente senior de software iOS ha vendido el 95% de sus acciones el pasado viernes por 38,7 millones de d\u00f3lares. Est\u00e1 a la espera de recibir 250.000 m\u00e1s hasta 2016.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-02T17:05:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Scott-Forstall.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Scott-Forstall.jpg\",\"width\":550,\"height\":406,\"caption\":\"Scott Forstall\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/\",\"name\":\"Scott Forstall vendi\\u00f3 el 95% de sus acciones por 38,7 millones de d\\u00f3lares\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-05-02T17:05:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Scott Forstall, videpresidente senior de software iOS ha vendido el 95% de sus acciones el pasado viernes por 38,7 millones de d\\u00f3lares. Est\\u00e1 a la espera de recibir 250.000 m\\u00e1s hasta 2016.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6749"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6749"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6749\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17712,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6749\/revisions\/17712"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6749"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6749"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6749"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}