{"id":210,"date":"2010-12-14T20:35:00","date_gmt":"2010-12-14T19:35:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:38","slug":"apple-lanza-los-12-dias-de-regalos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/","title":{"rendered":"Apple lanza los 12 d\u00edas de regalos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos-de-Apple.png\" alt=\"\" title=\"12 d\u00edas de regalos de Apple\" width=\"550\" height=\"279\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3322\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos-de-Apple-300x152.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pues si amigos, despu\u00e9s del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/\">Black Friday<\/a><\/strong> vienen los <strong>12 d\u00edas de regalos<\/strong> en los que <strong>Apple<\/strong> pondr\u00e1 de forma gratuita canciones, v\u00eddeos musicales y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">apps<\/a><\/strong>. Estas solo estar\u00e1n disponibles <strong>durante 24 horas<\/strong>, despu\u00e9s se pasar\u00e1 al siguiente regalo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nSi quer\u00e9is estar al tanto de todos estos regalos solo ten\u00e9is que <a href=\"http:\/\/www.nuestros12diasderegalos.es\/\">suscribiros mediante vuestro correo<\/a> o pod\u00e9is descargaros la <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/nuestros-12-dias-regalos-itunes\/id406478317?mt=8\"><strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> de Nuestros 12 d\u00edas de regalos<\/a> donde tendr\u00e9is un acceso directo a las descargas que se vayan realizando peri\u00f3dicamente.<\/p>\n<p>Si os suscrib\u00eds por correo recibir\u00e9is un correo peri\u00f3dicamente con las instrucciones para hacerse con el regalo diario. Los regalos comenzar\u00e1n el d\u00eda 26 de diciembre y finalizar\u00e1n el 6 de enero de 2011.<\/p>\n<p>No sabemos lo que nos vamos a encontrar, pero no tiene mala pinta el asunto, ya iremos comentando.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pues si amigos, despu\u00e9s del Black Friday vienen los 12 d\u00edas de regalos en los que Apple pondr\u00e1 de forma gratuita canciones,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3322,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,37,5,39,20],"tags":[336,2205,2206,2210,2229,335],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza los 12 d\u00edas de regalos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple lanza los 12 d\u00edas de regalos donde regalar\u00e1 un regalo cada d\u00eda, una aplicaci\u00f3n, un v\u00eddeo, m\u00fasica, etc...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza los 12 d\u00edas de regalos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple lanza los 12 d\u00edas de regalos donde regalar\u00e1 un regalo cada d\u00eda, una aplicaci\u00f3n, un v\u00eddeo, m\u00fasica, etc...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-14T19:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\u00edas-de-regalos-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"279\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/12-d\\u00edas-de-regalos-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":279,\"caption\":\"12 d\\u00edas de regalos de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/\",\"name\":\"Apple lanza los 12 d\\u00edas de regalos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-14T19:35:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple lanza los 12 d\\u00edas de regalos donde regalar\\u00e1 un regalo cada d\\u00eda, una aplicaci\\u00f3n, un v\\u00eddeo, m\\u00fasica, etc...\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-los-12-dias-de-regalos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=210"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17303,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210\/revisions\/17303"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3322"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=210"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}