<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Apple y su compromiso con la privacidad	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2016 10:13:33 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-802</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Jun 2015 15:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868#comment-802</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-799&quot;&gt;Ander&lt;/a&gt;.claro, por eso digo que si el servicio lo permite, porque pagar no te asegura ese plus.No no, en efecto esto no va con Apple o con ninguno, cada empresa tiene su servicio, tiene su política y tienen sus precios, es el usuario el que decide que grado de poder sobre sus datos le otorga a dichas empresas.Gracias ^^Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-799">Ander</a>.</p>
<p>claro, por eso digo que si el servicio lo permite, porque pagar no te asegura ese plus.</p>
<p>No no, en efecto esto no va con Apple o con ninguno, cada empresa tiene su servicio, tiene su política y tienen sus precios, es el usuario el que decide que grado de poder sobre sus datos le otorga a dichas empresas.</p>
<p>Gracias ^^</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ander		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-799</link>		<dc:creator><![CDATA[Ander]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 19:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868#comment-799</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-797&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.De acuerdo en lo que dices. Si pagas, tus datos no van a ningún lado. ¿O si? Las políticas de privacidad de algunos servicios (Google, por ejemplo) indican que, aún pagando una ampliación de espacio, tus datos pueden ser cedidos a terceras personas para el envío de ofertas publicitarias y otros usos.Eso, por ejemplo, no pasa con Apple y desde ahora lo han dejado mucho más claro. Por cierto, que Microsoft, tampoco es de los que ceden tus datos subidos a la nube (para que no se piense que soy un pro-apple y voy en contra de todo lo demás).Sin más. Aquí tendríamos debate para meses.Saludos.Por cierto. Muy buen blog.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-797">PabloAsekas</a>.</p>
<p>De acuerdo en lo que dices. Si pagas, tus datos no van a ningún lado. ¿O si? Las políticas de privacidad de algunos servicios (Google, por ejemplo) indican que, aún pagando una ampliación de espacio, tus datos pueden ser cedidos a terceras personas para el envío de ofertas publicitarias y otros usos.</p>
<p>Eso, por ejemplo, no pasa con Apple y desde ahora lo han dejado mucho más claro. Por cierto, que Microsoft, tampoco es de los que ceden tus datos subidos a la nube (para que no se piense que soy un pro-apple y voy en contra de todo lo demás).</p>
<p>Sin más. Aquí tendríamos debate para meses.</p>
<p>Saludos.</p>
<p>Por cierto. Muy buen blog.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-797</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 19:37:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868#comment-797</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-795&quot;&gt;Ander&lt;/a&gt;.Yo creo que la verdad absoluta sí existe y es:- Si el servicio lo permite y pagas, tus datos no van a ningún lado.
- Si no pagas, lo más probable es que tus datos vuelen por ahí.Lo que si es discutible y tiene un amplio debate es si a una persona le da igual o no le da igual que sus imágenes y demás estén por ahí. O por el contrario prefiere pagar para que no lo estén.Eso pienso yo, en base a lo que hablo con la gente y a mis propias experiencias pero uses un servicio u otro, ante la duda, lo que no quieras ver por ahí no lo subas por si acaso ?Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-795">Ander</a>.</p>
<p>Yo creo que la verdad absoluta sí existe y es:</p>
<p>&#8211; Si el servicio lo permite y pagas, tus datos no van a ningún lado.<br />
&#8211; Si no pagas, lo más probable es que tus datos vuelen por ahí.</p>
<p>Lo que si es discutible y tiene un amplio debate es si a una persona le da igual o no le da igual que sus imágenes y demás estén por ahí. O por el contrario prefiere pagar para que no lo estén.</p>
<p>Eso pienso yo, en base a lo que hablo con la gente y a mis propias experiencias pero uses un servicio u otro, ante la duda, lo que no quieras ver por ahí no lo subas por si acaso ?</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ander		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comment-795</link>		<dc:creator><![CDATA[Ander]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 11:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868#comment-795</guid>					<description><![CDATA[Me parece acertada la política de Apple en este sentido. En un mundo digital, en el que tanta información personal compartimos, voluntaria o involuntariamente, tener, al menos, algo de certeza de que nuestra información no se va a propagar es reconfortante.A lo mejor peco un poco de ingenuo, pero de un tiempo para acá, la &quot;psicosis&quot; creada con el tráfico de datos me parece excesiva. La sensatez a la hora de publicar cosas en sitios públicos, ya sea Facebook, Twiter, Google o cualquier otro, debe ser lo primordial. A mí, personalmente, me da igual que una foto en la que salgo visitando un monumento se vea por ahi. Eso sí. Si no quiero que la foto &quot;rule&quot; por internet, no la subo y me la guardo en mis DVDs de copia de seguridad.Las pregunta surgen con los nuevos servicios de almacenamiento en la nube, sobre todo, los gratuitos. ¿Hasta qué punto son seguros? ¿Merece la pena arriesgarse a que datos o fotos terminen circulando por la red por tener una copia de &quot;seguridad&quot; en la nube? ¿Es, acaso, más fiable tenerlos en servicios de pago?Es un tema muy interesante que da para muchas &quot;polémicas&quot; y en el que la verdad absoluta no existe. O al menos, es lo que yo pienso.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me parece acertada la política de Apple en este sentido. En un mundo digital, en el que tanta información personal compartimos, voluntaria o involuntariamente, tener, al menos, algo de certeza de que nuestra información no se va a propagar es reconfortante.</p>
<p>A lo mejor peco un poco de ingenuo, pero de un tiempo para acá, la «psicosis» creada con el tráfico de datos me parece excesiva. La sensatez a la hora de publicar cosas en sitios públicos, ya sea Facebook, Twiter, Google o cualquier otro, debe ser lo primordial. A mí, personalmente, me da igual que una foto en la que salgo visitando un monumento se vea por ahi. Eso sí. Si no quiero que la foto «rule» por internet, no la subo y me la guardo en mis DVDs de copia de seguridad.</p>
<p>Las pregunta surgen con los nuevos servicios de almacenamiento en la nube, sobre todo, los gratuitos. ¿Hasta qué punto son seguros? ¿Merece la pena arriesgarse a que datos o fotos terminen circulando por la red por tener una copia de «seguridad» en la nube? ¿Es, acaso, más fiable tenerlos en servicios de pago?</p>
<p>Es un tema muy interesante que da para muchas «polémicas» y en el que la verdad absoluta no existe. O al menos, es lo que yo pienso.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
