{"id":7022,"date":"2012-07-18T11:57:39","date_gmt":"2012-07-18T09:57:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7022"},"modified":"2023-01-29T12:54:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:41","slug":"e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/","title":{"rendered":"E-mail @icloud.com en la versi\u00f3n beta del servicio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cuenta-e-mail-@iCloud.com_.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cuenta-e-mail-@iCloud.com_.png\" alt=\"Cuenta e-mail @iCloud.com\" title=\"Cuenta e-mail @iCloud.com\" width=\"550\" height=\"271\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7023\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cuenta-e-mail-@iCloud.com_.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cuenta-e-mail-@iCloud.com_-300x148.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha empezado a introducir las direcciones de e-mail acabadas en @icloud.com<\/strong> para los desarrolladores con acceso a la versi\u00f3n beta de iCloud.com.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Las direcciones de correo electr\u00f3nico iCloud.com est\u00e1n ahora disponibles para los usuarios de correo iCloud. Los usuarios loggeados con un ID de Apple o habilitando el correo al crear una cuenta por primera vez, recibir\u00e1n autom\u00e1ticamente una direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico @iCloud.com en lugar de una direcci\u00f3n @me.com. Los usuarios de iCloud que tengan actualmente una direcci\u00f3n @me.com y hayan usado la beta 3 de iOS 6 recibir\u00e1n una direcci\u00f3n de correo @iCloud.com igual a la @me.com que ya tuviese.\n<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Apple<\/strong> quiere hacer la transici\u00f3n al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-avisa-30-de-junio-mobileme-cierra\/\" title=\"Apple avisa: 30 de Junio MobileMe cierra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">haber cerrado el sistema MobileMe<\/a><\/strong> el pasado 30 de junio. <strong>Se desconoce si las direcciones @me.com se eliminar\u00e1n o permanecer\u00e1n<\/strong> como lo hicieron con @mac.com<\/p>\n<p>Este es un paso m\u00e1s por parte de la empresa para <strong>unificar todo bajo el mismo sistema<\/strong> y as\u00ed poder disfrutar de la integraci\u00f3n que se va completando con cada actualizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/07\/16\/apple-rolling-out-icloud-com-email-addresses-with-ios-6-beta-3\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/07\/16\/whats-new-in-ios-6-beta-3\/#more-202207\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha empezado a introducir las direcciones de e-mail acabadas en @icloud.com para los desarrolladores con acceso a la versi\u00f3n beta de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7023,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[654,557,2217,540,159,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>E-mail @icloud.com en la versi\u00f3n beta del servicio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha introducido el e-mail @iCloud.com en su versi\u00f3n beta de la web. Cada usuario recibir\u00e1 una direcci\u00f3n como la de @me.com que tengan.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"E-mail @icloud.com en la versi\u00f3n beta del servicio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha introducido el e-mail @iCloud.com en su versi\u00f3n beta de la web. Cada usuario recibir\u00e1 una direcci\u00f3n como la de @me.com que tengan.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-18T09:57:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cuenta-e-mail-@iCloud.com_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"271\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cuenta-e-mail-@iCloud.com_.png\",\"width\":550,\"height\":271,\"caption\":\"Cuenta e-mail @iCloud.com\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/\",\"name\":\"E-mail @icloud.com en la versi\\u00f3n beta del servicio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-18T09:57:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha introducido el e-mail @iCloud.com en su versi\\u00f3n beta de la web. Cada usuario recibir\\u00e1 una direcci\\u00f3n como la de @me.com que tengan.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/e-mail-icloud-com-en-la-version-beta-del-servicio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7022"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7022"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7022\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17746,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7022\/revisions\/17746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7022"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7022"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7022"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}