<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Samsung &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/samsung/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:59:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Jul 2015 17:37:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Tarjeta SIM]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11170</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca/">Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca</a></p>
<p>Desde hace años, es bien sabido que Apple detesta las tarjetas SIM. A medida que iba sacando modelos, los usuarios hemos tenido</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca/">Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca/">Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg" alt="Tarjeta SIM iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11171" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Tarjeta-SIM-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Tarjeta-SIM-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde hace años, es bien sabido que <strong><a href="https://www.macsfera.com/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras/" title="Apple desistirá en crear su SIM por consejo de las operadoras" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple detesta las tarjetas SIM</a>.</strong> A medida que iba sacando modelos, los usuarios hemos tenido que adaptar nuestras tarjetas a sus nuevas medidas, que reducían el plástico exterior pero mantenían el chip intacto.</p>
<p>Con la llegada del iPad Air 2, Apple introdujo un concepto llamado Apple SIM en los modelos con conectividad móvil. <strong>Esta tarjeta permitía al usuario disponer de una red móvil pero sin tarjeta física alguna,</strong> pudiendo cambiar de operador sin problemas, incluso al viajar a otro país.</p>
<p>Por eso no es extraño ver que Apple intenta eliminar las tarjetas SIM como tal y que mejor que aliarse con Samsung para lanzar un estándar que se asiente bien para no tener que estar con el plástico para arriba y para abajo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>El reporte se refiere al estándar como a una SIM integrada –o eSIM– que permanecería dentro del teléfono para dar a los usuarios la posibilidad de cambiar de operador sin tener que obtener una nueva tarjeta, en vez de pillarlos en una compañía específica, como se hace ahora.</p>
</blockquote>
<p><strong><a href="http://www.theverge.com/2015/7/16/8978539/embedded-sim-card-apple-samsung-involvement" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El artículo</a> también menciona la aceptación de varias compañías telefónicas importantes por implantar y colaborar con este estándar</strong> que nos beneficiaría a todos como usuarios, a las operadoras al ahorrarse los costes de producción, gestión y envío de las tarjetas SIM y a los fabricantes que podrían reducir el grosor de sus terminales un poquito más.</p>
<p>Queda bastante todavía para que podamos disfrutar de esto, ni si quiera sabemos si saldrá adelante, pero que se pongan a trabajar juntos por mejorar la telefonía general (independientemente de las marcas de los móviles) es un buen paso.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el día a día no supone ningún problema, pero cuando inicias una portabilidad, tienes que hacer un duplicado porque falla, cambiarte de país, etc. es de las peores cosas que hay en la telefonía móvil actual.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca/">Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Por qué Samsung Pay y Android Pay serán el empuje definitivo de Apple Pay</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/por-que-samsung-pay-y-android-pay-seran-el-empuje-definitivo-de-apple-pay/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2015 10:12:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Android Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung Pay]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10749</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-samsung-pay-y-android-pay-seran-el-empuje-definitivo-de-apple-pay/">Por qué Samsung Pay y Android Pay serán el empuje definitivo de Apple Pay</a></p>
<p>Hace un mes, Samsung anunció su sistema de pagos con el móvil llamado Samsung Pay y la semana pasada Google presentó otro</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-samsung-pay-y-android-pay-seran-el-empuje-definitivo-de-apple-pay/">Por qué Samsung Pay y Android Pay serán el empuje definitivo de Apple Pay</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-samsung-pay-y-android-pay-seran-el-empuje-definitivo-de-apple-pay/">Por qué Samsung Pay y Android Pay serán el empuje definitivo de Apple Pay</a></p>
<p>Hace un mes, Samsung anunció su sistema de pagos con el móvil llamado Samsung Pay y la semana pasada Google presentó otro sistema de pagos para Android en general llamado Android Pay. Eduardo Archanco <a href="http://www.applesfera.com/apple-1/por-que-samsung-pay-y-android-pay-seran-el-empuje-definitivo-de-apple-pay" target="_blank" rel="noopener noreferrer">reflexiona</a> sobre cómo estas dos nuevas características impulsarán a Apple Pay.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Ambos sistemas se apoyan en el camino abierto por Apple Pay, algo por lo que Tim Cook debería sentirse satisfecho. Gracias a que su compañía ha dado en el clavo, su sistema de pagos móviles está a punto de recibir el empujón definitivo que necesitaba. Conforme el sistema de Samsung se active este verano y Android M comience su lenta adopción entre el público, más usuarios demandarán pagar con ellos.</p>
</blockquote>
<p>Estoy totalmente de acuerdo con el detalle de que vendrán muy bien para Apple Pay y para los pagos con el móvil en general. Con estos dos nuevos roles, Apple no es el único en ofrecer un sistema eficiente de pagos, por lo que muchos más usuarios podrán usar su móvil y la expansión será más rápida. Algo que nos beneficia a todos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-samsung-pay-y-android-pay-seran-el-empuje-definitivo-de-apple-pay/">Por qué Samsung Pay y Android Pay serán el empuje definitivo de Apple Pay</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Aug 2012 12:04:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[CEO de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Correo]]></category>
		<category><![CDATA[Empleados]]></category>
		<category><![CDATA[Juicio]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7223</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung/">Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung</a></p>
<p>El CEO de Apple, Tim Cook, ha escrito un email a todos los empleados corporativos de la empresa en el que valora</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung/">Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung/">Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook.jpg" alt="Tim Cook" title="Tim Cook" width="550" height="383" class="aligncenter size-full wp-image-7224" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook-300x209.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El CEO de <strong>Apple</strong>, <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagtim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong>, ha escrito un email a todos los empleados corporativos de la empresa en el que<strong> valora el trabajo y explica la posición de la empresa frente al <a href="https://www.macsfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/" title="Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">veredicto</a>,</strong> es muy parecido al comunicado de <strong>Katie Cotton</strong> aunque ha añadido algo de su puño y letra.</p>
<p><span id="more-7223"></span></p>
<blockquote><p>Hoy ha sido un día importante para Apple y para los innovadores de todo el mundo.</p>
<p>Muchos de ustedes han estado siguiendo de cerca el juicio contra Samsung en San José las últimas semanas. Elegimos tomar acciones legales muy a regañadientes y solo después de pedir varias veces a Samsung que detuviesen la copia de nuestro trabajo. Para nosotros, este juicio ha sido siempre algo más importante que las patentes o el dinero. Se trata de los valores. Valoramos la originalidad y la innovación y ponemos nuestras vidas en la fabricación de los mejores productos de la tierra. Y lo hacemos para complacer a nuestros clientes, no para que los competidores nos copien descaradamente.</p>
<p>Tenemos una deuda de gratitud con el jurado que invirtió su tiempo en escuchar nuestra historia. Nosotros estuvimos encantados de poder contarla. La montaña de pruebas presentadas durante el juicio demostraron que la copia de Samsung fue mucho más profunda de lo que sabíamos.</p>
<p>El jurado ha hablado. Les felicito por demostrar el comportamiento intencionado de Samsung y por enviar un mensaje alto y claro de que robar no está bien.</p>
<p>Estoy orgulloso del trabajo de cada uno de ustedes.</p>
<p>Hoy en día, los valores han ganado y espero que todo el mundo lo escuche.</p>
<p>Tim</p></blockquote>
<p>Básicamente el mismo <strong><a href="https://www.macsfera.com/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto/" title="Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mensaje que ha mandado la representante de la empresa</a></strong> pero dirigido a los empleados. Se nota que están contentos alegando que no es por el dinero sino porque se ha demostrado que la justicia existe en cuanto a lo que ellos creían que no era correcto.</p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2012/08/24/tim-cook-tells-apple-employees-that-todays-victory-is-about-values/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/ditii/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flickr diTii</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung/">Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Aug 2012 08:50:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Juicio]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Violación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7218</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto/">Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto</a></p>
<p>Anoche, de madrugada, el jurado popular anunció el veredicto al que habían llegado tras estudiar el caso de Apple contra Samsung por</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto/">Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto/">Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-y-Samsung.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-y-Samsung.jpg" alt="Apple y Samsung" title="Apple y Samsung" width="550" height="244" class="aligncenter size-full wp-image-7219" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-y-Samsung.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-y-Samsung-300x134.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-y-Samsung-346x154.jpg 346w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Anoche, de madrugada, <strong>el jurado popular anunció el veredicto al que habían llegado tras estudiar el caso de Apple contra Samsung</strong> por las distintas demandas por violación de patentes en el que <strong><a href="https://www.macsfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/" title="Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Samsung era culpable</a></strong> con una indemnización que supera los mil millones de dólares. <strong>Hoy tenemos las declaraciones oficiales de ambas empresas.</strong></p>
<p><span id="more-7218"></span></p>
<p>Por parte de <strong>Apple</strong>, <strong>Katie Cotton</strong>:</p>
<blockquote><p>Damos las gracias al jurado por su servicio y por invertir su tiempo en escuchar nuestra historia, nosotros estuvimos encantados de poder contarla. La montaña de pruebas presentadas durante el juicio demostraron que la copia de Samsung fue mucho más profunda de lo que sabíamos. Las demandas entre Apple y Samsung son mucho más que las patentes o el dinero. Están los valores. En Apple valoramos la originalidad y la innovación y ponemos nuestras vidas en la fabricación de los mejores productos en la tierra. Hacemos estos productos para satisfacer a nuestros clientes, no para que nuestros competidores nos copien descaradamente. Aplaudimos a la corte por demostrar que el comportamiento de Samsung fue intencional y para enviar un mensaje alto y claro de que robar no está bien.</p></blockquote>
<p>Por parte de Samsung:</p>
<blockquote><p>El veredicto de hoy no debe ser visto como una victoria para Apple, sino como una pérdida para el consumidor estadounidense. Esto llevará a un menor número de opciones, menos innovación y precios potencialmente más altos. Es una pena que la ley de patentes pueda ser manipulada para dar a una empresa el monopolio de rectángulos con esquinas redondeadas, o la tecnología que está mejorando día a día por Samsung y otras compañías. Los consumidores tienen derecho a elegir, y saben lo que están comprando cuando adquieren productos de Samsung. Esta no es la última palabra en este caso o en las batallas que se libran en los juzgados y tribunales de todo el mundo, algunos de los cuales ya han rechazado muchas de las afirmaciones de Apple. Samsung continuará innovando y ofreciendo opciones para el consumidor.</p></blockquote>
<p>Ambos comentarios tienen razón, pero <strong>el jurado ha manifestado que todos los dispositivos demandados han infringido mínimo una de las patentes de <a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a>.</strong> Como bien hemos visto, Samsung intentará luchar más contra esta decisión, veremos el siguiente nivel de este caso.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macrumors.com/2012/08/24/apple-and-samsung-respond-to-the-1-billion-patent-verdict/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto/">Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Aug 2012 22:49:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Juicio]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<category><![CDATA[Violación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7211</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/">Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple</a></p>
<p>Finalmente, la polémica más larga de demandas entre Apple y Samsung ha llegado a su final de la mano de un jurado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/">Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/">Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-VS-Samsung.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-VS-Samsung.jpg" alt="Apple VS Samsung" title="Apple VS Samsung" width="550" height="351" class="aligncenter size-full wp-image-7212" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-VS-Samsung.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-VS-Samsung-300x191.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Finalmente, <strong>la polémica más larga de demandas entre <a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> y Samsung ha llegado a su final de la mano de un jurado popular: Samsung ha infringido patentes de software de Apple en unos cuantos dispositivos y deberá pagar más de 1.000 millones de dólares</strong> en concepto de daños.</p>
<p><span id="more-7211"></span></p>
<p>Este caso lleva abierto mucho tiempo, demandas constantes por parte de ambas empresas con tal de solucionar el entuerto de por qué Samsung copió a <strong>Apple</strong> en sus dispositivos móviles (según <strong>Apple</strong>) a lo que Samsung relata claramente que no, que fue <strong>Apple</strong> la que copió a otras empresas y que sus diseños no tienen nada que ver con los dispositivos de la manzana.</p>
<p>Como ya digo a cada ataque que lanzaba una empresa la otra <strong>se defendía con un nuevo ataque relacionado principalmente con violaciones de patentes.</strong> Si bien, de vez en cuando salía alguna curiosidad como la abogada que no supo diferenciar los dispositivos o la juez que insinuó si los abogados de Apple «fumaban crack». <strong>Finalmente el veredicto final pasó a manos de un jurado popular el cual ha dado su veredicto final hoy mismo de madrugada por el cual dicen que Samsung ha infringido patentes de software de Apple.</strong></p>
<p>Como vemos una decisión final que provocará controversia entre los seguidores de Samsung y que ya veremos si tiene alguna repercusión más de forma legal.</p>
<p>Vía | <a href="http://live.theverge.com/apple-samsung-verdict-live/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a><br />
Imagen | <a href="http://www.quo.es/var/quo/storage/images/ciencia/noticias/apple_vs_samsung/635200-3-esl-ES/apple_vs_samsung_articulo_landscape.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Quo</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple/">Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jul 2012 09:32:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AuthenTec]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Forma de pago]]></category>
		<category><![CDATA[Huella digital]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Appple]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7137</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a></p>
<p>Apple ha comprado recientemente la empresa AuthenTec, dedicada al desarrollo de sistemas de seguridad. Más en concreto se dedica a la fabricación</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec.jpg" alt="Apple compra AuthenTec" title="Apple compra AuthenTec" width="550" height="275" class="aligncenter size-full wp-image-7139" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec-300x150.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha comprado recientemente la empresa AuthenTec, dedicada al desarrollo de sistemas de seguridad.</strong></p>
<p><span id="more-7137"></span></p>
<p>Más en concreto se dedica a la <strong>fabricación de sensores para huellas dactilares y a sistemas de pago sin contacto.</strong> El valor total de la suma ha sido de 288 millones de euros.</p>
<p>Vemos que <strong><a href="https://www.macsfera.com/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez/" title="Apple se presentará a la conferencia de seguridad Black Hat por primera vez" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple se está poniendo las pilas en seguridad</a>,</strong> pero detrás de esta empresa hay algo más, <strong>fue la que firmó a principios de mes un acuerdo con Samsung para hacerse cargo de su seguridad.</strong> A parte, entre otros de sus clientes conocidos está Hewlett-Packard y Dell.</p>
<p>Se piensa que una utilidad que puede dar <strong>Apple</strong> es la de <strong>la tecnología de huella digital para la autenticación en los pagos móviles.</strong> Este tipo de sistemas se utilizan en Japón y puede que la empresa quiera introducirlo en EEUU (principalmente) ya que este tipo de servicios no han tenido mucha popularidad.</p>
<p><strong>Habrá que esperar a las posibles reacciones de Samsung y los demás clientes y el uso que le de Apple a esta nueva adquisición.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://www.reuters.com/article/2012/07/27/us-authentec-acquisition-apple-idUSBRE86Q0KD20120727" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Reuters</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung tiene vía libre para comercializar en EEUU</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 11:30:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Demandas]]></category>
		<category><![CDATA[Galaxy TAB]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5881</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu/">Samsung tiene vía libre para comercializar en EEUU</a></p>
<p>El tribunal que llevaba el caso de la demanda que impuso Apple a Samsung por sus móviles y tabletas Galaxy en Estados</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu/">Samsung tiene vía libre para comercializar en EEUU</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu/">Samsung tiene vía libre para comercializar en EEUU</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png" alt="" title="Samsung puede comercializar en EEUU" width="550" height="333" class="aligncenter size-full wp-image-5882" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU-300x182.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU-220x132.png 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El tribunal que llevaba el caso de la demanda que impuso <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> a <strong>Samsung</strong> por sus móviles y tabletas Galaxy en Estados Unidos ha dictaminado que <strong>Samsung puede ejercer su venta en el país.</strong></p>
<p><span id="more-5881"></span></p>
<p>La magistrada Lucy Koh de San José <strong>denegó la <a href="https://www.MacSfera.com/apple-demanda-a-samsung/" title="Apple demanda a Samsung" target="_blank" rel="noopener noreferrer">solicitud de prohibición</a></strong> de la venta presentada por <strong>Apple</strong> que alegó una «<strong>falta de desarrollo en innovación</strong>» en los productos de Samsung.</p>
<p>Finalmente, y junto a la <a href="https://www.MacSfera.com/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso/" title="Samsung podrá comercializar el Galaxy TAB en Australia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">noticia de Australia</a>, los chicos de Samsung <strong>podrán aprovechar la campaña navideña en dos importantes países.</strong> También supondrá un buen estudio de como están los <strong>productos de Apple</strong> respecto a los de Samsung, una buena comparativa de ventas y opiniones más detalladas de los usuarios.</p>
<p>La demanda, que se llevó a cabo en abril, se vio <a href="https://www.MacSfera.com/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo/" title="Apple amplía la demanda a Samsung" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ampliada</a> <strong>con más patentes de software, hardware y diseño de la interfaz gráfica</strong> varios días después pero no han sido suficientes como para que los jueces le diesen la razón a <strong>Apple</strong>.</p>
<p>Fuente | <a href="http://www.elpais.com/articulo/tecnologia/Samsung/podra/seguir/vendiendo/productos/EE/UU/elpeputec/20111205elpeputec_1/Tes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El País</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/65819195@N00/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flickr de Chigmaroff</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu/">Samsung tiene vía libre para comercializar en EEUU</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung podrá comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Dec 2011 14:24:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Australia]]></category>
		<category><![CDATA[Demandas]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Prohibición]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung Galaxy TAB 10.1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5849</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso/">Samsung podrá comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso</a></p>
<p>El Tribunal Federal de Sidney ha levantado la prohibición de venta del Samsung Galaxy TAB 10.1 que consiguió Apple, dándole permiso para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso/">Samsung podrá comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso/">Samsung podrá comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentación.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentación.jpg" alt="" title="Samsung Galaxy TAB 10.1 presentación" width="550" height="382" class="aligncenter size-full wp-image-5852" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentación.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Samsung-Galaxy-TAB-10.1-presentación-300x208.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El <strong>Tribunal Federal de Sidney ha levantado la prohibición de venta del Samsung Galaxy TAB 10.1</strong> que <a href="https://www.MacSfera.com/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia/" title="Apple impide la comercialización del Galaxy TAB 10.1 en Australia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">consiguió <strong>Apple</strong></a>, dándole permiso para comercializarlo en el continente.</p>
<p><span id="more-5849"></span></p>
<p>Por su parte, <strong>Apple</strong> ha recurrido dicha decisión, recurso que no tardará en estudiarse por la prisa que tendrá Samsung de empezar con la venta. Los jueces han decidido levantar la sentencia porque <strong>la vida de la tableta es de un año y seguir con la prohibición sería «matarla» en Australia.</strong></p>
<p>Recordemos que <strong>Apple</strong> demandó a Samsung por <strong>los parecidos entre el iPad y el Galaxy TAB 10.1</strong> y consiguió la prohibición de venta en <a href="https://www.MacSfera.com/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania/" title="El tribunal falla en favor de Apple, Samsung no podrá comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Alemania" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Alemania</a> y en Australia. La vista no ha llegado al punto final de la demanda, <strong>falta por saber la sentencia sobre el conflicto que no se ha dictado.</strong></p>
<p>Con esta decisión previa, <strong>Samsung puede aprovechar la campaña navideña</strong> a menos que esa decisión final le de la negativa prohibiendo definitivamente el comercio de ese modelo.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.elpais.com/articulo/tecnologia/Samsung/podra/vender/tableta/Australia/elpeputec/20111130elpeputec_1/Tes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El País</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/samsungtomorrow/5957091974/sizes/o/in/photostream/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SamsungTomorrow</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso/">Samsung podrá comercializar el Galaxy TAB en Australia hasta nuevo aviso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple pierde el puesto de vendedor de móviles en este trimestre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2011 21:19:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Móvil]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Q3 2011]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5326</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre/">Apple pierde el puesto de vendedor de móviles en este trimestre</a></p>
<p>Samsung ha sido la empresa que más dispositivos móviles ha vendido la Q3 del 2011 superando al iPhone de Apple. Hace 3</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre/">Apple pierde el puesto de vendedor de móviles en este trimestre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre/">Apple pierde el puesto de vendedor de móviles en este trimestre</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Samsung-y-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Samsung-y-iPhone.jpg" alt="" title="Samsung y iPhone" width="550" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-5327" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Samsung-y-iPhone.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Samsung-y-iPhone-300x205.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Samsung ha sido la empresa que más dispositivos móviles ha vendido la Q3 del 2011</strong> superando al iPhone de <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong>.</p>
<p><span id="more-5326"></span></p>
<p>Hace 3 meses os contamos la situación, y <a href="https://www.MacSfera.com/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes/" title="Apple se convierte en la mayor compañía de venta de móviles" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Apple</strong> estaba a la cabeza</a>, superando hasta a la gran Nokia y por supuesto por encima de una de sus mayores rivales, Samsung. Pero también <strong>os dijimos que en este trimestre las cosas podrían cambiar</strong> porque la diferencia de venta era mínima, y así ha sido.</p>
<p>Si nos fijamos en los datos, podemos ver unas cosas un tanto extrañas por parte de la empresa coreana. <strong>Apple</strong> <strong>ha indicado el total de dispositivos vendidos</strong> que ascienden a algo más de 17 millones, en cambio, <strong>Samsung ha indicado todos los dispositivos producidos,</strong> no los vendidos, esta cifra asciende a 20 millones.</p>
<p>Puede que esto sea una estrategia por parte de Samsung para estar en la parte superior, pero ya os adelantamos que <strong>la popularidad de la empresa ha crecido un montón</strong> y ahora con las nuevas versiones va a seguir creciendo y <strong>tal vez no tengan que recurrir a esta técnica</strong> y mostrar realmente los dispositivos vendidos.</p>
<p>Aún así, para el siguiente trimestre <strong>Apple</strong> tiene el iPhone 4S cuya salida ha sido muy próspera, veremos a ver, pero este tipo de rivalidad siempre viene bien.</p>
<p>Vía | <a href="http://online.wsj.com/article/SB10001424052970204485304576642421355724538.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wall Street Journal</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/tkim/4767154172/sizes/o/in/photostream/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flickr T-Kim</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre/">Apple pierde el puesto de vendedor de móviles en este trimestre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El tribunal holandés permite la comercialización del iPhone y el iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Oct 2011 13:47:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Demandas]]></category>
		<category><![CDATA[Holanda]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5279</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad/">El tribunal holandés permite la comercialización del iPhone y el iPad</a></p>
<p>El tribunal holandés ha permitido la comercialización del iPhone y del iPad cuando Samsung solicitó que se prohibiese la venta de los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad/">El tribunal holandés permite la comercialización del iPhone y el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad/">El tribunal holandés permite la comercialización del iPhone y el iPad</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg" alt="" title="iPhone 4S y iPad 2" width="550" height="318" class="aligncenter size-full wp-image-5280" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iPhone-4S-y-iPad-2.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iPhone-4S-y-iPad-2-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El tribunal holandés <strong>ha permitido la comercialización del iPhone y del iPad</strong> cuando <a href="https://www.MacSfera.com/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia/" title="Samsung prevé bloquear la venta del iPhone y del iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Samsung solicitó que se prohibiese la venta</a> de los productos por hacer uso de sus<strong> patentes sobre 3G.</strong></p>
<p><span id="more-5279"></span></p>
<p>La justicia holandesa ha reconocido que <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> <strong>usa las patentes mencionadas por Samsung</strong> y <strong>está de acuerdo con que tiene que pagar pero no lo que exige Samsung</strong>. La empresa coreana pidió una cifra muy elevada de dinero y eso al tribunal le ha dado a entender que no buscaban la negociación, <strong>tan solo buscar una prohibición.</strong></p>
<p>Es por eso que el tribunal ha pedido que <strong>ambas empresas lleguen a un acuerdo</strong> por el cual <strong>Apple</strong> pague por las patentes afectadas para poder resolver sus conflictos. Si no consiguen un acuerdo <strong>podrán volver al juicio</strong> siempre y cuando Samsung haya demostrado que <strong>lo que de verdad buscan ha sido el acuerdo y no la prohibición.</strong></p>
<p>Según esto Samsung deberá buscar un acuerdo equilibrado (o por lo menos negociado) que <strong>Apple</strong> debe rechazar para que vuelvan a los tribunales, tal vez salgan con la <a href="https://www.MacSfera.com/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania/" title="Prohibición del Samsung Galaxy TAB 10.1 en Australia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">prohibición del Galaxy TAB 10.1 en Australia</a> o con acuerdos económicos, en cualquier caso siempre pueden encontrar nuevas cosas que afecten a una u otra empresa.</p>
<p>Fuente | <a href="http://www.elpais.com/articulo/tecnologia/justicia/holandesa/rechaza/demanda/Samsung/prohibir/venta/iPhone/iPad/elpeputec/20111014elpeputec_4/Tes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El País</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/globalx/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flickr de Global X</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-tribunal-holandes-permite-la-comercializacion-del-iphone-y-el-ipad/">El tribunal holandés permite la comercialización del iPhone y el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Oct 2011 07:37:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[Muerte]]></category>
		<category><![CDATA[Nexus]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5181</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs/">Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs</a></p>
<p>Samsung y Google, aliados y competidores ante Apple han decidido cancelar un evento en el que se esperaba el lanzamiento del Samsung</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs/">Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs/">Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png" alt="" title="Steven Paul Jobs 1955-2011" width="550" height="370" class="aligncenter size-full wp-image-5182" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steven-Paul-Jobs-1955-2011-300x202.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Samsung y Google, aliados y competidores ante <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> <strong>han decidido cancelar un evento en el que se esperaba el lanzamiento del Samsung Nexus que podía correr la nueva versión de Android Ice Cream Sandwich.</strong></p>
<p><span id="more-5181"></span></p>
<p>Las empresas han lanzado un comunicado explicando que <strong>no van a hacer el evento porque no lo creen oportuno</strong>:</p>
<blockquote><p>Samsung y Google deciden posponer el anuncio de nuevos productos en otoño en la CTIA. Estamos de acuerdo en que no es el momento adecuado para anunciar nada. Una nueva fecha y un nuevo lugar para la celebración será anunciada en breve.</p></blockquote>
<p>A pesar de que en este comunicado no se indica que sea por la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada/" title="Muerte de Steve Jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">muerte de Steve Jobs</a></strong>, <strong>si que se confirmó después en otro comunicado</strong>:</p>
<blockquote><p>La decisión de aplazar el evento se realizó ayer por la noche entre ambas compañías. La muerte de Jobs es la razón. No hay demoras en el producto en sí. Creemos que no es el mejor momento de anunciar un nuevo producto mientras el mundo rinde homenaje a Steve Jobs.</p></blockquote>
<p>Como vemos alegan en que el motivo es el <strong>fallecimiento de Jobs</strong>, pero insisten en que el transcurso del producto no se verá afectado.</p>
<p><strong>Un bonito gesto por parte de ambas empresas</strong> que aún siendo rivales, Google en sistema operativo y Samsung en dispositivos, <strong>han sido capaces de olvidar eso por un momento y mostrar sus respetos.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://allthingsd.com/20111007/samsung-google-cancel-launch-event-out-of-respect-for-steve-jobs-sources-say/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AllThingsD</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs/">Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Recopilación de tributos hacia Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Oct 2011 19:12:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Barack Obama]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Gates]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[Dick Costolo]]></category>
		<category><![CDATA[Eric Lin]]></category>
		<category><![CDATA[Marc Zuckerberg]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Sergey Brin]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Ballmer]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Wozniak]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[Tributos]]></category>
		<category><![CDATA[Tributos a Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5152</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs/">Recopilación de tributos hacia Steve Jobs</a></p>
<p>Más de 16 horas han pasado ya desde la muerte de Steve Jobs y el mundo entero ha quedado conmovido, miles de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs/">Recopilación de tributos hacia Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs/">Recopilación de tributos hacia Steve Jobs</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iLove-Steve.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iLove-Steve.jpg" alt="" title="iLove Steve" width="550" height="309" class="aligncenter size-full wp-image-5156" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iLove-Steve.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/iLove-Steve-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Más de 16 horas han pasado ya desde la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada/" title="Muerte de Steve Jobs" target="_blank">muerte de Steve Jobs</a></strong> y <strong>el mundo entero ha quedado conmovido, miles de artículos o vídeos han inundado Internet y muchísimos comentarios han aparecido en las redes sociales. Sin duda alguna ha sido un duro golpe.</strong></p>
<p><span id="more-5152"></span></p>
<p>Empecemos con una de las personas que mejor le conoce, <strong>Steve Wozniak</strong> que ha dejado este vídeo en forma de despedida.</p>
<p align="center"><iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/dK_XEGrzHUo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es el turno del actual <strong>CEO de Apple</strong>, <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagtim-cook" title="Tim Cook" target="_blank">Tim Cook</a></strong>:</p>
<blockquote><p>Equipo,</p>
<p>Tengo que compartir esta triste noticia con todos vosotros. Steve ha fallecido hoy.</p>
<p>Apple ha perdido a un visionario y a un genio creativo, y el mundo ha perdido a un maravilloso hombre. Muchos de nosotros que hemos tenido la fortuna de conocer y trabajar con Steve hemos perdido a un querido amigo y a un inspirado mentor. Steve deja atrás una compañía que solo él ha construido, y su espiritu siempre será la base de Apple.</p>
<p>Estamos planenado una celebración a la vida de Steve con los empleados de Apple que tendrá lugar pronto. Si queréis dejar algo, memorias, condolencias o recuerdos podéis enviar un email a rememberingsteve@apple.com</p>
<p>No hay palabras para expresar adecuandamente nuestra tristeza por la muerte de Steve o nuestra gratitud por la oportunida de trabajar con él. Vamos a honrar su memoria dedicandonos a continuar con el trabajo que tanto amaba.</p>
<p>Tim
</p></blockquote>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png" alt="" title="Miles de post tributo Steve Jobs" width="550" height="552" class="aligncenter size-full wp-image-5157" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-150x150.png 150w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-300x300.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-60x60.png 60w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-66x66.png 66w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-220x220.png 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Continuemos con otro grande considerado por muchos el enemigo, <strong>Bill Gates</strong>:</p>
<blockquote><p>Estoy realmente entristecido por la muerte de Steve Jobs. Melinda y yo ofrecemos nuestras más sinceras condolencias a su familia y amigos, y a todos aquellos que hayan trabajado con él.</p>
<p>Steve y yo nos conocimos hace casi 30 años, hemos sido colegas, competidores y amigos a lo largo de más de la mitad de nuestras vidas.</p>
<p>En el mundo rara vez se ve a alguien que ha tenido un impacto tan profundo como el que Steve ha tenido, cuyos efectos se dejarán sentir durante muchas generaciones. Voy a echar muchísimo de menos a Steve.</p></blockquote>
<p>El creador de Facebook, <strong>Marck Zuckerberg</strong> también ha dejado unas sinceras palabras en su muro.</p>
<blockquote><p>Steve, gracias por convertirte en un mentor y amigo. Gracias por enseñarme como has cambiado el mundo. Te echaré de menos.</p></blockquote>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Velas-tributo-Steve-Jobs.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Velas-tributo-Steve-Jobs.png" alt="" title="Velas tributo Steve Jobs" width="550" height="455" class="aligncenter size-full wp-image-5158" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Velas-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Velas-tributo-Steve-Jobs-300x248.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El presidente de los Estados Unidos, <strong>Barack Obama</strong> ha dicho lo siguiente:</p>
<blockquote><p>Michelle y yo estamos entristecidos al conocer la muerte de Steve Jobs. Steve era uno de los más grandes innovadores de América &#8211; lo suficientemente valiente como para pensar de manera diferente, lo suficientemente audaz para creer que podría cambiar el mundo, y con talento suficiente para hacerlo.</p>
<p>Mediante la construcción de una de las compañías más exitosas del planeta en su garaje, que ejemplifica su espíritu del ingenio estadounidense al hacer los ordenadores personales y poner Internet en el bolsillo. Hizo la revolución de la información no sólo accesibles, sino intuitiva y divertida. Y dando vuelta a su talento para contar historias, que ha traído alegría a millones de niños y adultos por igual. A Steve le gustaba decir que vivía cada día como si fuera el último. Porque lo hizo, transformó nuestras vidas redefiniendo la industria entera, y ha logrado una de las hazañas más raras de la historia humana: se cambió la forma en la que cada uno de nosotros ve el mundo.</p>
<p>El mundo ha perdido a un visionario y no puede haber mayor tributo al éxito de Steve que el hecho de que gran parte del mundo se enterase de su muerte en un dispositivo que él invento. Michelle y yo enviamos nuestros pensamientos y oraciones a Laurene (esposa de Steve), su familia y a todos aquellos que le amaban.</p></blockquote>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Post-it-tributo-Steve-Jobs.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Post-it-tributo-Steve-Jobs.png" alt="" title="Post-it tributo Steve Jobs" width="550" height="761" class="aligncenter size-full wp-image-5159" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Post-it-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Post-it-tributo-Steve-Jobs-217x300.png 217w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Es el turno de pequeñas frases hechas por gente de la propia empresa o de otras.</p>
<blockquote><p>Incluso en las oficinas HTC estamos estupefactos por la pérdida. Adiós, Steve.<br />
<strong>Eric Lin</strong></p></blockquote>
<blockquote><p>Continuó creando cosas increíbles contra la adversidad.<br />
<strong>Paul Allen</strong></p></blockquote>
<blockquote><p>Steve Jobs, uno de los fundadores de nuestra industria y un verdadero visionario.<br />
<strong>Steve Ballmer</strong></p></blockquote>
<blockquote><p>Desde nuestros primeros días en Google, cada vez que Larry y yo buscamos la inspiración de la visión y el liderazgo, sólo teníamos que mirar hacia Cupertino.<br />
<strong>Sergey Brin</strong></p></blockquote>
<blockquote><p>Samsung Electronics se entristece del fallecimiento de Steve Jobs y le gustaría extender nuestro más sentido pésame.<br />
<strong>Samsung</strong></p></blockquote>
<blockquote><p>Muy de vez en cuando viene alguien que no solo eleva el listón, sino que crea un nuevo estándar de medición.<br />
<strong>Dick Costolo</strong></p></blockquote>
<p>Las imágenes que hemos ido poniendo en medio corresponden a los distintos tributos hechos por gente anónima en las Apple Store del mundo, sin duda un gesto muy bonito.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs.png" alt="" title="Mini altar Apple Store tributo Steve Jobs" width="550" height="746" class="aligncenter size-full wp-image-5160" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs-221x300.png 221w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En MacSfera | <a href="https://www.macsfera.com/tagsteve-jobs" title="Steve Jobs" target="_blank">Steve Jobs</a></p>
<p>Fuente | <a href="http://www.xataka.com/xataka/steve-jobs-ha-muerto-descanse-en-paz" target="_blank">Xataka</a><br />
Imagenes | <a href="http://culturamac.com/archives/5669" target="_blank">CulturaMac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs/">Recopilación de tributos hacia Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
