<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Reviews &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/reviews/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:21:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Bases de datos]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Editores de lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[JS]]></category>
		<category><![CDATA[Lenguajes de programación]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Panic]]></category>
		<category><![CDATA[Servidores]]></category>
		<category><![CDATA[SSH]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16780</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg" alt="Coda para Mac y iOS" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16782" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado de ella. <strong>Ya es hora de que os presente Coda, un editor multilenguaje para Mac y iOS.</strong></p>
<p>Coda es un editor multilenguaje con el que podremos crear y editar archivos de varios tipos de lenguajes, conectarnos a diferentes servicios de almacenamiento online usando diferentes protocolos, controlar servidores e incluso bases de datos.</p>
<p><span id="more-16780"></span></p>
<p><strong>El cliente reúne en un solo sitio todo lo que necesita un desarrollador web para controlar su servidor y sus archivos,</strong> y es por eso por lo que me gusta tanto. La mejor forma que se me ocurre de enseñaros Coda es mostrándoos las 5 características que más me gustan de la app:</p>
<h2>1. Gestión de sitios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg" alt="Sitios de Coda para Mac" width="2518" height="1880" class="aligncenter size-full wp-image-16784" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg 2518w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac-268x200.jpg 268w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac-1024x765.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2518px) 100vw, 2518px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que más me fascinan de Coda es que posee una propiedad que nos permite gestionar tres pilares fundamentales de nuestra web que normalmente son gestionados con otros clientes distintos al editor de programación:</p>
<ol>
<li>Gestión de archivos</li>
<li>Gestión del servidor por SSH</li>
<li>Gestión de la base de datos</li>
</ol>
<p>Coda nos va a permitir conectarnos a nuestro servidor por SFTP y FTP, y a algunos servicios populares como Amazon S3 y WebDAV. Gracias a ello podremos subir, descargar y editar recursos desde nuestro dispositivo sin necesidad de usar un cliente aparte.</p>
<p>También podremos conectarnos por SSH a nuestro servidor para poder controlar toda su funcionalidad por la línea de comandos, todo dentro de Coda, como si fuese un archivo más.</p>
<p>Por último, podremos conectarnos a las bases de datos de nuestra web con las que podremos interactuar gracias a la ejecución de sentencias SQL.</p>
<p>Lo mejor de todo es que Coda permite crear “Sitios”, un lugar donde podremos guardar todos los parámetros de configuración (usuarios, contraseñas, puertos, etc.) asociados a una página web para que con un sólo click nos podamos conectar a ello. Esto es especialmente útil cuando se tienen una serie de contraseñas de larga longitud y cierta aletoriedad.</p>
<p>Gracias a esta propiedad, he podido gestionar todos los archivos de MacSfera desde un sólo cliente. Subida y modificación de archivos, gestión de las configuraciones del servidor, consultas a la base de datos, etc. Todo desde una misma app y con una interfaz y funcionamiento amigable y familiar como la del Mac.</p>
<h2>2. Personalización y extensión de funcionalidades</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg" alt="Personalizacion plantilla Coda" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16790" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cada persona es un mundo, y las necesidades de los desarrolladores de Panic no tienen porqué ser las mismas que las del resto de desarrolladores que van a usar su aplicación. Por eso Coda dispone de plugins, herramientas creadas por terceros que extienden la funcionalidad de la aplicación. De esta forma, cualquier desarrollador puede programar cualquier tarea e integrarla en Coda.</p>
<p>A su vez, permite la instalación de temas, modos y complementos para la barra lateral, cumpliendo con el mismo objetivo que el de los plugins.</p>
<p>En su propia página web podemos <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/plugins.php" rel="noopener noreferrer">ver y buscar</a> entre todas las opciones que hay disponibles para ampliar el uso que le damos a Coda.</p>
<h2>3. Herramientas de ayuda al desarrollador</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sistema-de-ficheros-Coda1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Conexion-SSH-de-Coda.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Además de los plugins que se pueden instalar, Coda tiene algunas funciones internas ya pensadas para ayudar al desarrollador en su cometido.</p>
<p>Estas son algunas de esas herramientas:</p>
<ul>
<li>Indexación de contenido local entre archivos</li>
<li>Acceso directo a partes internas de un documento</li>
<li>Herramientas de ayuda visual como selector de colores, pliegue de bloques de código o indicación vertical para código tabulado</li>
<li>Servicio Panic Sync para sincronizar todas las preferencias y configuraciones entre dispositivos</li>
<li>Posibilidad de publicar todos los archivos almacenados en local en tu web con un sólo comando</li>
<li>Control de versiones con GIT</li>
<li>Edición multiusuario online</li>
<li>Motor de renderización de webs para simular la previsualización en cualquier navegador común</li>
<li>Edición de múltiples líneas simultáneas</li>
<li>Guías de programación que se pueden consultar desde la propia aplicación</li>
</ul>
<p>Todas ellas hace que trabajar con Coda sea aún más sencillo y, sobre todo, que no tengamos que depender de ningún agente externo.</p>
<h2>4. Filosofía todo en uno</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg" alt="Herramientas al desarrollador Coda" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16785" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En muchas aplicaciones y productos, la filosofía de la empresa es un componente que puede decidir el destino de la misma. En Panic esa filosofía refleja que quieren que todo ocurra dentro de Coda, y eso es algo que me encanta.</p>
<p>Gracias a Coda podemos, como ya hemos visto, conectarnos al sistema de archivos de nuestra web, conectarnos al servidor y a la base de datos, pero también podemos abrir multiples documentos simultáneamente en la app, cargar una previsualización en directo de la web que estamos desarrollando, e incluso tiene manuales de programación para que, sin salir de la app, podamos consultarlos.</p>
<p>Usando un Mac, el cambio entre ventanas es sencillo, rara vez nos supondrá un problema el usar otras apps junto a Coda, pero el que los desarrolladores hayan pensado que la mejor herramienta que pueden dar es aquella que sirva para la mayor parte de las cosas es algo que me agrada muchísimo y que habla de lo que Coda busca ser y lo que podemos esperar con futuras actualziaciones.</p>
<h2>5. Multiplataforma</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg" alt="Coda para iPhone" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16786" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, y esta es una característica que me ha facilitado muchísimo las cosas, <strong>Coda es multiplataforma,</strong> lo que significa que está disponible para Mac y iOS.</p>
<p>Es cierto que la versión de iOS está más limitada, pero aún así somos capaces de escribir código, de poder conectarnos a nuestro servidor para subir, editar y descargar archivos, y de conectarnos vía SSH.</p>
<p>Gracias a que es multiplataforma, he podido gestionar algunos imprevistos que han surgido en MacSfera desde <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi iPhone</a>. Y he podido escribir algunos cambios en la plantilla desde <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad</a>, sin necesidad de usar un Mac.</p>
<p>Hace tiempo decidí que tenía que montarme un entorno de trabajo que me permitiese realizar mi labor desde cualquier lado y con cualquier dispositivo, <strong>por eso Coda forma parte de mi repertorio de aplicaciones.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg" alt="Coda para iPad" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-16787" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si queréis saber más detalles acerca de estas características, echadle un vistazo a este artículo del <a target="_blank" href="https://panic.com/blog/top-20-secrets-of-coda-2/" rel="noopener noreferrer">propio blog de Panic</a>.</p>
<p>No siempre uso Coda para escribir código, <strong>pero sí que lo uso a la hora de gestionar mis webs</strong> porque todas las herramientas que necesito están en una sola app y las facilidades que me brinda son dignas de su precio, incluida la multiplataforma.</p>
<p>Coda está disponible para Mac por 84€ y para iOS por 28€. La versión para Mac se puede obtener a través de la <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">tienda online de Panic</a> mientras que la de iOS se puede obtener por <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">la App Store</a>.</p>
<p>Hay un montón de editores de código por ahí, ya hablaremos de algunos más adelante, <strong>pero Coda es el único que me ha dejado fascinado por las herramientas nativas que posee y que nos permiten realizar un trabajo completo de desarrollador web.</strong></p>
<p><span class="source">Coda</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">Mac</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">iOS</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Análisis de los Bose QuietComfort 35</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:33:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Bose]]></category>
		<category><![CDATA[Bose QuietComfort 35]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16706</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a></p>
<p>En un arrebato de furia contenida, que mis Beats Solo2 tuvieran algunos fallos acarreó dos cosas: Que escribiera un artículo explicando los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35.jpg" alt="Opinion Bose QC 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16731" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En un arrebato de furia contenida, que <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">mis Beats Solo2</a> tuvieran algunos fallos acarreó dos cosas:</p>
<ol>
<li>Que escribiera un artículo explicando los <a target="_blank" title="Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso" href="https://www.macsfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">defectos de los Beats Solo2</a></li>
<li>Que me diese por probar otros cascos inalámbricos del mismo rango de precio</li>
</ol>
<p>De ahí viene este artículo, <strong>la marca Bose me dejó una de sus unidades QuietComfort 35 y,</strong> tras probarlo en diferentes situaciones, <strong>voy a contaros qué tal mi experiencia con ellos.</strong></p>
<p><span id="more-16706"></span></p>
<p>Siempre he tenido a Bose como un referente en cuanto a audio, he oido buenas críticas y allá a donde voy veo sus productos orientados a profesionales. Por eso fue la primera marca por cuyo catálogo me interesé.</p>
<p>Que tuviese esa fama no significaba que fuese a otorgarle el título que ha tenido porque sí, al igual que hice con la marca Beats <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, he preferido juzgar por mí mismo.</p>
<p>De entre los distintos modelos que tienen orientados al público, <strong>me llamaron la atención los Bose QuietComfort 35 porque eran exactamente lo que estaba buscando:</strong> auriculares, inalámbricos y con un precio similar a los Beats Solo2.</p>
<p>Han sido tan amables de dejarme una unidad para review así que <strong>vamos a hablar de lo que estos cascos representan en un mercado donde cada vez hay más competencia.</strong></p>
<h2 class="review">Diseño elegante y robusto</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Diseno de los Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16709" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los Bose QuietComfort 35 son unos auriculares de diadema grande, disponibles en dos colores y ofrecen un estilo mate muy elegante. Son iguales que el modelo QC25 pero con las capacidades inalámbricas incorporadas.</p>
<p><strong>Los auriculares son muy cómodos, extremadamente cómodos.</strong> Cubren toda la oreja (no la aplastan), son ligeros, están acolchados (tanto en la oreja como en la diadema de la cabeza) y se pueden regular para distintos tamaños y posiciones, como unos cascos normales.</p>
<p>Tanto los botones de control como de encendido se encuentran en el auricular derecho. Curiosamente, pensé que esto era lo que mejor le venían a unos controles inalámbricos, pero me he dado cuenta de que <strong>los prefiero en el lado izquierdo.</strong> Como soy diestro, la mayoría de las veces mi mano izquierda es la que está libre para poder pulsar dichos botones. Me he encontrado en algunas situaciones cómicas intentando pulsar los botones con la mano izquierda, poniendo posturas raras y moviendo el cuello para facilitar el alcance.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="212" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-de-los-Bose-QC-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diadema-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Analisis-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Auricular-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Review-Bose-QuietComfort-351.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Una de las cosas que hizo que me encantasen estos cascos fue lo cómodos que son. He llegado a pasar horas con ellos y no me he cansado, ni me han dolido las orejas, ni nada por el estilo. Llevando gafas o sin llevarlas, daba igual, horas y horas, sin molestias. He apreciado mucho lo importante que es la comodidad en unos cascos, es verdad que no suelo llevarlos muchas horas puestos, pero ya es uno de los requisitos para mis futuras búsquedas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Como desventaja diría que son calurosos, como cualquier par de cascos si la temperatura ambiente es elevada, al final el aislarte del ruido tiene sus desventajas, en este caso es el calor.</p>
<h2 class="review">Versatilidad y transporte</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Versatilidad Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-16710" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este apartado debería entrar en el de diseño, pero prefiero separarlo para que quede más claro.</p>
<p><strong>Los QC35 vienen dentro de una curiosa funda rígida con la que podremos transportarlos allá donde vayamos.</strong> Los cascos se pueden plegar sobre sí mismos para ocupar menos espacio y, de esta forma, quedar protegidos en el interior de la funda.</p>
<p>Es un poco aparatosa y abulta demasiado para mi gusto, pero al menos cumple el objetivo de proteger a los cascos de golpes, cosa que es un punto muy positivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. En mis transportes, sólo me he puesto los cascos para hacer pruebas, el resto de ocasiones los llevaba guardados así que la funda me venía perfecta para que ni se rayasen ni se golpeasen.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Funda-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Funda-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Adaptador-avion-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En ella podremos guardar también el cable para cargarlos, el cable para conectarlos por conexión jack y un adatador para los aviones que permitan conexión jack <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Por último, <strong>que los auriculares puedan pivotar sobre sí mismos nos van a permitir dejarlos sobre superficies o sobre nuestro propio cuello sin que abulten demasiado y sin someterlos a golpes.</strong> De por sí son unos cascos muy voluminosos, pero gracias a esta cualidad se aprecia mucho menos lo que pueden llegar a ocupar.</p>
<p>Una cosa que sí he de criticar sobre esta característica de pivotar sobre sí mismos, y es que <strong>ha sido la que más pelos me ha arrancado de la cabeza.</strong> Con cierta frecuencia, si movía los cascos para quitármelos o dejar una oreja al descubierto, tirón de pelo. Son muy cómodos puestos, pero cuidado al moverlos.</p>
<h2 class="review">Cancelación de ruido</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Cancelacion de ruido Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16713" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Vamos a hablar de una de las cualidades más importantes de estos cascos: <strong>su sistema de cancelación de ruido.</strong></p>
<p>Tal y como me han demostrado estos cascos, existen dos modos de cancelar ruido:</p>
<ul>
<li>Utilizar materiales y fuerza para aislar nuestra oreja</li>
<li>Utilizar micrófonos que anulen el ruido</li>
</ul>
<p><strong>Los QuietComfort 35 utilizan una mezcla de los dos modos.</strong></p>
<p>Por un lado, gracias a sus materiales acolchados y aislantes, con sólo ponernos los cascos notaremos cómo el ruido desciende un poco. No esperéis milagros, pero se nota.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="121" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Microfonos-cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Auricular-acolchado-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-cancelacion-de-ruido-Bose-QC-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Reduccion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por otro, y aquí es donde reside la magia de estos auriculares, está su <strong>sistema eléctrico de micrófonos que es capaz de anular buena parte del ruido exterior,</strong> incluso sin estar emitiendo música.</p>
<p>Me hubiera gustado fotografiar el momento en el que me los puse y los encendí por primera vez, hubierais alucinado con mi cara porque fue un poema. Jamás he probado sistema igual.</p>
<p>Lo mejor que puedo hacer es describiros la sensación, aunque jamás igualará a la realidad:</p>
<p>Nada más ponerlos notas una leve aislación, <strong>como cuando se te taponan los oídos y oyes todo lejano,</strong> no es muy pronunciada. Pero una vez que los enciendes, el ruido ambiente que haya desaparece por completo, no eres consciente de la cantidad de ruido que hay a tu alrededor hasta que desaparece.</p>
<p>A partir de ahí, dependerá del volumen de tu música, del ruido exterior, de lo concentrado que estés en ese ruido y de lo bueno que sea tu oido.</p>
<p><strong>Lo mejor de su sistema de cancelación de ruido es que nos permite escuchar la música de forma clara y envolvente sin necesidad de tener el volumen al máximo.</strong> Eso es algo que valoro y aprecio mucho porque soy de los que piensa que estos aparatos nos van a dejar sordos en algún momento.</p>
<p>Lo he probado en casa, con ruido de fondo <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, en la calle, en el trabajo y hasta en el transporte público. Los resultados son muy buenos.</p>
<p>Desconozco si otros auriculares tienen este sistema o mejor, <strong>pero sí os aseguro que los Bose QuietComfort 35 aislan el ruido muy bien.</strong></p>
<h2 class="review">Sistema inteligente</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Sistema inteligente Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16715" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los QC35 tienen una característica especial de la que no había oído hablar, y que desconocía. <strong>Se trata de un sistema inteligente que permite conectar 2 dispositivos a la vez e ir cambiando entre ellos sin esfuerzo alguno.</strong></p>
<p>Cuando hablo de <em>“sin esfuerzo alguno”</em> me refiero, literalmente, a sin esfuerzo alguno. Estar escuchando algo en el ordenador, querer oír algo en el iPhone y, automáticamente, hacer el cambio con sólo darle al play en el segundo dispositivo.</p>
<p>Es una idea ambiciosa, muy ambiciosa, además de ser muy buena. ¿El problema? <strong>Sólo funciona a veces.</strong></p>
<p>Me he encontrado situaciones en las que quería hacer el cambio y no he podido. Otras en las que hace el cambio y, al volver al dispositivo original, no se escucha el audio. Es un poco frustrante cuando falla, pero al menos es posible corregirlo desde el propio casco.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="31" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-de-cambio-Bluetooth-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diadema-de-los-Bose-QC-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QuietComfort-35.jpg"/>

</div>
<p>El botón de Bluetooth del auricular no solo sirve para encender y apagar los cascos, también sirve para ver los hasta 7 dispositivos pareados <strong>y forzar una conexión con ellos.</strong> De este modo, si perdemos la conexión con un dispositivo, no es necesario ir a los ajustes del dispositivo y hacer todos los pasos para parear los auriculares. <strong>Basta con ir pulsando el botón de Bluetooth hasta que el asistente de los cascos diga el nombre del dispositivo Bluetooth al que queremos conectarlos.</strong></p>
<p>¿Es una faena que el sistema no funcione siempre a la perfección? <strong>Sí, sin lugar a dudas.</strong> ¿Es verdad que no es tan molesto porque parear los auriculares es tan simple como tocar un botón? <strong>También.</strong></p>
<p>Espero sinceramente que Bose se ponga las pilas en este aspecto y para futuras versiones el sistema permita el cambio sin fallos. Sólo de pensar lo sencillo y útil que haría todo el cansado proceso de cambio de dispositivo, se me pone la piel de gallina. Así que crucemos los dedos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35.jpg" alt="Bose QC 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16716" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En general saco muy buenas conclusiones tras probar los QuietComfort 35.</strong> Muy buenas.</p>
<p>Me gusta el sonido que emiten, me resultan muy cómodos y me fascina su sistema de aislamiento.</p>
<p>Por otro lado, me decepciona que tiren del pelo en algunas posturas y me defrauda que su sistema inteligente funcione a medias <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Para mí los pros tienen más peso que los contras, <strong>por eso me han gustado tanto.</strong> No puedo compararlos con muchos modelos, pero sí puedo deciros que estos auriculares están muy por encima de los Beats Solo2.</p>
<p>Además, <strong>he descubierto características que he incorporado a la lista de deseos que mis próximos cascos deben tener.</strong> Eso es muy positivo puesto que estos auriculares me han hecho desear cosas que antes no sabía que quería o que tenían tanta importancia.</p>
<p>Si estáis interesados en los Bose QuietComfort 35, <a target="_blank" href="http://amzn.to/2uKpQvk">podéis mirar en Amazon</a> porque suelen tener un descuento aplicado sobre el precio oficial, o en la <a href="https://www.bose.es/es_es/products/headphones/over_ear_headphones/quietcomfort-35-wireless.html" rel="noopener" target="_blank">página oficial de Bose</a>.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Review-Bose-QuietComfort-35.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Analisis-Bose-QC-35.jpg"/>

</div>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a target="_blank" href="http://amzn.to/2uKpQvk">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Muchas personas han criticado su sonido, pero eso no me impidió probarlos y obtener mis propias conclusiones.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es que antes me diese igual si eran cómodos o no, simplemente no le daba valor si las primeras horas de uso eran cómodos. Los Beats Solo2 al principio son cómodos pero al cabo de unas horas de uso seguidas hacen que duelan las orejas</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algunos auriculares sólo incluyen una bolsa de tela que, si bien protege de arañazos, no lo hace de los golpes.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es la primera vez que lo veo incluido y me ha sorprendido gratamente.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Conversaciones, la televisión, truenos, etc.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tampoco he sabido apreciar cuándo podían fallar y porqué, aunque tengo una ligera intuición.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>EaseUS Todo Backup: copias de seguridad para Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/easeus-todo-backup-copias-de-seguridad-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:25:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Copias de seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[EaseUS]]></category>
		<category><![CDATA[EaseUS Todo Backup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16647</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easeus-todo-backup-copias-de-seguridad-para-mac/">EaseUS Todo Backup: copias de seguridad para Mac</a></p>
<p>Hoy os vengo a hablar de EaseUS Todo Backup, una herramienta para Mac que nos permitirá hacer copias de seguridad de nuestro</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easeus-todo-backup-copias-de-seguridad-para-mac/">EaseUS Todo Backup: copias de seguridad para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easeus-todo-backup-copias-de-seguridad-para-mac/">EaseUS Todo Backup: copias de seguridad para Mac</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup.jpg" alt="EaseUS Todo Backup" width="1250" height="900" class="aligncenter size-full wp-image-16649" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup.jpg 1250w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-278x200.jpg 278w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-1024x737.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1250px) 100vw, 1250px" /></a></p>
<p>Hoy os vengo a hablar de EaseUS Todo Backup, <strong>una herramienta para Mac que nos permitirá hacer copias de seguridad de nuestro Mac y sus archivos para evitar <a target="_blank" title="Recuperación por Internet: cuando el modo Recovery no es suficiente" href="https://www.macsfera.com/recuperacion-internet-cuando-modo-recovery-no-suficiente/" rel="noopener noreferrer">problemas futuros</a>.</strong></p>
<p>Las copias de seguridad, aunque son un tema bastante pesado, <strong>son un bien necesario que todo el mundo debería realizar.</strong> Tener una herramienta que nos permita realizarlas es importante, por eso hoy os voy a enseñar una más.</p>
<p><span id="more-16647"></span></p>
<p><strong>EaseUS Todo Backup nos va a permitir realizar distintos tipos de  copias de seguridad,</strong> para que tengamos en una misma app todos los recursos necesarios.</p>
<p>La aplicación tiene 4 propiedades principales, así que vamos a verlas:</p>
<h2>Copia de seguridad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-todo-Backup-Copia-de-seguridad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-todo-Backup-Copia-de-seguridad.jpg" alt="EaseUS todo Backup Copia de seguridad" width="2000" height="1294" class="aligncenter size-full wp-image-16650" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-todo-Backup-Copia-de-seguridad.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-todo-Backup-Copia-de-seguridad-300x194.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-todo-Backup-Copia-de-seguridad-1024x663.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p><strong>El modo copia de seguridad nos permitirá salvar distintos archivos como una copia de seguridad más.</strong> Digamos que, entre todos los modos que están disponibles, es el modo más rudo y básico de copia de seguridad.</p>
<ol>
<li>Eliges la carpeta destino</li>
<li>Eliges los archivos que quieras copiar</li>
<li>Haces la copia</li>
</ol>
<p>Es un modo rápido y directo de copiar archivos de un punto de nuestro disco, a otro.</p>
<h2>Archivo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Copia-incremental.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Copia-incremental.jpg" alt="EaseUS Todo Backup Copia incremental" width="2000" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16651" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Copia-incremental.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Copia-incremental-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Copia-incremental-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p><strong>El modo archivo es un modo más avanzado de copia de seguridad.</strong></p>
<p>La gran diferencia respecto a la copia de seguridad básica es que permite:</p>
<ul>
<li>Encriptar la copia de seguridad</li>
<li>Hacer copias incrementales</li>
<li>Elegir el tamaño de división</li>
<li>Comprimir el tamaño total</li>
</ul>
<p>Este modo está destinado para el usuario que necesita salvar sus datos con más seguridad y controlar más detalles que el simple “copiar y pegar”.</p>
<h2>Clonar disco</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-clonar-disco.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-clonar-disco.jpg" alt="EaseUS Todo Backup clonar disco" width="2000" height="1294" class="aligncenter size-full wp-image-16652" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-clonar-disco.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-clonar-disco-300x194.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-clonar-disco-1024x663.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p><strong>El modo clonar disco permite hacer una copia exacta de un disco duro a otro,</strong> copiando todos los datos que queramos.</p>
<p>Por defecto se seleccionan todos los datos que contiene el disco, pero podemos descartar archivos individuales si lo deseamos.</p>
<p>Esta utilidad está pensada para poder tener una copia entera y utilizable de nuestro disco duro. Si en algún momento éste fallase, podríamos poner la copia del disco y estaría en el mismo estado.</p>
<h2>Sincronizar archivos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Sincronizar-carpetas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Sincronizar-carpetas.jpg" alt="EaseUS Todo Backup Sincronizar carpetas" width="2000" height="1294" class="aligncenter size-full wp-image-16653" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Sincronizar-carpetas.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Sincronizar-carpetas-300x194.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/EaseUS-Todo-Backup-Sincronizar-carpetas-1024x663.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Uno de los modos que más me gusta es el de sincronizar archivos, <strong>este modo permite elegir dos carpetas y sincronizar todos los archivos entre ellas.</strong></p>
<p>Da igual si es de la carpeta X a la carpeta Y o viceversa, sincroniza todo de modo que siempre se tienen los mismos archivos.</p>
<p>Es el equivalente a copiar y pegar la carpeta pero con la ventaja de que se puede editar en dos puntos.</p>
<h2>Otras características</h2>
<p>Aparte de estas cuatro funcionalidades principales, <strong>existen otras características que podemos configurar en algunos de los modos antes mencionados</strong> o que mejorarán el rendimiento de la aplicación.</p>
<p>Podremos programar una tarea para que se ejecute los días y a las horas que queramos, de modo que nuestras copias de seguridad serán automatizadas.</p>
<p>También existe la posibilidad, como he comentado antes, de cifrar dichas copias para que permanezcan seguras ante miradas ajenas.</p>
<p>Una característica bastante curiosa es que podremos añadir datos de ciertas apps a las copias de seguridad. Con datos me refiero a los datos de aplicaciones como iTunes, Fotos, Agenda, etc. De esta forma, ese contenido también quedará guardado para futuras ocasiones.</p>
<p>Tiene compatibilidad con discos SSD para que podamos sacarle el máximo provecho en los últimos modelos de Apple. También es compatible con discos duros externos, de esta forma podremos usar otros soportes para dar más versatilidad a nuestras copias de seguridad.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas.jpg" alt="MacBook Pro Retina 13 pulgadas" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11855" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No me cansaré de repetirlo, <strong>las copias de seguridad son tremendamente importantes,</strong> aunque parezca que algo se usa poco o que es de muy buena calidad, nunca se sabe qué puede pasar y tener una copia de ello es la mejor forma de prevenir.</p>
<p>También me gustaría matizar que no hace falta hacer una copia de todo el disco duro, podéis aligerar la tarea con tan solo los documentos más importantes, etc. Así la copia se hará antes y será todo mucho más rápido y menos pesado.</p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://www.easeus.com/backup-software/todo-backup-mac.html" rel="noopener noreferrer">EaseUS Todo Backup</a> es una herramienta más con la que podremos realizar copias de seguridad en nuestro Mac para evitar esos sustos.</strong> Está disponible por 40 euros (10€ de descuento en este momento), aunque tiene una versión de prueba con la que podéis conocer el producto.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easeus-todo-backup-copias-de-seguridad-para-mac/">EaseUS Todo Backup: copias de seguridad para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AirPods: mi opinión</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2017 19:13:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Procesador W1]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16234</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a></p>
<p>Desde que me compré mi primer iPod, nunca he dejado de usar los cascos de Apple. Así que cuando la empresa presentó</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg" alt="Opinion de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16236" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que me compré mi primer iPod, <strong>nunca he dejado de usar los cascos de Apple.</strong> Así que cuando la empresa presentó lo que ellos describían como <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="https://www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">su visión de futuro del audio</a> no pude resistirme y probarlos.</p>
<p><strong>Esta es mi opinión sobre los AirPods, los nuevos cascos inalámbricos de Apple con procesador propio.</strong></p>
<p><span id="more-16234"></span></p>
<p>Gracias a los <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2</a> he podido sumergirme en la tecnología inalámbrica y he de decir que me ha encantado. La libertad que se tiene al no estar atado físicamente a un dispositivo me ha fascinado y eso me ha llevado a ver con otros ojos los dispositivos del mismo tipo.</p>
<p><strong>Los AirPods no iban a ser menos,</strong> siendo unos auriculares con un diseño que adoro <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, con un sistema de conexión prometedor y una comodidad a la hora de cargarlos nunca antes vista.</p>
<p>Así que tras probarlos unas semanas en diferentes situaciones y estados, <strong>voy a contaros lo que opino sobre estos cascos.</strong></p>
<h2 class="review">Diseño de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg" alt="Diseño de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16237" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos nos sorprendimos cuando en la presentación vimos lo pequeños que eran y lo familiares que nos resultaban. Son una variante de <a target="_blank" title="Unboxing y review de los EarPods" href="http://www.mylaif.es/unboxing-y-review-de-los-earpods/">los EarPods</a> un poco más alargada, y no sabéis lo mucho que lo agradezco.</p>
<p><strong>Adoro este diseño,</strong> es de los pocos auriculares que no me destrozan la oreja o se incrustan en el cerebro y, además, se sujetan bien.</p>
<p>La forma de los EarPods no es perfecta, no a todo el mundo le sientan bien. <strong>En el caso de los AirPods será igual,</strong> exactamente igual: si los EarPods os quedan bien, los AirPods os quedarán bien. Si por el contrario hay situaciones en las que los EarPods os fallan, <strong>los AirPods os fallarán igual.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Auricular-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-auricular-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-por-debajo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Esto está muy bien porque si tenéis un iPhone sabréis sin problemas, y en un amplio rango de actividades, <strong>cómo os quedarían los AirPods:</strong> si os harían daño, si se os caerían, si os sentarían genial, etc.</p>
<p>A mí los EarPods me sientan realmente bien así que con los AirPods ha sido exactamente igual. <strong>Pasar largas horas con ellos, tumbarte de lado, salir a correr&#8230;</strong></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Pequeños, inalámbricos, cómodos e inteligentes. Los AirPods son mágicos</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Como son inalámbricos, hay un factor comodidad añadido que es, precisamente, el de que no tienen cables. Ya lo experimenté con los Beats Solo2 como os he comentado antes, <strong>pero con los AirPods el gusto ha sido mayor porque realmente parece que no llevas nada puesto.</strong> La libertad asociada a no tener cables es insuperable y realmente se disfruta cuando tienes que moverte por alguna zona y no tienes que preocuparte de quedarte enganchado en algún picaporte, que tu iPhone salga volando o que te pegue un tirón el Mac porque te has olvidado de que los llevabas puestos.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-vs-EarPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-colocados.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-baja-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Además, es lo que os digo, <strong>son realmente pequeños,</strong> algo a lo que todavía no estamos acostumbrados en un dispositivo de esas características. Sigo fascinado por cómo han sido capaces de meter en un espacio tan compacto una tecnología tan potente y útil.</p>
<p>Sin duda, su diseño es una sus mejores características, aunque no es la única.</p>
<h2 class="review">La caja de los AirPods</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Caja-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Caja-abierta-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-caja-AirPods.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Lo que pensaba que podría ser un incordio en un accesorio <strong>ha resultado ser una de las claves del éxito de dicho producto.</strong></p>
<p>No os podéis imaginar lo útil y necesaria que es la caja de los AirPods hasta que realmente aprecias su funcionamiento y el cometido que tiene.</p>
<ol>
<li><strong>Sirve para transportar los AirPods</strong> de forma segura sin que se puedan perder, dañar, etc.</li>
<li><strong>Sirve como punto de carga portátil</strong> de los auriculares</li>
<li><strong>Sirve como punto de enlace</strong> con los distintos dispositivos que tengamos</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg" alt="AirPods conectados a iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16244" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> tendremos en todo momento los auriculares juntos y protegidos independientemente de si los llevamos en el bolsillo o en la mano. Lo que antes era un revoltijo de cables enredados en el bolsillo o colgando por un extremo de la camiseta, ahora se ha convertido en un paquete de color blanco que podemos guardar hasta en el bolsillo pequeño de los pantalones vaqueros.</p>
<p>La tapa cuenta con un imán que nos permitirá abrirla y cerrarla con facilidad, previniendo a su vez que se abra por accidente. Imanes es lo que también tiene en el interior para mantener los auriculares fijos en la caja y prevenir que se salgan sin querer del estuche y así perderlos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg" alt="AirPods listos para usarse" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16245" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> los AirPods estarán siempre con batería suficiente para su uso, ya que al meterlos dentro empezarán a cargarse con la batería interna de dicha caja. Al principio pensaba que podría ser molesto que se cargasen en todo momento, pero tener la tranquilidad de que los cojas cuando los cojas van a tener batería suficiente para funcionar y de que van a cargarse siempre que los transportes para que al llegar al destino estén disponibles, hace que esta propiedad sea una de las mejores ideas del dispositivo. Además, sabiendo <a target="_blank" title="Sobre las baterías de Apple" href="https://www.macsfera.com/las-baterias-apple/">cómo son las baterías de Apple</a>, no hay que preocuparse de que se rompan por hacer «malos ciclos».</p>
<p>Un pequeño led nos servirá de interfaz para averiguar el estado de la carga:</p>
<ul>
<li><strong>Si los AirPods están dentro:</strong> indica el nivel de carga de los cascos. Verde para carga completa y naranja para carga incompleta</li>
<li><strong>Si los AirPods están fuera:</strong> indica el nivel de carga de la batería interna. Verde para asumir una carga completa más de los AirPods y naranja para no poder cargarlos completamente</li>
</ul>
<p>La carga rápida ya lo vimos con el <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-pencil">Apple Pencil</a> y en la caja de los AirPods se repite, 15 minutos de carga nos valdrá para 3 horas de uso. Me gustó con el Apple Pencil y me gusta por igual en los AirPods.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg" alt="Vinculando AirPods con iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>La caja es gran parte del éxito detrás de los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> podremos vincular rápidamente los cascos con nuestros dispositivos. Basta con abrirla para que, automáticamente, nuestro iPhone los detecte y, al sacar uno de los cascos y ponérnoslo se hayan emparejado. Esto es gracias al procesador W1 del que os hablaré luego, pero ya os adelanto que es pura magia.</p>
<p>Si decidimos desvincular los AirPods de nuestra cuenta de iCloud y usarlos en dispositivos con otra cuenta, el botón trasero nos servirá para forzar esa vinculación y configurarlos como nuevos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg" alt="Parte trasera caja AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16262" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sí, <strong>la caja es realmente útil,</strong> y su cometido no sólo es esencial para el uso de los AirPods, <strong>sino que es una de las piezas clave para que los AirPods sean lo que son a día de hoy.</strong></p>
<h2 class="review">Sonido de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg" alt="Opinion sonido AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16247" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En este apartado los AirPods no salen tan bien parados como en los apartados superiores,</strong> todo hay que decirlo. No es que se oigan mal, es que hay otros auriculares que se oyen mejor y cuya transformación del sonido es más real con unas características físicas similares.</p>
<p><strong>¿Esto en qué se traduce?</strong> En que si los usamos vamos a poder disfrutar de la música sin problemas y sin pensar que llevamos un vaso atado a una cuerda, pero que si usamos otros cascos nos daremos cuenta de que representan mejor los sonidos, sobre todo en lo relacionado a los bajos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg" alt="Sonido de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16248" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Apple tiene que mejorar el sonido de los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p>La transmisión del sonido es pura física, por lo que si no hay espacio real, es difícil que el sonido sea el mejor. <strong>Y eso es lo que le ocurre a los AirPods.</strong> Su naturaleza física les impiden ser mejores.</p>
<p>Insisto, <strong>no es que produzcan un sonido malo,</strong> pero los hay mejores. Y nuevamente, tal y como pasa con los EarPods, si os gusta su sonido os gustará el de los AirPods.</p>
<p>Yo, personalmente, sabiendo que mi oido no es el mejor del mundo, puedo sacrificar esa pequeña pérdida de calidad en pos del reducido tamaño, la alta conectividad y la carencia de cables.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-Netflix.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-iPhone.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>El micrófono no es técnicamente sonido, pero como está relacionado con la entrada de audio, voy a comentarlo aquí.</p>
<p><strong>Los micrófonos no están a la altura del producto.</strong> Las cosas como son. <strong>El sonido que captan es enlatado y distorsionado haciendo que el resultado final sea el de un producto con una calidad ínfima.</strong> Es una de esas cosas que te chocan porque no comprendes cómo es posible que un componente tan malo esté en un accesorio tan bueno.</p>
<p>Apple destaca que tienen cancelación de ruido exterior y que eso permite capturar un mejor sonido, pero en mis pruebas se ha notado bastante el salto entre el micrófono de los AirPods, el del propio iPhone y el de los EarPods <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2 class="review">El procesador W1</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg" alt="Procesador W1 de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16249" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este pequeño procesador, el primero de su tipo en Apple, <strong>es el motivo por el que la empresa ha creado los AirPods.</strong></p>
<p>En Cupertino creían que el pareado con dispositivos podría ser mejor <strong>y decidieron idear esta solución para mejorar la experiencia.</strong> Y vaya si lo han conseguido.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>El procesador W1 es lo mejor que le ha podido pasar a los cascos Bluetooth y a los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>Gracias al procesador W1</strong> podemos enlazar los cascos con tan solo levantar una tapa. <strong>Gracias al procesador W1</strong> tenemos los AirPods configurados automáticamente en cada uno de los dispositivos vinculados a nuestra cuenta de iCloud. <strong>Gracias al procesador W1</strong> podremos realizar ciertas acciones al golpear los auriculares dos veces, ya bien sea invocar a Siri o pausar y reproducir la canción. <strong>Gracias al procesador W1</strong> los sensores son capaces de detectar si están puestos, cancelar el ruido de fondo de los micrófonos e incluso saber cuándo estamos hablando.</p>
<p>Cuando al final de los <a target="_blank" title="Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia" href="https://www.macsfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">anuncios de los AirPods</a> aparece un letrero que dice <em>«Prácticamente magia»</em>, <strong>no les falta razón porque el procesador W1 es el encargado de hacer toda esa magia.</strong> Sin él, los auriculares serían un mero accesorio con conexión Bluetooth.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Elegir-AirPods-en-el-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Elegir-AirPods-en-el-Mac.jpg"/>

</div>
<p>Si habéis jugado alguna vez con un dispositivo Bluetooth enlazado a varios dispositivos, sabréis lo cansado que puede ser cambiar entre unos y otros para poder usar el accesorio <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. <strong>El procesador W1 nos permite cambiar de dispositivo con total comodidad levantando la tapa o haciendo que los AirPods estén disponibles en las opciones de salida de audio del dispositivo al que los queramos conectar</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><strong>Dotar de cerebro a los AirPods ha sido un acierto total</strong> y es uno de los motivos por los que funcionan tan bien. Este es otro de los ejemplos de todo lo que Apple ha aprendido en la fabricación de procesadores desde que dotara al iPhone con los suyos propios.</p>
<h2 class="review">Mejoras de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg" alt="Mejoras futuras de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16251" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>A parte del comentario de los micrófonos (los cuales me gustaría que mejorasen) hay otras cosas que me gustaría ver en siguientes versiones de los AirPods.</p>
<p><strong>Empecemos hablando de la integración con iOS,</strong> sólo en el iPhone se muestra el detalle de la vinculación cuando abrimos la caja, siendo una emparejación a ciegas la que realizamos al intentar conectarlos al Mac o iPad <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. No es tan malo como parece porque los cascos aparecen en la lista de salida de sonido del Centro de Control (en iOS) o en el menú Bluetooth (en macOS) y basta con seleccionarlos, pero puesto que uno de sus fuertes es la conectividad, no estaría de más pulirlo un poco.</p>
<p><strong>Los gestos no han resultado ser tan satisfactorios como los pintan.</strong> Empezando por la incomodidad que resulta golpear un auricular en la oreja y siguiendo por la limitación de funciones de dicho gesto.</p>
<p><em>«Podemos invocar a Siri»</em> estaréis pensando muchos. Sí, pero ni Siri está integrada con todas las aplicaciones, ni está disponible a todas horas <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>. Eso si no contamos lo incomodó y lento que resulta pedirle a Siri que pase una canción, que cambie de álbum o que retroceda <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg" alt="Invocar a Siri AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16252" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Un sistema de cambio de canción sería más útil que el Play/Pause</p>
</blockquote>
</aside>
<p>La invocación a Siri se puede cambiar por el Play/Pause <strong>pero creo que no es la mejor solución.</strong> Si queremos pausar la música, los AirPods cuentan con una fantástica propiedad que lo hace en cuanto te quitas uno de los auriculares, de modo que estamos duplicando acciones y encima la que no es nativa es incómoda de realizar.</p>
<p>Y por desgracia, sólo sirve para pausar o reproducir la música, no tenemos ningún tipo de control como sí lo tenemos con el botón del mando de los EarPods. Ya que te das un golpe en el oído, que menos que poder hacer algo más útil ¿no?</p>
<p>La implementación podría ser la misma que la de dicho mando y conseguiríamos de forma discreta el control básico de la música sin tener que tocar el teléfono o hablar con Siri.</p>
<p>No digo que eliminemos a Siri, está bien tenerla a mano y seguro que hay gente a la que le viene bien, pero creo que el uso no está tan extendido como el control por pulsaciones tan útil de los EarPods.</p>
<p>Si bien son dos pequeñas modificaciones, <strong>creo que ayudarían mucho a que los AirPods se integrasen mejor con los dispositivos que tenemos y con la experiencia que ya hemos acumulado usando productos de Apple.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg" alt="AirPods y el iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16253" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En general, <strong>los AirPods han resultado ser un accesorio mágico.</strong> Gracias a la integración que ha hecho Apple con su ecosistema, ha avanzado un poquito más en la lucha que tenemos por un uso sencillo y fácil de la tecnología inalámbrica.</p>
<p>Hay cosas que me gustaría ver mejoradas en el futuro, por supuesto, pero aún con ello, creo que han resultado ser algo innovador y que realmente va a trascender en el futuro de la conectividad.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="13" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPad-Pro.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Review-de-los-AirPods.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Pausar-cancion-AirPods.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Cargando-los-AirPods.jpg"/>

</div>
<p>Fijaos si es así, que ahora cada vez que tengo que conectar el Apple Pencil al iPad odio profundamente el hecho de que haya un dispositivo que haga el pareado de una forma muchísimo más natural y sencilla.</p>
<p>Aún con eso, <strong>soy optimista y pienso en el bien que este dispositivo hará al resto que están por venir.</strong> Ya hemos visto que Apple siempre aprende de lo que desarrolla en otros departamentos y lo implementa en otros dispositivos a pesar de que no estaban pensados para tal fin. Así que no será raro que en el futuro se extienda mucho más y nuestra relación para con esos dispositivos mejore enormemente.</p>
<p>Mientras tanto, los AirPods están ahí para comunicarse con nuestro iPhone, iPad y Mac sin cables, sin incomodidades, sin ataduras <strong>y con mucha, mucha magia.</strong></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/airpods/" target="_blank">Apple</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kh4iFP" target="_blank">Macnificos</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kgVbF1" target="_blank">Fnac</a></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adoro los EarPods.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siendo el orden inverso el de mejor calidad: EarPods > micrófono del iPhone > AirPods.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hay que desvincular el dispositivo, luego acceder a las preferencias del dispositivo al que lo queremos conectar de nuevo, ir al menú de Bluetooth y configurarlo como nuevo o solicitar que se conecte si ya está conectado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Más abajo sugiero un par de mejoras para que la conectividad sea incluso mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No tengo un Apple Watch así que no sabría deciros de primera mano cómo funciona con el reloj de Apple.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siri sólo funciona con una conexión a Internet, si no la tenemos es como si no tuviéramos nada.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Admito que el factor incomodidad es algo personal ya que no me suele gustar hablar con Siri en espacios abiertos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[MX Master]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16155</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, recibí de regalo el Logitech MX Master, la nueva versión de los ratones MX que tan</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master.jpg" alt="Opinion del MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16157" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, <a target="_blank" title="Vamos a probar qué tal va este bicho en el LOL" href="http://www.mylaif.es/probar-tal-va-este-bicho-lol/">recibí de regalo</a> <strong>el Logitech MX Master,</strong> la nueva versión de los ratones MX que tan buena sensación causa sobre los usuarios de Mac.</p>
<p>Tras un año y probarlo al máximo, <strong>esta es mi opinión sobre este fantástico periférico que ha mejorado notablemente mi comunicación con mis Macs.</strong></p>
<p><span id="more-16155"></span></p>
<p>Nunca he esperado tanto tiempo para escribir una review, pero creo que gracias a ello he podido saber cómo usar a la perfección este ratón, conseguir aprovechar todas sus cualidades, saber sus defectos y cómo configurarlo para obtener un gran rendimiento.</p>
<p>Empecemos hablando acerca de lo difícil que es para un usuario de macOS encontrar un ratón competente al margen del de Apple. El motivo es sencillo: <strong>macOS tiene gestos y muy pocos ratones soportan esos gestos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech.jpg" alt="MX Master de Logitech" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16158" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esto hace que encontrar un ratón que nos permita comunicarnos con nuestro Mac al 100% sea muy difícil, por no decir casi imposible. Sí, cualquier ratón nos sirve para el uso básico, pero si queremos hacer todo lo que el sistema permite necesitamos algo muy particular.</p>
<p>La mejor opción suele ser el ratón de Apple porque es completamente compatible con el sistema, pero no a todo el mundo le gusta y tienen sus motivos. Para todas esas personas, <strong>existe el MX Master,</strong> uno de los pocos ratones que son capaces de sustituir al Magic Mouse.</p>
<h2 class="review">Características generales</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="14" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-5.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-3.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Antes de entrar en materia y explicaros porqué el MX Master es un rival honorable que incluso derrota a la propuesta de Apple, <strong>voy a proceder a describiros de forma general cómo es el dispositivo:</strong></p>
<p>En total <strong>cuenta con siete botones y dos ruedas</strong> en un cuerpo de plástico que es ergonómico a más no poder. El ratón se adapta a la palma de la mano sin problemas y es muy cómodo de usar. Aunque eso sí, sólo está hecho para aquellas personas que usan el ratón con la mano derecha, si no, es imposible.</p>
<p>De las dos ruedas, una de ellas –la del scroll– <strong>cuenta con un sistema llamado SmartShift.</strong> Este sistema controla el comportamiento de la rueda cuando lo usamos con más o menos intensidad:</p>
<ul>
<li><strong>Si aplicamos poca intensidad:</strong> ejerce una cierta resistencia para que nuestro desplazamiento sea preciso</li>
<li><strong>Si aplicamos mucha intensidad:</strong> la resistencia desaparece dejando que la rueda gire libremente para poder emular la sensación de inercia</li>
</ul>
<p>Su sensor óptico es de alta precisión, <strong>permitiendo al MX Master funcionar incluso en superficies con cristal</strong> de un mínimo de 4mm de grosor. No sé vosotros, pero pocos ratones existen en el mercado que puedan funcionar sobre cristal a la perfección, el MX Master es uno de ellos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria.jpg" alt="MX Master con bateria" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16164" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tiene batería incorporada y se carga con un cable micro USB,</strong> la duración de la batería dependerá del uso que le deis, pero en un uso intensivo puede ser bastante larga, unas 2 o 3 semanas con un uso diario que excede las 7 horas. Cuenta con indicadores de carga por si queréis saber más sobre el estado del ratón y el software que le acompaña notifica cuando se está quedando sin batería.</p>
<p>Y como todo periférico inalámbrico, <strong>se conecta por Bluetooth a cualquier ordenador.</strong> El ratón soporta tres perfiles distintos de Bluetooth, eso significa que <strong>podemos vincularlo con 3 ordenadores distintos</strong> y usarlo pulsando un solo botón para que se conecte con uno u otro. Esta propiedad es extremadamente útil si tenéis varios ordenadores, yo lo uso en mi iMac y en <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a>, y es una gozada tener que pulsar solamente un botón y no meterte en configuraciones del sistema, desemparejamiento, emparejamiento, etc.</p>
<p>Además, <strong>incluye la solución USB de Logitech para aquellos ordenadores que no tengan Bluetooth.</strong> Básicamente es un receptor que permite un pareado fácil y rápido. Hoy en día a penas hay ordenadores que no tengan Bluetooth, pero está bien que lo incluyan, sobretodo pensando en esos equipos de oficina en los que la conectividad inalámbrica no es lo más importante.</p>
<h2 class="review">La unión hardware-software</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg" alt="Rueda lateral del MX MAster" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16165" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Uno de los secretos del MX Master es que cuenta con una aplicación que nos permite configurar todos los aspectos del ratón.</strong> Eso hace que las posibilidades del dispositivo sean infinitas, y lo que es mejor, sean únicas para cada uno de sus usuarios.</p>
<p>Ya me pasó con el <a target="_blank" title="Doxie One: el escáner portátil que combina hardware y software" href="https://www.macsfera.com/doxie-one-el-escaner-portatil-que-combina-hardware-y-software/">Doxie One</a>, gracias al software, <strong>un accesorio mejora notablemente</strong> al margen de sus características físicas y eso, en general, <strong>lo convierte en un mejor producto que el resto de su clase.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="App Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16166" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master-290x200.jpg 290w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master-1024x707.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Con dicho software podremos configurar la acción de 5 de los 7 botones y controlar qué hacer con la rueda del pulgar.</p>
<p>Pero lo mejor de todo es que la aplicación nos permitirá individualizar la personalización para según que aplicaciones. De esta manera, <strong>el mismo botón puede servir para varias cosas según la aplicaciones que estemos usando en cada momento.</strong> El dinamismo y la utilidad que esto aporta al uso del ratón no se puede comparar. Varias acciones, complejas o sencillas, al alcance de un solo botón. Cada vez que lo uso, me alegro más y más de tenerlo.</p>
<p>Otras cosas que podemos personalizar son:</p>
<ul>
<li>Velocidad del puntero</li>
<li>Velocidad de desplazamiento</li>
<li>Velocidad de la rueda del pulgar</li>
<li>Sensibilidad del sistema SmartShift</li>
<li>Dirección del scroll</li>
</ul>
<p>Todo esto se puede traducir en dos cosas principalmente: <strong>podemos emular todas las características del Magic Mouse, y podemos configurar nuevos atajos para las aplicaciones que usamos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="Opciones de Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16167" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master-290x200.jpg 290w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master-1024x707.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Y por si eso os parece poco, incluye un montón de acciones de macOS para que las asignemos a dichos botones. En serio, la aplicación está muy bien pensada y se nota que los desarrolladores detrás de ella la usan Mac en su día a día.</p>
<p>Tal es así que no he echado de menos el Magic Mouse desde que conseguí la configuración perfecta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h3>Emular el uso del Magic Mouse</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg" alt="MX Master vs Magic Mouse" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16168" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Gracias a la superficie lisa del Magic Mouse y a sus sistema de detección de dedos, es posible realizar algunas cosas como desplazamientos en el eje X e Y, y acciones con uno o dos dedos. <strong>Esto también lo podemos hacer con el MX Master,</strong> aunque no de la misma forma.</p>
<p>Por ejemplo, con la rueda del pulgar podemos emular el movimiento en el eje X y con la rueda normal el del eje Y. Desplazarnos por el zoom de una página, hacer scroll lateral, etc. <strong>Así conseguiremos tener el desplazamiento que en el Magic Mouse conseguimos con un dedo.</strong></p>
<p>Otro ejemplo sería el equivalente a los gestos de dos dedos, con esos gestos en el Magic Mouse podemos pasar de escritorio e incluso acceder a Mission Control. <strong>En el MX Master esto lo podemos conseguir con el botón del pulgar:</strong> si lo pulsamos se accede Mission Control, y si lo pulsamos y arrastramos el ratón por la superficie podemos cambiar de escritorio, acceder a Expose o mostrar el escritorio.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master.jpg" alt="Botones laterales MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16169" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, los gestos de <em>Anterior</em> y <em>Adelante</em> que en el ratón hacemos con los dedos, <strong>en el MX Master los podemos hacer con los dos botones que están al lado de la rueda del pulgar.</strong> Son dos y están perfectamente diseñados para ese concepto: anterior y adelante.</p>
<p>Sé que algunas de estas invocaciones son más complejas que la forma en la que se hace en el Magic Mouse, pero saber que no vas a perder ninguna de las características del ratón de Apple en el MX Master me ayudó mucho a considerarlo como mi siguiente ratón.</p>
<h3>Nuevos atajos para apps</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal.jpg" alt="MX Master sobre cristal" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16170" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como no todas las aplicaciones son iguales, no todos los botones deberían servir para lo mismo, de modo que está muy bien poder configurar cada uno en función de la aplicación que estemos usando. <strong>Estos son algunos ejemplos de cómo utilizo los botones en general:</strong></p>
<p>Si estoy en una aplicación en la que vamos navegando hacia atrás o hacia adelante, <strong>los botones pegados al pulgar sirven para ese mismo propósito.</strong> De esta forma en Safari, Finder o Chrome, si quiero ir a una página o ventana anterior lo tengo a golpe de dedo, y si quiero volver a la que estaba también.</p>
<p>En aplicaciones donde el zoom es importante y no hay la navegación que menciono en el párrafo anterior, <strong>los mismos botones del pulgar me sirven para poner más o menos zoom.</strong> Si necesito recurrir al zoom inteligente que Apple usa en todos sus sistemas, <strong>el botón encima de la rueda me sirve para tal propósito.</strong> De esta forma le encuentro utilidad en <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tag/pdf-expert/">PDF Expert</a>, <a target="_blank" title="Pixelmator" href="https://www.macsfera.com/tag/pixelmator">Pixelmator</a>, <a target="_blank" title="MindNode" href="https://www.macsfera.com/tag/mindnode/">MindNode</a>, Sketch o similares.</p>
<p>Si necesito hacer algunos gestos <em>“de fuerza”</em> como por ejemplo los que hay que hacer para refrescar los tweets en <a target="_blank" title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tag/tweetbot">Tweetbot</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> <strong>puedo reprogramar el comportamiento del botón del pulgar para que haga dichos gestos.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-funciona-en-cristal.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En general, <strong>no hay gesto, acción o tarea que no quede cubierta por el MX Master</strong> y dependerá de cada uno de vosotros el encontrarle un uso. Por eso tardé tanto a la hora de encontrar la combinación perfecta, porque es algo que hay que pensar bastante bien y adaptarlo para que sea cómodo en todos los cascos.</p>
<p>Como consejo os diría que busquéis una asignación general de las características del sistema que funcionen en todas las aplicaciones y procuréis no alterar esos botones entre aplicaciones para no liaros <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, cuando esas características del sistema estén cubiertas, será hora de utilizar los botones que no habéis configurado para cada aplicación en particular.</p>
<p>De esta forma conseguiréis una experiencia unificada entre todas las aplicaciones, las propiedades del sistema quedarán cubiertas y el uso del ratón será homogéneo.</p>
<h2 class="review">Fallos y mejoras</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo.jpg" alt="MX Master por debajo" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16171" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el MX Master es un muy buen producto, <strong>hay algunas cosas en general que deberían corregirse y mejorar,</strong> y de eso os voy a hablar:</p>
<p>Para empezar, como la aplicación está tan integrada en el sistema, <strong>hay ciertas ocasiones en las que falla cuando la estamos usando.</strong> Suele fallar en aplicaciones que se salen de lo normal, por así decirlo.</p>
<p>A mí, por ejemplo, me fallaba mucho cuando iniciaba el cliente del League of Legends, que es una aplicación que modifica el comportamiento del Mac a más no poder. Sin embargo no me ha fallado en ninguna otra ocasión.</p>
<p>Con esto que os quiero decir, que las típicas aplicaciones que han sido desarrolladas saltándose los criterios de desarrollo recomendados del sistema puede que hagan que la app falle. Pero tranquilos, <strong>que falle no significa que nos quedemos sin ratón, sólo que no se comportará como nosotros lo hemos configurado.</strong> El ratón se comportará como si conectamos uno que no incluye ningún tipo de software.</p>
<p>Para solventarlo es tan sencillo como abrir la app <em>Monitor de actividad</em>, buscar el proceso por nombre (“Logitech…”) y terminarlo.</p>
<p>He de aclarar que ya no me ocurre este error en particular pero no sabría decir muy bien porqué, así que os voy a decir las dos cosas que pueden haber pasado:</p>
<ul>
<li>La aplicación de Logitech recibe aplicaciones de forma periódica y una de ellas puede haber solucionado el problema</li>
<li>El cliente del League of Legends también ha recibido una actualización mayor y puede que dejase de provocar el fallo</li>
</ul>
<p>En cualquier caso <strong>lo menciono porque no sé si hay otras aplicaciones que puedan fallar,</strong> así por lo menos si os pasa que sepáis cómo solventarlo.</p>
<p>Continuando con los fallos y las mejoras, es posible que no podáis personalizar el comportamiento de los botones en este tipo de aplicaciones que os he mencionado antes. Por seguir con el mismo ejemplo del League of Legends, no puedo usar los botones extra para que realicen algo en el juego, al igual que tampoco puedo configurarlo en la aplicación de Logitech.</p>
<p>También existe ciertas ocasiones, especialmente cuando hay poca batería en el ratón, <strong>en que pierde la conexión y tarda en recuperarla 2 o 3 segundos.</strong> No sé si es una medida de seguridad para ahorrar la poca batería que le queda, pero os aseguro que es un auténtico fastidio. Para mí es mejor que me avise antes de batería baja y que no se corte, que esté permanentemente con esos microcortes que no llevan más que a la desesperación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master.jpg" alt="Usando el MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16172" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>SmartShift ha demostrado ser un invento muy bueno para sistemas que tengan scroll infinito e inercia, la verdad. Cuando necesitamos precisión la tenemos, pero cuando necesitamos emular el scroll infinito también lo disfrutamos. Por desgracia, a medida que se va usando, <strong>la resistencia que ofrecía la rueda de scroll se va perdiendo poco a poco.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí tienes un tutorial para saber <a href="https://www.macsfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/" title="Cómo arreglar el ratón MX Master" target="_blank">cómo arreglar el MX Master</a> y solventar este mismo fallo.</p>
</div>
<p>¿En qué se traduce esto? En que cuando estamos haciendo scroll preciso, ya no es como al principio, el ratón responde físicamente con menos precisión, <strong>es un tacto más blando al que era al principio.</strong></p>
<p>La siguiente versión del MX Master debería mejorar este apartado porque es un sistema ingenioso que le viene muy bien al Mac.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg" alt="Aplicaciones configuradas del MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16173" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 1034w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master-290x200.jpg 290w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master-1024x707.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Por último, y esto es más una sugerencia que un fallo, <strong>me encantaría que su software tuviese un botón de exportar/importar ajustes.</strong> Ya que el ratón soporta hasta 3 equipos distintos ¿por qué no facilitar la configuración en esos equipos?</p>
<p>Entiendo que los equipos no tienen porqué ser iguales, ni tener las mismas aplicaciones, <strong>pero sería tan sencillo como añadir los ajustes de las aplicaciones que sí están instaladas en el sistema,</strong> y las que no pues no.</p>
<p>Mi iMac y mi MacBook Pro son exactamente iguales en términos de aplicaciones, de modo que he tenido que configurar dos veces todo, una bonita forma de perder el tiempo que hubiera aprovechado mejor si existiese esta propiedad.</p>
<h2 class="review">Porqué el MX Master es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg" alt="Usando el MX Master en macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16174" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Después de hablaros de las bondades y flaquezas del MX Master, <strong>os voy a contar porqué creo que es de los pocos ratones que puedes usar en Mac y el mejor entre todos ellos.</strong> Principalmente lo voy a comparar con el Magic Mouse, que es el ratón por excelencia en Mac y que permite realizar todo tipo de acciones del sistema.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg" alt="MX Master el mejor raton de macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de la <strong>ergonomía,</strong> que es un punto más que importante a la hora de referirnos a un objeto que vamos a utilizar en todo momento:</p>
<p>El MX Master es realmente cómodo, está diseñado para nuestra mano. Sólo para gente que usa el ratón con la mano derecha, sí, pero es realmente cómodo.</p>
<p>Sus botones están bien colocados, son cómodos de utilizar y rara vez encontraremos un gesto que no podamos realizar de forma cómoda, si se os ha dado el caso tal vez vuestra configuración no sea la más óptima.</p>
<p>El Magic Mouse es muy bonito, pero no es de lo más cómodo. Puede que os hayáis acostumbrado a él (como me pasó a mí), pero la cuestión es que el MX Master lo es más.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg" alt="Usando el MX Master en Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de sus ventajas en la que sale ganando por goleada es en la <strong>personalización.</strong> El MX Master permite muchísima más personalización que el Magic Mouse y he podido comprobar que eso es adorable. Tener el poder de alterar el comportamiento de todos tus botones para que hagan una cosa útil en cada aplicación aporta una velocidad y un dinamismo a nuestro uso equivalente a los atajos de teclado.</p>
<p>Hay que tener paciencia a la hora de configurarlos, sí, y tendréis que cambiarla más de una vez hasta encontrar la óptima pero una vez que lo tienes y te acostumbras no puedes dejarlo atrás. Lo echas de menos cuando no lo tienes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor.jpg" alt="El MX Master es mejor" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siguiendo con la <strong>configuración,</strong> me encanta que los desarrolladores hayan incluido tantas posibilidades, tenemos una lista de más de 62 tareas para realizar, y muchas usan recursos del sistema que son propios de macOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Gracias a este pequeño detalle, la aplicación cobra el valor que merece y el ratón mejora enormemente. No se trata de emulaciones raras de tareas ya existentes, sino del uso nativo de dichas tareas haciendo que el software se integre en tu sistema y no sea una pieza lamentable de código que lastra macOS hasta que se convierte en una mala copia de lo que debería ser.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac.jpg" alt="MX Master para Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El MX Master está disponible en 3 colores</strong> (negro y dorado, azul marino y color piedra) <strong>y tiene un precio oficial de 105€ en la <a target="_blank" href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master">página web de Logitech</a> pero en Amazon suele estar más barato</strong> (<a target="_blank" href="http://amzn.to/2hV0012">Negro</a> &#8211; <a target="_blank" href="http://amzn.to/2iHT6hM">Azul</a> – <a target="_blank" href="http://amzn.to/2j89YgI">Piedra</a>).</p>
<p>Os garantizo que una vez consigáis una configuración óptima basada en vuestros gustos, usos y aplicaciones, <strong>el ratón se convertirá en algo más que el puntero que revolucionó la informática.</strong></p>
<p>Como os he dicho, expande más aún el dinamismo que ofrece el Magic Mouse con su superficie táctil. La clave son sus botones y la unión que hacen con el software.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/lRpHwtckYZw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>El MX Master se ha convertido a día de hoy mi ratón por excelencia,</strong> es la referencia que utilizo para valorar los ratones hoy en día, rechazando todo modelo que no le supere en funcionalidad y prestaciones.</p>
<p>Jamás hubiera imaginado que alguien que no fuese Apple pudiera hacer un producto como este, pero <strong>Logitech ha demostrado un afán de superación poniendo en manos de los usuarios un producto mejor que el que realizan los propios creadores del Mac.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master" target="_blank">Logitech</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hV0012" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo cual me llevó un mes y medio más o menos.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que no se puede hacer con el scroll vertical.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el Magic Mouse cambiar entre escritorios, por ejemplo, es siempre igual al margen de la aplicación que usemos, en vuestro caso debería ser igual.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Lista-de-tareas-del-MX-Master.jpg" target="_blank">Aquí tenéis la lista casi completa</a> de asignaciones a botones que podemos hacer.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setapp: nuevo e increíble servicio de apps a la carta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/setapp-nuevo-increible-servicio-apps-a-la-carta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[CleanMyMac]]></category>
		<category><![CDATA[Focused]]></category>
		<category><![CDATA[Gemini]]></category>
		<category><![CDATA[MacPaw]]></category>
		<category><![CDATA[Setapp]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16017</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/setapp-nuevo-increible-servicio-apps-a-la-carta/">Setapp: nuevo e increíble servicio de apps a la carta</a></p>
<p>En la lucha de los desarrolladores por ser la aplicación de referencia en su campo, ha nacido un nuevo servicio de apps</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/setapp-nuevo-increible-servicio-apps-a-la-carta/">Setapp: nuevo e increíble servicio de apps a la carta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/setapp-nuevo-increible-servicio-apps-a-la-carta/">Setapp: nuevo e increíble servicio de apps a la carta</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-para-Mac.jpg" alt="Setapp para Mac" width="1442" height="869" class="aligncenter size-full wp-image-16019" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-para-Mac.jpg 1442w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-para-Mac-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-para-Mac-1024x617.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1442px) 100vw, 1442px" /></a></p>
<p>En la lucha de los desarrolladores por ser la aplicación de referencia en su campo, ha nacido un nuevo servicio de apps a la carta que ha venido para cambiarnos el concepto de consumo de aplicaciones, <strong>os hablo de SetApp.</strong></p>
<p><strong>SetApp es un servicio que nos ofrece un amplio catálogo de aplicaciones para usar libremente pagando una pequeña cantidad de dinero al mes por ello,</strong> en vez de la licencia completa por cada aplicación.</p>
<p><span id="more-16017"></span></p>
<p><strong>Y es que el concepto es tan sencillo que no necesita mucha más explicación.</strong> Para que os hagáis una idea, es el <a target="_blank"title="Spotify" href="https://www.macsfera.com/tag/spotify">Spotify</a> o el Netflix de las apps para Mac.</p>
<h2>Apps a la carta</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-apps-a-la-carta.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-apps-a-la-carta.jpg" alt="Setapp apps a la carta" width="882" height="548" class="aligncenter size-full wp-image-16020" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-apps-a-la-carta.jpg 882w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Setapp-apps-a-la-carta-300x186.jpg 300w" sizes="(max-width: 882px) 100vw, 882px" /></a></p>
<p>De modo que sí, <strong>SetApp nos va a permitir tener a nuestra disposición un montón de aplicaciones en nuestro Mac para que podamos usar la que queramos y la que necesitemos.</strong></p>
<p>Gracias a su catálogo, podremos obtener herramientas de distinta utilidad, y todas ellas están ahí esperándonos para que podamos usarlas.</p>
<p><strong>Este es el catálogo inicial:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Aeon Timeline:</strong> app de visionado en forma de línea de tiempo para escritura creativa y gestión de proyectos</li>
<li><strong>Alternote:</strong> bonita aplicación para tomar notas</li>
<li><strong>Archiver:</strong> gestor de archivos inteligente que nos permitirá abrirlos, previsualizarlos, crearlos y convertirlos</li>
<li><strong>Base:</strong> editor de bases de datos SQLite</li>
<li><strong>Be Focused:</strong> herramienta que nos ayudará a estar más concentrados gracias al método Pomodoro y a un buen gestor de tareas</li>
<li><strong>Blogo:</strong> simple pero eficaz herramienta para gestionar tu blog de WordPress, Blogger y Medium</li>
<li><strong>Capto:</strong> herramienta para capturar, grabar y editar la pantalla de nuestro Mac</li>
<li><strong>Chronicle:</strong> gestor de pagos y facturas con recordatorios incluidos</li>
<li><strong>Chronosync express:</strong> herramienta para copias de seguridad y sincronización de carpetas de forma automática</li>
<li><strong><a target="_blank"title="CleanMyMac" href="https://www.macsfera.com/tag/cleanmymac">CleanMyMac</a>:</strong> herramienta para limpiar el Mac de basura</li>
<li><strong>CodeRunner:</strong> un entorno multiprogramación para Mac</li>
<li><strong>Deckset:</strong> sencillo creador de presentaciones en Markdown</li>
<li><strong>Downie:</strong> gestor de vídeos de YouTube y Vimeo (entre otros) con los que podremos descargarlos al Mac</li>
<li><strong>Elmedia Player:</strong> reproductor multifuncional que puede reproducir cualquier vídeo online</li>
<li><strong>Findings:</strong> poderosa aplicación para gestionar nuestras investigaciones</li>
<li><strong><a target="_blank"title="Typed: simple editor de Markdown" href="https://www.macsfera.com/typed-simple-editor-de-markdown/">Focused</a>:</strong> editor Markdown minimalista</li>
<li><strong>Folx:</strong> poderoso gestor de descargar y cliente torrent para Mac</li>
<li><strong><a target="_blank"title="Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados" href="https://www.macsfera.com/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados/">Gemini</a>:</strong> gestor para encontrar archivos duplicados en el Mac y ahorrar espacio</li>
<li><strong>Get Backup Pro:</strong> avanzado gestor de copias de seguridad, archivos, clonación de discos y sincronización de carpetas</li>
<li><strong>Gifox:</strong> sencillo y elegante grabador de GIFs para Mac</li>
<li><strong>GoodTask:</strong> un gestor de tareas basado en los recordatorios y calendarios de Apple</li>
<li><strong>Hazeover:</strong> una aplicación que nos ayudará a centrarnos en  la tarea que queremos realizar</li>
<li><strong>Hype:</strong> editor de HTML5 con el que podremos crear contenido animado e interactivo</li>
<li><strong>Image2Icon:</strong> una aplicación que nos permitirá personalizar los iconos del Mac</li>
<li><strong>iMazing:</strong> una herramienta poderosa para gestionar nuestro iPhone, iPad o iPod</li>
<li><strong>iStat Menus:</strong> monitor avanzado de estadísticas de uso de los componentes de nuestro Mac</li>
<li><strong>iThoughtsX:</strong> un editor de mapas mentales para el Mac</li>
<li><strong>Jump Desktop:</strong> herramienta que nos permitirá compartir escritorio a través de Internet</li>
<li><strong>Manuscripts:</strong> un editor para documentos complejos</li>
<li><strong>Marked:</strong> un editor de Markdown extendido</li>
<li><strong>MoneyWiz:</strong> gestor de cuentas financieras</li>
<li><strong>My Wonderful Days:</strong> diario donde podremos escribir nuestro día a día</li>
<li><strong>Numi:</strong> una bonita y práctica calculadora</li>
<li><strong>Paste:</strong> un gestor de portapapeles y atajos de teclado</li>
<li><strong>PDF SQUEEZER:</strong> compresor de PDF’s</li>
<li><strong>Permute:</strong> conversor de vídeo, audio e imágenes</li>
<li><strong>Pixa:</strong> gestor de imágenes para tenerlas todas clasificadas</li>
<li><strong>Rapidweaver:</strong> editor de webs sin conocimientos previos</li>
<li><strong>Remote Mouse:</strong> herramienta para convertir nuestro iPhone en un control remoto para Mac</li>
<li><strong>Renamer:</strong> potente herramienta para renombrar archivos en Mac</li>
<li><strong>Screens:</strong> herramienta para acceder y controlar a nuestro Mac desde otros equipos</li>
<li><strong>Simon:</strong> gestor de servidores que nos notificará en caso de errores o cambios</li>
<li><strong>Sip:</strong> gestor de colores</li>
<li><strong>Squash:</strong> compresor de imágenes</li>
<li><strong>Taskpaper:</strong> gestor de tareas para Mac</li>
<li><strong>Timing:</strong> gestor de tareas y productividad</li>
<li><strong><a target="_blank"title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tag/ulysses">Ulysses</a>:</strong> mi querido y amado editor de texto Markdown</li>
<li><strong>Wifi Explorer:</strong> herramienta para escanear, monitorizar y solucionar problemas con las redes Wi-Fi</li>
<li><strong>Xmind:</strong> editor de mapas mentales para Mac</li>
<li><strong>Yummy FTP Pro:</strong> cliente de FTP y SFTP para web</li>
</ul>
<p><strong>Una licencia en todas estas aplicaciones suma un total de 1270 dólares.</strong> Lo que correspondería a pagar 10 años por Setapp, y eso que no contamos con las próximas aplicaciones que el servicio va a incluir.</p>
<p>Como podéis ver además, son aplicaciones muy útiles que buscan contentar a varios sectores dentro de los usuarios de Mac. Y es que esta es una de las bondades de Setapp, han sido elegidas a mano para aportar valor al usuario final, no por el simple hecho de que el desarrollador acepte estar en el servicio.</p>
<h2>Cómo funciona Setapp</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-Setapp.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-Setapp.jpg" alt="Ulysses Setapp" width="860" height="706" class="aligncenter size-full wp-image-16021" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-Setapp.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-Setapp-244x200.jpg 244w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Setapp tiene un funcionamiento similar a Dropbox y a Netflix.</p>
<p><strong>Instalamos la aplicación que nos creará una carpeta en el sistema en la que tendremos todas las apps disponibles.</strong></p>
<p>Para usar una, la abrimos normal y nos aparecerá una descripción con toda la información sobre lo que hace y unas capturas. En ese momento, si queremos ejecutarla, <strong>le damos a abrir y ya la tendremos en el sistema sin problemas.</strong></p>
<p>Cuando digo que la tenemos en el sistema, digo que <strong>está como una aplicación nativa,</strong> pudiendo elegir dónde guardarla, configurarla para que abra archivos de forma predeterminada, lanzarla por Spotlight, etc.</p>
<p>En cuanto a las actualizaciones que reciban esas apps, <strong>Setapp las gestionará de forma interna dándonos la versión más actualizada en todo momento.</strong></p>
<p>Y si queremos borrar una aplicación descargada, l<strong>a llevamos a la papelera de reciclaje y listo,</strong> en la carpeta seguirá estando el icono disponible por si queremos descargarla de nuevo.</p>
<h2>Precio y versión beta</h2>
<p>A día de la publicación, <strong>el servicio está en versión beta,</strong> podéis <a target="_blank"href="https://setapp.com/">solicitar una cuenta de prueba</a> para ver qué tal funciona.</p>
<p><a href="http://bit.ly/2g7Pp1V" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Aquí tenéis 50 invitaciones</a> para probar la beta. Sólo hay 50 y las recibirán los primeros que la soliciten.</p>
<p><strong>Cuando salga la versión final pasará a costar $10 USD al mes,</strong> y automáticamente irá añadiendo las nuevas aplicaciones a su servicio.</p>
<p>Y como todo servicio de pago, podemos darnos de baja en cualquier momento.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/LJBZ8dwTJoM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Es un concepto muy bueno.</strong> En cuanto entré en la beta privada pude ver la sencillez y utilidad del servicio, y me encantó.</p>
<p>Muchas de estas aplicaciones tienen un precio bastante elevado y que puedas usarlas todas ellas por $10 USD al mes es una gran noticia. Es un avance muy grande para el consumo de software y creo que es una gran medida contra la piratería como lo ha sido Spotify, Netflix o Apple Music.</p>
<p>Además, Setapp es de la empresa <a target="_blank"title="MacPaw" href="https://www.macsfera.com/tag/macpaw">MacPaw</a>, un gran desarrollador que tiene títulos tan buenos como CleanMyMac o Gemini, de modo que tienen toda la confianza del sector a sus espaldas.</p>
<p>El CEO de MacPaw, Oleksandr Kosovan ha comentado:</p>
<blockquote>
<p>La forma en la que obtienes software en el Mac va a cambiar mucho. Ambos usuarios (aficionados o casuales) se van a quedar impresionados por el nuevo e innovador software que hay disponible en Setapp. Sin anuncios. Sin actualizaciones de pago. Sin cargos adicionales. Simplemente Setapp y ya está todo listo.</p>
</blockquote>
<p>Y es que de verdad es así, tan sencillo y simple como eso. Lo quieres, lo tienes.</p>
<p>Me encanta disfrutar del buen software, de las buenas ideas y de las ejecuciones perfectas, <strong>por eso me encanta Setapp,</strong> porque cumple todos esos requisitos y además ayuda a que las buenas herramientas estén en manos de todos de forma legal y adecuada.</p>
<p>Uniros a la beta si podéis, y probad el servicio porque vais a quedar encantados. Si además os digo que esperan que el catálogo va a llegar a las 300 aplicaciones, entonces se convierte en un recurso obligatorio de tener en cada Mac independientemente de nuestro nivel de uso.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://setapp.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Setapp</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/setapp-nuevo-increible-servicio-apps-a-la-carta/">Setapp: nuevo e increíble servicio de apps a la carta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:53:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Email]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15969</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Desde que estrené un Mac allá por 2010, he usado el cliente de email de Apple, Mail. Con el paso de los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac.jpg" alt="Spark para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15981" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">estrené un Mac</a> allá por 2010, he usado el cliente de email de Apple, Mail. Con el paso de los años nunca lo he cambiado, y eso que han salido unos cuantos clientes (tanto para iOS como para macOS).</p>
<p><strong>Eso cambió cuando conocí <a target="_blank"title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tag/spark">Spark</a>, y hoy os voy a contar porqué.</strong></p>
<p><span id="more-15969"></span></p>
<p>Si bien llevo un tiempo usando la versión para iOS, <strong>hoy se estrena la versión para Mac</strong> (la cual llevo probando un par de semanas) <strong>así que es el mejor momento para contaros las bondades de este cliente de email que ha hecho que un usuario fiel como yo abandone Mail.</strong></p>
<h2 class="review">Simplicidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone.jpg" alt="Spark para iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15982" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Spark tiene un concepto muy simple de la bandeja de entrada, por un lado están los correos leídos y por otro lado los no leídos. <strong>Así de simple.</strong> Cada uno de ellos está junto al resto de su tipo, de modo que tienes los no leídos todos en el mismo sitio y los leídos en otro.</p>
<p>Esto facilita muchísimo navegar por el contenido que realmente te importa, <strong>los mensajes no leídos.</strong></p>
<p>Da igual en que fecha llegaron o de que bandeja de entrada sean, <strong>lo nuevo siempre primero.</strong></p>
<h2 class="review">Inteligencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark.jpg" alt="Buzon inteligente Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15973" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Spark es inteligente,</strong> sí, sí, como lo leéis. Es capaz de clasificar los emails según el tipo que sean, <strong>así nos organiza mejor la bandeja de entrada para que nosotros prioricemos la lectura y no tengamos que estar leyendo todos los nuevos correos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>La potencia de Spark permite gestionar muchas cosas de forma inteligente</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>También tiene recordatorios inteligentes.</strong> Porque sí, podemos pedirle que nos recuerde ciertos emails en ciertos periodos de tiempo. <strong>Uno de ellos es que lo haga de forma inteligente, y Spark lo hace.</strong> Esto nos oculta contenido temporalmente de la bandeja de entrada hasta que realmente lo necesitemos, simplificando así temporalmente dicha bandeja y dejándonos el contenido que más nos importa en ese momento.</p>
<p><strong>Las notificaciones también son inteligentes,</strong> de modo que a medida que vayamos usándolo sabrá con más precisión de qué avisarnos y de qué no. Esto ayuda en periodos de trabajo en los que lo único que nos entra es contenido poco relevante y que no hace más que distraernos. Gracias a esta propiedad, <strong>estar al tanto del correo sin distracciones es posible.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark.jpg" alt="Busqueda natural Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15974" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando tienes una bandeja de entrada con poco contenido, no aprecias un buen buscador, <strong>pero cuando los emails abundan es importante tener un buscador inteligente, como el de Spark.</strong> </p>
<ul>
<li>Reconocimiento de lenguaje natural <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Búsqueda por adjuntos</li>
<li>Sentencias complejas que implican periodos de tiempo</li>
<li>Personas que envían el correo y los tipos de archivo adjuntos</li>
</ul>
<p>Todo ello, y más, hace que navegar por nuestro correo sea mucho más fácil.</p>
<p><strong>Podemos crear carpetas inteligentes,</strong> que guardarán y clasificarán los correos según una serie de parámetros que definamos. Esto nos ayudará a mantener cierto orden de forma automática, mejorando así nuestra relación con el correo. Y como podemos personalizarlas a nuestro gusto, eso me lleva a hablar de la siguiente bondad de Spark.</p>
<h2 class="review">Personalizable</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad.jpg" alt="Menu Spark iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15983" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las cosas que más me gusta de Spark es que la puedes personalizar a tu gusto.</strong> Si quieres utilizar algunas de sus características porque eres un usuario avanzado de correo, las usas, si no, las desactivas y ni las ves.</p>
<p><strong>Por no hablar de que es la aplicación la que se adapta a ti y no tu a ella,</strong> facilitando así la migración de otros gestores a este nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>De esta forma, <strong>podemos añadir widgets, configurar la acción de los diferentes gestos e incluso controlar los elementos que se muestran en la barra lateral.</strong> Os recomiendo que le echéis un buen vistazo porque tiene integración con calendarios para gestionar mejor los eventos en base al correo que recibimos, por ejemplo.</p>
<h2 class="review">Sencillo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg" alt="Facilidad configurar cuentas Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15976" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y aquí va una de las cosas que más me gustó de Spark y que hizo que me enamorase de él desde el primer momento, <strong>su sencillez.</strong></p>
<p>Cuando lo configuré para el iPhone, tuve que meter todas las cuentas de correo que manejo (no son pocas).</p>
<p><strong>Las de servicios conocidos y genéricos</strong> (iCloud, Gmail, Outlook, etc.) están preconfiguradas y con sólo poner la dirección y la contraseña basta. <strong>Pero cuando la dirección es personalizada,</strong> hay que configurar parámetros como servidor de entrada, servidor de salida, usuario y contraseña de ambos, puertos, protección, etc. Algo que puede ser un tostón.</p>
<p>Pues bien, eso que he tenido que hacer cada vez que configuraba una cuenta personalizada en Mail.app <strong>no lo he tenido que hacer ni una sola vez con Spark.</strong> Ni una.</p>
<p>No sabéis lo agradable que es usar cuentas personalizadas y sólo tener que poner nombre y contraseña. Imaginaos mi cara cuando descargué por primera vez Spark en el iPhone, lo inicié y no me pidió nada. <strong>Me tenían ganado desde el primer momento.</strong></p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Spark configuró mis cuentas personalizadas automáticamente</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Encima, y para rematar la faena, en cuanto bajé la aplicación para iPad, detectó mi cuenta de iCloud y <strong>¡PAM! todas y cada una de las cuentas ya configuradas.</strong> Sin hacer nada, sin tocar nada, automáticamente.</p>
<p>Y adivinad lo que ha pasado ahora que la he descargado en el Mac, <strong>exactamente lo mismo.</strong></p>
<p>Por supuesto, en la configuración de cuentas es posible acceder a estos datos avanzados que menciono antes por si no se ponen automáticamente, en Spark cualquier cuenta IMAP va a funcionar sin problemas.</p>
<h2 class="review">Más detalles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark.jpg" alt="Touch Bar Spark" width="1920" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-15978" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark-1024x580.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a></p>
<p>Y es que Spark también tiene muchos más detalles como:</p>
<ul>
<li>Gestor de firmas</li>
<li>Compatibilidad con servicios en la nube para adjuntar archivos en dispositivos iOS</li>
<li>Visor de todos los adjuntos recibidos</li>
<li>Simplicidad en la redacción de emails</li>
<li>Aplicación para el Apple Watch</li>
<li>Compatibilidad con la Touch Bar del <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a></li>
<li>Respuestas rápidas</li>
</ul>
<p>Todo eso y probablemente algunos detalles más que no habré descubierto por mi básico uso del email.</p>
<h2 class="review">Respuestas de Readdle</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/t9uyv1GVx14" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He colaborado con Readdle en esta beta, probándola, enviando comentarios, etc. Así que he aprovechado para hacer un par de preguntas y saber un poco más de Spark y de su futuro.</p>
<p>Estas son las respuestas que me ha dado Denys Zhadanov, Vicepresidente de Marketing de Readdle.</p>
<p><strong>¿Cuál ha sido la parte más difícil de traer Spark al Mac?</strong></p>
<blockquote>
<p>El Mac es generalmente una plataforma mucho más difícil para crear aplicaciones, así que han sido varias cosas las que han dificultado el desarrollo.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿Por qué lanzáis la aplicación de Mac después de la de iOS? ¿Estaba en los planes originales de Spark?</strong></p>
<blockquote>
<p>iOS fue nuestra prioridad desde que pudimos experimentar que no había buenos clientes de email. Sí, originalmente pensamos en Spark para iOS, luego Mac, luego Android y finalmente Windows.</p>
</blockquote>
<p><strong>Hemos visto al equipo trabajar muy duro en los últimos meses. Ahora que ambas aplicaciones están disponibles, ¿veremos más funciones nuevas en Spark?</strong></p>
<blockquote>
<p>El equipo ya está actualmente trabajando en Spark 2.0 que está orientado a la colaboración en equipo.</p>
</blockquote>
<h2 class="review">Disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac.jpg" alt="Spark llega al Mac" width="1500" height="1024" class="aligncenter size-full wp-image-15984" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac-293x200.jpg 293w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac-1024x699.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Spark está disponible para iPhone, iPad y Apple Watch</strong> en su versión para iOS y, desde hoy, <strong>para Mac</strong> en su versión de macOS.</p>
<p>En ambas plataformas <strong>está disponible de forma gratuita</strong> así que podéis disfrutar del gestor sin ningún problema.</p>
<p>Aquí tenéis los enlaces de descarga: <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">App Store</a> &#8211; <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/id1176895641?mt=12&amp;at=1010l9LC">Mac App Store</a>.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El email es una herramienta poderosa que sigue aguantando el paso de los años. Cada vez surgen más herramientas que intentan lapidarlo pero mientras que ninguno lo consigue <strong>es importante tener un buen gestor detrás para que este invento sea más práctico.</strong></p>
<p><strong>Lo genial de Spark es que vale tanto para usuarios sencillos</strong> que lo único que quieren es leer su correo, <strong>como para usuarios más avanzados</strong> con varias cuentas, mucho contenido adjunto o necesidades especiales.</p>
<p>A mí me enamoró por su forma de mostrar la bandeja de entrada, su velocidad y su sincronización de preferencias. Ha simplificado mi gestión de las cuentas y me hace relacionarme con los emails que me llegan de una forma mejorada.</p>
<p>Sabéis que el buen software me encanta, y al igual que me pasó con <a target="_blank"title="PDF Expert" href="https://www.macafera.com/tag/pdf-expert">PDF Expert</a>, Spark es mi nuevo gestor de correo allá donde voy.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/id1176895641?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por poner un ejemplo, es capaz de agrupar todos los boletines de noticias en un solo lugar separados de otros correos escritos, por ejemplo, de forma personal.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Desde que lo descubrí en <a target="_blank"title="Fantastical" href="https://www.macsfera.com/tag/fantastical">Fantastical</a>, me he enamorado de este tipo de búsqueda.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal es así que en Mac permiten poner atajos de teclado de otras aplicaciones como Mail.app o Gmail.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HiRise 2: bonito y práctico dock para iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/hirise-2-bonito-y-practico-dock-para-iphone-y-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2016 11:04:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Dock]]></category>
		<category><![CDATA[HiRise]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[TwelveSouth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15946</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hirise-2-bonito-y-practico-dock-para-iphone-y-ipad/">HiRise 2: bonito y práctico dock para iPhone y iPad</a></p>
<p>En la búsqueda de la estación de carga perfecta, uno se cruza con muchos accesorios de distintos tipos y usos, hoy os</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hirise-2-bonito-y-practico-dock-para-iphone-y-ipad/">HiRise 2: bonito y práctico dock para iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hirise-2-bonito-y-practico-dock-para-iphone-y-ipad/">HiRise 2: bonito y práctico dock para iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-de-TwelveSouth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-de-TwelveSouth.jpg" alt="HiRise 2 de TwelveSouth" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-de-TwelveSouth.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-de-TwelveSouth-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-de-TwelveSouth-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la búsqueda de la estación de carga perfecta, uno se cruza con muchos accesorios de distintos tipos y usos, <strong>hoy os vengo a hablar de HiRise 2,</strong> un dock de aluminio estilizado y práctico para nuestro <a target="_blank"title="iPhone" href="https://www.macsfera.com/tag/iphone">iPhone</a> y <a target="_blank"title="iPad" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad">iPad</a>.</p>
<p>Nunca los he usado mucho, pero cuando me he planteado comprar un dock para cargar mis dispositivos buscaba ciertos modelos que cumpliesen varios requisitos que os voy a contar a continuación.</p>
<p><span id="more-15946"></span></p>
<p><strong>Lo más importante es que mantenga el iPhone de forma vertical.</strong> De esa forma podremos usarlo sin necesidad de sujetarlo y tener que poner posturas raras. Parece una tontería pero al no poder sujetar el teléfono, que esté en posición vertical ayuda a ver la hora, manejarlo mientras carga o trastear si estamos probando alguna aplicación en desarrollo.</p>
<p><strong>El siguiente punto importante es que no tenga el cargador Lightning insertado.</strong> Esto puede ser contraproducente pero la realidad es que gastarte el dinero en un dock y que luego por cualquier motivo se parta el conector es de lo peor que nos puede pasar. Si por el contrario podemos cambiar a placer ese cable y ese conector, sustituirlo por uno nuevo no hará que perdamos el dock entero, e incluso podremos poner uno más largo o más corto. En definitiva, podemos hacer lo que queramos.</p>
<p><strong>Y el último punto importante que más miraba era que permitiese versatilidad,</strong> es decir, no solo que pudiese conectar varios modelos indiferentemente de su tamaño, sino que me permitiese conectar esos mismos dispositivos según la funda que tuviera en ese momento. Me frusta muchísimo no poder usar un producto porque no es compatible con mi accesorio actual, así que tenía que tenerlo en cuenta en la búsqueda de ese dock.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Opinion-HiRise-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Opinion-HiRise-2.jpg" alt="Opinion HiRise 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15959" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Opinion-HiRise-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Opinion-HiRise-2-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Opinion-HiRise-2-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por suerte para nosotros, <strong>el HiRise 2 cumple con esos puntos importantes, y además cuenta con otras bondades más de las que os hablaré en este artículo:</strong></p>
<h2 class="review">Diseño del HiRise 2</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Diseno-del-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Diseno-lateral-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Con un acabado de aluminio mate, el HiRise 2 está diseñado para que ocupe menos que su versión anterior. Su misión es la de poner el dispositivo en <strong>posición vertical un poco inclinado hacia atrás para que la pantalla esté orientada hacia arriba</strong> y así poder usarlo aunque el iPhone esté conectado <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Está compuesto por varias piezas, pero destacan principalmente dos: el dock en sí y el respaldo de nuestro dispositivo.</p>
<p><strong>El dock en sí se encargará de mostrar el conector Lightning,</strong> de ocultar el cable y de ofrecer una superficie estable para que el conjunto dock-iPhone no se venza.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Soporte-Dock-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Respaldo-regulable-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><strong>El respaldo es una pieza que se ancla a la base del dock y que nos permitirá elegir la distancia a la que reposara el iPhone una vez esté conectado.</strong> Este elemento cumple con el punto número 3 sobre versatilidad, ya que indiferentemente de lo gordo que sea nuestro iPhone (por bien ser un modelo antiguo o por tener una funda muy gorda), podremos cargarlo sin problemas.</p>
<h2 class="review">Funcionamiento del HiRise 2</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Como-funciona-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Como-funciona-dock-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Como-funciona-el-dock-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>«Es un simple dock, ¿por qué nos hablas de su funcionamiento?»</em> porque hay que montarlo y hay un par de cosas que me gustaría explicar.</p>
<p><strong>La primera de todas es que al dock hay que ponerle un cable Lightning,</strong> por si mismo sólo es una pieza de metal. Ese cable hay que meterlo correctamente y ocultar una parte por debajo de la base. <strong>Gracias a este hecho podemos usar un cable largo, corto, original, que ya teníamos, roto</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> <strong>etc.</strong> Y si se nos rompe el conector, con solo reemplazar el cable podemos seguir usando el dock <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Para ponerle ese cable, <strong>hay un complemento de plástico que nos ayudará a encajarlo y dejarlo fijo en la base.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Piezas-que-incluyen-el-HiRise-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Piezas-que-incluyen-el-HiRise-2.jpg" alt="Piezas que incluyen el HiRise 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15954" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Piezas-que-incluyen-el-HiRise-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Piezas-que-incluyen-el-HiRise-2-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Piezas-que-incluyen-el-HiRise-2-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Dicho complemento está disponible en tres variantes y deberemos usar una u otra en función de si tenemos una funda muy gorda en el iPhone.</p>
<p>Ya sabéis que ciertos modelos de funda hacen que el puerto Lightning quede más oculto, menos accesible. De modo que para poder usar este tipo de fundas con el HiRise 2, en TwelveSouth idearon este sistema que nos permite usar el dock en todas las situaciones.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-por-debajo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-por-debajo.jpg" alt="HiRise 2 por debajo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15955" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-por-debajo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-por-debajo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-por-debajo-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La pieza es de fácil instalación y una vez la pongamos, <strong>no habrá que tocar nada.</strong> Lo único que tenéis que tener en cuenta es que existen las otras piezas por si algún día dejáis de usar la funda (o por el contrario usáis una muy gorda).</p>
<p>De este modo, el puerto sobresaldrá más o menos en función de nuestras necesidades y podremos usarlo siempre, cumpliendo nuevamente el punto número 3 de mis exigencias.</p>
<h2 class="review">Precio y disponibilidad</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Review-del-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Analisis-del-HiRise-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><strong>El HiRise 2 está disponible en dos colores y en dos versiones.</strong></p>
<p>Por un lado, está disponible en negro mate, a juego con el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">nuevo iPhone 7</a>. También está disponible en color blanco para cuadrar con los dispositivos que tienen la pantalla clara.</p>
<p>En cuanto a las versiones, <strong>una de ellas incluye un cable Lightning homologado por un precio de 60€. La otra versión no incluye el cable y está disponible por 40€.</strong></p>
<p>Se pueden comprar a través de la tienda de TwelveSouth o a través de Amazon:</p>
<ul>
<li>HiRise 2 con cable: TwelveSouth (<a target="_blank"href="https://www.twelvesouth.com/store/product/hirise-deluxe-v2-for-iphone-ipad-silver">blanco</a> y <a target="_blank"href="https://www.twelvesouth.com/store/product/hirise-deluxe-v2-for-iphone-ipad-black">negro</a>)</li>
<li>HiRise 2 sin cable: TwelveSouth (<a target="_blank"href="https://www.twelvesouth.com/store/product/hirise-v2-for-iphone-ipad-silver">blanco</a> y <a target="_blank"href="https://www.twelvesouth.com/store/product/hirise-v2-for-iphone-ipad-black">negro</a>) &#8211; Amazon (<a target="_blank"href="http://amzn.to/2fECbwW">blanco</a> y <a target="_blank"href="http://amzn.to/2gLGmbS">negro</a>)</li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2.jpg" alt="HiRise 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15958" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/HiRise-2-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los docks son un elemento más decorativo que otra cosa, <strong>si queremos uno ¿qué mejor que hacernos con uno bonito, elegante y versátil?</strong></p>
<p>El HiRise 2 es un ejemplo de la combinación de todas ellas resultando en un accesorio estilizado, dinámico y práctico.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.twelvesouth.com/product/hirise-iphone" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TwelveSouth</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cumple el punto número 1.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tengo varios cables pelados que puedo usar en el dock porque se que no se va a mover y no se van a romper más.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se cumple el punto número 2 antes mencionado.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/hirise-2-bonito-y-practico-dock-para-iphone-y-ipad/">HiRise 2: bonito y práctico dock para iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mi review del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2016 09:59:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Taptic Engine]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15487</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que el iPhone 7 llegó a España. Dos semanas desde que di el salto del</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg" alt="Review iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15489" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" target="_blank">el iPhone 7 llegó a España</a>. Dos semanas desde que di <a href="https://www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" target="_blank">el salto del iPhone 5s al 7</a> y desde entonces he estado con él todo el rato.</p>
<p>En ese tiempo no sólo lo he probado a fondo, sino que también he leído un montón de reviews de otros medios. Desde el principio os diré que aquí no encontraréis una <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" target="_blank">descripción de las características del producto sin más</a>, <strong>sino una visión personal de cómo me han afectado esas características como usuario que adora la tecnología móvil.</strong></p>
<p><span id="more-15487"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos a ver lo que supone el iPhone 7, sus novedades, sus cualidades y su unión con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank">iOS 10</a>, que tan enfocado está a este dispositivo.</p>
<h2 style="text-align:center;">Diseño del iPhone 7</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg" alt="iPhone 7 negro mate" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15492" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se ha hablado mucho sobre lo mal que ha sentado que Apple no variase el diseño como siempre solía hacer con los dispositivos que carecían de la &quot;s&quot; en el nombre, pero yo no estoy tan desilusionado. Es más, <strong>estoy contento con lo que se ha hecho.</strong></p>
<p>El iPhone 7 no varía el diseño respecto al 6 y 6s pero sí lo perfecciona, cosa que es importante y a lo que todo el mundo aspira, <strong>perfeccionar una idea.</strong></p>
<p>Los bordes de la pantalla parecen estar más integrados con el cuerpo metálico, las antenas móviles apenas se notan <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y la cámara, tan polémica en el momento de presentación por sobresalir del cuerpo, está ahora integrada en el aluminio del dispositivo y aparenta ocupar menos.</p>
<p><strong>Adoro el hecho de que hayan devuelto el color negro al iPhone.</strong> Los colores oro y oro rosado son muy elegantes, ahora además se les une el negro, aumentando la gama de tonalidades que estilizan más el dispositivo.</p>
<div class="medio galerias" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-inicio-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-por-detras.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-en-caja.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por otro lado, <strong>el negro brillante me parece un error total.</strong> El iPhone es un dispositivo premium en cuanto al diseño se refiere, y no me parece normal lanzar un producto que <a href="https://twitter.com/macmixing/status/782011599926112256" target="_blank">se raya y estropea</a> con un uso diario si no tiene una funda puesta. Si hubiesen empleado cristal como en el iPhone 4 y 4s (y como hacen otros modelos del mercado) la cosa cambiaría, pero al usar metal, va a ser como los antiguos iPod y iPod touch que tenían la posibilidad de rayar la parte trasera sólo por dejarlo en alguna superficie. <strong>Es una lástima porque el acabado conseguido es precioso,</strong> pero ¿a qué precio?</p>
<p>Yo mismo, en cuanto lo vi, le puse ojitos, pero al ver el <a href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/773608577483276288" target="_blank">mensaje de advertencia que da Apple en su web</a> sobre las microabrasiones desistí y me hice con el negro mate. No me arrepiento del cambio, el negro mate es un color muy bonito, pero quería probar lo nuevo de Apple.</p>
<p>Gracias a esta perfección del diseño, obtenemos un dispositivo más pulido y estilizado. Entiendo que haya gente a la que le moleste que la estética general se mantenga, a mí personalmente me da absolutamente igual. Es un diseño que me gusta y que ha mejorado lo poco que no me gustaba <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Además, ya digo, <strong>el hecho de que el color negro vuelva al iPhone hace de él un terminal con un diseño completamente nuevo.</strong> Es la sensación que tenemos muchos. Yo al menos, cuando veo el dispositivo, lo último que hago es pensar que se parece a otros modelos.</p>
<h2 style="text-align:center;">El puerto jack</h2>
<div id="attachment_15493" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15493" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg" alt="Cascos EarPods Lightning iPhone 7" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15493" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15493" class="wp-caption-text">Escucha la <a href="https://open.spotify.com/user/pabloasekas/playlist/0l33doqa0U9ahA7k5fCPym" target="_blank">banda sonora completa de Harry Potter en Spotify</a></p></div>
<p>No me voy a andar con rodeos y voy a tratar este tema de forma directa: <strong>me parece una tontería que haya personas que se quejen de la pérdida de este puerto.</strong></p>
<p>La mayoría de usuarios de iPhone usan los EarPods de Apple. De entre los que no los usan, una parte cada vez más grande usa dispositivos Bluetooth, y para el resto, se incluye un pequeño adaptador que permite conectar esos cascos por el puerto Lightning. <strong>De modo que todos los frentes están cubiertos se mire por donde se mire.</strong></p>
<p>Si sois de los que pensáis <em>&quot;Menudo coñazo, tengo que ir cargado con el maldito adaptador&#8230;&quot;</em>, no os alarméis porque el adaptador se conecta a los cascos, y ahí se queda. Además, seguro que muchos lleváis cascos y no auriculares, con lo que el pequeño adaptador no es comparable al tamaño de vuestros cascos, de modo que no es para tanto.</p>
<p>Y si sois de la opinión de que no vais a poder escuchar música mientras cargáis el dispositivo&#8230; No es por restarle peso, <strong>pero nunca lo he hecho desde que tengo un dispositivo iOS,</strong> no sé si porque me planifico bien los ciclos de carga o qué, pero nunca me ha pasado. La cosa es que sí, es un lío, pero este modelo precisamente, tiene una autonomía fantástica así que va a ser difícil que ocurra (más abajo hablo de la batería).</p>
<p>Una vez hablé de <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">Apple y los adaptadores</a>, y sigo pensando igual: <strong>se mejora el diseño aunque conservando siempre la funcionalidad final que han reemplazado.</strong> En el caso del MacBook Pro, por ejemplo, se eliminó el conector DVI pero se sustituyó por uno más pequeño que soportaba y mejoraba las prestaciones del DVI. En el caso del iPhone se sustituye el puerto jack por uno más pequeño y funcional de modo que se mantiene la idea general (poder conectar unos cascos), y además se incluye un adaptador para el resto de personas que no quieran usar este puerto.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg" alt="Adaptador iPhone 7 Ligthning jack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15494" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si os planteáis comprar ahora unos auriculares y en el futuro un iPhone, lo mejor que podéis hacer es adquirir una solución que vaya por Bluetooth aunque también tenga conexión física, como los <a href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" target="_blank">Beats Solo2</a> o sus sucesores. La conectividad inalámbrica tiene muchísimas ventajas, ahora encima se le añade otra que consiste en ser compatible con los futuros iPhones sin complicaciones.</p>
<p>Si alguien rechaza comprar un iPhone 7 por este punto, tiene que tener una vida muy sosa para que algo tan ridículo sea un drama tan grande.</p>
<p>En serio, pensadlo y llegaréis a la misma conclusión que yo: <strong>ni es tan importante ni afecta tanto como parece.</strong></p>
<p>Si aún así queréis saber más sobre porqué ha pasado esto, <a href="https://www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/" title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7" target="_blank">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Resistencia al agua</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg" alt="iPhone 7 mojado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos abrimos la boca cuando vimos ese tweet patrocinado de Apple que se filtró en Twitter al comienzo de <a href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" target="_blank">la keynote</a> mostrando cómo un globo de agua impactaba contra un iPhone 7 a cámara lenta. <strong>Una hora más tarde supimos que era verdad cuando Phil Schiller nos hablaba de la resistencia al agua del dispositivo.</strong></p>
<p><strong>Me encanta esta propiedad,</strong> no os voy a engañar. Se acabó el miedo y la tensión por el hecho de que cualquier gota de agua, por minúscula que sea, pueda cargarse todo un móvil.</p>
<p>Ahora me puedo duchar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, puedo cogerlo con las manos totalmente mojadas, se me puede caer a la piscina e incluso puedo meterme con él para sacar fotos.</p>
<p><strong>Me gustaría aclarar qué se puede hacer y qué no, porque veo bastante desconcierto general:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Oficialmente,</strong> el iPhone sólo es resistente a salpicaduras. Eso es lo que te dirá Apple y eso es lo que venderá en todo momento</li>
<li><strong>Realmente,</strong> el iPhone puede aguantar 30 minutos sumergido a una profundidad de un metro según la <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grado_de_protecci%C3%B3n_IP" target="_blank">especificación IP67</a></li>
</ul>
<p>A Apple no le interesa vender el iPhone como acuático porque entonces la gente se va a extralimitar en el uso y va a cargarse los teléfonos por estar usándolos indebidamente. Se puede mojar, pero no es como el <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" title="Nuevos Apple Watch Series 2" target="_blank">Apple Watch Series 2</a>.</p>
<p>Es más, <strong>Apple en la garantía no cubre desperfectos por agua o humedad.</strong> Y esto es importante porque el esfuerzo al que sometemos al dispositivo no es el mismo cuando lo cubrimos superficialmente de agua que cuando lo hundimos.</p>
<p>Evidentemente, cuando queda hundido las fuerzas se centran en toda la superficie del iPhone, haciendo que las posibilidades de que entre agua en el dispositivo sean mayores. Esto ocurre igual que si pulsamos botones debajo del agua, las probabilidades aumentan.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="212" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Altavoz-y-pantalla-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-altavoz-Bluetooth.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/parte-trasera-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Puerto-Ligthning-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>¿Se puede hundir el iPhone? <strong>Sí, sin ningún problema.</strong> ¿Es recomendable usarlo debajo del agua o mojado? <strong>No, simplemente porque no se ha diseñado para ello.</strong></p>
<p>Es más, os recomendaría que secaseis el puerto Lightning si lo habéis sumergido. Un trocito de papel higiénico valdrá para eliminar las posibles gotas que queden en el interior. Esta pequeña acción evitará problemas mayores en el futuro que puedan destrozar el teléfono por completo.</p>
<p>Como ya he dicho, <strong>me encanta que se pueda mojar,</strong> pero eso no implica que haya que usarlo mojado. Para eso lo mejor es usar equipo especializado, como las <a href="http://www.mylaif.es/tag/gopro" title="GoPro" target="_blank">GoPro</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Rendimiento y batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg" alt="Opinion del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15496" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>&quot;Chip A10 Fusion&quot;</em>. Cuando oímos ese nombre nos quedamos todos con cara pensativa .</p>
<p>Pero cuando se explicó la unión de dos núcleos potentes y dos núcleos eficientes ya comprendimos el matiz de <em>&quot;Fusion&quot;</em> en el nombre.</p>
<p>El desarrollo de este chip no ha desencadenado sólo en una mayor velocidad del terminal, <strong>sino en un notable incremento de la batería a pesar de que equipa la misma que su modelo anterior.</strong> Y la verdad es que se nota, mucho.</p>
<p>Vale que vengo de un <a href="https://www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">iPhone 5s</a> y que en tres años la tecnología ha mejorado mucho, sobre todo en la eficiencia de los procesadores, <strong>pero es que la batería del iPhone 7 es alucinante</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de uso. He escuchado música, escrito, navegado por redes sociales, visto vídeos, usado el GPS y mucho más, y aún así el terminal aguanta sin problemas.</p>
<p>Sé que es muy difícil analizar la duración de la batería, es algo muy subjetivo, pero sólo os diré que algún día que no he salido de casa y lo que más he usado ha sido WhatsApp de forma intensiva (con su versión de escritorio también) el teléfono no ha bajado del 75%.</p>
<p>Me daba hasta pena cargarlo por la noche, pero sabiendo <a href="https://www.macsfera.com/las-baterias-apple/" title="Sobre las baterías de Apple" target="_blank">cómo son las baterías de Apple</a>, no tuve problema en enchufarlo para que al día siguiente estuviese al 100%.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg" alt="Boton de silencio iPhone 7 negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15497" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy, sin ir más lejos, he estado usándolo de forma intensiva (para intentar ser un poco más objetivo en mi valoración) y he acabado el día con:</p>
<ul>
<li>15 horas en espera</li>
<li>7 y media horas de uso</li>
<li>15 horas naturales (desde que lo he desconectado hasta que lo he vuelto a poner a cargar)<sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>11% de batería que me sobraba al ponerlo a cargar</li>
<li>El modo bajo consumo desactivado en todo momento</li>
</ul>
<p>Insisto, es muy difícil hablar de esto, pero pongo la información por si os ayuda en algo.</p>
<h2 style="text-align:center;">La cámara</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg" alt="Camara del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15498" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Mi modelo de iPhone ha sufrido poco cambio en la cámara, no como el Plus, <strong>pero aún así ha habido algunas mejoras.</strong></p>
<p>Para empezar, <strong>al sensor le llega más luz,</strong> algo que facilita la toma de fotografías en situaciones de baja luminosidad. Esto, en teoría, hace que las capturas lleven menos ruido porque no tienen que compensar la poca luminosidad de la escena con el ISO <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Una vez más, es difícil analizar la veracidad de esta afirmación, pero evidentemente noto mejora respecto al 5s que usaba, <strong>mucha mejora.</strong></p>
<p>Me encanta la fotografía, y tener en el bolsillo una cámara tan buena a solo un golpe de dedo hace que me alegre porque Apple comparta la misma pasión que yo. Documentar momentos, recuerdos y vivencias ahora es más fácil que nunca y gracias a las <a href="https://www.macsfera.com/tag/live-photos" title="Live Photos" target="_blank">Live Photos</a>, la experiencia es mucho mejor.</p>
<p><strong>La propia cámara incluye el estabilizador que antes sólo equipaba el modelo Plus,</strong> de modo que los vídeos saldrán más fluidos sin necesidad de retoque virtual por nuestra parte. El 5s cumplía muy bien su trabajo, el iPhone 7 lo hace incluso mejor.</p>
<p>En cuanto a ejemplos de captura, aquí tenéis algunos sin retocar para que apreciéis cómo capta los colores.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2124" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto.jpg"/>

</div>
<div class="medio">
<p>Ver las fotos a tamaño real y sin compresión: <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">1</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">2</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">3</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-71.jpg" target="_blank">4</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">5</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo1.jpg" target="_blank">6</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">7</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-71.jpg" target="_blank">8</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto1.jpg" target="_blank">9</a></p>
</div>
<h2 style="text-align:center;">Botón de inicio y Taptic Engine</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las consecuencias de la resistencia al agua es la incursión del nuevo botón de inicio.</strong> Bueno, botón por llamarlo de alguna manera porque ya no es un botón como tal.</p>
<p>El nuevo botón de inicio ahora es simplemente una superficie rígida que se mueve menos que la propia pantalla del teléfono. Gracias a la tecnología detrás de <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">Force Touch</a> en el <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank">MacBook</a> y <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">MacBook Pro</a>, <strong>el iPhone 7 es capaz de simular un clic físico a pesar de que no se ha movido ni un milímetro.</strong></p>
<p>¿Es raro? Al principio sí, recuerdo que me daba la sensación de que se desplazaba toda la parte inferior del teléfono en vez de el propio botón como lo hacía los físicos. Pero he de decir que tras usarlo estas dos semanas, me he acostumbrado y me parece más rápido que el botón natural.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg" alt="Multitarea 3D Touch iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el botón no reacciona si no lo toca un dedo, os voy a dar un pequeño consejo ahora que viene el invierno y usamos mucho los guantes táctiles: <strong>si queréis acceder a la multitarea, o salir de una aplicación, el botón no funcionará, pero bastará con hacer 3D Touch en el marco izquierdo de la pantalla y desplazar a la derecha.</strong></p>
<p>Con este sencillo gesto (que sí se puede hacer con un guante), podremos cambiar a la aplicación más reciente o acceder a la multitarea, y como consecuencia, a la pantalla de inicio.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg" alt="iPhone 7 puerto lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15500" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora del Taptic Engine,</strong> ese pequeño motor de vibración precisa que se incorporó en el <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 6s en España" target="_blank">iPhone 6s</a> y que ha mejorado en esta generación.</p>
<p>Este modelo incluye un motor mejorado que hace que las vibraciones emitidas sean más precisas y el resultado sea que el teléfono pueda comunicarse con nosotros de forma física.</p>
<p><strong>iOS 10 es el responsable de esto gracias a su nueva API que permite a los desarrolladores emitir vibraciones cuando algo pasa.</strong> La información ya no solo llega por la pantalla y los altavoces, sino que ahora el iPhone 7 responde con leves gestos físicos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg" alt="iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15514" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No había pensado nunca lo cómodo y bonito que es recibir esta respuesta por parte de un terminal. Y no es algo nuevo en la informática: las teclas responden físicamente, igual que el ratón. Es una respuesta que tenemos 100% interiorizada y que nos facilita la comunicación con el ordenador porque sabemos que se ha emitido la acción. <strong>Pero cuanto interactuamos con un dispositivo táctil esa comunicación se pierde,</strong> hasta ahora.</p>
<p>Si activamos una opción, el iPhone responde con una leve vibración. Si elegimos una hora en la alarma, el iPhone responde con una leve vibración. Si hacemos zoom en una imagen, el iPhone responde con una leve vibración. Si sacamos los caracteres especiales del teclado, el iPhone responde con una leve vibración. Y por supuesto, si hacemos 3D Touch, el iPhone responde con una leve vibración.</p>
<p>Lo que antes era una comunicación unilateral ahora se ha vuelto bilateral, y lo que es mejor, <strong>no es una propiedad exclusiva del sistema,</strong> sino que lo implementarán desarrolladores en un futuro. Es una tontería, pero es una tontería que te hace relacionarte mejor con el teléfono.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg" alt="Revision iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pantalla más brillante, gama cromática de cine, GPU más rápida, altavoces estéreo, flash True Tone con 4 LEDs, cámara frontal de 7 Megapixeles, 32GB de espacio en el modelo base…</p>
<p>Las novedades continúan, pero una vez más, el iPhone es algo más que los elementos individuales que lo forman, <strong>el iPhone es la unión de todos ellos más el mejor sistema operativo del mundo.</strong></p>
<p>Y a su vez, todo ello no valdría nada sin la comunidad que impulsa este fantástico invento, <strong>las aplicaciones.</strong></p>
<p>Es un conjunto, lo miréis como lo miréis, todo va unido. Hay dispositivos que tienen alguna cualidad mejor que la del iPhone, pero no me los planteo porque pierdo todo el conjunto. De nada me sirve tener el hardware que tiene el iPhone si no hay un sistema detrás que sepa manejarlo correctamente. Y de nada me sirve un buen sistema si no hay aplicaciones competentes que aprovechen todas y cada una de las características.</p>
<p>Navegar por Internet, ver las redes sociales, ver vídeos, sacar fotos, escribir este mismo artículo, publicarlo, jugar, mandar emails… <strong>Todo ello es posible de forma fácil y cómoda gracias a la unión del sistema, las aplicaciones y el hardware.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg" alt="iPhone 7 en caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15515" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llevo mucho tiempo usando iOS, más de 6 años ya, y os garantizo que no existe mejor momento que el que estamos viviendo hoy en día. Si a eso le sumamos las capacidades del iPhone 7, obtenemos una unión perfecta que nos pone en la palma de la mano un poder inigualable nunca antes visto.</p>
<p>¿Que si recomiendo el iPhone 7? Sin duda alguna, es un salto que marca una diferencia con modelos anteriores. Ahora bien, no es para todo el mundo. <strong>Si se tiene un iPhone 5s o antecesor:</strong> por supuesto. <strong>Si se tiene un iPhone 6,</strong> también pero dependerá de situaciones como el dinero disponible, el estado del teléfono, etc. <strong>Si se tiene un iPhone 6s,</strong> pues también la verdad, aunque yo aguantaría sólo por el hecho de aprovechar bien el terminal que ya habéis comprado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>El iPhone 7,</strong> como el <a href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">iPad Pro</a>, <strong>era lo que esperaba y mucho más.</strong> Diseño, potencia, prestaciones y ecosistema. He vuelto a redescubrir la tecnología más móvil y potente que me cabe en el bolsillo y no sabéis lo mucho que me alegro de haber llegado al punto en el que estamos ahora. Lejos de pensar qué vendrá en el futuro, voy a sentarme y relajarme con esta maravilla de la tecnología.</p>
<div class="galerias" data-layout="31" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-cascos-Beats-Solo2-Bluetooth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-caja.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-los-EarPods-Lightning.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-pantalla.jpg"/>

</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y en el modelo negro mate y negro brillante menos aún.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las antenas no me han gustado nunca en el 6 y 6s, en cambio en el iPhone 7 no se aprecian.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para cambiar la música, no penséis mal.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No me quiero imaginar la del iPhone 7 Plus.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como veis, las horas de espera y uso no son las mismas que las horas naturales. Desconozco si el dispositivo empieza a contar desde que está al 100% aunque siga enchufado a la corriente. Si es así, hay que contar con que el teléfono podría estar cargado a la 1 de la mañana, por lo tanto habría que restarle 8 horas a esas 15 horas en espera, algo que se acerca más a la realidad (7 horas de espera y 7 horas de uso).</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si lo hacen es en menor medida.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si bien algunas propiedades como la resistencia al agua o la cámara dual pueden llamar mucho la atención.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Adonit Pixel: stylus Bluetooth para iPad y iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Sep 2016 16:33:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit Pixel]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus Bluetooth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15369</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/">Adonit Pixel: stylus Bluetooth para iPad y iPad Pro</a></p>
<p>Hace unos meses, Adonit, la empresa que fabrica stylus para iPad (principalmente) sacó un nuevo modelo de stylus mucho más potente y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/">Adonit Pixel: stylus Bluetooth para iPad y iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/">Adonit Pixel: stylus Bluetooth para iPad y iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel.jpg" alt="Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15371" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace unos meses, Adonit, la empresa que fabrica stylus para iPad (principalmente) sacó un nuevo modelo de stylus mucho más potente y versátil: <strong>el Adonit Pixel.</strong></p>
<p><strong>El Adonit Pixel es un stylus Bluetooth que se conecta con nuestros dispositivos para ofrecer una de las mejores experiencias a la hora de escribir o pintar en nuestro iPad.</strong></p>
<p><span id="more-15369"></span></p>
<p>Hace un año empecé a <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">tomar apuntes en el iPad</a> y ahí fue dónde observé que había un mundo de posibilidades con los diferentes modelos de stylus disponibles.</p>
<p>Yo empecé con el <a target="_blank" title="Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad" href="https://www.macsfera.com/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad/">Adonit Jot Pro</a>, un fantástico y barato stylus que nos permite introducirnos sin problemas en el mundillo para ver qué tal es eso de escribir digitalmente. Sin embargo, cuando probé a fondo el <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil</a>, me di cuenta de que lo realmente bueno eran los stylus pareados con Bluetooth.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-y-iPad-mini.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-y-iPad-mini.jpg" alt="Adonit Pixel y iPad mini" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15375" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-y-iPad-mini.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-y-iPad-mini-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-y-iPad-mini-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pero claro, ahora mismo hay a la venta 5 iPads distintos, y el Apple Pencil sólo funciona con dos de ellos. Uno de ellos es el iPad Pro de 12,7 pulgadas y el otro el <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">iPad Pro de 9,7 pulgadas</a>. Pero ¿y qué pasa con el resto?, ¿se tienen que quedar sin precisión porque la tecnología de sus pantallas y la exclusividad del Pencil no le permita funcionar? Yo creo que no.</p>
<p>Ahí es donde Adonit vio la oportunidad de ofrecer un producto de calidad que supliese las necesidades del gran número de personas que no tienen un iPad Pro. Es más, <strong>la cosa ha ido más allá e incluso el Adonit Pixel es compatible con el <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12,7 pulgadas</a>.</strong></p>
<h2>Diseño del Adonit Pixel</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Diseno-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Diseno-Adonit-Pixel.jpg" alt="Diseño Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15372" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Diseno-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Diseno-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Diseno-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando hablamos del diseño de un stylus no sólo nos referimos al diseño físico, sino a lo bien que se coge, si pesa o no, si está equilibrado y si es cómodo de usar.</p>
<p>Aún así, siempre me gusta describir el producto físicamente, aunque lo muestre constantemente en fotos, así que vamos a ello:</p>
<p><strong>El Adonit Pixel se asemeja a todos los stylus,</strong> tiene forma de boli pero debido a la tecnología que esconde en su interior, <strong>es un poquito más gordo.</strong></p>
<p><strong>Cuenta con una punta sensible a la presión,</strong> 2048 niveles de presión para ser exactos. Por el contrario, no detecta la inclinación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Punta-sensible-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Punta-sensible-Adonit-Pixel.jpg" alt="Punta sensible Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15376" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Punta-sensible-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Punta-sensible-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Punta-sensible-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el cuerpo es de metal, justo después de la punta <strong>tenemos una superficie de plástico</strong> que asemeja a la goma para poder cogerlo con comodidad y que no se resbale, como le pasa a veces al Apple Pencil.</p>
<p>Seguidamente, <strong>nos encontraremos dos botones.</strong> Dichos botones permiten realizar tareas con tan solo pulsarlos. Esas tareas dependen exclusivamente de si la aplicación que estamos usando es compatible o no con el Adonit Pixel, pero tranquilos, <strong>en Adonit se encargan de trabajar con desarrolladores para que la compatibilidad sea elevada.</strong></p>
<p>Tal es el caso, que el Adonit Pixel es compatible, de entrada, con 13 aplicaciones destinadas al dibujo y la escritura en el iPad. Por ejemplo, <a target="_blank" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" href="https://www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/">GoodNotes</a> es compatible y nos permite deshacer o rehacer un cambio.</p>
<p>Justo encima de los botones <strong>nos encontramos un LED</strong> que sirve para transmitir información sobre el estado del stylus: si está encendido, pareado, buscando, etc.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel.jpg" alt="Cargador Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15373" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y ya, al final del stylus, <strong>se encuentra el punto de carga del mismo.</strong> Al ser un dispositivo Bluetooth, necesita poder cargarse para funcionar. Y ahí es donde Adonit ha ideado un cargador imantado que se enchufa a una base USB. Dicha base la conectamos a nuestro ordenador y listo, el Adonit Pixel se empieza a cargar.</p>
<p>En lo que a uso se refiere, <strong>el Adonit Pixel está equilibrado,</strong> de modo que escribiremos de forma natural sin tener que hacer contrapeso en ninguna de las partes <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Además, gracias a esa superficie de plástico, que el stylus resbale es complicado.</p>
<p>Los botones no son accesibles al 100%, pero es que es difícil colocar unos botones en un boli. Si los colocas abajo los pulsas por accidente al escribir, si los colocas arriba, no se pulsan bien. <strong>La mejor forma de aprovechar estos botones es orientarlos hacia el pulgar</strong> para que sea más sencillo pulsarlos.</p>
<p><strong>La punta,</strong> además, <strong>se desliza sin problemas por la pantalla y no es agresiva,</strong> de modo que no hace falta poner ningún tipo de protector. Obtenemos un resultado doble: escritura cómoda y respeto hacia nuestro iPad.</p>
<p>Además, y esta característica está vinculada ya a la gran mayoría de stylus Bluetooth del mercado, <strong>detecta la palma de la mano,</strong> de modo que apoyarla en la pantalla para escribir o pintar cómodamente no será ningún problema.</p>
<h2>La mejor alternativa</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando.jpg" alt="Adonit Pixel cargando" width="2500" height="3750" class="aligncenter size-full wp-image-15378" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando-133x200.jpg 133w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando-683x1024.jpg 683w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya sea por su precio <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> o por la extensa compatibilidad que tiene, <strong>el Adonit Pixel es la mejor alternativa que se puede comprar hoy en día.</strong></p>
<p>Funciona sin problemas en la mayoría de iPads y ofrece una muy buena calidad para pintar o escribir. Utiliza bien la tecnología Bluetooth para hacer más cosas y simular mejor un boli normal. Para colmo, se combina con aplicaciones profesionales para sacar el máximo partido a la unión hardware y software.</p>
<p>Esta disponible en dos colores: <strong><a target="_blank" href="http://amzn.to/2cljMD5">Negro</a> y <a target="_blank" href="http://amzn.to/2cGqORw">dorado</a>.</strong> Y se puede comprar en Amazon <strong>por un precio aproximado de 68€.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg" alt="Escribiendo en el iPad con Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15374" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El mundo de los stylus es un mundo sencillo pero a la vez complejo, da miedo adentrarse en él con productos caros porque no sabemos cómo van a aguantar, si les vamos a sacar partido o no, si van a tratar bien nuestras pantallas, etc.</p>
<p>Por suerte para nosotros, <strong>existen empresas como Adonit que tienen stylus asequibles para principiantes y más profesionales para los que requieren una calidad mayor.</strong> Todo ello con una calidad individual buena y una comunidad detrás que permite el uso completo del hardware desarrollado.</p>
<p>Y el mejor ejemplo de ello es el Adonit Pixel, el último stylus de la empresa para pintar y dibujar con precisión en nuestros iPads.</p>
<p><span class="source">Compra en Amazon</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2cljMD5" target="_blank">Negro</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2cGqORw" target="_blank">Dorado</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que es muy molesto en algunos stylus.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque según lo que busquemos hay alternativas más baratas como el <a target="_blank" title="Adonit Switch: pensamientos generales" href="https://www.macsfera.com/adonit-switch-pensamientos-generales/">Adonit Switch</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/">Adonit Pixel: stylus Bluetooth para iPad y iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/adonit-pixel-stylus-bluetooth-ipad-y-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dos formas de ver vídeos Picture in Picture antes de que llegue macOS Sierra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/dos-formas-de-ver-videos-picture-in-picture-antes-de-que-llegue-macos-sierra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 10:34:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Fluid]]></category>
		<category><![CDATA[Helium]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Navegadores]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Picture in Picture]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15178</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/dos-formas-de-ver-videos-picture-in-picture-antes-de-que-llegue-macos-sierra/">Dos formas de ver vídeos Picture in Picture antes de que llegue macOS Sierra</a></p>
<p>Con la presentación del nuevo macOS Sierra, Apple introdujo una característica llamada Picture in Picture que ya presentó en iOS 9 para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/dos-formas-de-ver-videos-picture-in-picture-antes-de-que-llegue-macos-sierra/">Dos formas de ver vídeos Picture in Picture antes de que llegue macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/dos-formas-de-ver-videos-picture-in-picture-antes-de-que-llegue-macos-sierra/">Dos formas de ver vídeos Picture in Picture antes de que llegue macOS Sierra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122100/Helium-para-ver-Picture-in-Picture-en-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122100/Helium-para-ver-Picture-in-Picture-en-macOS.jpg" alt="Helium para ver Picture in Picture en macOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15180" /></a></p>
<p>Con la presentación del <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">nuevo macOS Sierra</a>, <strong>Apple introdujo una característica llamada Picture in Picture</strong> que ya presentó en <a target="_blank" title="iOS 9 para iPad" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/">iOS 9 para el iPad</a>.</p>
<p>Esta propiedad <strong>permite sacar cualquier vídeo de una página web o una aplicación compatible y dejarlo flotando en distintos lugares del escritorio.</strong> Picture in Picture significa “Imagen en imagen”, lo que resume muy bien la propiedad: el vídeo (primera imagen) sobre el escritorio (segunda imagen).</p>
<p><span id="more-15178"></span></p>
<p>En definitiva, permite reproducir un vídeo y dejarlo permanentemente en el aire independiente de lo que estemos haciendo. <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/718175021089308674">Adoro esta propiedad</a> en <a target="_blank" title="Review del iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">el iPad Pro</a>, y que venga al Mac de forma nativa para mí es una gran noticia.</p>
<p>Pero claro, <strong>macOS Sierra no va a salir hasta otoño</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que ahora mismo no podemos disfrutar de los vídeos flotantes en El Capitan o versiones anteriores, por lo menos de forma nativa.</p>
<p><strong>Aquí es donde entran las aplicaciones de terceros y las dos elecciones que os traigo para que podáis tener vídeos en Picture in Picture sin tener instalado macOS Sierra.</strong></p>
<h2>Fluid Browser</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122131/Fluid-browser-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122131/Fluid-browser-para-Mac.jpg" alt="Fluid browser para Mac" width="1200" height="700" class="aligncenter size-full wp-image-15181" /></a></p>
<p><strong>Fluid</strong> es un navegador completamente funcional que se mantendrá siempre presente. Podemos insertar cualquier dirección web, añadir favoritos e incluso abrir distintos archivos que tengamos guardados en local.</p>
<p><strong>Todo lo que se abra en el navegador permanecerá presente en pantalla independientemente de lo que estemos haciendo.</strong></p>
<p>Además, permite elegir la transparencia de la ventana para que se camufle mejor en el entorno de trabajo y podamos entrever lo que hay debajo para no estar moviendo la ventana todo el rato de un lado a otro.</p>
<p>Si bien muchas de sus características son buenas, hay una pega bastante grande, y es que <strong>la aplicación no puede estar presente con aplicaciones a pantalla completa.</strong> Sólo estará flotando encima de todo en los escritorios.</p>
<h2>Helium</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122205/Helium-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122205/Helium-para-Mac.jpg" alt="Helium para Mac" width="1000" height="550" class="aligncenter size-full wp-image-15182" /></a></p>
<p><strong>Helium</strong> es una herramienta complemento de nuestros navegadores que nos permite abrir cualquier página web en Picture in Picture.</p>
<p>Si bien permite abrir URLs independientemente, la mejor forma de invocarlo es a través del menú Compartir nativo de macOS.</p>
<p>Es capaz de abrir enlaces, archivos, ajustar su transparencia y lo más importante: <strong>es capaz de permanecer flotando incluso en aplicaciones a pantalla completa.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122226/Helium-Picture-in-Picture-para-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/16122226/Helium-Picture-in-Picture-para-macOS.jpg" alt="Helium Picture in Picture para macOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15183" /></a></p>
<p>Ambas aplicaciones están disponibles en la Mac App Store. <strong>Fluid <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fluid-browser-transparent/id1077036385?mt=12&amp;at=1010l9LC">está disponible</a> por 3€</strong> (aunque ahora tiene descuento por una actualización mayor). <strong>Helium <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/helium/id1054607607?mt=12&amp;at=1010l9LC">está disponible</a> de forma gratuita.</strong></p>
<p>De entre las dos opciones, <strong>yo me decanto por Helium.</strong> No porque sea gratuita sino porque creo que funciona mejor que Fluid para lo que yo necesito.</p>
<p>Helium funciona en pantalla completa, puedes ajustar la opacidad de la ventana, e incluso configurarla para que reaccione al paso del cursor, y la forma nativa de invocarla es muy cómoda.</p>
<p><strong>Aún así os comparto las dos aplicaciones por si alguna de ellas os cuadra más que la otra,</strong> que las opciones siempre bien.</p>
<p>Ya sabéis, si no queréis esperar a <strong><a target="_blank" title="macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/tag/sierra">macOS Sierra</a></strong> para poder ver vídeos que estén siempre flotando independientemente de lo que tengamos debajo, <strong>Helium y Fluid son dos aplicaciones que os ayudarán a ello.</strong></p>
<p><span class="source">Mac App Store</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fluid-browser-transparent/id1077036385?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank">Fluid</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/helium/id1054607607?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank">Helium</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Puede ser a principios, mediados o finales, no se sabe.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/dos-formas-de-ver-videos-picture-in-picture-antes-de-que-llegue-macos-sierra/">Dos formas de ver vídeos Picture in Picture antes de que llegue macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BackPack: la repisa ajustable para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jul 2016 10:52:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Thunderbolt Display]]></category>
		<category><![CDATA[BackPack]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[TwelveSouth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15078</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a></p>
<p>En la búsqueda por tener el escritorio perfecto, uno puede utilizar mil trucos que consigan ocultar cables, organizar mejor los periféricos, disponer</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121058/BackPack-de-TwelveSouth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121058/BackPack-de-TwelveSouth.jpg" alt="BackPack de TwelveSouth" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15080" /></a></p>
<p>En la búsqueda por tener el escritorio perfecto, uno puede utilizar mil trucos que consigan ocultar cables, organizar mejor los periféricos, disponer de más espacio, etc.</p>
<p>Pero la verdad es que cuando se tienen accesorios dedicados únicamente a este propósito, el resultado es mucho mejor. En un intento de organizar mejor mi entorno, <strong>descubrí el accesorio BackPack de la marca TwelveSouth que me ha ayudado a tener más organizado el escritorio sin complicaciones.</strong></p>
<p><span id="more-15078"></span></p>
<p>TwelveSouth es una empresa que se dedica a producir accesorios única y exclusivamente para dispositivos Apple. La calidad y originalidad de estos es tan elevada que son uno de los referentes en accesorios de terceros. Gracias a esa popularidad <strong>descubrí BackPack con el que he conseguido ahorrar espacio en el escritorio aprovechando los huecos muertos del iMac.</strong></p>
<p><strong>BackPack es una placa de metal que,</strong> junto a unos enganches, <strong>nos servirá para aprovechar más la base del iMac con el fin de colocar ciertos objetos en ella.</strong> Es una solución muy inteligente porque aprovecha el diseño del iMac para lograr el objetivo final.</p>
<h2>Diseño del BackPack</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121122/BackPack-en-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121122/BackPack-en-iMac.jpg" alt="BackPack en iMac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15081" /></a></p>
<p>Como he comentado, <strong>el BackPack es una placa de metal perforada en la que podremos colocar diferentes objetos.</strong></p>
<p><strong>Esta diseñada para ser colocada en el pie de los <a target="_blank" title="iMac" href="https://www.macsfera.com/tag/imac">iMac</a> o las pantallas Thunderbolt Display,</strong> y para conseguirlo utiliza unos enganches especiales con adaptadores.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121143/Enganches-del-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121143/Enganches-del-BackPack.jpg" alt="Enganches del BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15082" /></a></p>
<p><strong>Estos dos enganches se colocan a cada lado del pie y servirán para sujetar el BackPack a diferentes alturas.</strong> Dichos enganches se agarran al BackPack en su placa lateral gracias a una rosca. Esta rosca es importante porque será la que deje sujeto el BackPack al pie.</p>
<p>Y como en TwelveSouth son conscientes de que hay diferentes posturas y grosores según el modelo de ordenador o pantalla, <strong>incluyen distintos adaptadores para que sea compatible con todos y cada uno de ellos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121205/Enganches-y-adaptadores-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121205/Enganches-y-adaptadores-BackPack.jpg" alt="Enganches y adaptadores BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15083" /></a></p>
<p>Por este motivo, sólo hay dos enganches con el mismo tamaño, y sin embargo tenemos 6 adaptadores que encajan en los enganches pero que varían en grosor. Además, en el manual encontraremos indicaciones sobre cuál debemos usar en función del modelo de ordenador o pantalla que tenemos y la postura que queramos adoptar.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121221/Sujeccion-vertical-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121221/Sujeccion-vertical-BackPack.jpg" alt="Sujeccion vertical BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15084" /></a></p>
<p>Si os estáis preguntando porqué el BackPack está perforado, es muy sencillo: en TwelveSouth pensaron que nos gustaría poner ciertos accesorios verticalmente, y para poder hacerlo en condiciones <strong>se necesitaban unos soportes laterales que impidiesen que el accesorio se venciera hacia un lado.</strong> Por esa razón, <strong>incluyen 4 barras de plástico que podemos acoplar a nuestro gusto por todo el BackPack</strong> con el fin de aportar más sujeción al accesorio que decidamos poner.</p>
<p>Estas barras son las encargadas de que podamos poner verticalmente un MacBook Pro o un Airport Time Capsule de los antiguos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121240/Almohadilla-protectora-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121240/Almohadilla-protectora-BackPack.jpg" alt="Almohadilla protectora BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15085" /></a></p>
<p>Y para acabar con el diseño general, y halagando el nivel de detalle de TwelveSouth, <strong>descubrimos una almohadilla de plástico que podemos colocar en la superficie del BackPack con el objetivo de que cualquier producto que pongamos</strong> (sobre todo los que son de metal) <strong>no se rayen al entrar en contacto con la placa.</strong></p>
<p>Todo ello hace que el accesorio se pueda colocar fácilmente, sin dañar el pie del equipo y soportando hasta 1,59 KG de peso (el peso de un <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">MacBook Pro de 13”</a>).</p>
<h2>Formas de uso</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121309/Posturas-del-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121309/Posturas-del-BackPack.jpg" alt="Posturas del BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15086" /></a></p>
<p><strong>El BackPack está pensado para usarse de 3 formas distintas</strong> con el objetivo de ampliar sus posibilidades en función de lo que el usuario quiera hacer, la disposición que tenga, etc.</p>
<p>Por ello, estas son las tres formas por las que podemos colocar el BackPack:</p>
<h3>Arriba atrás</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121331/Altavoces-en-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121331/Altavoces-en-el-BackPack.jpg" alt="Altavoces en el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15087" /></a></p>
<p>La primera de todas, y la que estoy usando yo, <strong>es la de arriba y atrás.</strong></p>
<p>El BackPack se sitúa en la parte trasera del iMac o la pantalla, y después en la zona alta, es decir, por encima del agujero de los cables.</p>
<p>Personalmente, he elegido esta posición porque queda por encima de los cables y porque hace que gane unos centímetros más con respecto a la pared, de modo que puedo pegar más el iMac y así alejarlo de mi vista.</p>
<h3>Abajo atrás</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121351/Discos-duros-en-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121351/Discos-duros-en-el-BackPack.jpg" alt="Discos duros en el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15088" /></a></p>
<p>De la misma forma, <strong>podemos colocar el BackPack en la parte trasera del ordenador o la pantalla y en el perfil más bajo del pie.</strong></p>
<p>La bandeja quedaría por debajo del agujero de los cables. Pero para lo demás, es exactamente igual que el caso anterior.</p>
<h3>Abajo delante</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121407/Soporte-BackPack-Moleskine.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121407/Soporte-BackPack-Moleskine.jpg" alt="Soporte BackPack Moleskine" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15089" /></a></p>
<p>Por último, <strong>la bandeja se puede poner orientada al frontal del iMac o de la Thunderbolt Display, justo por debajo de la pantalla en sí.</strong></p>
<p>Hay que tener en cuenta que, en este caso particular, el BackPack no se encuentra en igualdad de condiciones entre el iMac y la Thunderbolt Display. La pantalla, que carece de marco metálico, dispondría de más espacio superior para dejar objetos o para acceder a ellos. El iMac un poco menos. No afecta mucho, pero según lo que queramos almacenar, habrá que tenerlo en cuenta.</p>
<h2>Instalación</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121426/Montando-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121426/Montando-el-BackPack.jpg" alt="Montando el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15090" /></a></p>
<p>Para instalar el BackPack de forma correcta y segura hay que realizar una serie de pasos bastante sencillos pero a los que hay que dedicar un poco de tiempo.</p>
<p><strong>Lo primero de todo es elegir el adaptador para los enganches.</strong> Esto depende de dos cosas principalmente: el modelo de ordenador o pantalla que tengamos y la posición que queremos que adopte el BackPack.</p>
<p>Para intentar ayudar en la selección, voy a clasificar los adaptadores por dispositivo para que sepáis cuál usar:</p>
<h3>iMac 27” late 2012</h3>
<ul>
<li><strong>Arriba:</strong> L1 &#8211; R1</li>
<li><strong>Abajo:</strong> L4 &#8211; R4</li>
</ul>
<h3>iMac 27” late 2009 &#8211; mid 2011</h3>
<ul>
<li><strong>Ambos:</strong> L4 &#8211; R4</li>
</ul>
<h3>iMac 21,5” late 2012</h3>
<ul>
<li><strong>Arriba:</strong> L6 &#8211; R6</li>
<li><strong>Abajo:</strong> L1 &#8211; R1</li>
</ul>
<h3>iMac 21,5” late 2009 &#8211; mid 2011</h3>
<ul>
<li><strong>Ambos:</strong> L3 &#8211; R3</li>
</ul>
<h3>Thunderbolt Display y LED Cinema Display</h3>
<ul>
<li><strong>Ambos:</strong> L4 &#8211; R4</li>
</ul>
<p>Tras elegir el adaptador adecuado e introducirlo en el enganche, <strong>lo que debemos hacer es acoplar el enganche al BackPack.</strong> Para ello, quitaremos la rosca y lo insertaremos en las rendijas destinadas para ello. Fijaos bien en cuál es la derecha y la izquierda y si el BackPack va a ir delante o detrás, ya que el orden hay que cambiarlo.</p>
<p>Seguidamente,<strong> ajustaremos la anchura de los enganches antes de apretarlos al 100%.</strong> Esto lo hacemos introduciéndolos en el pie de nuestro ordenador o pantalla y deslizándolo hacia abajo hasta que haga tope. Como veis, es el propio adaptador el que va quedar bien sujeto al pie, nosotros no tenemos que apretar nada respecto al pie.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121446/BackPack-en-un-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121446/BackPack-en-un-iMac.jpg" alt="BackPack en un iMac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15091" /></a></p>
<p>Debido a eso, <strong>quiero aclarar que las posiciones no son libres,</strong> nosotros no podemos elegir la altura a la que queremos que se quede el BackPack, sino que es algo predeterminado y que no podemos alterar <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Una vez fijado y ajustado la anchura, e<strong>l último paso es el de apretar bien los tornillos que unen los enganches al BackPack,</strong> esto es realmente importante porque si no lo hacemos, el BackPack se podría caer en cualquier momento.</p>
<p>Y ya está fijo, fácil y sencillo. Ahora sólo queda poner lo que sea que queramos poner.</p>
<h2>Cinco usos prácticos del BackPack</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121506/BackPack-contenido-de-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121506/BackPack-contenido-de-caja.jpg" alt="BackPack contenido de caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15092" /></a></p>
<p>Con un accesorio tan abierto, <strong>lo mejor que puedo hacer es proponer algunos usos prácticos</strong> para que le saquéis partido y por si se os aplica a vosotros mismos con el objetivo de dejar más limpio vuestro escritorio.</p>
<h3>Ocultar los altavoces</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121527/Altavoces-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121527/Altavoces-en-BackPack.jpg" alt="Altavoces en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15093" /></a></p>
<p>Este fue el motivo principal que me llevó a usar el BackPack. <strong>Quería ocultar en la parte trasera del ordenador los altavoces para que no ocupasen espacio muerto en el escritorio</strong> y para poder mover el ordenador y que estos se moviesen con él.</p>
<p>Mis altavoces son los <a target="_blank" href="http://amzn.to/29WCEtb">típicos altavoces de 3 piezas</a> de Logitech que pesan poco y caben los dos sin problemas en el BackPack, por eso es la mejor opción.</p>
<p>Es cierto que se pierde un poquito de calidad en el audio, ahora no sale directo hacia vosotros, sino que queda ocultado por el ordenador, pero a menos que seáis unos puristas del sonido, no vais a notar la diferencia, yo no la noto al menos.</p>
<h3>Reposar discos duros</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg" alt="Disco duro en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15094" /></a></p>
<p>Es frecuente que tengamos unidades externas conectadas a nuestro ordenador. Ya bien sea para copias de seguridad o para almacenamiento externo, <strong>solemos tener un muerto en mitad del escritorio que ahora podemos ocultar detrás de la pantalla o colocarlo delante pero que esté fuera de la mesa.</strong></p>
<p>Ya sean discos pequeños o más grandes, siempre y cuando no superen el peso máximo, <strong>el BackPack podrá soportarlos y ocultarlos para que siempre estén ahí pero sin que nosotros lo notemos o nos ocupe espacio en la mesa.</strong></p>
<p>Además, si solemos utilizar un disco duro que llevamos de un lado a otro, si colocamos el BackPack delante, podemos reposarlo ahí para que no nos entorpezca el trabajo o los típicos golpes innecesarios.</p>
<p>A parte de los altavoces, voy a colocar un disco duro de 3,5” (y encima los altavoces) que estará conectado al iMac para hacer copias de seguridad periódicas, de las que ya os hablaré.</p>
<h3>Reposar el teclado</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121602/Teclado-sujeto-por-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121602/Teclado-sujeto-por-BackPack.jpg" alt="Teclado sujeto por BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15095" /></a></p>
<p>Si colocamos el BackPack por delante de la pantalla,<strong> nos encontramos con una superficie muy buena para dejar el teclado</strong> sin que raye el pie del iMac, se raye el teclado y para despejar el escritorio por si necesitamos ese espacio para otras cosas.</p>
<p>Todo queda más recogido y ordenado por si necesitamos poner un portátil, hojas para escribir o leer, limpiar o lo que sea.</p>
<h3>Reposar cosas del día a día</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121627/iPhone-y-cartera-en-el-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121627/iPhone-y-cartera-en-el-BackPack.jpg" alt="iPhone y cartera en el BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15096" /></a></p>
<p>Uno de los usos que también me parecen prácticos es, sobre todo cuando vas al trabajo, <strong>el de reposar las cosas que llevamos encima y que solemos consultar de vez en cuando.</strong></p>
<p>Por ejemplo, dejar el iPhone, la cartera, las llaves, los cascos, etc.</p>
<p>Si colocamos el BackPack hacia delante, será una buena repisa que se sale del flujo normal de interacción de la mesa (al estar elevado) y no tendremos que cargar con esos objetos en los bolsillos o dejarlos en la mochila o bolso.</p>
<p>Yo porque el BackPack lo tengo en mi casa y ahí no suelo llevar ni llaves ni cartera, pero si lo tuviese en mi puesto de trabajo sí que lo utilizaría porque me resulta muy incómodo tener este tipo de objetos en los bolsillos.</p>
<h3>Dejar el portátil</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121647/MacBook-Pro-sujeto-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121647/MacBook-Pro-sujeto-BackPack.jpg" alt="MacBook Pro sujeto BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15097" /></a></p>
<p>Si sois de los que usan una Thunderbolt Display conectada a un portátil, pero la pantalla del portátil no la usáis para nada, <strong>podéis colocar el portátil de forma vertical para que no ocupe espacio en el escritorio.</strong></p>
<p><strong>Para poder realizar esto tenemos que utilizar los soportes verticales que vienen con el BackPack.</strong> Basta con alinearlos horizontalmente y ajustar el grosor al portátil adecuado. Según el peso máximo soportado (1,59 KG), yo os recomendaría usarlo para el nuevo MacBook Pro de 13”, el <a target="_blank" title="MacBook" href="https://www.macsfera.com/tag/macbook">MacBook</a> y el MacBook Air de 13” o menos.</p>
<p>Además, <strong>os recomendaría poner la almohadilla de plástico para evitar rayar el portátil con el aluminio del BackPack.</strong> No tendréis problemas a la hora de poner los soportes verticales porque la almohadilla ya tiene aberturas para que puedan pasar sin problemas.</p>
<h2>Precio y disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121721/TwelveSouth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121721/TwelveSouth.jpg" alt="TwelveSouth" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15098" /></a></p>
<p><strong>El BackPack está disponible</strong> en <a target="_blank" href="https://www.twelvesouth.com/product/backpack-for-imac">la tienda de TwelveSouth</a> <strong>por un precio de 35 dólares más gastos de envío.</strong> Esos gastos de envío pueden ir desde los 20 dólares a los 40 dólares si se envían fuera de EEUU.</p>
<p>No obstante, <strong>se puede comprar <a target="_blank" href="http://amzn.to/29Z0DaS">a través de Amazon</a>,</strong> en cuyo caso tiene un precio similar al original, con envío a España barato y rápido.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121738/BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121738/BackPack.jpg" alt="BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15099" /></a></p>
<p>Me gusta hablar de <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">accesorios que me ayudan</a> y <a target="_blank" title="Ulysses llega al iPhone. Esta es su review" href="https://www.macsfera.com/ulysses-llega-al-iphone-esta-review/">aplicaciones que me encantan</a>, <strong>es más fácil transmitir todo cuando realmente impactan en tu forma de trabajar o de hacer las cosas.</strong></p>
<p><strong>Y este es el caso del BackPack.</strong> Gracias a él he conseguido que el escritorio en el que paso muchas horas sea un poco mejor, esté más organizado y me moleste menos.</p>
<p>Además, me encanta lo polifacético que es, <strong>lo mismo te sirve para almacenar un accesorio como para otro totalmente distinto,</strong> eso creo que ayuda en su elección porque las cosas no son permanentes y lo que uno busca a la larga es poder invertir bien el dinero en lo que compra.</p>
<p>TwelveSouth tiene muchos accesorios para los productos de Apple en general, <strong>pero este es un ejemplo claro de buen trabajo, diseño y desarrollo de una idea que ayuda a la organización.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.twelvesouth.com/product/backpack-for-imac" target="_blank">TwelveSouth</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/29Z0DaS" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque podemos intentar usar los adaptadores de otros dispositivos para conseguir medidas intermedias, pero no es su principal uso.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/">BackPack: la repisa ajustable para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/backpack-la-repisa-ajustable-para-el-mac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
