{"id":12953,"date":"2016-02-08T12:11:44","date_gmt":"2016-02-08T11:11:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12953"},"modified":"2017-09-05T18:42:45","modified_gmt":"2017-09-05T16:42:45","slug":"adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/","title":{"rendered":"Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12958\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro.jpg\" alt=\"Stylus Adonit Jot Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12958\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A finales del curso pasado me dio un impulso por empezar a tomar apuntes con mi iPad. Los objetivos para conseguirlo fueron varios, todos ellos explicados en mi art\u00edculo sobre <a title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\" target=\"_blank\">c\u00f3mo tomar apuntes a mano en el iPad<\/a>. Hoy os vengo a hablar de uno de los componentes de esa decisi\u00f3n: <strong>el stylus.<\/strong><\/p>\n<p>En particular del <strong>Adonit Jot Pro,<\/strong> un stylus de la marca Adonit de bajo coste pero con unos fant\u00e1sticos resultados.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Para tomar apuntes es importante tener un stylus de precisi\u00f3n. Un dispositivo dise\u00f1ado para respetar lo mejor posible nuestro trazo (ya sea escrito o art\u00edstico) y que sea f\u00e1cil y c\u00f3modo en su desempe\u00f1o.<\/p>\n<p><strong>La principal diferencia con el resto de stylus es que el dispositivo est\u00e1 orientado a la escritura,<\/strong> y no al manejo de la interfaz. Por eso son m\u00e1s caros y m\u00e1s raros que los modelos que estamos acostumbrados a ver. Y este no es una excepci\u00f3n, aunque analizando el mercado no sale tan mal de precio.<\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12955\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro.jpg\" alt=\"Adonit Jot Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12955\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El dise\u00f1o del Adonit Jot Pro es raro,<\/strong> sobre todo si hacemos referencia a la punta, el elemento m\u00e1s importante, m\u00e1s tarde hablaremos de ella.<\/p>\n<p>En general, tiene un cuerpo normal. Est\u00e1 hecho de metal y posee un agarrador de pl\u00e1stico para que sea m\u00e1s c\u00f3modo escribir con \u00e9l. <strong>La punta est\u00e1 protegida por una tapa enroscada que se puede dejar en la parte superior para no perderla.<\/strong><\/p>\n<p><strong>El cuerpo tiene un im\u00e1n<\/strong> que nos permite fijar el boli en ciertas partes de la funda o del iPad. Por ejemplo, yo lo suelo dejar en la uni\u00f3n de la Smart Cover y el iPad cuando estoy escribiendo, o en la propia funda cuando el iPad est\u00e1 apagado y lo quiero transportar.<\/p>\n<p>El peso del stylus es bastante decente. Al tacto se nota robusto y manejable. Pesa mucho m\u00e1s que un boli normal pero no creo que sea un inconveniente a la hora de escribir porque la din\u00e1mica de uso es distinta.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Punta-Adonit-Jot-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12956\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Punta-Adonit-Jot-Pro.jpg\" alt=\"Punta Adonit Jot Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12956\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Punta-Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Punta-Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Punta-Adonit-Jot-Pro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Punta-Adonit-Jot-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>la punta.<\/strong> El elemento m\u00e1s desconcertante de este dispositivo. S\u00ed, lo que veis es un disco de pl\u00e1stico llamado <em>Disco de Precisi\u00f3n<\/em> que nos permitir\u00e1 escribir con soltura.<\/p>\n<p>Este disco es transparente y <strong>pivota en todas direcciones.<\/strong> Es lo que apoyaremos sobre la superficie del iPad y lo que representar\u00e1 fielmente nuestro trazo. Parece raro y poco eficaz, <strong>pero funciona a la perfecci\u00f3n,<\/strong> para qu\u00e9 enga\u00f1arnos.<\/p>\n<p>A su vez, estas puntas son intercambiables, de modo que si se rompe alguna, se pierde o se desgasta, <strong>podemos reponerlas con total seguridad de que seguiremos usando el stylus sin problemas.<\/strong> La forma de cambiarlas es muy sencilla, basta con retirarla haciendo presi\u00f3n y ponerla de la misma forma. Os dejo un GIF.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Poner-y-quitar-punta-Adonit-Jot-Pro.gif\" rel=\"attachment wp-att-12967\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Poner-y-quitar-punta-Adonit-Jot-Pro.gif\" alt=\"Poner y quitar punta Adonit Jot Pro\" width=\"860\" height=\"484\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12967\" \/><\/a><\/p>\n<p>He de aclarar que mi modelo de stylus no es el m\u00e1s reciente. El nuevo modelo cuenta que una endidura en la parte superior para sujetarlo en el bolsillo. A su vez, el agarrador de goma ya no est\u00e1, habiendo sido sustituido por una zona rugosa en el cuerpo del stylus. El resto es igual.<\/p>\n<h2>Escritura a mano<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Escribiendo-con-el-Adonit-Jot-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12957\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Escribiendo-con-el-Adonit-Jot-Pro.jpg\" alt=\"Escribiendo con el Adonit Jot Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12957\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Escribiendo-con-el-Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Escribiendo-con-el-Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Escribiendo-con-el-Adonit-Jot-Pro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Escribiendo-con-el-Adonit-Jot-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El objetivo principal de este stylus es escribir a mano, de modo que vamos a hablar sobre c\u00f3mo hace su cometido.<\/p>\n<p><strong>El Adonit Jot Pro representa a la perfecci\u00f3n el trazo realizado siempre y cuando la app sea lo suficientemente buena <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/goodnotes-4-notes-pdf\/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">GoodNotes<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno\/\" title=\"GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno\" target=\"_blank\">la que yo uso<\/a>, s\u00ed lo es.<\/span>.<\/strong> Sorprende lo bien que funciona y lo simple que es usarlo.<\/p>\n<p>La punta, por rara que sea, <strong>se desliza sin ning\u00fan problema por la superficie de nuestro dispositivo haciendo que nuestra caligraf\u00eda sea fluida.<\/strong> Adem\u00e1s, no hay que preocuparse porque no es agresiva con el cristal del iPad. Yo tengo el m\u00edo sin protector y, a menos que arrastres alg\u00fan componente f\u00edsico entre la punta y la pantalla, <strong>no se producen ara\u00f1azos.<\/strong><\/p>\n<p>Siguiendo con la punta, es posible que os parezca extra\u00f1a el que pueda pivotar. <strong>Adonit la ha hecho as\u00ed para que no haya una \u00fanica postura con la que agarrar el stylus.<\/strong> Adem\u00e1s, el \u00e1ngulo de escritura de cada persona es distinto, as\u00ed que no fuerza a nadie a usarlo de una u otra forma ya que se comporta como un boli normal.<\/p>\n<p>S\u00ed, es muy rara y puede echarnos para atr\u00e1s, pero el resultado es tan bueno y funciona tan bien, que ahora lo concibo como un elemento que no est\u00e1 ah\u00ed para ayudar, <strong>sino que es la pieza clave del \u00e9xito de este stylus.<\/strong><\/p>\n<h2>Bluetooth \u00bfs\u00ed o no?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Iman-Adonit-Jot-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12962\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Iman-Adonit-Jot-Pro.jpg\" alt=\"Iman Adonit Jot Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12962\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Iman-Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Iman-Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Iman-Adonit-Jot-Pro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Iman-Adonit-Jot-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En <a title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad \u2013 Stylus\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/#stylus\" target=\"_blank\">mi art\u00edculo original<\/a>, habl\u00e9 de este punto en general y ahora lo voy a hacer en caso particular aplicado a este stylus.<\/p>\n<p><strong>A favor de no llevar Bluetooth tenemos los siguientes puntos:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>No gasta bater\u00eda:<\/strong> ni del stylus ni del iPad. Algo que valoro mucho, y m\u00e1s cuando no hay una rutina fija <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Algunos d\u00edas tengo clase por la ma\u00f1ana dos horas, otros cuatro, otros por la tarde e incluso hay d\u00edas en los que ni tengo.<\/span>, de modo que no preocuparse de cargarlo o de si durar\u00e1 la bater\u00eda, es algo muy positivo en mi d\u00eda a d\u00eda.<\/li>\n<li><strong>M\u00e1s barato:<\/strong> evidentemente, si no lleva tecnolog\u00eda, el precio del dispositivo disminuye. Adem\u00e1s, y tal y como dije, no quer\u00eda pagar un precio muy elevado sin saber si iba a adaptarme a tomar apuntes con el iPad.<\/li>\n<li><strong>M\u00e1s resistente:<\/strong> nuevamente, al no llevar tecnolog\u00eda, el dispositivo resiste mejor los impactos, sobre todo si tiene la punta cubierta con su tapa. Si no lo tiene, es posible que se rompa, como a m\u00ed me ha pasado \u2014hablo de ello m\u00e1s adelante.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>En contra de no llevar Bluetooth tenemos los siguientes puntos:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Menos precisi\u00f3n:<\/strong> al no llevar Bluetooth, el stylus no es capaz de sincronizar posici\u00f3n con el iPad. Al igual que no puede transmitir presi\u00f3n, velocidad o inclinaci\u00f3n. A m\u00ed me da igual porque no busco esos detalles, pero si alguien espera pintar con \u00e9l, probablemente no sea lo que est\u00e1 buscando.<\/li>\n<li><strong>Menos herramientas:<\/strong> es com\u00fan que los stylus con Bluetooth tengan botones cuya acci\u00f3n podamos configurar. Por eso, el Adonit Jot Pro no puede usar ninguna de estas personalizaciones.<\/li>\n<li><strong>No registra la palma:<\/strong> otra de las ventajas de usar Bluetooth es que, si la aplicaci\u00f3n es compatible, el stylus transmite al iPad su trazado y s\u00f3lo interpreta este. Algo que nos permite apoyar la mano o movernos por el lienzo sin riesgo a hacer trazos no deseados.<\/li>\n<\/ul>\n<p>El mayor temor que ten\u00eda con la ausencia de Bluetooth en el Adonit Jot Pro era el del registro de la palma de la mano. Pensaba que iba a ser m\u00e1s decisivo en mi cometido, pero no ha sido as\u00ed gracias a la posici\u00f3n que uso para tomar apuntes. Mi mano reposa sobre la mesa y escribe sobre el iPad en la parte m\u00e1s baja de la pantalla.<\/p>\n<p>De modo que puedo concluir que la carencia de Bluetooth en el stylus no es algo negativo si se usa con los mismos prop\u00f3sitos que los m\u00edos. Es m\u00e1s, gracias a eso el stylus es m\u00e1s asequible y eso nos alegra a todos.<\/p>\n<h2>Cosas que me gustan<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Cuerpo-Adonit-Jot-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12960\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Cuerpo-Adonit-Jot-Pro.jpg\" alt=\"Cuerpo Adonit Jot Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12960\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Cuerpo-Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Cuerpo-Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Cuerpo-Adonit-Jot-Pro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Cuerpo-Adonit-Jot-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de usarlo durante m\u00e1s de cuatro meses, <strong>he sacado algunas cosas muy positivas de este stylus,<\/strong> y ah\u00ed van:<\/p>\n<p><strong>Es sumamente preciso para carecer de Bluetooth.<\/strong> No registrar\u00e1 la presi\u00f3n ni nada de eso, pero respeta al 100% mi trazo y en ning\u00fan momento he echado de menos una reproducci\u00f3n m\u00e1s fiel.<\/p>\n<p><strong>El im\u00e1n que tiene en el cuerpo ha resultado ser muy \u00fatil.<\/strong> Como he comentado antes, si estoy usando el stylus lo puedo dejar reposando en la junta de la Smart Cover y el iPad. Si quiero ir con el iPad a un lado o a otro lo engancho en uno de los paneles con imanes de la funda y ah\u00ed se quedar\u00e1. Y si quiero usar el iPad pero no con el stylus, puedo doblar la funda (de modo que el Jot Pro quede dentro del tri\u00e1ngulo que se forma) y usar el iPad sin preocuparme. Es una gozada de verdad.<\/p>\n<p>Y para colmo, a un compa\u00f1ero de clase se le resbal\u00f3 por la mesa, el stylus desapareci\u00f3 y yo ya estaba temi\u00e9ndome lo peor con respeto a su punta, pero no, gracias al im\u00e1n, el stylus <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Salvado-por-el-iman.jpg\" target=\"_blank\">se salv\u00f3 completamente<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Su precio tambi\u00e9n me ha gustado mucho.<\/strong> Haciendo un an\u00e1lisis de mercado antes de comprarlo, descubr\u00ed algunos dispositivos con precios demasiado elevados. Este ha resultado ser un stylus de calidad, con una representaci\u00f3n del escrito muy decente y un coste bajo, poco m\u00e1s se puede pedir.<\/p>\n<p><a name=\"cosas-que-no-me-han-gustado\"><\/a><\/p>\n<h2>Cosas que no me han gustado<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-Punta.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12959\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-Punta.jpg\" alt=\"Adonit Jot Pro Punta\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12959\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-Punta.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-Punta-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-Punta-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-Punta-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien el pensamiento es positivo, <strong>hay algunos matices del stylus que no me han gustado.<\/strong><\/p>\n<p><strong>La punta<\/strong> es una bendici\u00f3n, <strong>pero es m\u00e1s fr\u00e1gil de lo que pensaba.<\/strong> Ya he gastado una, y no porque no pudiese seguir escribiendo, sino porque una vez se cay\u00f3 de la mesa (a suelo alfombrado) y dej\u00f3 de funcionar. No se rompi\u00f3, no se separ\u00f3. No. <strong>Simplemente dej\u00f3 de funcionar,<\/strong> no hac\u00eda contacto con el iPad por mucha presi\u00f3n que ejercieses.<\/p>\n<p>En otra ocasi\u00f3n, estando en clase, el stylus se desliz\u00f3 por la mesa y cay\u00f3 por un desnivel de no m\u00e1s de 5 cent\u00edmetros <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">As\u00ed de raras son las mesas universitarias, con desniveles de 5 cent\u00edmetros y todo.<\/span>, <strong>la punta sali\u00f3 volando sin saber a d\u00f3nde.<\/strong> Por suerte, luego la encontr\u00e9 y funcionaba, pero fue m\u00e1s por mi empe\u00f1o y la ayuda de mis compa\u00f1eros que porque hubiese visto d\u00f3nde hab\u00eda ca\u00eddo.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n relacionado con la punta, <strong>sus recambios me parecen muy caros.<\/strong> Un pack de tres puntas est\u00e1 por la friolera cantidad de 7\u20ac en Amazon. Vale que hacen magia, pero no deber\u00edan ser tan caras para la fragilidad que tienen y el poco coste de fabricaci\u00f3n que aparentan.<\/p>\n<h2>Disponibilidad y precio<\/h2>\n<p>El stylus Adonit Jot Pro est\u00e1 disponible en varios sitios web, de modo que podemos recurrir a cualquiera de ellos:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Adonit:<\/strong> en la propia web de Adonit podemos comprar <a href=\"http:\/\/www.adonit.net\/jot\/pro\/\" target=\"_blank\">el nuevo modelo<\/a> por 30$ en 5 colores distintos y <a href=\"http:\/\/www.adonit.net\/jot\/pro-2\/\" target=\"_blank\">el viejo<\/a> por 15$ en 4 colores.<\/li>\n<li><strong>Amazon:<\/strong> en Amazon podemos encontrar <a href=\"http:\/\/amzn.to\/1OmhCBi\" target=\"_blank\">la versi\u00f3n antigua<\/a> (la de esta review) o <a href=\"http:\/\/amzn.to\/1Ql3Omo\" target=\"_blank\">la nueva versi\u00f3n<\/a>. Por regla general, la vieja versi\u00f3n es m\u00e1s barata. Ambos modelos est\u00e1n disponibles en varios colores.<\/li>\n<\/ul>\n<p>El repuesto lo pod\u00e9is encontrar <a href=\"http:\/\/amzn.to\/1PfPQEK\" target=\"_blank\">en Amazon<\/a> tambi\u00e9n.<\/p>\n<p>Desconozco si la web de Adonit env\u00eda a Espa\u00f1a o si hay un suplemento muy alto por hacerlo, pero es la fuente oficial y quiero que lo sep\u00e1is. Adem\u00e1s, es el mejor punto de referencia para saber si hay nuevos productos.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-iman.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12961\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-iman.jpg\" alt=\"Adonit Jot Pro iman\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12961\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-iman.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-iman-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-iman-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Adonit-Jot-Pro-iman-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estoy muy contento con el Adonit Jot Pro. <strong>Contento de verdad.<\/strong> Es un muy buen stylus que ha sabido hacerse un hueco entre mis <em>must have<\/em> y que me ha aportado otro punto de vista sobre este tipo de dispositivos, a parte de hacer que <a title=\"El iPad como equipo de trabajo\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" target=\"_blank\">mi iPad sirva para trabajar<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Me encanta lo preciso que es y la buena funci\u00f3n que realiza para no tener Bluetooth.<\/strong><\/p>\n<p>Ha cambiado mi forma de tomar apuntes. Llevo siendo estudiante toda mi vida y nunca me he sentido tan c\u00f3modo con la tarea en s\u00ed. No descarto, sin duda, cambiar de stylus en un futuro <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140235d6000000000f0c5ad2_12953\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Sobre todo si el iPad Air 3 es compatible con el Apple Pencil.<\/span>, <strong>pero s\u00ed es verdad que he descubierto un gran dispositivo y que he aprendido un mont\u00f3n sobre lo que realmente busco en un stylus y lo que no.<\/strong><\/p>\n<p>Adonit ha demostrado hacer unos productos excelentes, incluso en sus modelos m\u00e1s asequibles. Sin duda, se han hecho un hueco como empresa de referencia a la hora de consultar y recomendar este tipo de accesorios.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.adonit.net\/jot\/pro\/\" target=\"_blank\">Adonit<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Amazon<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/amzn.to\/1OmhCBi\" target=\"_blank\">Viejo<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/amzn.to\/1Ql3Omo\" target=\"_blank\">Nuevo<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A finales del curso pasado me dio un impulso por empezar a tomar apuntes con mi iPad. Los objetivos para conseguirlo fueron<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12958,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,22],"tags":[2276,2277,2330,2275,272,2331,2211,2279,2679,2332],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Review del stylus Adonit Jot Pro, un fant\u00e1stico stylus dise\u00f1ado para escribir y pintar en el iPad de forma precisa y c\u00f3moda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Review del stylus Adonit Jot Pro, un fant\u00e1stico stylus dise\u00f1ado para escribir y pintar en el iPad de forma precisa y c\u00f3moda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-08T11:11:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-09-05T16:42:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Review del stylus Adonit Jot Pro, un fant\u00e1stico stylus dise\u00f1ado para escribir y pintar en el iPad de forma precisa y c\u00f3moda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/07205312\/Stylus-Adonit-Jot-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Stylus-Adonit-Jot-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Stylus Adonit Jot Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/\",\"name\":\"Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-08T11:11:44+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-05T16:42:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Review del stylus Adonit Jot Pro, un fant\\u00e1stico stylus dise\\u00f1ado para escribir y pintar en el iPad de forma precisa y c\\u00f3moda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12953"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16684,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12953\/revisions\/16684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12958"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}