<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hello again &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/hello-again/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Nov 2016 16:24:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[CNET]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Jony Ive]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15729</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a></p>
<p>CNET ha podido entrevistar a Jony Ive sobre el nuevo MacBook Pro y su Touch Bar. En la entrevista, se habla sobre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a></p>
<div id="attachment_15732" style="width: 1810px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/01181707/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15732" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/01181707/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg" alt="MacBook Pro con Touch Bar" width="1800" height="1125" class="size-full wp-image-15732" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/01181707/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 1800w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/01181707/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/01181707/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1800px) 100vw, 1800px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15732" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/10/apple-unveils-groundbreaking-new-macbook-pro.html" target="_blank">Apple</a></p></div>
<p>CNET <a target="_blank"href="https://www.cnet.com/special-reports/jony-ive-talks-about-putting-the-apple-touch-on-the-macbook-pro/">ha podido entrevistar</a> a <strong><a target="_blank"title="Jony Ive" href="www.macsfera.com/tag/jony-ive/">Jony Ive</a> sobre el nuevo MacBook Pro y su Touch Bar.</strong></p>
<p>En la entrevista, se habla sobre la nueva Touch Bar y lo que implica, las decisiones de diseño, el tiempo de desarrollo, el porqué de esa forma, etc.</p>
<p>Me quedo con esta respuesta a una de las preguntas:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>No nos limitamos a nosotros mismos sobre cuánto vamos a empujar &#8211; si es hacia un lugar mejor. Lo que no haremos es hacer algo diferente que no es mejor.</p>
</blockquote>
<p>Siempre es un placer leer de primera mano lo que opinan las personas que están a la cabeza de los equipos que crean los productos que usamos. Por eso, <strong>si queréis saber más sobre el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> presentado <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hello again”" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">el pasado jueves</a>, la entrevista os va a gustar.</strong></p>
<p>También os dejo estas entrevistas pasadas realizadas a otros directivos de Apple:</p>
<ul>
<li><a target="_blank"title="Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple" href="www.macsfera.com/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple/">Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple</a></li>
<li><a target="_blank"title="Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple" href="www.macsfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</a></li>
<li><a target="_blank"title="Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos" href="www.macsfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</a></li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Oct 2016 13:14:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15716</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a></p>
<p>El pasado jueves, Apple celebró una keynote llamada «Hello again» en la que se han centrado en los Mac, y como suele</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145219/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145219/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg" alt="Resumen keynote Hello Again" width="1536" height="864" class="aligncenter size-full wp-image-15719" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145219/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg 1536w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145219/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145219/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1536px) 100vw, 1536px" /></a></p>
<p>El pasado jueves, Apple celebró una keynote llamada «<a target="_blank"title="Hello again" href="www.macsfera.com/tag/hello-again">Hello again</a>» en la que se han centrado en los Mac, y como suele ser habitual en mí, <strong>os traigo un resumen de lo presentado y hablado con mi opinión sobre ello.</strong></p>
<p>Esta vez me he demorado un poco más en este artículo porque tenía que pensar bastante bien lo que me parecía todo lo presentado y el sentido de la keynote. <strong>Tras meditar bastante, ahí va:</strong></p>
<p><span id="more-15716"></span></p>
<p>La keynote no duró las dos horas típicas que suelen durar las keynotes de Apple, aunque no es la primera vez que lo vemos este año, ya pasó con la <a target="_blank"href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">keynote “Let us loop you in”</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XB4cjbYywqg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>La keynote abrió con un vídeo acerca de la accesibilidad en los productos de Apple.</strong> En el esfuerzo que habían hecho para adaptar sus dispositivos y sistemas para que todas las personas puedan usarlos sin problemas, indiferentemente de si tienen más dificultades para ello o no.</p>
<p>Tras el vídeo, <strong><a target="_blank"title="Tim Cook" href="www.macsfera.com/tag/tim-cook">Tim Cook</a> salió a explicar que habían creado <a target="_blank"title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">una nueva página de accesibilidad</a> con la que esperaban que todo el mundo supiese las distintas posibilidades que ofrecían sus dispositivos.</strong></p>
<p>Seguidamente, dieron unas cifras acerca de <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10">iOS 10</a> y su adopción, más varios ejemplos del nuevo modo de fotografía del <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a> Plus.</p>
<h2>Apple TV</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg" alt="App TV para el Apple TV" width="2500" height="999" class="aligncenter size-full wp-image-15674" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Rápidamente entramos en materia, empezando con una pequeña actualización para el Apple TV. Actualización de software, no de hardware.</p>
<p><strong>El <a target="_blank"title="El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión" href="www.macsfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">Apple TV contará con una nueva aplicación llamada TV</a> que mostrará todas las novedades y eventos en directo de las distintas aplicaciones que tengamos instaladas y que ofrezcan contenido visual.</strong></p>
<p>De esta forma, ya no hay que ir una a una mirando todas las novedades, series o películas, basta con acceder a la aplicación TV para ver resúmenes deportivos de X aplicación, el último capítulo de Y aplicación o similar.</p>
<p><strong>Todo en un mismo lugar, sin complicaciones.</strong></p>
<p>También se anunció mejor integración con Twitter y un desarrollo más avanzado de Siri que permitirá abrir contenido sin especificar la aplicación que lo tiene que ejecutar.</p>
<h2>MacBook Pro con Touch Bar</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RDpOB-OXypQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Seguidamente, Tim salió para hablar de la historia del Mac. Los 25 años que se cumplían esta semana desde que introdujeron el primer Mac portátil y los avances que habían logrado desde entonces.</p>
<p>Y con el vídeo que veis sobre estas líneas, <strong>introdujeron el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a>.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Nuevo diseño, nuevos colores, nueva pantalla, nuevo teclado, nuevos puertos USB C, nuevos altavoces y nueva barra táctil llamada Touch Bar.</strong></p>
<p>Lo que más llama la atención es la Touch Bar, sin duda. <strong>Es un nuevo elemento que sustituye las teclas de función del teclado y aporta un dinamismo nunca antes visto en los Mac.</strong></p>
<p>Además, <strong>dicha barra incluye Touch ID,</strong> que nos servirá para realizar compras, desbloquear el Mac, cambiar de usuario y usar Apple Pay.</p>
<p>Y tras muchas demos y pruebas de esa nueva Touch Bar, <strong>la keynote finalizó.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145004/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145004/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg" alt="Tim Cook Keynote Hello again" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-15718" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145004/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145004/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/30145004/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Keynote corta y un poco decepcionante, <strong>sobre todo en el ámbito de la presentación de dispositivos:</strong> sólo se presentó un Mac cuando llevamos <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un año y medio sin ver novedades en los iMacs</a>, <a href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">más de tres años en los Mac Pro</a> y más de dos años en los Mac Mini.</p>
<p>Ojo, no pido modelos con diseños nuevos en todos los campos, pero si una actualización de componentes, como poco.</p>
<p>En cuanto a la Touch Bar, <strong>estoy confuso la verdad.</strong> Me gusta, las cosas como son, pero temo el futuro.</p>
<p>Uno de los motivos de que el iPhone fuese enteramente táctil era que cada aplicación es un mundo y que las teclas físicas lo único que hacen es limitar el funcionamiento de dichas aplicaciones. <strong>En el Mac pasa igual,</strong> aunque es menos pronunciado porque tenemos un puntero y una pantalla muy grande que da cabida a infinitas posibilidades.</p>
<p>Eso no significa que no se pueda mejorar, y una de las cosas aprendidas por Apple con los dispositivos iOS es que <strong>el dinamismo a golpe de dedo puede resultar muy útil.</strong></p>
<p>Por eso trasladar a esa barra ciertos botones que en la realidad te suponen un desplazamiento de cursor y un click no me parece tan mala idea. <strong>Y más cuando extiende las posibilidades,</strong> como el texto predictivo.</p>
<p>Ahora bien, eso de promocionar la barra para hacer cosas que puedes hacer con el trackpad de la misma manera y que no te aporta nada de nada <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> o para realizar tareas como mezclar una canción, pues como que no. Vale que puedas hacerlas, pero todos sabemos que un DJ quiere un Mac porque es capaz de gestionar el hardware con el que mezcla las canciones, no porque la barra le deje poner efectos de sonido.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/4BkskUE8_hA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En cuanto a la referencia al miedo por el futuro, <strong>me he dado cuenta de que hay propiedades exclusivas en demasiados dispositivos y no me gusta.</strong> Entiendo que tengan que promocionar ese dispositivo con esa propiedad exclusiva durante un tiempo, pero se están complicando demasiado las configuraciones y eso puede hacer que al final los usuarios acaben confundidos y los desarrolladores cabreados.</p>
<p>¿A qué me refiero con esto? A que si un desarrollador tiene que invertir tiempo en implementar algo que está sólo en un dispositivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, o lo va a hacer mal y rápido o no lo va a hacer porque <em>“no merece la pena”</em>. En cambio, si es una propiedad que se va a usar indiferentemente del dispositivo, entonces le dedicarán tiempo, ganas y esfuerzo.</p>
<p><strong>Por eso espero que Apple tenga en mente expandir la Touch Bar al resto de ordenadores en un tiempo más corto que largo</strong> para que los desarrolladores se animen a implementarla correctamente y para que no haya diferencia entre usar un Mac u otro.</p>
<p>Y esto lo digo porque todos sabemos que se empieza sustituyendo una simple fila de teclas por una pantalla táctil pero probablemente se acabe sustituyendo todo el teclado por un solo cristal táctil que aporte todo el dinamismo posible a las teclas <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. <strong>Por ese mismo motivo no me gustaría que la Touch Bar se quede en medio de este limbo de teclas y teclados táctiles, y de ahí que espero que sea un complemento que llegue antes a todos los dispositivos que el supuesto teclado táctil.</strong></p>
<p>El miedo, evidentemente, es por desconocer el mapa de futuro de Apple. Ellos tendrán todo planeado, <strong>yo sólo pido que la homogeneidad que tan bien le sientan a los productos pasados, se sigan aplicando en un futuro.</strong></p>
<p>No sabemos cuándo volveremos a saber algo de Apple en cuanto a keynotes, históricamente será en marzo, pero nunca se sabe.</p>
<p>Hasta entonces, habrá que ver cómo reacciona el público a este nuevo ordenador, si alguno de vosotros se lo va a comprar, puede echarle un vistazo a esta gran <strong>lista de <a target="_blank"title="Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar" href="www.macsfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">accesorios USB C para el MacBook Pro</a>.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como desplazarte lateralmente por la línea de tiempo de un vídeo en Final Cut Pro.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O es un complemento que no es referencia del actual camino del dispositivo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ya han hecho otros fabricantes.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2016 12:38:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15698</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a></p>
<p>Ayer, en la keynote “Hello again”, Apple presentó el nuevo MacBook Pro con Touch Bar, un equipo rediseñado que incluye, entre otras</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a></p>
<div id="attachment_15700" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141036/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15700" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141036/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg" alt="Accesorios para el MacBook Pro USB C" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-15700" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141036/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141036/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141036/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15700" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/10/27/13419182/apple-new-macbook-pro-video-photos-hands-on" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Ayer, en la <a target="_blank"title="Hello again" href="www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello again”</a>, Apple presentó el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a>, <strong>un equipo rediseñado que incluye,</strong> entre otras cosas, <strong>cuatro puertos USB C.</strong></p>
<p><strong>Estos son los accesorios y cables más útiles que vais a necesitar si habéis decidido comprar un nuevo MacBook Pro.</strong></p>
<p><span id="more-15698"></span></p>
<p>Lo ideal sería que todo funcionase con USB C, desde los pen drives hasta los cables de vídeo y sonido, pero la realidad es que va a pasar bastante tiempo hasta que todo se estandarice.</p>
<p><strong>Así que aquí os traigo un conjunto de accesorios</strong> para que podáis interactuar con los elementos que existen hoy en día y con vuestro MacBook Pro de la mano de Amazon:</p>
<h2>Adaptadores USB C para vídeo</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141259/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141259/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg" alt="Accesorio USB C salida de imagen" width="2000" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-15701" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141259/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141259/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141259/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Si tenéis intención de conectar vuestro nuevo MacBook Pro a un monitor o proyector, probablemente no podáis hacerlo directamente con el USB C, así que necesitaréis alguno de estos adaptadores:</p>
<ul>
<li><strong>USB C a VGA:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdFnBd">14€ de la marca VicTsing</a>, <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdFnBd">15€ de la marca Choetech</a>, <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdBv35">13€ de la marca BC Master</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdHFAf">20€ de la marca Cable Matters</a></li>
<li><strong>USB C a HDMI:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eM2yhP">15€ de la marca VicTsing</a> <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eNZZ1D">17€ de la marca Choetech</a>, <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eTZSzr">13€ de la marca BC Master</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWREGq">20€ de la marca Cable Matters</a></li>
<li><strong>USB C a DVI:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2e3Q2ff">20€ de la marca CableCreation</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWQIC5">22€ de la marca Leicke</a></li>
<li><strong>USB C a Mini DisplayPort:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOfJ4Z">13€ de la marca Goliton</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOjVlh">17€ de la marca 4u</a></li>
</ul>
<h2>USB 3.0 a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141534/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141534/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg" alt="Accesorio USB C a USB" width="2200" height="950" class="aligncenter size-full wp-image-15702" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141534/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg 2200w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141534/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141534/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Los pen drives, al igual que otros muchos productos, siguen siendo USB normal, y como el objetivo de estos dispositivos es pasar de un lado a otro información, el resto de equipos probablemente no tengan USB C, <strong>así que con estos pequeños adaptadores podremos conectar nuestros pen drives USB 3.0 a nuestro nuevo MacBook Pro:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eU9laf">17,5€ de la marca Apple</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWSGCB">7€ de la marca Rankie</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOjabQ">2,5€ de la marca Susenstone</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eCydEU">4€ de la marca VicTsing</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWT6ZH">6€ de la marca Aerb</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2e3QJFi">3,5€ de la marca Baonoopy</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eObypt">6€ de la marca Cable Matters</a></li>
</ul>
<h2>Tarjetas SD y Micro SD a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141706/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141706/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg" alt="Lector tarjetas SD y Micro SD USB C" width="2500" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-15703" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141706/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141706/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141706/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Las tarjetas de memoria son un gran recurso para fotógrafos, dispositivos pequeños y almacenamiento secundario, <strong>así que qué mejor que un adaptador USB C que nos permitan conectar nuestra tarjeta a nuestro nuevo MacBook Pro:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eO7RQD">20€ de la marca Satechi</a> para tarjetas SD y Micro SD</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eYz9jT">13€ de la marca KiWiBiRD</a> para tarjetas SD y Micro SD con USB normal también</li>
</ul>
<h2>USB C a Ethernet</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141843/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141843/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg" alt="Adaptador USB C Ethernet" width="2000" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-15704" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141843/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141843/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28141843/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>La tecnología Wi-Fi avanza a buen ritmo, pero por ahora no ha conseguido suplantar al cable, de modo que <strong>si queréis conectar vuestro nuevo MacBook Pro a un router con cable Ethernet, lo podréis hacer con estos adaptadores:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eCAOi0">14€ de la marca BC Master</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmsOD5">33,5€ de la marca Belkin</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dSHip8">10€ de la marca VicTsing</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWP3MY">17€ de la marca EC Technology</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdGnFH">16€ de la marca KanaaN</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eO9jCs">12€ de la marca UGreen</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOl1gV">17€ de Cable Matters</a></li>
</ul>
<h2>USB C a USB Micro B</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142023/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142023/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg" alt="Cable USB C a USB Micro B" width="2500" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-15705" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142023/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142023/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142023/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El puerto USB Micro B se usa un montón con discos duros externos para capacidad extra, aportan la energía y velocidad suficiente para que el disco duro pueda alimentarse directamente por el ordenador y transferir la información velozmente.</p>
<p>Así que para evitar pasar por un adaptador USB a USB C como los mencionados arriba, <strong>podemos comprar un cable que en vez de USB normal tenga USB C para conectarlo directamente con nuestro nuevo MacBook Pro:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eObh6b">24,5€ de la marca Belkin</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmrT5w">10€ de la marca CableCreation</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eYFATT">7€ de la marca Ultrics</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWYaNH">9€ de la marca Cable Matters</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOmUKn">7€ de la marca Axxbiz</a></li>
</ul>
<h2>USB C a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142420/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142420/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg" alt="Cable USB C a USB C" width="2500" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-15706" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142420/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142420/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142420/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>También existe la posibilidad de que queramos conectar nuestro MacBook Pro a otro accesorio con USB C, <strong>así que aquí van unos pocos cables de USB C a USB C:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdNrSA">29€ de la marca Apple</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eidZgG">10€ de la marca iCASEIT</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2e45yrm">6,5€ de la marca Choetech</a></li>
</ul>
<h2>Hubs USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142638/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142638/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg" alt="Hubs USB HDMI con USB C" width="2000" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-15707" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142638/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142638/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142638/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Uno de los recursos más utilizados <a target="_blank"title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" href="www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">desde que salió</a> el nuevo <a target="_blank"title="MacBook" href="www.macsfera.com/tag/macbook">MacBook</a> con un único puerto USB C fueron los Hubs. Accesorios versátiles que <strong>nos permitían conectar varios dispositivos a través de un solo puerto,</strong> así que ahí van unos pocos que tienen varios puertos USB, lectores de tarjeta, tomas HDMI, etc:</p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eicQFJ">89€ de la marca Apple</a>: USB 3.0, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmzvF5">83€ de la marca Apple</a>: USB 3.0, VGA y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><del datetime="2016-11-16T12:10:57+00:00"><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eYGn7o">14€ de la marca Aukey</a>: 4 USB 3.0</del> No compatible con el MacBook Pro de 2016, si con el MacBook</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eCKbOR">50€ de la marca HooToo</a>: 3 USB 3.1, lector de tarjetas SD, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdJbm0">33€ de la marca Aukey</a>: 4 USB 3.0, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2e3WMKe">24€ de la marca Aukey</a>: 4 USB 3.0 y un USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eU6gqI">29€ de la marca QacQoc</a>: 2 USB 3.0 (uno de ellos permite cargar dispositivos), lector de tarjetas SD, lector de tarjetas Micro SD y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmyUU1">45€ de la marca Satechi</a>:  2 USB 3.0 (uno de ellos permite cargar dispositivos), lector de tarjetas SD, lector de tarjetas Micro SD y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
</ul>
<h2>Lightning a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142831/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142831/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg" alt="Cable Lightning a USB C" width="2500" height="1281" class="aligncenter size-full wp-image-15708" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142831/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142831/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142831/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Es una faena tener un nuevo MacBook Pro y no poder conectar nuestro iPhone o iPad, <strong>así que aquí va un cable de Lightning a USB C para que podamos conectarlo a nuestro Mac sin necesidad de usar un adaptador:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dSM7Pd">35€ de la marca Apple</a></li>
</ul>
<hr />
<div id="attachment_15709" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142957/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15709" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142957/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg" alt="MacBook Pro Touch Bar USB C" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-15709" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142957/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142957/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28142957/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15709" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/10/27/13419182/apple-new-macbook-pro-video-photos-hands-on" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Por supuesto, <strong>valen para cualquier dispositivo que tenga un USB de tipo C,</strong> no solo los nuevos MacBook Pros, también los MacBook u otro tipo de dispositivos.</p>
<p>Entre todos los accesorios, <strong>seguro que encontráis alguno que os sirva de utilizad.</strong></p>
<p>Es inevitable recurrir a ellos cuando una nueva tecnología está entrando en el mercado, así que hasta que lleguemos a la barrera de eliminar completamente los USB corrientes y sean sustituidos por los nuevos, habrá que recurrir a estos accesorios.</p>
<p><span class="source">Accesorios USB C</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2e49oRq" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 22:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[MacBoo kAir]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Touch ID]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15685</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a></p>
<p>Hoy ha sido la keynote “Hello again” en la que Apple ha presentado el nuevo modelo de Mac, el MacBook Pro con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28000538/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28000538/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg" alt="Nuevo MacBook Pro Touch Bar" width="2041" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-15687" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28000538/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg 2041w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28000538/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28000538/Nuevo-MacBook-Pro-Touch-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2041px) 100vw, 2041px" /></a></p>
<p>Hoy ha sido la <a target="_blank"title="Hello again" href="www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello again”</a> en la que Apple ha presentado el nuevo modelo de Mac, <strong>el <a target="_blank"title="MacBook Pro" href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro">MacBook Pro</a> con Touch Bar y Touch ID.</strong></p>
<p><strong>Lo más destacado del nuevo MacBook Pro es la Touch Bar que sustituye las teclas de función por una extensa pantalla retina que aportará dinamismo a la hora de usar el ordenador.</strong></p>
<p><span id="more-15685"></span></p>
<p><strong>Dicha barra también incluye un sensor de huellas para que podamos usar Touch ID en el Mac,</strong> el primer ordenador que lo incorpora desde que se presentó con el iPhone 5s.</p>
<h2>Touch Bar: dinamismo en estado puro</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001308/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001308/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg" alt="Touch Bar MacBook Pro" width="1785" height="942" class="aligncenter size-full wp-image-15688" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001308/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg 1785w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001308/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001308/Touch-Bar-MacBook-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1785px) 100vw, 1785px" /></a></p>
<p>Pantalla Retina multitáctil que Apple ha introducido en un componente que llevaba siendo muy parecido casi desde su presentación. <strong>La nueva Touch Bar aporta a los MacBook Pro una nueva forma de interactuar con el ordenador.</strong></p>
<p>Gracias al dinamismo que tienen las pantallas táctiles, <strong>la Touch Bar cambia según la aplicación que estés usando, aportando controles y botones según la tarea que realicemos.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RDpOB-OXypQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>De esta forma, si estamos editando una foto veremos unas opciones y si estamos navegando por Internet veremos otras.</p>
<p><strong>Se integra con macOS a la perfección para que el sistema, sus aplicaciones, y las aplicaciones de terceros incluyan información útil en la barra</strong> con el fin de que el usuario pueda realizar tareas de una forma más sencilla y a golpe de dedo.</p>
<p>Es más fácil tocar algo con el dedo que llevar el cursor hasta él. Navegar por una pantalla táctil es más cómodo tal y como nos han demostrado el iPhone y el iPad. <strong>¿Qué mejor que integrar en el Mac un componente táctil para facilitar las cosas?</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001547/Touch-ID-en-el-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001547/Touch-ID-en-el-Mac.jpg" alt="Touch ID en el Mac" width="1940" height="970" class="aligncenter size-full wp-image-15689" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001547/Touch-ID-en-el-Mac.jpg 1940w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001547/Touch-ID-en-el-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001547/Touch-ID-en-el-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1940px) 100vw, 1940px" /></a></p>
<p>Además, <strong>incluye Touch ID,</strong> con lo que vamos a poder desbloquear el ordenador con nuestra huella, realizar compras e instalaciones de forma segura y rápida y hasta usar Apple Pay <a target="_blank"title="American Express anuncia la llegada de Apple Pay a España" href="www.macsfera.com/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana/">cuando llegue a España</a>. Lo adoro en el iPhone y lo adoraré en el Mac.</p>
<h2>Más fino, ligero y sencillo</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001717/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001717/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg" alt="Nuevos MacBook Pro con Touch Bar" width="2500" height="1307" class="aligncenter size-full wp-image-15690" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001717/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001717/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001717/Nuevos-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El nuevo MacBook Pro incluye un rediseño que le hace ser más delgado y ligero.</strong> El modelo de 13 pulgadas tan solo mide 1,49 cm de alto y tiene un peso de 1,37 kg. El de 15 pulgadas, por su lado, sube a los 1,55 cm y 1,83 kg. Son los MacBook Pros más finos hechos hasta la fecha.</p>
<p><strong>Todos los puertos han sido sustituidos por un total de 4 Thunderbolts 3 con interfaz USB-C.</strong> Esto se traduce en transferencias de hasta 40 Gb/s, <strong>compatibilidad de monitores 5K</strong> y carga de energía en cualquiera de los puertos.</p>
<p>Nos despedimos del fabuloso MagSafe <a target="_blank"title="Apple, el diseño y sus adaptadores" href="www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/">en pos del diseño</a> y la utilidad, ahora el cargador sirve también para transferir datos, energía a otros dispositivos o transmitir imagen.</p>
<p>La pantalla Retina también mejora, siendo un 67% más brillante y un 17% más fina que el modelo anterior. Posee la misma gama cromática que el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a> y un contraste un 67% mayor que en <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">el modelo anterior</a>.</p>
<p><strong>Las teclas ahora son como las del <a target="_blank"title="MacBoko" href="www.macsfera.com/tag/macbook">MacBook</a>,</strong> más finas y firmes facilitando la estabilidad a la hora de pulsarlas y <strong>el trackpad cobra más protagonismo aumentando el tamaño en toda la superficie.</strong></p>
<h2>El ‘Pro’ es por la potencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001834/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001834/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg" alt="MacBook Pro Touch Bar Nuevo" width="1364" height="930" class="aligncenter size-full wp-image-15691" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001834/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg 1364w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001834/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg 293w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28001834/MacBook-Pro-Touch-Bar-Nuevo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1364px) 100vw, 1364px" /></a></p>
<p>El MacBook Pro no se queda ahí, no, <strong>incluye procesadores Intel Core de sexta generación</strong> que van desde los 2,9 GHz (i5) hasta los 2,9 GHz (i7) y una gráfica Intel Iris 550 (13”) y Radeon Pro 455 hasta 5GB de memoria GDDR5 (15”).</p>
<p>El modelo de 13 pulgadas cuenta con 8GB de RAM ampliable a 16 mientras que el de 15 equipa los 16 desde el principio.</p>
<p><strong>Estos componentes hacen que el procesamiento de gráficos haya mejorado hasta un 130% en velocidad.</strong> En la comparativa de actividades (edición de vídeo, gráficos 3D y juegos), la mejora es notable.</p>
<p>A pesar de reducir el grosor y el tamaño, <strong>el equipo mantiene las 10 horas de autonomía,</strong> que por si solas no están nada mal, pero si las comparamos con algunos equipos de la competencia, se quedan escasas.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002001/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002001/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos altavoces MacBook Pro" width="2450" height="1434" class="aligncenter size-full wp-image-15692" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002001/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg 2450w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002001/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002001/Nuevos-altavoces-MacBook-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2450px) 100vw, 2450px" /></a></p>
<p><strong>El almacenamiento flash mejora en calidad,</strong> siendo más rápido que modelos anteriores y aumentando la capacidad opcional hasta los 2 TB.</p>
<p>Los ventiladores han evolucionado para eliminar mejor el aire gracias a las nuevas aspas de diseño asimétrico.</p>
<p>Y por último, <strong>el MacBook Pro incluye unos renovados altavoces que mejoran la salida de audio</strong> tanto en graves como en potencia ofreciendo el doble de rango dinámico. Además, por primera vez en el modelo de 13 pulgadas, tienen salida directa como los modelos anteriores de 15 pulgadas.</p>
<p>Fijaos si es potente el nuevo MacBook Pro que <strong>el modelo de 15 pulgadas es capaz de gestionar 2 pantallas externas 5K y dos sistemas RAID conectados a la vez.</strong></p>
<h2>Adiós MacBook Air</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002105/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002105/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg" alt="MacBook Pro nuevo sin Touch Bar" width="1364" height="930" class="aligncenter size-full wp-image-15693" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002105/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg 1364w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002105/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg 293w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002105/MacBook-Pro-nuevo-sin-Touch-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1364px) 100vw, 1364px" /></a></p>
<p>Apple se despide del MacBook Air con un MacBook Pro más sencillo que el descrito arriba:</p>
<p><strong>Comparte diseño pero carece de Touch Bar, Touch ID, cuenta con 2  puertos Thunderbolt 3 y unos componentes internos un poco más modestos.</strong></p>
<p>De esta forma, el que llegó a ser el ordenador más fino y ligero del mundo ha quedado descatalogado (aunque lo siguen vendiendo en la web).</p>
<p>El MacBook Air perdió protagonismo cuando <a target="_blank"title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" href="www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">Apple presentó el MacBook</a>, <strong>quitándole el puesto de ligero y fino.</strong> Además, quedó sentenciado en el momento en el que Apple no lo actualizó y seguía equipando componentes antiguos como una pantalla no Retina.</p>
<p>Con este MacBook Pro más asequible y de características físicas similares al MacBook Air, <strong>Apple espera que los consumidores del MacBook Air encuentren un equipo igual de ligero y más potente que les animen a dar el salto a las nuevas tecnologías.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002208/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002208/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg" alt="MacBook Pro con Touch Bar Nuevo" width="2500" height="1904" class="aligncenter size-full wp-image-15694" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002208/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002208/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg 263w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/28002208/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-Nuevo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Los nuevos MacBook Pro se pueden comprar ya de forma online</strong> por precios que van desde los 1700€ hasta los 2200€ en el modelo de 13” sin configuración extra, y de los 2700€ a los 3200€ en el modelo de 15· sin configuración extra.</p>
<p><strong>Touch Bar aportará dinamismo y facilidad de interacción con las aplicaciones,</strong> muchas acciones al alcance de la mano. Y, sin duda, el nuevo diseño y prestaciones harán que el equipo dure mucho en el tiempo.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 19:51:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Accesibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15679</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a></p>
<p>En la keynote “Hello again” Apple ha entrado con un nuevo vídeo sobre accesibilidad (el que veis en las líneas superiores) y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XB4cjbYywqg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>En la <a target="_blank"title="Keynote Hello again" href="www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello again”</a> Apple ha entrado con un nuevo vídeo sobre accesibilidad</strong> (el que veis en las líneas superiores) <strong>y Tim Cook ha hablado de <a target="_blank"href="http://www.apple.com/accessibility/">esta nueva web</a> que busca orientar sobre la accesibilidad de los productos de Apple.</strong></p>
<p><strong>La web está repleta de vídeos sobre accesibilidad en distintos productos</strong> como el Apple Watch, <a target="_blank"title="Mac" href="www.macsfera.com/tag/mac">Mac</a>, iPhone y iPad, y las distintas herramientas que Apple ha incluido en sus dispositivos.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>La tecnología más potente en el mundo es la tecnología que todo el mundo, incluidas las personas con discapacidad, puede usar. Para trabajar, crear, comunicar, mantenerse en forma, y estar entretenido. Así que nosotros no diseñamos productos para algunas personas, o la mayoría de ellas. Las diseñamos para todas y cada de las personas.</p>
</blockquote>
<p>De entre todas las características sobre accesibilidad, <strong>destacan las que se integran con accesorios</strong> (como audífonos)<strong>, las que describen la interfaz con Voice Over y las que permiten navegar por la interfaz con accesorios especiales.</strong></p>
<p>No es la primera vez que vemos a un usuario hablar de las bondades de accesibilidad de los productos de Apple. A principios de año <a target="_blank"title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/">supimos del caso de James Rath</a>, un joven con albinismo ocular y nistagmo que ha conseguido ser creador de vídeos gracias al empeño de los de Cupertino por hacer sus productos accesibles.</p>
<p><strong>Me gusta que Apple ahora muestre al mundo,</strong> de forma fácil, sencilla y en un mismo lugar, <strong>todas las posibilidades que aportan sus productos.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 19:17:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[TV]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15672</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a></p>
<p>El 9 de septiembre de 2015 Apple introdujo un nuevo Apple TV y marcó el futuro que ellos tienen de la televisión:</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg" alt="App TV para el Apple TV" width="2500" height="999" class="aligncenter size-full wp-image-15674" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27210622/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/">9 de septiembre de 2015</a> Apple introdujo un <a target="_blank"title="Nuevo Apple TV" href="www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/">nuevo Apple TV</a> y marcó el futuro que ellos tienen de la televisión: <strong>las aplicaciones.</strong></p>
<p>Pero en la <a target="_blank"title="Hello Again" href="www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello Again”</a> han querido ir un poco más lejos con el concepto de televisión que ellos tienen. <strong>Por eso han presentado una app llamada TV que busca unificar toda la experiencia en un solo lugar.</strong></p>
<p><span id="more-15672"></span></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211112/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211112/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg" alt="Aplicacion TV para el Apple TV" width="1644" height="984" class="aligncenter size-full wp-image-15675" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211112/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg 1644w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211112/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211112/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1644px) 100vw, 1644px" /></a></p>
<p><strong>La nueva aplicación funcionará como un gran centro de información personalizada de eventos en directo, películas y capítulos de series de todas las aplicaciones que tengamos instaladas en el Apple TV.</strong> Gracias a ella, podremos ver en un único lugar todo lo que queramos, sin ir aplicación a aplicación.</p>
<p>De esta forma, si tenemos acceso al contenido de HBO y al de ShowTime por separado,<strong> ahora podremos seleccionar sus series en el mismo lugar e incluso con Siri.</strong></p>
<p>También podremos navegar por nuestra biblioteca de contenido, comprar cosas nuevas en la tienda y buscar en profundidad.</p>
<p>La clave está en que cada vez que descarguemos una aplicación de contenido, esta se añadirá automáticamente a la aplicación TV para mostrarnos eventos en directo, contenido personalizado, series, etc.</p>
<p>Otra de las novedades que recibirá será la integración de contenido con Siri,<strong> pudiendo pedir ver contenido sin especificar la aplicación en la que lo emiten,</strong> Siri ahora sabrá donde está todo. Es parte de esa unificación.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211501/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211501/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg" alt="App TV para iPad y iPhone" width="1030" height="609" class="aligncenter size-full wp-image-15676" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211501/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg 1030w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211501/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211501/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1030px) 100vw, 1030px" /></a></p>
<p>Y algo que ha gustado mucho: <strong>tiene aplicación para el iPad y iPhone con la que podremos navegar y ver contenido.</strong></p>
<p><strong><a target="_blank"title="tvOS" href="www.macsfera.com/tag/tvos/">tvOS</a> también recibirá una actualización que mejorará la experiencia de uso con Twitter.</strong> Es frecuente comentar eventos en directo en la red social, por eso en Apple y Twitter han colaborado para mejorar esa experiencia desde el propio televisor, pudiendo ver tweets, contestarlos, publicar nuevos, etc. <strong>Y todo ello sin dejar de ver el evento en cuestión.</strong></p>
<p>La nota discordante es que <strong>esta unificación sólo estará disponible,</strong> por ahora, <strong>en EEUU.</strong> También es cierto que en países como España pocas aplicaciones hay que sean de contenido bajo demanda comparados con el catálogo existente en EEUU.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211616/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211616/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg" alt="Apple TV y Siri Remote" width="1960" height="1636" class="aligncenter size-full wp-image-15677" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211616/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg 1960w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211616/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg 240w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/27211616/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1960px) 100vw, 1960px" /></a></p>
<p>En cualquier caso,<strong> la app TV estará disponible en diciembre.</strong></p>
<p>El Apple TV mejora poco a poco, <strong>y Apple hace esfuerzos para imponerse cada vez más en un mercado nuevo al que Internet y un buen sistema de gestión pueden ayudar enormemente.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Hello again” el 27 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-hello-again-27-octubre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:11:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15622</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hello-again-27-octubre/">Keynote “Hello again” el 27 de octubre</a></p>
<p>Apple ha anunciado hoy que el 27 de octubre celebrará una keynote llamada “Hello again” en la que presentarán nuevos modelos de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hello-again-27-octubre/">Keynote “Hello again” el 27 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hello-again-27-octubre/">Keynote “Hello again” el 27 de octubre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/19225132/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/19225132/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg" alt="Keynote Hello Again octubre" width="860" height="700" class="aligncenter size-full wp-image-15629" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/19225132/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg 860w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/19225132/Keynote-Hello-Again-octubre.jpg 246w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado hoy que el 27 de octubre celebrará una keynote llamada “Hello again” en la que presentarán nuevos modelos de los diferentes Macs.</strong></p>
<p>Llevamos mucho tiempo sin una actualización en ningún modelo de Mac (<a target="_blank"title="Nuevo MacBook en color oro rosa" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-color-oro-rosa/">desde abril</a> para ser exactos) de modo que ya toca conocer el futuro de los ordenadores de mesa de Apple.</p>
<p><span id="more-15622"></span></p>
<p>Se ha hablado mucho de un nuevo MacBook Pro más fino, potente y con algunas prestaciones especiales como una pantalla encima del teclado. Yo, personalmente, también espero nuevos iMacs, Mac Pro y algún que otro accesorio importante como la Thunderbolt Display Retina <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><strong>El evento se celebrará a las 10 de la mañana en San Francisco, las 19:00 horario peninsular y, como suele ser habitual, esperamos streaming oficial del evento.</strong></p>
<p>Yo, como suelo hacer, comentaré la keynote en directo <a target="_blank"href="https://www.twitter.com/macsferablog">por Twitter</a> e iré publicando <a target="_blank"href="www.macsfera.com/tag/hello-again">todas las novedades</a> en el blog. Ya había ganas de ver avances en los ordenadores y dentro de una semana por fin las tendremos.</p>
<p>A pesar de que <a target="_blank"title="macOS Sierra disponible el 20 de septiembre" href="www.macsfera.com/macos-sierra-disponible-20-septiembre/">macOS Sierra salió hace un mes</a>, no creo que haya presentación alguna de novedades extra en el sistema, pero no os negaré que me encantaría ver alguna que hayan querido guardar.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tampoco podemos esperar mucho más ya que hubo <a target="_blank"title="Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard" href="www.macsfera.com/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard/">renovación de periféricos hace poco</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hello-again-27-octubre/">Keynote “Hello again” el 27 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
