{"id":1104,"date":"2011-02-14T14:20:21","date_gmt":"2011-02-14T13:20:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1104"},"modified":"2016-03-14T00:03:05","modified_gmt":"2016-03-13T23:03:05","slug":"haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/","title":{"rendered":"Haz que tu web luzca un buen icono en la pantalla de inicio de tu dispositivo iOS"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Poner-icono-en-web-para-iOS.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Poner-icono-en-web-para-iOS.jpg\" alt=\"\" title=\"OLYMPUS DIGITAL CAMERA\" width=\"550\" height=\"354\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4531\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Poner-icono-en-web-para-iOS.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Poner-icono-en-web-para-iOS-300x193.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si dispones de una web y quieres que luzca bien en los dispositivos iOS puedes hacer bastantes cosas, una de ellas es adaptar la plantilla a las medidas de dichos dispositivos y otra es la que os vamos a ense\u00f1ar.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nBien es sabido que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\" title=\"Safari\" target=\"_blank\">Safari<\/a><\/strong> permite agregar accesos directos y los pone en la pantalla de inicio, normalmente carga una previsualicaci\u00f3n de la web y ese es el icono que muestra, pero <strong>podemos hacer que cargue la imagen que queramos<\/strong> haciendo que el acceso directo se vea como una app propia y adapt\u00e1ndola al entorno gr\u00e1fico del dispositivo.<\/p>\n<p>Para esto necesitaremos <strong>una imagen con un tama\u00f1o de 100&#215;100 px,<\/strong> no os molest\u00e9is en hace el efecto glass t\u00edpico de los iconos ya que lo hace el sistema de forma autom\u00e1tica.<\/p>\n<p>Esa imagen tiene que <strong>tener formato .png<\/strong> y debe tener el nombre de <strong>apple-touch-icon.png<\/strong> y para que surja efecto <strong>debe estar alojado en public_html,<\/strong> es decir, que debe estar con todos los archivos principales, no debe estar oculto ni en carpetas ni en ning\u00fan sitio.<\/p>\n<p>De este modo cuando agregu\u00e9is vuestra web a la pantalla de inicio os aparecer\u00e1 el icono seleccionado con el efecto glass y ya si us\u00e1is <a href=\"http:\/\/www.macsfera\/storesizer-el-ajusta-tus-imagenes-al-tamano-de-la-retina-display\/\" title=\" StoreSizer, ajusta tus im\u00e1genes al tama\u00f1o de retina display\" target=\"_blank\">la aplicaci\u00f3n que el otro d\u00eda os recomendamos (StoreSizer)<\/a> podr\u00e9is adaptar vuestro icono a la Retina Display.<br \/>\nEspero que os sea sencillo haber hecho este truco, puede que tarde en cargar el icono, pero si esper\u00e1is sale.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si dispones de una web y quieres que luzca bien en los dispositivos iOS puedes hacer bastantes cosas, una de ellas es<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4531,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[25],"tags":[593,9,603,198,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Haz que tu web luzca un buen icono en la pantalla de inicio de tu dispositivo iOS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial para poner un icono en tu p\u00e1gina web que salga autom\u00e1ticamente cuando agregas a Pantalla de Inicio desde SAfari con el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Haz que tu web luzca un buen icono en la pantalla de inicio de tu dispositivo iOS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial para poner un icono en tu p\u00e1gina web que salga autom\u00e1ticamente cuando agregas a Pantalla de Inicio desde SAfari con el iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-14T13:20:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T23:03:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Poner-icono-en-web-para-iOS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"354\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Poner-icono-en-web-para-iOS.jpg\",\"width\":550,\"height\":354,\"caption\":\"Poner icono en web para iOS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/\",\"name\":\"Haz que tu web luzca un buen icono en la pantalla de inicio de tu dispositivo iOS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-14T13:20:21+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T23:03:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial para poner un icono en tu p\\u00e1gina web que salga autom\\u00e1ticamente cuando agregas a Pantalla de Inicio desde SAfari con el iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/haz-que-tu-web-luzca-un-buen-icono-en-la-pantalla-de-inicio-de-tu-dispositivo-ios\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1104"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1104\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}