{"id":7106,"date":"2012-07-25T22:20:16","date_gmt":"2012-07-25T20:20:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7106"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/","title":{"rendered":"El programa de actualizaci\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 operativo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Programa-de-actualizaci\u00f3n-OS-X-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Programa-de-actualizaci\u00f3n-OS-X-Mountain-Lion.png\" alt=\"Programa de actualizaci\u00f3n OS X Mountain Lion\" title=\"Programa de actualizaci\u00f3n OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"305\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Programa-de-actualizaci\u00f3n-OS-X-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Programa-de-actualizaci\u00f3n-OS-X-Mountain-Lion-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El programa de actualizaci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a> ya est\u00e1 operativo<\/strong> para todos aquellos que hayan comprado un Mac en una tienda oficial a partir del 11 de junio de 2012.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esto afecta a <strong>todos aquellos que no tengan el sistema operativo Mountain Lion y hayan comprado el ordenador en una <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a>, la Apple Store Online o un distribuidor oficial.<\/strong> Tambi\u00e9n es v\u00e1lido para <strong>aquellos que hayan comprado su Mac despu\u00e9s del 25 y su ordenador no incluya el nuevo sistema y para los que se hagan con un ordenador restaurado y certificado por Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Para acceder al programa <strong>hay que seguir un formulario<\/strong> con la fecha de compra, el lugar, pa\u00eds, distribuidor, etc&#8230; En el caso de haber <strong>comprado antes del 25 hay de plazo hasta el 24 de agosto<\/strong> para pedir la copia. Si se ha <strong>comprado despu\u00e9s hay un margen de 30 d\u00edas para presentar la solicitud.<\/strong><\/p>\n<p>Os recomendamos, que si est\u00e1is en alg\u00fan caso, <strong>lo pid\u00e1is cuanto antes puesto que no somos conscientes de cuanto tiempo pasar\u00e1 hasta que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> lo apruebe<\/strong> y no se sabe si el sistema registra el d\u00eda en que enviasteis el formulario.<\/p>\n<p>M\u00e1s info y formulario | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/osx\/uptodate\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El programa de actualizaci\u00f3n de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 operativo para todos aquellos que hayan comprado un Mac en una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7107,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,859,93,2208,2210,2230,2231,1346],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El programa de actualizaci\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 operativo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El programa de actualizaci\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 operativo para todos aquellos que compraron un Mac despu\u00e9s del 11 de junio de 2012.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El programa de actualizaci\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 operativo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El programa de actualizaci\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 operativo para todos aquellos que compraron un Mac despu\u00e9s del 11 de junio de 2012.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-25T20:20:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Programa-de-actualizaci\u00f3n-OS-X-Mountain-Lion.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"305\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Programa-de-actualizaci\\u00f3n-OS-X-Mountain-Lion.png\",\"width\":550,\"height\":305,\"caption\":\"Programa de actualizaci\\u00f3n OS X Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/\",\"name\":\"El programa de actualizaci\\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\\u00e1 operativo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-25T20:20:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El programa de actualizaci\\u00f3n gratuita de OS X Mountain Lion ya est\\u00e1 operativo para todos aquellos que compraron un Mac despu\\u00e9s del 11 de junio de 2012.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7106"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17731,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7106\/revisions\/17731"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}