{"id":4367,"date":"2011-08-10T00:50:43","date_gmt":"2011-08-09T23:50:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4367"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/","title":{"rendered":"Apple gana un juicio e impide que se venda el Galaxy TAB 10.1 en la UE"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\" alt=\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\" title=\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\" width=\"550\" height=\"298\" class=\"size-full wp-image-3782\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1-300x163.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No solo bast\u00f3 con Australia, ahora <strong>Apple<\/strong> ha ganado el juicio que <strong>impide a Samsung comercializar su tableta Galaxy TAB 10.1 en Europa<\/strong> exceptuando los Pa\u00edses Bajos, mencionar que el permiso es temporal hasta que se resuelva todo el caso.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLos juicios siguen y <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 convencida en que Samsung debe ser penalizada puesto que bajo su juicio los productos Galaxy son una copia del iPhone y del iPad, ellos <strong>lo \u00fanico que quieren es proteger su propiedad intelectual.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-a-samsung\/\" title=\"Apple demanda a Samsung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Este juicio comenz\u00f3 en abril<\/a> y hubo unos cuantos resultados, <strong>Apple<\/strong> podr\u00eda ver los dispositivos de Samsung antes de que este los lanzase, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/\" title=\"Samsung no podr\u00e1 ver los prototipos del iPhone 5 y el iPad 3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Samsung no podr\u00e1 ver los prototipos del iPhone 5 y del iPad 3<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\" title=\"Samsung no podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> gana un permiso para evitar que Samsung comercialice y promocione el Galaxy TAB en Australia<\/a>, Samsung dice que la tableta de Australia no es la misma que la de EEUU y que la va a comercializar, y as\u00ed un sin fin m\u00e1s.<\/p>\n<p>Si amigos, esto es lo que pasa cuando te metes en un fregado como este, no hay m\u00e1s que juicios y esto se hace por luchar por lo que se quiere. <strong>Apple<\/strong> <strong>quiere defender lo suyo<\/strong> y hacer que Samsung \u00abpiense en sus dispositivos\u00bb y <strong>Samsung quiere que Apple le deje en paz puesto que sus dispositivos no se parecen en nada a los de la manzanera.<\/strong><\/p>\n<p>Pero aqu\u00ed no acaba todo, <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 buscando una orden para que Samsung <strong>tampoco pueda comercializar con la tableta en EEUU,<\/strong> si consigue censurar la mayor\u00eda de continentes, probablemente obligar\u00eda a Samsung a modificar el dise\u00f1o de su tablet, algo que har\u00eda perder mucho tiempo y dinero y que a m\u00e1s de uno le har\u00eda pensar que Apple est\u00e1 en el N\u00ba1 de tabletas vendidas por cosas como estas.<\/p>\n<p>Estaremos atentos a m\u00e1s jugadas y juicios impuestos por ambas empresas.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.bloomberg.com\/news\/2011-08-09\/apple-says-it-won-order-against-samsung-galaxy-tablet-in-eu-1-.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bloomberg<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No solo bast\u00f3 con Australia, ahora Apple ha ganado el juicio que impide a Samsung comercializar su tableta Galaxy TAB 10.1 en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3782,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,20],"tags":[2206,71,572,506,272,117,11,123,2210,2229,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple gana un juicio e impide que se venda el Galaxy TAB 10.1 en la UE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha ganado un permiso temporal que impide a Samsung comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Europa exceptuando los Pa\u00edses Bajos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple gana un juicio e impide que se venda el Galaxy TAB 10.1 en la UE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha ganado un permiso temporal que impide a Samsung comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Europa exceptuando los Pa\u00edses Bajos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-09T23:50:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"298\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\",\"width\":550,\"height\":298,\"caption\":\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\",\"name\":\"Apple gana un juicio e impide que se venda el Galaxy TAB 10.1 en la UE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-09T23:50:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha ganado un permiso temporal que impide a Samsung comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Europa exceptuando los Pa\\u00edses Bajos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4367"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4367"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4367\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17469,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4367\/revisions\/17469"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3782"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4367"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4367"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4367"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}