{"id":6164,"date":"2012-01-17T16:33:11","date_gmt":"2012-01-17T15:33:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6164"},"modified":"2023-01-29T12:54:42","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:42","slug":"itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/","title":{"rendered":"iTunes Match llega a Latinoam\u00e9rica y a parte de Europa"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-Match.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-Match.png\" alt=\"\" title=\"iTunes Match\" width=\"550\" height=\"346\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6166\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-Match.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-Match-300x189.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de lanzar su <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/\" title=\"La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoamerica\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tienda iTunes en gran parte de Am\u00e9rica Latina<\/a><\/strong> y exportar <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/\" title=\"iTunes Match llega oficialmente a Espa\u00f1a\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Match a algunos territorios europeos<\/a><\/strong>, <strong>Apple<\/strong> ha decidido seguir avanzando y <strong>iTunes Match est\u00e1 disponible en 19 pa\u00edses m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Argentina, Bolivia, Chile, Colombia, Costa Rica, Rep\u00fablica Dominicana, Ecuador, El Salvador, Estonia, Guatemala, Honduras, Letonia, Lituania, los Pa\u00edses Bajos, Nicaragua, Panam\u00e1, Paraguay, Per\u00fa y Venezuela<\/strong> han sido los pa\u00edses agraciados en tener el nuevo servicio. Adem\u00e1s, algunos de esos mismos pa\u00edses tambi\u00e9n han contado con el servicio de <strong>iCloud<\/strong> por primera vez.<\/p>\n<p><strong>Am\u00e9rica Latina es una zona bastante azotada por la falta de servicios o productos<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, siempre suelen llegar con bastante retraso, por suerte, el r\u00e1pido acuerdo con las discogr\u00e1ficas ha hechoo que esa desventaja disminuya y consigan este producto con mayor rapidez.<\/p>\n<p><strong>El servicio se encuentra disponible al mismo precio<\/strong> que en el resto de pa\u00edses y pod\u00e9is suscribiros desde la aplicaci\u00f3n <strong>iTunes<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/01\/16\/itunes-match-launches-in-19-new-countries-latin-america-baltics-netherlands\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de lanzar su tienda iTunes en gran parte de Am\u00e9rica Latina y exportar iTunes Match a algunos territorios europeos, Apple ha<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6166,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[572,2217,14,543,1223,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes Match llega a Latinoam\u00e9rica y a parte de Europa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iTunes Match ha llegado a gran parte de Latinoam\u00e9rica y a otros pa\u00edses de Europa despu\u00e9s de la expansi\u00f3n de la iTunes Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes Match llega a Latinoam\u00e9rica y a parte de Europa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iTunes Match ha llegado a gran parte de Latinoam\u00e9rica y a otros pa\u00edses de Europa despu\u00e9s de la expansi\u00f3n de la iTunes Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-17T15:33:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-Match.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"346\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-Match.png\",\"width\":550,\"height\":346,\"caption\":\"iTunes Match\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/\",\"name\":\"iTunes Match llega a Latinoam\\u00e9rica y a parte de Europa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-17T15:33:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iTunes Match ha llegado a gran parte de Latinoam\\u00e9rica y a otros pa\\u00edses de Europa despu\\u00e9s de la expansi\\u00f3n de la iTunes Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-a-latinoamerica-y-a-parte-de-europa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6164"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17637,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6164\/revisions\/17637"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6166"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}