{"id":15188,"date":"2016-08-18T17:31:12","date_gmt":"2016-08-18T15:31:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15188"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/","title":{"rendered":"Bozoma Saint John: se trata de pasi\u00f3n, no de algoritmos"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15190\" style=\"width: 1290px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15190\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg\" alt=\"Bozama Saint John Apple Music Marketing\" width=\"1280\" height=\"720\" class=\"size-full wp-image-15190\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15190\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/joaocanziani.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Jo\u00e3o Canziani<\/a><\/p><\/div>\n<p>Llegamos a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.fastcompany.com\/3062124\/tim-cooks-apple\/apple-musics-bozoma-saint-john-its-about-passion-not-algorithms\" rel=\"noopener noreferrer\">la \u00faltima<\/a> de las tres entrevistas publicadas por FastCompany a directivos y trabajadores de Apple. En este caso, <strong>la protagonista es Bozoma Saint John, la en\u00e9rgica mujer que nos hizo una demo en directo de Apple Music en la <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC16<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Nunca antes hab\u00edamos visto a Bozoma en p\u00fablico y nos sorprendi\u00f3 mucho lo en\u00e9rgica y animada que era. <strong>Todo cuadra cuando nos dicen que es la m\u00e1xima responsable de marketing de Apple Music e iTunes.<\/strong><\/p>\n<p>Saint John entr\u00f3 en Apple con la adquisici\u00f3n de Beats, <strong>y ha sido la responsable del <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - Nuevo dise\u00f1o para Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#nuevo-diseno-para-apple-music\" rel=\"noopener noreferrer\">gran cambio que ha sufrido Apple Music<\/a> desde <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\" rel=\"noopener noreferrer\">su lanzamiento<\/a> hasta la salida de <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-10\" title=\"iOS 10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 10<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>La entrevista se centra en esos cambios, en <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music: 3 meses despu\u00e9s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-3-meses-despues\/\" rel=\"noopener noreferrer\">las cr\u00edticas que recibi\u00f3 el servicio<\/a>, en la diferencia de trabajar en Beats frente a Apple y <strong>en el uso de algoritmos por parte del servicio.<\/strong> Recordemos que <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\" rel=\"noopener noreferrer\">una caracter\u00edstica de Apple Music<\/a> es que las recomendaciones est\u00e1n hechas por personas y no siempre por algoritmos.<\/p>\n<p>Bozoma Saint John respondiendo a la pregunta de si no usar algoritmos es un acierto:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>S\u00ed, es importante, muy importante. La recomendaci\u00f3n humana nos permite tener emoci\u00f3n y sentir la m\u00fasica, porque es una cosa muy emocional. Te hace feliz, te ayuda cuando te sientes triste, te motiva, te calma. \u00bfQuieres que siga? Porque podr\u00eda. Creo que es algo muy emocional y debes tratarlo como tal. Nosotros como humanos tenemos eso y podemos expresarlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Y hasta aqu\u00ed llegan las entrevistas publicadas, recordemos que este medio tambi\u00e9n <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">entrevist\u00f3 a Tim Cook<\/a> y, por otro lado, <a target=\"_blank\" title=\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">a Craig Federighi y Eddy Cue<\/a>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GjNExIQmNOE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Llegamos a la \u00faltima de las tres entrevistas publicadas por FastCompany a directivos y trabajadores de Apple. En este caso, la protagonista<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15190,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2194,7,2123],"tags":[2206,2163,2477,2207,2125,1425],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bozoma Saint John: se trata de pasi\u00f3n, no de algoritmos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista de Bozoma Saint John, responsable de marketing de iTunes y Apple Music que afirma que la pasi\u00f3n y m\u00e1s importante que los algoritmos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bozama Saint John: se trata de pasi\u00f3n, no de algoritmos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Bozama Saint John, responsable de marketing de iTunes y Apple Music que afirma que la pasi\u00f3n y m\u00e1s importante que los algoritmos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-18T15:31:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Bozama Saint John: se trata de pasi\u00f3n, no de algoritmos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Bozama Saint John, responsable de marketing de iTunes y Apple Music que afirma que la pasi\u00f3n y m\u00e1s importante que los algoritmos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720,\"caption\":\"Imagen de Jo\\u00e3o Canziani\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/\",\"name\":\"Bozoma Saint John: se trata de pasi\\u00f3n, no de algoritmos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-18T15:31:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista de Bozoma Saint John, responsable de marketing de iTunes y Apple Music que afirma que la pasi\\u00f3n y m\\u00e1s importante que los algoritmos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15188"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18122,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15188\/revisions\/18122"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15190"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}