{"id":12890,"date":"2016-01-27T12:46:20","date_gmt":"2016-01-27T11:46:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12890"},"modified":"2023-01-29T12:22:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:23","slug":"mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/","title":{"rendered":"MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas.png\" rel=\"attachment wp-att-12892\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas.png\" alt=\"MindNode con tareas\" width=\"860\" height=\"448\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12892\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas.png 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas-300x156.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas-768x400.png 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas-720x375.png 720w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>MinNode, la aplicaci\u00f3n multiplataforma para crear mapas mentales, <strong>ha recibido una actualizaci\u00f3n en la que incluye tareas, compatibilidad con 3D Touch y nuevas mejoras para la gesti\u00f3n de los nodos.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora los nodos tienen la posibilidad de convertirse en tareas. Pudiendo ver en los nodos padre el proceso global de las tareas de la rama.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Los mapas mentales son una buena forma de progresar en un proyecto y las tareas ofrecen una gran parte de ese trabajo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Por ello, <strong>podemos tener una lista de tareas dentro de nuestro mapa mental, a parte de el mapa en s\u00ed.<\/strong> MindNode tambi\u00e9n es compatible con la aplicaci\u00f3n Recordatorios de Apple, de modo que si marcamos una tarea como hecha en dicha app, \u00e9sta se ver\u00e1 reflejada en el mapa mental.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n se ha vuelto compatible tanto con <a title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s plus - 3D Touch\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#3d-touch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">3D Touch<\/a> como con <a title=\"Force Touch\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Force Touch<\/a><\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000061423ce000000000136cc72c_12890\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000061423ce000000000136cc72c_12890\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000061423ce000000000136cc72c_12890\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Sigo sin saber porqu\u00e9 se llaman distinto, la \u00fanica diferencia es que el primero afecta a iOS y el segundo a OS X.<\/span>. Haciendo el gesto en el mapa mental, podremos crear un nuevo nodo directamente. Esto s\u00f3lo funcionar\u00e1 en el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 6s<\/a> y en Macs que tengan un <a title=\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trackpad compatible<\/a>.<\/p>\n<p>Y para acabar con las novedades, IdeasOnCanvas ha anunciado que MindNode tendr\u00e1 un modo de entrada r\u00e1pida. Dicho modo nos permitir\u00e1 a\u00f1adir im\u00e1genes (o iconos), notas y tareas a un nodo desde el teclado. Ya no hace falta recurrir al panel auxiliar para realizarlo, algo que mejorar\u00e1 la agilidad de la aplicaci\u00f3n. Esta propiedad, por supuesto, s\u00f3lo est\u00e1 disponible para iOS.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Adoro ver c\u00f3mo las aplicaciones que uso mejoran d\u00eda a d\u00eda.<\/strong> Ya os habl\u00e9 de <a title=\"MindNode: Crea mapas mentales de forma f\u00e1cil y sencilla\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MindNode y lo que me hab\u00eda ayudado<\/a> a la hora de organizar mis art\u00edculos grandes y recuerdo que critiqu\u00e9 la forma en la que se gestionaban los nodos en iOS por su lentitud con la interfaz t\u00e1ctil. Despu\u00e9s de esta actualizaci\u00f3n, la velocidad de uso va a mejorar mucho.<\/p>\n<p>Por supuesto, <strong>la actualizaci\u00f3n ha sido gratuita<\/strong> para todos los usuarios que la ten\u00edamos comprada de ante mano. Si quer\u00e9is disfrutar se la app, est\u00e1 disponible en la <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/mindnode-delightful-mind-mapping\/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a> por 10\u20ac y en la <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/mindnode-2-delightful-mind\/id992076693?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> por 30\u20ac.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/mindnode.com\/blog\/2016-01-26-tasks-in-mindnode\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MindNode<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MinNode, la aplicaci\u00f3n multiplataforma para crear mapas mentales, ha recibido una actualizaci\u00f3n en la que incluye tareas, compatibilidad con 3D Touch y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12892,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2253,2205,2097,2302,2210,2232,1349],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MindNode ha anunciado una actualizaci\u00f3n que a\u00f1ade tareas a los mapas mentales, soporte para 3D Touch y accesos directos para a\u00f1adir informaci\u00f3n a los nodos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MindNode ha anunciado una actualizaci\u00f3n que a\u00f1ade tareas a los mapas mentales, soporte para 3D Touch y accesos directos para a\u00f1adir informaci\u00f3n a los nodos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-27T11:46:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"448\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"MindNode ha anunciado una actualizaci\u00f3n que a\u00f1ade tareas a los mapas mentales, soporte para 3D Touch y accesos directos para a\u00f1adir informaci\u00f3n a los nodos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/27123911\/MindNode-con-tareas.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/MindNode-con-tareas.png\",\"width\":860,\"height\":448,\"caption\":\"MindNode con tareas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/\",\"name\":\"MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-27T11:46:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MindNode ha anunciado una actualizaci\\u00f3n que a\\u00f1ade tareas a los mapas mentales, soporte para 3D Touch y accesos directos para a\\u00f1adir informaci\\u00f3n a los nodos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12890"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12890"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12890\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18020,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12890\/revisions\/18020"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12892"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12890"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12890"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12890"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}