{"id":16976,"date":"2018-10-31T22:11:43","date_gmt":"2018-10-31T21:11:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16976"},"modified":"2021-10-17T12:35:02","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:02","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16978\" style=\"width: 1642px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16978\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg\" alt=\"Apple Keynote Theres more in the making\" width=\"1632\" height=\"1088\" class=\"size-full wp-image-16978\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16978\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2018\/10\/highlights-from-apples-keynote-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Ayer se celebr\u00f3 la <a target=\"_blank\" title=\"Keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d el 30 de octubre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d<\/a>, <strong>el evento en el que esper\u00e1bamos ver novedades acerca de los Mac y los iPads.<\/strong><\/p>\n<p>Y as\u00ed ha sido, celebrado en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, <strong>Apple nos ha presentado el futuro de los Mac y los iPads en una keynote como pocas ha habido este a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Desde el principio se ha presentado este evento como algo art\u00edstico, y Brooklyn es una fuente de cultura para Apple, as\u00ed que de ah\u00ed que en esta ocasi\u00f3n el evento fuese en esta localizaci\u00f3n y no en California como estamos acostumbrados.<\/p>\n<p>Nada m\u00e1s empezar descubrimos un p\u00fablico muy entregado, una gran ovaci\u00f3n recibi\u00f3 a Tim Cook, y este correspondi\u00f3 con un tono m\u00e1s de un animador que de un CEO empresarial. Hace tiempo que sabemos que las keynotes son un evento animado, m\u00e1s que una presentaci\u00f3n para la prensa, este ha sido el ejemplo m\u00e1s claro que recuerdo, <strong>y como fan\u00e1tico de la empresa me ha gustado<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005b3688f9000000006fab827d_16976\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005b3688f9000000006fab827d_16976\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005b3688f9000000006fab827d_16976\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Puede que estuviera sobreexcitado porque pensaba que no pod\u00eda verla en directo y al final si pude &#x1f605;<\/span>.<\/p>\n<p>Tal y como ellos hicieron, vamos con las novedades:<\/p>\n<h2>Nuevo MacBook Air<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-MacBook-Air.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-MacBook-Air.jpg\" alt=\"Nuevo MacBook Air\" width=\"2400\" height=\"1056\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16979\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-MacBook-Air.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-MacBook-Air-300x132.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-MacBook-Air-1024x451.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de <a target=\"_blank\" title=\"Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\" rel=\"noopener noreferrer\">a\u00f1os con actualizaciones menores<\/a>, <strong>el MacBook Air ha recibido un nuevo redise\u00f1o y actualizaci\u00f3n de componentes para adaptarse a la tendencia actual de los Macs, y para adoptar alguna nueva funci\u00f3n que esperamos se expanda por el resto de equipos.<\/strong><\/p>\n<p>Pantalla Retina, \u00a1al fin! Tama\u00f1o m\u00e1s reducido y ligero. Nuevos teclado y trackpad. Y lo que m\u00e1s me gusta, <strong>Touch ID sin necesidad de tener Touch Bar.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hs1HoLs4SD0\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Touch ID es una de las novedades que m\u00e1s me han gustado<\/strong> desde que lo presentaran con el iPhone 5s. Aporta velocidad, es f\u00e1cil de usar, fiable y hace que algo obligatorio \u2014recordar e introducir contrase\u00f1as\u2014 sea una tarea menos tediosa. As\u00ed que verlo en un Mac sin tener que hacer un desembolso extra por un complemento que a lo mejor no necesitamos, me alegra enormemente.<\/p>\n<p>Aunque teniendo en cuenta que no es el modelo m\u00e1s ligero de la compa\u00f1\u00eda, <strong>no encuentro mucho sentido el seguir con esta marca,<\/strong> la \u00fanica ventaja, a parte de las novedades en s\u00ed, <strong>es el precio,<\/strong> convirti\u00e9ndose en el port\u00e1til Mac m\u00e1s econ\u00f3mico. No me malinterpret\u00e9is, me alegro que haya distintas opciones en el mercado, pero no s\u00e9 hasta que punto la marca o el concepto como tal, debe ser el enfocado por Apple.<\/p>\n<p><a name=\"nuevo-mac-mini\"><\/a><\/p>\n<h2>Nuevo Mac mini<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-Mac-mini.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-Mac-mini.jpg\" alt=\"Nuevo Mac mini\" width=\"2500\" height=\"1175\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16980\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-Mac-mini.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-Mac-mini-300x141.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-Mac-mini-1024x481.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otro de los actualizados fue el Mac mini, <strong>Apple ha lanzado un redise\u00f1o interno del ordenador que lo convierte en una muy buena opci\u00f3n como escritorio y como servidor.<\/strong><\/p>\n<p>El ordenador m\u00e1s peque\u00f1o de la empresa ahora se ha vuelto una m\u00e1quina muy potente a un precio muy asequible, <strong>e incluso tiene algunas caracter\u00edsticas para profesionales que lo hacen una m\u00e1quina de procesamiento remoto muy interesante.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hVEaL9izgjs\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Desde que desapareci\u00f3 Xserve, el Mac mini ha sido su sustituto gracias a su peque\u00f1o tama\u00f1o, y en Apple han apreciado esto haciendo que el peque\u00f1o de la familia sea capaz de adaptarse a cualquier entorno.<\/p>\n<p><strong>Me encanta ver que se puede ir m\u00e1s lejos con un Mac al margen del usuario medio,<\/strong> y es, sin duda, un buen aperitivo <a target=\"_blank\" title=\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mientras esperamos al Mac Pro<\/a>.<\/p>\n<h2>Nuevo iPad Pro<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Nuevo iPad Pro\" width=\"1142\" height=\"731\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16981\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-iPad-Pro-300x192.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nuevo-iPad-Pro-1024x655.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el iPad Pro, Apple ech\u00f3 el resto en la keynote. Si ya hab\u00eda una diferencia abismal con la competencia, e<strong>ste dispositivo hace que sea imposible competir con \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p><strong>M\u00e1s pantalla, m\u00e1s potencia, FaceID, nuevo dise\u00f1o, m\u00e1s ligero, m\u00e1s fino, nuevo Apple Pencil\u2026<\/strong> El fant\u00e1stico dispositivo ha evolucionado hacia un nuevo nivel y hace que el iPad Pro sea mucho m\u00e1s  capaz, potente, usable y, porqu\u00e9 no, disfrutable.<\/p>\n<p><strong>El puerto USB C hace que disfrutar de accesorios externos que aumenten la funcionalidad del iPad sea m\u00e1s sencillo,<\/strong> y por supuesto elimina barreras a fabricantes y usuarios que desean dar un uso menos convencional a su iPad Pro. El puerto Lightning est\u00e1 muy bien, pero Apple ya ha fijado su punto de vista en algo m\u00e1s gen\u00e9rico y abierto, a<strong>s\u00ed que espero que este puerto se extienda al resto de dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p>El Apple Pencil tambi\u00e9n ha sido redise\u00f1ado y, por fin, ha abandonado la rid\u00edcula forma de cargarlo al tener que ser conectado al puerto Lightning. <strong>Ahora est\u00e1 imantado y se puede poner en el lateral del iPad.<\/strong> Con este simple gesto no s\u00f3lo podemos transportarlo, tambi\u00e9n se carga y se empareja al iPad, una muy buena soluci\u00f3n que ya hemos visto en otros fabricantes y que celebramos porque ha sido adaptada por Apple.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YJ5q8Wrkbdw\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Es un buen momento para ser usuario de iPad Pro, me encantar\u00eda volver atr\u00e1s y tener este <a target=\"_blank\" title=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad para tomar apuntes<\/a> en la universidad y disfrutar de estas nuevas caracter\u00edsticas. Adem\u00e1s, siguen llegando aplicaciones muy potentes y \u00fatiles que diluyen a\u00fan m\u00e1s la barrera entre un ordenador y un iPad. Para Apple <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/que-es-un-ordenador\/\" rel=\"noopener noreferrer\">esa barrera ya no existe<\/a>, y este nuevo iPad Pro es un ejemplo m\u00e1s de los esfuerzos que ha hecho para acabar con ella.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg\" alt=\"Resumen keynote theres more in the making\" width=\"1632\" height=\"1088\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16982\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hay algunas novedades m\u00e1s <strong>como el gran impulso que le van a dar a Apple Today o que el nuevo MacBook Air est\u00e1 hecho de aluminio 100% reciclado,<\/strong> pero son noticias menores comparadas con el hardware presentado hoy. <strong>Esta keynote ha sido, bajo mi punto de vista, el mejor evento de este a\u00f1o.<\/strong> Casi me lo pierdo, y menos mal que no ha sido as\u00ed.<\/p>\n<p>Os dejo con el v\u00eddeo de nuevo por si quer\u00e9is echarle un vistazo de nuevo, que ya se sabe que en el directo algunos detalles se pierden.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bfHEnw6Rm-4\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se celebr\u00f3 la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d, el evento en el que esper\u00e1bamos ver novedades acerca de los Mac<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16978,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,2099,17],"tags":[2206,2269,2733,2239,272,2248,16,2208,2220,2210,633,2732,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d en la que Apple ha presentado el nuevo MacBook Air, el nuevo Mac mini y los nuevos iPad Pro que son todo pantalla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d en la que Apple ha presentado el nuevo MacBook Air, el nuevo Mac mini y los nuevos iPad Pro que son todo pantalla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-10-31T21:11:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1632\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1088\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d en la que Apple ha presentado el nuevo MacBook Air, el nuevo Mac mini y los nuevos iPad Pro que son todo pantalla.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/31215818\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg\",\"width\":1632,\"height\":1088,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cThere\\u2019s more in the making\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-10-31T21:11:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cThere\\u2019s more in the making\\u201d en la que Apple ha presentado el nuevo MacBook Air, el nuevo Mac mini y los nuevos iPad Pro que son todo pantalla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16976"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18220,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16976\/revisions\/18220"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16978"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}