{"id":10175,"date":"2014-04-29T19:39:31","date_gmt":"2014-04-29T17:39:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10175"},"modified":"2021-10-17T12:59:40","modified_gmt":"2021-10-17T10:59:40","slug":"nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/","title":{"rendered":"Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air.jpg\" alt=\"MacBook Air\" width=\"710\" height=\"353\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10176\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air-300x149.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha actualizado sus modelos de MacBook Air con una mejora en los procesadores usados y una reducci\u00f3n de precio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El modelo m\u00e1s asequible <strong>cuenta con un procesador Intel Core i5 de doble n\u00facleo a 1,4 GHz que podemos ampliar al modelo Core i7 a 1,7 GHz.<\/strong> La memoria RAM, el almacenamiento, la bater\u00eda, el dise\u00f1o y la tarjeta gr\u00e1fica se mantienen intactas.<\/p>\n<p><strong>Lo que si que var\u00eda respecto al modelo anterior es el precio,<\/strong> disponible a partir de 929 euros en el modelo de 11 pulgadas con 128GB de memoria flash, y de 1029\u20ac en el modelo de 13 pulgadas con 128GB de memoria flash.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/phil-schiller\" title=\"Phil Schiller\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Phil Schiller<\/a>, Vicepresidente Senior de Apple ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>Con el MacBook Air empezando en 929\u20ac, no hay raz\u00f3n para conformarse con algo menos que un Mac. Los Mac no han sido nunca tan populares, y hoy hemos incrementado el rendimiento y bajado el precio del MacBook Air de modo que m\u00e1s gente puede experimentar el port\u00e1til perfecto todos los d\u00edas<\/p><\/blockquote>\n<p>Si bien la actualizaci\u00f3n ha sido menor, un cambio importante reside en el precio. Nunca viene nada mal tener una bajada como esta, <strong>haciendo un poco m\u00e1s asequible uno de los equipos m\u00e1s finos, ligeros y potentes del mercado.<\/strong><\/p>\n<p>En MacSfera | <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria\/\" title=\"Nueva versi\u00f3n del MacBook Air con incremento de bater\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><br \/>\nM\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbook-air\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2014\/04\/29Apple-Updates-MacBook-Air.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha actualizado sus modelos de MacBook Air con una mejora en los procesadores usados y una reducci\u00f3n de precio.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10176,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2208,2220,2210,2230,1930,184,2074],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos modelos del MacBook Air con mejoras en el procesador y reducci\u00f3n de precio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos modelos del MacBook Air con mejoras en el procesador y reducci\u00f3n de precio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-04-29T17:39:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:59:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"353\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevos modelos del MacBook Air con mejoras en el procesador y reducci\u00f3n de precio.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/MacBook-Air.jpg\",\"width\":710,\"height\":353,\"caption\":\"MacBook Air\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/\",\"name\":\"Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-04-29T17:39:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:59:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos modelos del MacBook Air con mejoras en el procesador y reducci\\u00f3n de precio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10175"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10175\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17897,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10175\/revisions\/17897"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10176"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10175"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10175"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}