<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Spotify &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/spotify/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:24:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Regala un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 15:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Clear]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Duet Display]]></category>
		<category><![CDATA[Ergo Web Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>
		<category><![CDATA[Google Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Word]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Netflix]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OneDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Transmit]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg" alt="Regala un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16102" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas a permitir que hable personalmente contigo, el lector. De tú a tú, sólo nosotros dos.</p>
<p>Si estás pensando en regalar un ordenador a una persona que lo necesite, <strong>lee atentamente este artículo porque probablemente el mejor regalo que podrás hacer a esa persona sea un iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-16098"></span></p>
<p>Llevo tiempo usándolo y como me gusta mucho la informática, creo que es hora de explicar porqué pienso que este fantástico dispositivo puede sustituir a un ordenador.</p>
<h2>¿Qué es un ordenador?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg" alt="PC que puede ser sustituido por un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16106" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un ordenador es un equipo electrónico que sirve para muchas cosas, infinitas, pero siendo realistas, no es el pensamiento general que solemos tener sobre este maravilloso invento cuando hablamos de él. <strong>Lo vemos como una herramienta capaz de hacer lo que nosotros queramos o necesitemos.</strong></p>
<p>La realidad es que con un ordenador puedes jugar a un juego chorra o puedes descubrir la cura del Alzheimer, el límite lo pone el ser humano.</p>
<p>Con esta premisa, si vas a regalar un ordenador a alguien, buscas que esa persona lo utilice para hacer cosas. Que le saque utilidad, provecho, partido… Llámalo como quieras pero <strong>lo que buscas con ello es que lo utilice para su propio bien o el de los demás.</strong></p>
<p>Ahora bien, ¿qué te hace pensar que sólo un ordenador puede hacer lo que esa persona quiere hacer?</p>
<p>No, no sólo un ordenador puede hacer cosas, y para eso estoy hoy aquí, <strong>para hablarte de las bondades que tiene el iPad Pro y lo bien que harás al regalar uno.</strong></p>
<h2>¿Qué es el iPad Pro?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16103" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma breve, <strong>te voy a contar lo que para mí es el iPad Pro.</strong> Y te lo va a contar un usuario que lleva usando iPads mucho tiempo. Si quieres saber más sobre el iPad Pro de 9,7 pulgadas, aquí tienes <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi review</a> en la que hablo del dispositivo en general, por si lo quieres conocer más a fondo. Ahora sólo voy a hablar de él de forma conceptual.</p>
<p><strong>Mi concepto del iPad es,</strong> ni más ni menos, <strong>el de un equipo camaleónico.</strong> Una pieza de informática que se adapta a ti allá donde vayas y te ofrece más posibilidades que el resto de dispositivos hoy día.</p>
<p>Y como es un concepto un poco extraño, quiero presentártelo para que lo veas como yo:</p>
<ul>
<li><strong>Da igual cómo lo cojas, el iPad siempre tiene una buena postura para ti.</strong> Ya sea en vertical o en horizontal, funciona en ambos lados así que si tu contenido requiere de una vista apaisada, listo. Si por el contrario necesitas que la pantalla sea vertical, no te cortes, gíralo y ya está.</li>
<li><strong>La pantalla táctil te aporta dinamismo y velocidad,</strong> ¿quieres hacer algo? tócalo. ¿Que ya no necesitas escribir?, oculta el teclado y recupera ese espacio perdido. ¿Que una aplicación no necesita teclas y sí otros botones especiales?, no pasa nada, ahí están para ti, sin tocar nada, sin actualizar nada, simplemente están.</li>
<li>¿Cansado de que te obliguen a adoptar una misma postura para usar un ordenador? <strong>Eso con el iPad no pasa.</strong> Lo puedes sujetar con una mano para leer, apoyarlo contra la mesa, colocarlo en tu regazo, apoyarlo contra un cojín o sujetarlo con las dos manos. Da igual, de verdad, las posibilidades son infinitas y como el iPad pesa poco y ocupa poco, no te va a requerir esfuerzo alguno. Además, tiene una serie de accesorios que te permiten variar la posición para según que actividad quieras realizar, es fantástico en serio. </li>
<li><strong>Y aquí viene mi situación preferida:</strong> ¿Necesitas escribir a mano? La pantalla está diseñada para capturar el más mínimo detalle de tu caligrafía sin otros elementos de por medio como el teclado. ¿Necesitas ver el último capítulo de tu serie favorita? La pantalla se adapta a las condiciones de tu entorno y además cuenta con unos altavoces increíbles que proyectan un sonido estéreo de alta calidad. ¿Necesitas centrarte en el trabajo y ser productivo a la hora de realizar un documento? No te preocupes, su pantalla recoge cada una de las pulsaciones que hagas en un fantástico teclado virtual. O si lo prefieres, tienes un teclado que no lleva pilas ni tienes que enlazar con el iPad con el que teclearás rápido, y cuando quieras llevarlo de un lado a otro… ¡hace de funda protectora para tu pantalla!.</li>
</ul>
<p>¿Entiendes ahora a lo que me refiero con que el iPad es camaleónico? <strong>Un solo dispositivo, mil posibilidades, es alucinante.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard cerrado" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes, siempre era de los que necesitaba tener un portátil en su equipo. Así me lo podía llevar de un lado a otro, hacer cosas, etc. <strong>Hoy día lo único que llevo es mi iPad,</strong> que ocupa mucho menos, pesa mucho menos, tiene mejor batería y se adapta mucho mejor a las situaciones que se plantean día a día cuando estoy fuera de mi zona de trabajo.</p>
<p>Sé que todo es teórico, pero más abajo te hablaré de situaciones reales en las que esa persona a la que quieres regalar un portátil te va a agradecer el hecho de que le hayas regalado el iPad Pro finalmente.</p>
<h2>Sí, puedes hacer cosas con un iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Voy a romperte el mito que alguien de tu entorno te ha metido en la cabeza, o que has leído por ahí: <strong>Sí, puedes hacer muchas cosas con un iPad. Y no, no tienes que ser ningún hacker,</strong> lo único que tienes que hacer es dedicarle un poco de tiempo.</p>
<p>Antes, el iPad se concebía como un producto de consumo: navegar por Internet, ver películas, escuchar música, ver nuestras últimas fotos, etc. Pero esto sólo era así porque no tenían la suficiente potencia como para realizar mucho más.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Hoy en día el iPad Pro sirve para realizar muchas tareas cotidianas</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Hoy en día las cosas han cambiado, y es hora de que te quites de la cabeza ese pensamiento tan negativo que te ha estado alejando de este fantástico dispositivo. Estos equipos vienen dotados de un hardware que rivaliza con muchos de los PCs que hay en el mercado actualmente. Hablo de equipos normales, ni equipos basura que no valen ni para alumbrar con su pantalla, ni equipos especializados en tareas específicas <strong>Hablo de cualquier PC que puedas comprar en grandes superficies.</strong></p>
<p>Y es que, a día de hoy, un iPad Pro, con las herramientas necesarias, puede hacer lo que la mayoría de la gente hace en sus ordenadores:</p>
<ul>
<li><strong>Consumo de contenido:</strong> páginas web, vídeos, películas, series, libros y demás</li>
<li><strong>Gestión de archivos:</strong> ya sea con la propia aplicación de iCloud Drive, gestores internos o servicios en la nube como Dropbox o Google Drive</li>
<li><strong>Gestión de aplicaciones:</strong> puedes instalar cualquier herramienta disponible, y lo que es mejor, compartir archivos con ella que te envíen por correo, que te descargues de Internet, que tengas en otras apps, etc.</li>
<li><strong>Creación de documentos:</strong> si existe la aplicación, se puede hacer. Crear documentos de texto, PDFs, hojas de cálculo, presentaciones, páginas web, vídeos, imágenes, archivos de audio, emails, etc.</li>
</ul>
<p>Y si es algo más preciso es posible que se pueda hacer. <strong>Hay desarrolladas</strong> (y en desarrollo) <strong>aplicaciones técnicas para crear planos de diseño, diseño de interfaces, diseño gráfico, música, entornos de programación, etc.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg" alt="Trabajando con Ulysses y Safari iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-16122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>De verdad, <strong>se puede trabajar con un iPad Pro.</strong> Se pueden crear cosas. Se pueden crear la mayoría de las cosas que un usuario común necesita en su día a día. Y lo que es mejor, ya existen las mismas herramientas que puedes usar en tu PC <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que la investigación para aprender a hacerlo todo en el iPad se ve reducida porque el entorno ya es conocido.</p>
<p>Además, lo bueno de este mundo es que va a más, de esta forma hay empresas que cada día piensan en migrar sus apps a iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que es cosa del futuro más inmediato que podamos tenerlas en el iPad.</p>
<h2>Tareas reales y apps en las que hacerlas</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entiendo que hablar teóricamente no sea lo mejor a la hora de convencer a alguien para algo, <strong>así que aquí te voy a poner unos cuantos ejemplos de tareas y las aplicaciones que puedes usar para ello.</strong> Así tú puedes investigar y saber si esa persona a la que vas a regalar el PC puede hacer lo mismo con un iPad Pro.</p>
<p>Lo bueno del iPad, y aquí es donde reside uno de sus secretos, es que funciona con aplicaciones exclusivas, de esta forma, <strong>tenemos herramientas que han sido diseñadas para trabajar en este equipo, únicamente.</strong> Así que el rendimiento alcanzado es mucho mayor.</p>
<p>Ya te adelanto que, personalmente, he podido hacer algunas cosas que era incapaz de hacer en el ordenador gracias a las características del iPad Pro, pero también se me han complicado otras que en el ordenador son más fáciles y en el iPad no <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, aún así he salido ganando con las que puedo hacer que con las que no, así que allá vamos:</p>
<ul>
<li><strong>Navegar por Internet:</strong> tenemos navegadores como los de escritorio, además hay cierta variedad <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>: Safari, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/chrome-navegador-web-google/id535886823?mt=8&amp;at=1010l9LC">Chrome</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-firefox/id989804926?mt=8&amp;at=1010l9LC">Firefox</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-web-movil-opera/id363729560?mt=8&amp;at=1010l9LC">Opera</a> son algunos ejemplos</li>
<li><strong>Leer y gestionar PDFs:</strong> una buena aplicación para leer PDFs debe permitir gestionar varios documentos, anotarlos, subrayarlos, etc. <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tagpdf-expert">Mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a>, pero también tienes <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-acrobat-reader-anota/id469337564?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Acrobat</a></li>
<li><strong>Ver vídeos:</strong> consumir contenido es importante así que aquí van unas pocas aplicaciones para ver vídeos o películas: Vídeos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vimeo/id425194759?mt=8&amp;at=1010l9LC">Vimeo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a></li>
<li><strong>Escuchar música:</strong> la música alimenta el alma, y alegra mucho, así que es importante tenerla cerca: Música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> te servirán sin problemas</li>
<li><strong>Crear documentos de texto:</strong> podemos crear documentos de texto con infinidad de aplicaciones. Las más comunes son <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documentos-de-google/id842842640?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Docs</a></li>
<li><strong>Editar fotos:</strong> si queremos editar fotografías, o crear unas nuevas, podemos hacerlo. Además, hay algunas compatibles con el Apple Pencil, de modo que el resultado es mejor. Estos son unos ejemplos: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vsco/id588013838?mt=8&amp;at=1010l9LC">VSCO</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-express-edita/id331975235?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Photoshop</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-lightroom/id804177739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Lightroom</a></li>
<li><strong>Tomar apuntes a mano:</strong> esta es una de esas cosas que no puedo hacer en un PC. <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">He hablado de ello largo y tendido</a> así que aquí van unas buenas aplicaciones: <a target="_blank" title="GoodNotes" href="https://www.macsfera.com/taggoodnotes/">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=1010l9LC">Nebo</a></li>
<li><strong>Pintar:</strong> pintar es importante si nos gusta expresarnos mediante el dibujo, así que estas aplicaciones no van a desentonar en el iPad: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-illustrator-draw/id911156590?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Illustrator Draw</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/paper-de-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;at=1010l9LC">Paper</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pigment-libro-para-colorear/id1062006344?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pigment</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-pro/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Sketches Pro</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-color/id1106374233?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Color</a></li>
<li><strong>Gestión del calendario:</strong> una agenda organizada es importante para gestionarnos el día a día, por eso las aplicaciones de calendario son tan especiales: Calendario, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calendars-readdle-gestiona/id608834326?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calendars</a> son ejemplos de buenas apps para organizarnos</li>
<li><strong>Gestor de email:</strong> hoy en día estar en Internet está ligado con tener un email, así que qué mejor que tener un buen gestor de email para no perdernos nada: <a target="_blank" title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tagspark">mi favorito</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a>, también está Mail, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airmail-your-mail-with-you/id993160329?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirMail</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/gmail-correo-electronico-google/id422689480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Gmail</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-outlook-correo-electronico/id951937596?mt=8&amp;at=1010l9LC">Outlook</a></li>
<li><strong>Redes sociales:</strong> es una de las ventajas de tener un iPad, las aplicaciones sociales están dedicadas exclusivamente a la red social, nada más: <a target="_blank" title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tagtweetbot">mi favorita</a> para Twitter es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot</a> pero con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/twitter/id333903271?mt=8&amp;at=1010l9LC">Twitter</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pinterest/id429047995?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pinterest</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/linkedin/id288429040?mt=8&amp;at=1010l9LC">LinkedIn</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tumblr/id305343404?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tumblr</a> tendremos acceso a todas ellas</li>
<li><strong>Mensajería:</strong> hay que comunicarse y no sólo desde el móvil: con Mensajes, Facetime, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/telegram-messenger/id686449807?mt=8&amp;at=1010l9LC">Telegram</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hangouts/id643496868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Hangouts</a> tenemos muchas vías cubiertas</li>
<li><strong>Almacenamiento en la nube:</strong> sincronizar archivos es una manera para no perderlos y compartirlos con otros dispositivos, por suerte en iOS hay una gran variedad: <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">mi favorita</a> es iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-drive-almacenamiento/id507874739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Drive</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-onedrive/id477537958?mt=8&amp;at=1010l9LC">One Drive</a> son los más populares</li>
<li><strong>Documentos Markdown:</strong> escribir en <a target="_blank" href="#">Markdown</a> es sencillo y útil, así que podemos usar algunas de estas herramientas para hacerlo: <a target="_blank" title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tagulysses">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id775737172?mt=8&amp;at=1010l9LC">iA Writer</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/editorial/id673907758?mt=8&amp;at=1010l9LC">Editorial</a> son algunos buenos ejemplos</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y esto cubre tareas generales, si buscamos algo más expecífico podemos encontrar <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">editores web</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">gestores FTP</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">creador de flujos de trabajo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">escáneres con la cámara incorporada</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC">diarios personales</a>, y muuuuuuuucho mucho más.</p>
<p><strong>Basta con buscar en Internet sobre cómo hacer algo y listo, ya se tiene.</strong> Hay miles de aplicaciones ahí fuera y todas sirven para algo, lo único que necesitamos es saber cuál usar y aprender a ello.</p>
<p>Una de las cosas que más me ha gustado hacer es descubrir todas esas aplicaciones, probarlas, ver cuáles se adaptaban mejor a mí. Entiendo que no es algo que a todo el mundo le guste, pero lo menciono porque la variedad que hay ahí fuera me ha fascinado y ver cómo han evolucionado algunas de esas aplicaciones convirtiéndose en verdaderas herramientas poderosas, más aún.</p>
<h2>El iPad Pro es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si lo único que tuviese el iPad es la posibilidad de hacer las mismas cosas que un PC, de una forma distinta y desconocida, limitándose en tareas concretas, no sería una opción ganadora a la hora de planteártelo como regalo.</p>
<p>Pero no, <strong>el iPad es mejor y aquí te voy a mostrar ejemplos y situaciones por los que sale ganando.</strong></p>
<p>Empecemos hablando de que <strong>siempre está encendido,</strong> es algo que aporta velocidad y dinamismo a nuestro uso puesto que en todo momento sabemos que va a estar ahí. Una de las cosas que recuerdo de mi PC era que había que encenderlo, esperar a que se cargase todo, era aparatoso y normalmente tenía que estar conectado a la luz. Eso el iPad lo elimina por completo, es rápido, ligero y siempre está disponible para el usuario.</p>
<p>Y qué me dices de las aplicaciones que tiene. <strong>Son una maravilla porque el desarrollador las ha creado específicamente para el iPad.</strong> No para 20 tipos distintos de ordenador, no, única y exclusivamente para el iPad. Además, trabajar en ellas suele ser una gozada porque es la única que está abierta y así evitas distracciones.</p>
<p>Además, desde la versión 9, <strong>iOS está más enfocado al trabajo,</strong> en Apple son conscientes del bien que hace el iPad y por ello mejoraron mucho el sistema. No solo permiten más aplicaciones y que hagan más cosas, sino que el sistema cuenta con ciertas propiedades que fomentan el trabajo. <strong>Principalmente hablo de la multitarea,</strong> que nos permite tener dos aplicaciones a la vez por si necesitamos trabajar con ellas. Evitar distracciones con una sola app está bien, pero cuando necesitamos trabajar con dos a la vez, poder hacerlo está genial.</p>
<p>Me he descubierto a mí mismo escribiendo un artículo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> y contrastando información con Safari abierto a la vez. Dos aplicaciones, una tarea. <strong>Productividad, velocidad, comodidad y agilidad.</strong> Una gozada vamos.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Siempre encendido, apps dedicadas, multitarea real o seguridad y sencillez: las claves del iPad</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Una de las ventajas de que el iPad sea una tablet es que <strong>lo único que tienes que decidir al principio es el color y el tamaño de almacenamiento.</strong> No es necesario que desembolses todo el dinero en accesorios al principio porque, en caso de que los necesites, puedes comprarlos después. De esa manera regalas el iPad Pro y si el regalado necesita un stylus, tiene a su disposición <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tagapple-pencil">el mejor</a>, u <a target="_blank" title="Adonit" href="https://www.macsfera.com/tagadonit">otros</a> que cumplan su cometido y que sean más asequibles. Si necesita un teclado, puede comprarse una funda con teclado incluido, usar uno Bluetooth que ya tenga por casa, u otros modelos que vea por el mercado.</p>
<p>Yo mismo he aguantado al principio con el iPad y el Apple Pencil, ahora que he visto que un teclado me vendría bien he decidido comprarlo, y ya tengo el pack completo regularizando los pagos en función de mis necesidades.</p>
<p>Y por último, y aquí viene una de las razones de mayor peso que puede haber para regalar un iPad: <strong>el usuario no tiene que preocuparse de complejos sistemas de protección ni cosas por el estilo porque iOS es seguro.</strong> No puedes romper el sistema, simplemente no puedes. Da igual que intentes hacerlo o que no tengas ni idea de lo que haces, no puedes romperlo, estará siempre ahí para ti.</p>
<p>Nada de virus, nada de robo de información de las aplicaciones, espionaje, ni nada de eso. Si usamos las aplicaciones del sistema y usamos bien los permisos, todo estará seguro y no podremos hacer nada para que se venga abajo.</p>
<p>Yo normalmente sé lo que hago con un ordenador, sé lo que tengo que tocar y lo que no, pero porque estudio este campo. Hay gente que no tiene los conocimientos suficientes (ni tiene porqué tenerlos) para saber si algo que está a la vista se puede tocar o no, y la tranquilidad que siento cuando sé que mis padres (por ejemplo) están protegidos de todo ese caos informático, no la sabe nadie.</p>
<h2>Casos reales de trabajo en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro teclado partido" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por si todo esto fuera poco, <strong>he decidido contactar con unos compañeros para que nos relaten,</strong> de su puño y letra, <strong>cómo trabajan con el iPad Pro, qué aplicaciones utilizan y para qué les sirven.</strong> Yo también me subo al carro y te contaré qué ha hecho este dispositivo por mí:</p>
<h3>Carlos Burges</h3>
<div id="attachment_14521" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14521" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq Mac" width="1280" height="960" class="size-full wp-image-14521" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14521" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2016/04/ipad-pro-97-la-revision/" target="_blank">Faq-Mac</a></p></div>
<p>Carlos es la persona detrás de <a target="_blank" href="http://faq-mac.com/">faq-mac</a>, colaborador en otros medios y podcasts, y formador tanto online como presencial. Este es su relato sobre el trabajo del iPad Pro:</p>
<p><em>El iPad Pro ha desplazado a mi MacBook Air en muchos aspectos por portabilidad. Simplemente puedo, en un bolso mínimo y en cualquier ocasión, llevarlo encima para aprovechar cualquier momento para trabajar.</em></p>
<p><em>Mi trabajo es habitualmente alrededor de texto, y el teclado adicional, junto con, en menor medida, el Apple Pencil, lo convierten en una herramienta que puedo desplegar en sitios con muy poco espacio de forma muy rápida, y ponerme a trabajar en menos de un minuto, aprovechando las mínimas mesas de un avión, en el tren, incluso en el Metro.</em></p>
<p><em>Mi trabajo con el iPad Pro es casi siempre escribir texto, notas o la anotación de otros textos para su estudio y valoración posterior. El teclado es, por lo tanto, imprescindible para ser más productivo. Utilizo el teclado de Apple por sus facilidad para desplegarlo, no tener que preocuparme de la conectividad Bluetooth ni la carga del mismo: es desplegar la funda-teclado y ponerse a trabajar.</em></p>
<p><em>Siempre he intentado buscar aplicaciones gratuitas para cumplir estas tareas o utilizar aquellas que vienen por defecto, tratando de simplificar mis flujos de trabajo. Así, para trabajar con texto, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> es esencial y para tomar Notas, utilizo Notas de Apple o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/thoughts-forward-thinking/id993149380?mt=8&amp;at=1010l9LC">Thoughts</a> para notas creativas. <a target="_blank" href="http://thoughts.ink/">Thoughts</a> me permite trabajar con notas con profundidad, eliminando el problema de la limitación de espacio cuando empiezas a trabajar con una nota, pero no sabes cuando ni donde acabarás. Requiere Apple Pencil.</em></p>
<p><em>Las notas más complejas van a <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=10l9mK">Nebo</a>, una herramienta polivalente para la toma de notas con soporte para Apple Pencil y grandes capacidades.</em></p>
<p><em>A la hora de la anotación de documentación, dos niveles de nuevo: la anotación sencilla la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/liquidtext-pdf-document-reader/id922765270?mt=8&amp;at=10l9mK">LiquidText</a> mientras que la anotación profunda y reflexiva de documentación la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/marginnote-pro/id723205553?mt=8&amp;at=10l9mK">MagicNote Pro</a>, un auténtico photoshop de la anotación de documentación que requiere un estudio previo de la aplicación para sacarle todo el partido.</em></p>
<h3>Asier G. Morato</h3>
<div id="attachment_16115" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16115" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg" alt="iPad Pro de Asier G Morato" width="2000" height="1334" class="size-full wp-image-16115" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-1024x683.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16115" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://elimperdible.es/p1048/ipad-pro/" target="_blank">El Imperdible</a></p></div>
<p>Asier decidió mudarse a iOS con la salida del iPad Pro de 12,9 y desde entonces trabaja en él como nos va a contar a continuación:</p>
<p><em>Soy <a target="_blank" href="http://www.asiergarciamorato.com/">Asier G. Morato</a> y, para quien no me conozca, soy el editor de <a target="_blank" href="http://elimperdible.es/">El Imperdible</a>, una web de estilo de vida. Además, trabajo como freelance ayudando a PyMEs a mejorar su comunicación. O lo que es lo mismo, en mi día a día me dedico a escribir, fotografiar, hacer vídeos, diseño gráfico, gestionar redes sociales y montar webs.</em></p>
<p><em>Todavía hay tareas, como editar vídeos en Final Cut Pro X, para las que sigo usando un Mac Mini pero el resto de mi trabajo diario lo realizo en un iPad Pro de 12,9&#8243; y mi iPhone 7 Plus. Puede sonar raro, pero me siento más cómodo, concentrado y eficiente en iOS. Algunas cosas siguen cogidas con pinzas, pero en otras es mucho más eficiente.</em></p>
<p><em>Uno de los mejores ejemplos es <strong>la forma en la que edito fotos</strong> para El Imperdible:</em></p>
<ol>
<li><em>Importo las fotos desde la cámara con el adaptador Lightning a SD.</em></li>
<li><em>En Fotos selecciono las mejores y las muevo a VSCO.</em></li>
<li><em>Edito una por una en VSCO y cuando están listas las exporto en grupo a Fotos.</em></li>
<li><em>Seleccionó las fotos editadas y las comparto a la extensión de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Workflow</a>, donde tengo <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/b7815066e6f148c5bdc964fad2a2d698">un flujo de trabajo</a> que se encarga de reducir el tamaño, añadir una marca de agua, guardarlas en un álbum especial y preguntarme si quiero eliminar los originales.</em></li>
</ol>
<p><em>Todo ello se puede hacer de manera manual tanto en el iPad como en el Mac, sin embargo, con la ayuda de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> me quito de encima la tediosa y aburrida tarea de terminar de preparar las imágenes para El Imperdible. En lo que tardaría en hacer 5 fotos a mano Workflow es capaz de procesar 300 imágenes. Y además me evita todo tipo de frustraciones.</em></p>
<p><em>Y este es sólo un ejemplo de las muchas tareas tediosas que me he quitado de encima con la ayuda de esta app. También tengo flujos de trabajo para crear en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Omnifocus</a> las tareas de los artículos de las próximas semanas (con fecha de vencimiento incluida) u otro que se encarga de archivar una factura en el lugar que le corresponde.</em></p>
<p><em>Aunque esto no está tan automatizado y todavía hay alguna traba, también he podido encontrar todas las herramientas que necesito a la hora de crear y gestionar páginas web. Desde las mías hasta las de algunos clientes. Sólo hay que saber qué usar:</em></p>
<ul>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Coda</strong></a>: La app definitiva para desarrollo web. Incluye un cliente FTP, un editor de código compatible con 30 lenguajes, edición online, previsualización, conexión SSH y mucho más.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/1password/id568903335?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>1Password</strong></a>: Perfecto para mantener a buen recaudo múltiples datos de inicio de sesión.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Transmit</strong></a>: Un cliente FTP que se integra con Coda y además se puede invocar desde una extensión. Parece una tontería, pero poder subir y descargar archivos vía FTP desde cualquier app (incluso Workflow) es de gran utilidad.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Prompt 2</strong></a>: Un cliente SSH que, al igual que ocurre con Transmit, tiene más funciones que las que se incluyen en Coda. Perfecto para cuando el servidor da problemas.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Ergo Web Tools</strong></a>: Una app que hace las veces de inspector web. Tiene un simulador de escala para probarlo bien (o mal) que va el diseño responsive. Incluso es capaz de previsualizar la web en la que estás trabajando en local con Coda.</em></li>
</ul>
<p><em>Incluso hay clientes de GIT excelentes como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/working-copy-powerful-git/id896694807?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Working Copy</a>, que además utilizan los proveedores de documentos para editar un archivo en otra app, como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/textastic-code-editor-6/id1049254261?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Textastic 6</a>, sin crear un duplicado.</em></p>
<p><em>Y como la mayoría de estas apps son universales y funcionan exactamente igual en iPhone e iPad puedo hacer las mismas tareas desde el teléfono. No es igual de cómodo pero te permite apagar «fuegos» sin tener que volver corriendo a casa a por el ordenador.</em></p>
<h3>Christian Pérez</h3>
<div id="attachment_16111" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16111" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg" alt="iPad Pro de Christian Perez" width="2500" height="1666" class="size-full wp-image-16111" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16111" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://twitter.com/xtianp87/" target="_blank">Christian Perez</a></p></div>
<p><a target="_blank" href="#">Christian</a> es un aficionado a la tecnología y a la fotografía con especial pasión por Apple. Vive y trabaja en Burgos y así utiliza su iPad Pro para trabajar:</p>
<p><em>Desde la salida del iPad Pro sabía que podría encajar perfectamente como mi herramienta de trabajo, si bien el iPad Pro de 12.9&#8243; sería un dispositivo demasiado grande para mi gusto; tras el lanzamiento del tamaño de 9.7&#8243; sabía que era el tamaño perfecto y sin dudarlo me lancé a su compra a los pocos días de estar disponible.</em></p>
<p><em>Poco a poco lo he ido integrando en mi trabajo y en estos momentos es una herramienta muy importante de mi trabajo y desde donde realizo la gran mayoría de mi trabajo.</em></p>
<p><em>Trabajo en un club de padel de Burgos y las funciones que realizo son de lo más variado. Desde llevar el control de las redes sociales, gestionar los correos electrónicos, diseño de carteles para distintas competiciones y torneos, además de la atención al cliente, e impartir clases… Para la realización de estas tareas me ayudo del iPad Pro acompañado del Smart Keyboard y del Apple Pencil y utilizo las siguientes aplicaciones:</em></p>
<p><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, son sin duda las aplicaciones que más utilizo y donde tengo almacenado toda la información. Registro y listado de clientes de las distintas actividades que realizamos, organización de las horas trabajadas, el tipo de trabajo que he realizado, etc. y un sin fin de cosas más que se puede hacer con Numbers y Pages.</em></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-3-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>Una parte de mi trabajo es la comunicación del club con nuestros clientes y para ello utilizó dos herramientas fundamentales. La primera es el <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/administrador-paginas-facebook/id514643583?mt=8&amp;at=1010l9LC">Administrador de páginas de Facebook</a> para todas las publicaciones que tengo que hacer en Facebook y MailChimp desde Safari para el envío de correos electrónicos a toda la base de datos de nuestros clientes. Señalar el uso de la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para un seguimiento de estos correos enviados. Toda la preparación y redacción de estas comunicaciones las realizo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> para las más elaboradas (la gran mayoría de los correos electrónicos) y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/drafts-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;at=1010l9LC">Drafts</a> para las publicaciones en Facebook y Twitter. Para las publicaciones en Twitter utilizo <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot 4</a>, que en mi caso es suficiente.</em></p>
<p><em>Otro pack de aplicaciones imprescindibles es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical 2</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;at=1010l9LC">OmniFocus 2</a>, tanto en el apartado laboral como en el personal. Con Fantastical 2 me aseguro de tener controlada mi agenda y no olvidarme de ninguna cita o clase que tenga que impartir. Mientras que en OmniFocus 2 anoto todas las tareas que tengo que realizar para tener todo bajo control.</em></p>
<p><em>Otras aplicaciones que uso pero en menor medida son iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a> para la edición de fotos y posterior publicación en Facebook, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> desde donde tomo notas a mano y recojo información junto con el Apple Pencil y realizo bocetos de carteles. Carteles que posteriormente sí que me veo en la obligación utilizar el MacBook Pro para el diseño definitivo con Affinity Designer.</em></p>
<p><em>En el ámbito personal, el uso principal que le doy a mi iPad Pro es el consumo de contenido con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ds-video/id540949418?mt=8&amp;at=1010l9LC">DS Video</a>, YouTube con la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/protube-for-youtube/id931201696?mt=8&amp;at=1010l9LC">ProTube</a> y las recién llegadas a España <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hbo-espana/id571917630?mt=8&amp;at=1010l9LC">HBO España</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-prime-video/id545519333?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon Prime Video</a> para el consumo de contenido multimedia, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/unread-for-ipad-rss-news-reader/id911472824?mt=8&amp;at=1010l9LC">Unread</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pocket-save-articles-videos/id309601447?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pocket</a> para la lectura de los blogs y Tweetbot 4 para cuando me detengo a leer mi timeline y conversar con otros usuarios de Twitter.</em></p>
<h3>Yo</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="Mi iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16104" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y tras conocer los diferentes casos de los distintos invitados, <strong>voy a pasar a contaros qué hago yo con mi iPad y cómo:</strong></p>
<p>Al principio sólo lo utilizaba para ciertas tareas específicas. Hoy en día me he propuesto hacer todo lo que pueda, indiferentemente de si es factible que lo haga o no, sólo por el hecho de poder.</p>
<p>Empecemos hablando de lo que más hago: <strong>escribir artículos, editarlos y publicarlos.</strong></p>
<p><strong>Para redactar artículos</strong> me vale cualquier aplicación que soporte Markdown, pero casi siempre uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>. Me encanta su biblioteca, puedo tener acceso a todos los artículos escritos y está disponible tanto para iPhone, Mac y iPad.</p>
<p>Con cada artículo, subo una o varias fotos, y <strong>siempre edito esas fotos</strong> antes de publicarlas, en el iPad lo hago con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, adoro la versión para Mac y la de iOS está mejor diseñada. Es más, <a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="https://www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">me gusta más</a> editar fotos en el iPad, y como soporta Apple Pencil tengo más facilidades.</p>
<p><strong>Para publicar las fotos y el texto</strong> tengo un par de workflows y uso la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> para ejecutarlos. En el caso de las fotos las comprime a ciertos niveles para ahorrar espacio y las sube con un determinado nombre. En el caso del texto, automatiza la subida convirtiendo el texto a HTML, transformando dicho texto según unos parámetros y rellenando todos los campos de WordPress con un solo click, me gustaría saber cuánto tiempo me ha ahorrado ese workflow…</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p>Y hablando de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a>, <strong>lo uso para otras tareas menores que me ahorran mucho tiempo.</strong> Todavía estoy descubriendo el potencial de esta aplicación, así que poco os puedo contar más que es una app importante en mi iPad: <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/c041c14d613b4146bed5fb9c089441fc">obtener enlaces de afiliado de la App Store</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/13438bc3edc54d7fae1935ae4ad122ec">obtener el código de inserción de un vídeo de YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/639b132f80194f469d40abf02528c50c">transformar Live Photos a GIFs</a> o <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/eb14478b21de45058b4377419ba37770">vídeos</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/72a8a12f13834734af839e87a19db2ff">descargar vídeos de Youtube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/f435ac3dc3f14474b3792ae4b0caad4b">preparar una imagen para subirla a Twitter</a>, etc.</p>
<p><strong>Mi iPad es mi cuaderno y mis libros</strong> en cada una de las asignaturas de mi carrera universitaria. Uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a> para abrir PDFs, escribir manualmente en ellos y para tener mis propios cuadernos de notas, junto al Apple Pencil es el complemento ideal para todo estudiante. También uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a> para leer y editar PDFs.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> es mi aplicación <strong>para gestionar mis calendarios</strong> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;at=1010l9LC">Clear</a> la que uso de vez en cuando si necesito <strong>completar ciertas tareas</strong> en cierto orden.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> para escuchar música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> para vídeos locales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a> para vídeos online, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/feedly-your-work-newsfeed/id396069556?mt=8&amp;at=1010l9LC">Feedly</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/medium/id828256236?mt=8&amp;at=1010l9LC">Medium</a> para leer artículos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a> para gestionar el email, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC">MindNode</a> para mapas mentales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/duet-display/id935754064?mt=8&amp;at=1010l9LC">Duet Display</a> para que el iPad sea monitor secundario de mi Mac y la aplicación del <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/santander-para-ipad/id486412868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Santander</a> para gestionar mis movimientos bancarios.</p>
<p>También utilizo la suite de iWork (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/keynote/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Keynote</a>), <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calcbot-intelligent-calculator/id376694347?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calcbot</a> como calculadora, la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/utilidad-airport/id427276530?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirPort</a> para gestionar mi red Wi-Fi, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para gestionar listas de correo, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/digitalocean-manager/id633128302?mt=8&amp;at=1010l9LC">DigitalOcean Manager</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/aws-console/id580990573?mt=8&amp;at=1010l9LC">AWS Console</a> para gestionar mis servidores, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/testflight/id899247664?mt=8&amp;at=1010l9LC">TestFlight</a> para las betas a las que me inviten, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/sketch-mirror/id677296955?mt=8&amp;at=1010l9LC">Sketch Mirror</a> para probar diseños de Sketch en el iPad y otras herramientas como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/traductor-de-google/id414706506?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Translate</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ibooks/id364709193?mt=8&amp;at=1010l9LC">iBooks</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/overcast-podcast-player/id888422857?mt=8&amp;at=1010l9LC">Overcast</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/cornertube-pip-player-for/id1073199994?mt=8&amp;at=1010l9LC">Cornertube</a>.</p>
<p>El resto de aplicaciones son de gestión de alguna plataforma online (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/flickr/id328407587?mt=8&amp;at=1010l9LC">Flickr</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airbnb/id401626263?mt=8&amp;at=1010l9LC">Airbnb</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bitly/id525106063?mt=8&amp;at=1010l9LC">Bitly</a>) o similares (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-movil/id335187483?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mis-marcadores/id766477515?mt=8&amp;at=1010l9LC">Mis Marcadores</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/atresplayer/id694169089?mt=8&amp;at=1010l9LC">Atresplayer</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-adsense/id680739529?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adsense</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/apple-store/id375380948?mt=8&amp;at=1010l9LC">Apple Store</a>). Las uso con menos frecuencia pero me resulta útil tener una aplicación dedicada cuando realmente la necesite.</p>
<p>El resto son aplicaciones de prueba que me gusta utilizar para ver si puedo mejorar mis actividades con el iPad. Siempre intento mejorar esas actividades, poder hacer en el iPad lo que hago en el Mac y más. Soy consciente de que hay algunas cosas que no puedo hacer <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> pero voy a luchar para hacer cuantas más cosas, mejor <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Viendo peliculas en el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El iPad Pro me ha hecho tanto bien que no puedo cansarme a la hora de recomendarlo,</strong> sobre todo si el usuario que va a estar con él no necesita realizar tareas específicas que todavía no tienen cabida en iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>En este grupo de personas entran la gran mayoría de usuarios de PCs cuyo único trabajo es administrativo o de ocio.</strong> Para el resto de usuarios, basta con echar un vistazo a la App Store para saber realmente el potencial que puede tener esta plataforma para ellos.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Los usuarios de PCs encontrarán un aliado en el iPad Pro</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Creo que la gente le tiene miedo porque posee un concepto equivocado del iPad y porque teme lo que no conoce. Y realmente lo único que hay que hacer es <a target="_blank" title="Del portátil al iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">aprender a realizar esas tareas con una nueva herramienta</a>. <strong>Una vez que lo haces puedes ver cómo un dispositivo tan polifacético y con unas herramientas tan dedicadas te ayudan día a día.</strong></p>
<p>Llegados a este punto ya habrás decidido si regalar o no un iPad Pro a esa persona a la que ibas a comprar un ordenador, pero <strong>¿y tú?</strong> ¿Has pensado en regalarte un iPad Pro a ti mismo? Probablemente no has podido evitar pensar en ti en los distintos ejemplos puestos, y haces bien. <strong>El iPad Pro está hecho para muchas personas y tú puedes ser una de esas así que ¿por qué no?</strong></p>
<p>Si te da miedo el salto, te voy a poner el ejemplo de dos personas de mi vida que utilizaban el ordenador para lo justo y necesario, pero que desde que llegó el iPad a su vida han sabido relacionarse con la informática como nunca lo habían hecho antes, <strong>mis padres.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="2321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Day-One-para-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-con-Smart-Cover.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Negro-multitarea.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Rosa-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"/>

</div>
<p>Mis padres son dos personas que trabajan con ordenadores, pero que más allá no tenian ningún contacto con ellos. <strong>El iPad Pro les permite leer el periódico cada mañana, ver sus programas favoritos a deshora, mandar una película a la televisión por las noches y obtener un contacto directo con el mundo en general gracias a la puerta que se les ha abierto con el acceso a Internet.</strong></p>
<p>Y tal y como menciono antes, de una forma fácil, sencilla, segura y rápida mis padres interactúan con un mundo de forma diaria al que antes no tenían acceso.</p>
<p><strong>Esto sólo ha sido posible gracias al iPad, nada más.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/" tittle="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hRRDET" target="_blank">iPad Pro 9,7&#8243;</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hAGLgY" target="_blank">iPad Pro 12,9&#8243;</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes, si querías crear un documento de Word podías usar algunas herramientas de terceros que tuviesen ciertas incompatibilidades, hoy existe <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a> y es como la versión de PC pero para el iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O como poco hacer páginas web que funcionen sin problemas en muchos dispositivos.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mi perfil es técnico y a día de hoy hay tareas bastante complejas que no puedo realizar.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque todos usen el mismo motor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diseñar MacSfera con Sketch, montarme un localhost para poner WordPress y hacer pruebas, virtualizar un sistema operativo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Eso me lleva a querer controlar mi servidor por SSH con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;at=1010l9LC">Prompt</a>, programar la plantilla de MacSfera con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">Coda</a>, subir archivos al servidor con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">Transmit</a> o inspeccionar páginas web con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ergo Web Tools</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Procesamiento gráfico 3D con apps reconocidas, tareas con aplicaciones específicas diseñadas en un solo sistema, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:07:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Error]]></category>
		<category><![CDATA[HDD]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15769</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a></p>
<p>Ha salido a la luz que un error en la aplicación de Mac (y Windows) de Spotify causaba degradación en los SSD</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg" alt="Spotify error degradacion SSD" width="2500" height="1484" class="aligncenter size-full wp-image-15772" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-error-degradacion-SSD-300x178.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-error-degradacion-SSD-1024x608.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ha salido a la luz que un error en la aplicación de Mac</strong> (y Windows) <strong>de <a target="_blank"title="Spotify" href="https://www.macsfera.com/tagspotify/">Spotify</a> causaba degradación en los SSD debido a una escritura innecesaria de datos en el disco duro.</strong></p>
<p>Varios usuarios se han dado cuenta del fallo y se ha confirmado el error de forma oficial aportando una única solución: <strong>actualizar.</strong></p>
<p><span id="more-15769"></span></p>
<p>Un moderador del <a target="_blank"href="http://spoti.fi/2fTZAfQ">foro de Spotify</a> ha comentado lo siguiente:</p>
<blockquote>
<p>Hemos visto algunas preguntas en nuestra Comunidad acerca de la cantidad de datos escritos usando el cliente de escritorio de Spotify. Han sido revisados y cualquier caso referente a este tema se ha solucionado en la versión 1.0.42, disponible ya para todos los usuarios.</p>
</blockquote>
<p>De modo que ya sabéis, <strong>actualizad Spotify a la última versión disponible para evitar una escritura excesiva e innecesaria que degrade nuestros SSDs.</strong></p>
<p>Siempre y cuando tengáis una <strong>versión superior a la 1.0.42,</strong> no habrá problemas.</p>
<div id="attachment_15773" style="width: 448px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-degrada-SSD.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15773" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-degrada-SSD.jpg" alt="Spotify degrada SSD" width="438" height="75" class="size-full wp-image-15773" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-degrada-SSD.jpg 438w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spotify-degrada-SSD-300x51.jpg 300w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15773" class="wp-caption-text">Imagen cedida por <a href="https://twitter.com/Adrimartin" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adri Martín</a></p></div>
<p><em>¿Por qué los SSDs y no los HDDs?</em> <strong>Los SSDs se degradan más cuando se escriben mucha cantidad de datos.</strong> A los HDDs también les viene mal, pero les afecta bastante menos. Así que, en cualquier caso, actualizad para evitar este fallo problemático.</p>
<p>La imagen de muestra es de <a target="_blank"href="https://twitter.com/Adrimartin/status/797034272628609026">un caso real</a>, <a target="_blank"href="https://www.twitter.com/adrimartin">Adrián Martín</a> ha relatado cómo en menos de 2 horas y sin usar la app, sólo con tenerla abierta, se han escrito 5,5 GB en su SSD.</p>
<p>Los datos escritos no ocupan espacio como tal, pero el SSD los procesa y escribe, de modo que está en todo momento trabajando y eso es lo que hace que se degrade, acortando su vida.</p>
<p>Las actualizaciones de Spotify saltan solas y por desgracia no hay forma de forzarlas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Por ello, <strong>si no tenéis la versión 1.0.42 o más evitad tener la app abierta si no la estáis usando hasta que os salte la actualización.</strong></p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://arstechnica.com/information-technology/2016/11/for-five-months-spotify-has-badly-abused-users-storage-drives/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ars Technical</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal y como <a target="_blank"href="https://twitter.com/SpotifyAyuda/status/797449490559041536">me confirman en Twitter</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Music: 3 meses después</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Sep 2015 13:39:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12239</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a></p>
<p>Hoy se cumplen 3 meses desde que Apple puso a disposición del público su nuevo servicio de música en streaming. Hoy caduca</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina.jpg" alt="Apple Music MacBook Pro Retina" width="2500" height="1651" class="aligncenter size-full wp-image-12240" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina-300x198.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina-1024x676.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy se cumplen <a href="https://www.macsfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/" title="Apple Music ya está entre nosotros" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3 meses desde que Apple puso a disposición del público su nuevo servicio de música en streaming</a>. <strong>Hoy caduca el periodo de prueba para la mayoría de las personas que,</strong> como yo, <strong>decidimos usar esa oportunidad para probar lo próximo de Apple.</strong></p>
<p>Estos 3 meses han dado para mucho, muchísimo. Hemos visto como el servicio llegaba a nuestras vidas, como daba errores, <a href="https://www.macsfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/" title="Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como evolucionaba</a> y como desesperaba a unos cuantos. ¿Será lo suficientemente competente como para que renovemos nuestra suscripción?</p>
<p><span id="more-12239"></span></p>
<p>Yo <a href="http://www.mylaif.es/post/94163437620/c%C3%B3mo-me-pas%C3%A9-a-spotify-premium" title="Cómo me pasé a Spotify Premium" target="_blank" rel="noopener noreferrer">era de Spotify</a>, lo era antes de empezar a usar Apple Music y estoy encantado con el servicio, <strong>no tengo ninguna queja.</strong> Lo único que echo en falta son algunas funciones que Apple puede implementar en iOS porque, bueno, porque es Apple y en su sistema hace lo que quiere. De modo que, por mi parte, Spotify no supone ningún problema, <strong>veamos Apple Music.</strong></p>
<p>Estamos acostumbrados a que Apple haga las cosas tan bien, que cuando lanzan algo con prisas, <strong>se nota.</strong> Y este es un caso más en el que creo que ha sido así. <a href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" title="Apple, acaba con este iTunes ya" target="_blank" rel="noopener noreferrer">No uso iTunes</a> para nada, y menos mal porque muchos usuarios que si lo usaban han podido ver cómo <strong>sus bibliotecas en iCloud desaparecían varias veces al intentar integrar el servicio de Apple.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music.jpg" alt="Incoherencias de Apple Music" width="1252" height="472" class="aligncenter size-full wp-image-12241" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music.jpg 1252w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music-300x113.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music-1024x386.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1252px) 100vw, 1252px" /></a></p>
<p>Si uno decide navegar por el servicio, descubre cosas muy incoherentes, en iOS una acción se realiza de una forma, en iTunes de otra. <strong>Todo es más complejo de lo que debería ser</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, da la sensación, una vez más, de que se ha hecho todo con prisas sin pensar realmente en lo que se tenía antes y en lo que se quiere tener ahora, <strong>hablo de la iTunes Store y Apple Music.</strong></p>
<p>No gusta tener esa sensación cuando lo que tienes que hacer es pagar por un servicio.</p>
<h2>¿iTunes es iTunes o Apple Music?</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store.jpg" alt="Apple Music mostrando la previsualizacion de la iTunes Store" width="1976" height="728" class="aligncenter size-full wp-image-12242" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store.jpg 1976w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store-1024x377.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1976px) 100vw, 1976px" /></a></p>
<p>A lo largo de estos tres meses, pocos días no he usado Apple Music. Me gusta la música y por ello pago por un servicio de música en streaming y no por canciones o discos en particular. Este hecho me ha llevado a observar una cosa, y es que <strong>no queda claro si iTunes es una tienda de música, si es un servicio de música a la carta o si es un híbrido mal desarrollado de ambas ideas.</strong></p>
<p>Había veces que el servicio te mostraba música online, otras que, sin tú pedirlo y sin hacer nada raro, te mostraba las canciones para comprar, e incluso otras veces en las que <strong>te ponía la previsualización de un minuto y medio</strong> cuando tú lo que querías era simplemente escuchar la canción.</p>
<p>Una vez más, <strong>las palabras “prisa” y “chapuza” llegan a mi mente.</strong></p>
<h2>Más errores</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music.jpg" alt="Error de Apple Music" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12243" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El uso de un servicio de música a la carta debe ser sencillo, y tal y como lo concebimos hoy en día tiene unas funciones muy simplificadas: reproducir contenido, descubrir artistas y temas, uso de las listas de reproducción. <strong>¿Por qué Apple no lo hace todo más sencillo?</strong></p>
<p>Si entras en un artista, no hay forma sencilla de reproducir de seguido sus canciones más populares. Los álbumes están desordenados, no queda claro si están ordenados por fecha, popularidad, o qué.</p>
<p>Descubrir artistas no es nada increíble. En la presentación se hablaba de que el servicio de sugerencia de Apple Music era increíble, pero las sugerencias tanto en portada como en los perfiles de otros cantantes no se basan para nada en tus gustos. <strong>No son más que una puerta a la publicidad de dicho artista, sin tener en cuenta que te pueda gustar o no.</strong> Ya podría funcionar aunque sólo sea por el tipo de música que escuchas y no de forma general como lo hace ahora <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Uso mucho las listas de reproducción, me sirven para tener organizado mi contenido y sincronizarlo offline en distintos dispositivos independientemente de la música que haya en dicha lista <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, pero sin saber porqué, <strong>gestionar las listas es horrible.</strong></p>
<p>Resulta que hay que añadir la canción a Mi Música, y luego añadirla a la lista de reproducción deseada. En muchos casos, <strong>la orden de añadir la canción a Mi Música tarda en surgir efecto o no se ejecuta, y hay que repetir el proceso.</strong> Se mezcla la música que quieres disfrutar online con la música que tienes en tu biblioteca. No sé, lo pienso y no le veo sentido, <strong>me parece un proceso lioso y alejado a la filosofía de Apple.</strong> Más que nada porque sé que en Spotify es de lo más sencillo.</p>
<p>Por no hablar de los errores de reproducción. <strong>Resulta que hay contenido que está en Apple Music, pero no puede ser reproducido por vete tú a saber qué motivo.</strong> Lo más gracioso es que tampoco te ofrece comprar la canción por si acaso el autor ha decidido no ponerla en el catálogo online. Todo muy raro.</p>
<h2>Aunque no todo es malo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio.jpg" alt="Descubriendo musica en Apple Music Radio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12244" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por supuesto, <strong>no todo es tan malo.</strong> Si no, sería una ruina para la empresa. Hay cosas y funciones positivas, que creo que mejoran respecto a Spotify.</p>
<p><strong>La primera es la integración nativa con nuestro ecosistema.</strong> Como Apple es la creadora de la plataforma, la ha integrado con elementos a los que otros desarrolladores no pueden llegar, como por ejemplo Siri. Es una gozada pedir a Siri que reproduzca canciones concretas, aleatorias, de un periodo o estilo concreto, una lista de reproducción, etc. Siempre lo he deseado de Spotify. <strong>Ir conduciendo y no tener ni que tocar el móvil para poner música es algo realmente útil.</strong></p>
<p>En la presentación se hizo hincapié en que <strong>Apple Music sugería mejor música porque había una persona humana detrás de esa sugerencia en vez de un algoritmo.</strong> Descubrir, he descubierto música, más que en Spotify, eso es un hecho. Ponía una canción, iniciaba una radio y los temas aparecían uno detrás de otro. Pocos tuve que pasar. Al igual que en las radios temáticas de Apple <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music.jpg" alt="Siri reproduciendo Apple Music" width="640" height="568" class="aligncenter size-full wp-image-12245" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music.jpg 640w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music-300x266.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p><strong>Los precios familiares de Apple son una gozada.</strong> Esto es así. Spotify no se lo monta mal, pero Apple lo hace mejor. Por 15€ al mes, <a href="https://www.macsfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/" title="Porqué activar el modo En Familia de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">vuestra familia</a> y vosotros mismos podréis tener Apple Music con todas sus ventajas. Es decir: reproducción simultánea, cada uno sus propias listas, favoritos independientes, etc. <strong>Juntos pero no rebozados.</strong> Spotify, por el contrario, ofrece un 50% de descuento a cada nuevo miembro. <strong>El ahorro con Apple existe y es destacable.</strong></p>
<p>Hablan mucho de que <strong>el contenido en Apple Music es superior al de Spotify,</strong> sé de usuarios que así me lo han remitido, y quiero destacarlo. Aunque no es una norma general. Yo por ejemplo ha habido canciones que no he podido encontrar. No que no se puedan reproducir –como he comentado arriba– <strong>simplemente que no estaban en el catálogo.</strong></p>
<h2>¿Y ahora qué?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify.jpg" alt="Instalador de Spotify" width="1502" height="1059" class="aligncenter size-full wp-image-12246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify.jpg 1502w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify-300x212.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify-1024x722.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1502px) 100vw, 1502px" /></a></p>
<p>Al acabarse el<a href="https://www.macsfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/" title="Apple Music: nuevo servicio de música en streaming" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> periodo de prueba gratuito</a> que nos regalaron, <strong>llega el turno de pagar,</strong> y aquí es donde cambian las cosas. ¿Qué hacer? Pues esto es lo que voy a hacer yo.</p>
<p>Tras mucho meditar, <strong>pienso en Apple Music y no siento lo que sentía cuando pensaba en Spotify.</strong> No siento simpleza, no siento que esté invirtiendo bien mi dinero. Lo único que me viene a la mente es un montón de caos que no me sirve para nada. Las contras del servicio son superiores a los pros que he sacado, y encima no puedo disfrutar del plan familiar porque ninguno de mis familiares usa tanto la música en streaming <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Tal vez si Apple Music fuese independiente a iTunes, tal vez si no fuese tan incoherente, tal vez si no tuviese tantos problemas. <strong>Tal vez entonces podría pagar por su catálogo y sus propiedades.</strong> Pero la realidad es que la experiencia que tiene Spotify juega mucho a su favor y, si bien el uso es el mismo, no considero que Apple se merezca mi dinero en este caso.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music.jpg" alt="Spotify en vez de Apple Music" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12247" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los motivos de volver a Spotify es su ritmo de actualización. Apple es muy lenta a la hora de evolucionar un sistema, no me gusta y nunca me ha gustado, como <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ya os comenté</a>. <strong>Y eso para un sistema recién salido es lo peor.</strong> Hay que pulir muchas cosas y hay que actuar con rapidez (más cuando estás pagando). Spotify eso lo hace muy bien, como a los usuarios nos gusta.</p>
<p><strong>Sí, voy a volver a usar Spotify,</strong> ahora mismo es la mejor opción que se adapta a mis necesidades. Mantendré un ojo puesto en Apple Music por si en algún momento veo que puede ser un rival digno, pero Spotify sigue siendo el rey.</p>
<p>Me gusta que exista Apple Music ya que la competencia siempre hace que mejores, no soy el único que se ha pasado a Spotify de nuevo y eso a Apple le dará mucho que pensar para mejorar e intentar recuperarnos, algo que hará que Spotify también vaya más allá. Y con la música a otra parte, <strong>me voy a disfrutar del buen servicio que me ofrece la compañía que tanto ha luchado por la música en streaming.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sabemos que debería ser más sencillo porque tenemos el ejemplo de la simplicidad de Spotify.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No he escuchado a Alejandro Sanz ni una sola vez, pero ahí estaba el anuncio en portada cada vez que entraba en el servicio.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si no tuviese listas de reproducción, tendría que ir una a una marcando las canciones que quisiese tener sin conexión. Y en el caso de que tenga más de una canción de un álbum en concreto, pero sólo quisiese sincronizar una de esas canciones, sería una odisea.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pero no olvidemos que las recomendaciones de artistas no son su fuerte.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si se diese el caso, la balanza se volcaría más en favor de Apple.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 May 2013 08:22:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[.icns]]></category>
		<category><![CDATA[Adobe]]></category>
		<category><![CDATA[Agenda]]></category>
		<category><![CDATA[CandyBar]]></category>
		<category><![CDATA[Carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Dashboard]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[iCal]]></category>
		<category><![CDATA[Iconos]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Minimalista]]></category>
		<category><![CDATA[Monitor de Actividad]]></category>
		<category><![CDATA[Notas Adhesivas]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<category><![CDATA[Papelera]]></category>
		<category><![CDATA[Personalizar]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[QuickTime Player]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Skype]]></category>
		<category><![CDATA[Sparrow]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[Terminal]]></category>
		<category><![CDATA[Text Edit]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<category><![CDATA[VLC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a></p>
<p>Últimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, aquí os traemos una colección de iconos siguiendo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png" alt="app.icns" width="710" height="201" class="aligncenter size-full wp-image-9373" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_-300x85.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Últimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, <strong>aquí os traemos una colección de iconos siguiendo estos parámetros para unas cuantas <a href="https://www.macsfera.com/tag/aplicaciones" title="Aplicaciones" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aplicaciones</a> de OS X.</strong></p>
<p><span id="more-9372"></span></p>
<p><strong>Cuarenta son los iconos que forman esta composición que cubre muchas de las aplicaciones más usadas por los usuarios.</strong> Como hemos comentado, los iconos son minimalistas, no son copias de los originales ya que carecen de ciertos detalles, aunque se identifica perfectamente la aplicación.</p>
<p><strong>Las aplicaciones cuyos iconos podremos cambiar son:</strong> Finder, Dashboard, Mail, iTunes, iPhoto, Vista Previa, Notas Adhesivas, Text Edit, Chrome, Safari, Firefox, Skype, Mensajes, iCal, Agenda, QuickTime Player, Monitor de actividad, Papelera, VLC, CandyBar, Carpeta, Preferencias del Sistema, Photo Booth, Terminal, Sparrow, Spotify, Coda, Sublime Text, la suite de Adobe, Time Machine, la suite de iWork y la suite de Office.</p>
<p>En el paquete de descarga encontraremos <strong>una carpeta con los .icns, otra con los .png y un archivo ejecutable compatible con la aplicación <a href="https://www.macsfera.com/candybar-modifica-facilmente-los-iconos-de-aplicaciones-y-del-sistema/" title="CandyBar: modifica fácilmente los iconos de aplicaciones y del sistema" target="_blank" rel="noopener noreferrer">CandyBar</a></strong> que importará la colección automáticamente para que podamos usarla fácilmente.</p>
<p>Para descargar estos bonitos iconos basta con ir a su web oficial y efectuar la descarga. Por supuesto, en dicha web podremos previsualizar toda la colección.</p>
<p>Descarga | <a href="http://appicns.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">app.icns</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ya tenemos icono oficial para iCloud y posibles precios</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ya-tenemos-icono-oficial-para-icloud-y-posibles-precios/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Jun 2011 16:17:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[iSync]]></category>
		<category><![CDATA[MobileMe]]></category>
		<category><![CDATA[Moscone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2598</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-tenemos-icono-oficial-para-icloud-y-posibles-precios/">Ya tenemos icono oficial para iCloud y posibles precios</a></p>
<p>iCloud, el nuevo sistema que desvelará Apple en la WWDC de 2011, basado en música en la nube, tiene ya un icono</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-tenemos-icono-oficial-para-icloud-y-posibles-precios/">Ya tenemos icono oficial para iCloud y posibles precios</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-tenemos-icono-oficial-para-icloud-y-posibles-precios/">Ya tenemos icono oficial para iCloud y posibles precios</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud.png" alt="" title="Icono iCloud" width="550" height="550" class="aligncenter size-full wp-image-3703" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud-150x150.png 150w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud-300x300.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud-60x60.png 60w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud-66x66.png 66w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Icono-iCloud-220x220.png 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tagicloud/" title="iCloud">iCloud</a></strong>, el nuevo sistema que desvelará <strong>Apple</strong> en la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagwwdc/" title="WWDC 2011">WWDC de 2011</a></strong>, basado en música en la nube, <strong>tiene ya un icono oficial.</strong><br />
<span id="more-2598"></span><br />
Este icono se dejó ver en los carteles que <strong>Apple</strong> está instalando en el <strong><a href="https://www.macsfera.com/preparando-el-moscone-para-la-wwdc/" title="Moscone de San Francisco">Moscone de San Francisco</a></strong> y es ligeramente parecido al que especularon al comienzo de los rumores de este sistema.</p>
<p>El icono es una mezcla (como bien han mencionado en <a href="http://www.9to5mac.com/70303/icloud-will-be-free-at-first-and-then-25year-la-times/">9To5Mac</a>) de <strong>la nube de MobileMe</strong> con el fondo que tiene el icono de <strong>iSync</strong> que aunque da pinta de moderno y de realismo, a mi parecer, quedaría mejor un tono azulado de fondo, más estilo cielo.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone.jpg" alt="" title="Lion+iOS5+iCloud Moscone" width="550" height="310" class="aligncenter size-full wp-image-3704" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La segunda parte de los rumores es que cabe la posibilidad de que <strong>Apple</strong> <strong>primero ofertara de forma gratuita este servicio y luego fomentar suscripciones anuales de pago con un coste de 25$.</strong> De ser así tendría un precio muy asequible respecto a otras competencias varias como pueda ser <strong>Spotify</strong>.</p>
<p>El sistema que vayan a utilizar puede hacer que esto sea un chollo o sea una pérdida de dinero, eso es lo que yo más temo, aunque si sacan un sistema de igual o similar al que proporciona <strong>Spotify</strong> será un buen sistema en relación con el precio, lo que tiene de malo <strong>Spotify</strong> (dicho por muchos usuarios).<br />
Tengo ganas de ver en que consiste este nuevo sistema, ese precio pinta muy bien y el hecho de que esté implementado con <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagios/" title="iOS 5">iOS 5</a></strong> y puede que con <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagos-x-lion/" title="OS X Lion">OS X Lion</a></strong>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone1.jpg" alt="" title="Lion+iOS5+iCloud Moscone" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3705" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone1.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion+iOS5+iCloud-Moscone1-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-tenemos-icono-oficial-para-icloud-y-posibles-precios/">Ya tenemos icono oficial para iCloud y posibles precios</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
