{"id":10736,"date":"2015-05-24T15:12:19","date_gmt":"2015-05-24T14:12:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10736"},"modified":"2015-05-24T15:12:19","modified_gmt":"2015-05-24T14:12:19","slug":"apple-acaba-con-este-itunes-ya","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/","title":{"rendered":"Apple, acaba con este iTunes ya"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24123330\/iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24123330\/iTunes.jpg\" alt=\"iTunes\" width=\"1650\" height=\"1040\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10738\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se que puede sonar radical, <strong>pero ya va siendo hora de que Apple acabe con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\">iTunes<\/a> tal y como lo conocemos ahora.<\/strong> Es imposible que la aplicaci\u00f3n que existe hoy en d\u00eda conviva de forma saludable con el entorno de Mac y iOS que la empresa lleva creando a\u00f1os.<\/p>\n<p>El otro d\u00eda quer\u00eda a\u00f1adir audios a mi iPhone, digo audios porque no son canciones y no est\u00e1n disponibles en la iTunes Store. La importaci\u00f3n a mi biblioteca local fue como siempre, f\u00e1cil. <strong>El problema vino a la hora de querer transferir el contenido al m\u00f3vil.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Desde iOS 5 es posible configurar el dispositivo sin necesidad de usar iTunes, no como se hac\u00eda en versiones anteriores. Algo que ha sido un avance y que est\u00e1 genial. Con el paso del tiempo tambi\u00e9n se permit\u00eda meter m\u00fasica, pel\u00edculas o aplicaciones a trav\u00e9s de iCloud siempre y cuando estuviesen compradas desde la iTunes Store. <strong>Todo eran avances para no tener que depender del ordenador a la hora de gestionar nuestros dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p>Pero a pesar de todos esos avances, hubo una cosa que nunca cambio: <strong>la sincronizaci\u00f3n con una biblioteca.<\/strong> As\u00ed es, a pesar de todos estos avances por independizar nuestros dispositivos m\u00f3viles de los ordenadores, hoy en d\u00eda s\u00f3lo podemos tenerlos sincronizados con una sola librer\u00eda de iTunes. Da igual que tengas varios ordenadores, da igual que todos sean de la misma cuenta y da igual que todas las librer\u00edas tengan el mismo contenido, s\u00f3lo es posible sincronizar nuestros dispositivos iOS con un ordenador. El resto de veces que lo conectemos a cualquier ordenador nos pedir\u00e1 que borremos el contenido del iPhone, iPad o iPod para poder sincronizar lo que hay en esa librer\u00eda.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24134602\/Borrar-contenido-iPhone-iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24134602\/Borrar-contenido-iPhone-iTunes.jpg\" alt=\"Borrar contenido iPhone iTunes\" width=\"860\" height=\"525\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10745\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y esto fue exactamente lo que me pas\u00f3 a m\u00ed. A pesar de que nunca hab\u00eda conectado mi iPhone a iTunes <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000041d09228000000002ec905fa_10736\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000041d09228000000002ec905fa_10736\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000041d09228000000002ec905fa_10736\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No lo he sincronizado nunca precisamente porque puedo configurar todo sin la aplicaci\u00f3n y la mayor\u00eda de contenido que consumo es online.<\/span>, me pidi\u00f3 que borrase todo su contenido y que instalase mi biblioteca actual de iTunes. Como pod\u00e9is imaginar, <strong>esto no me hizo ni pizca de gracia.<\/strong><\/p>\n<p>La \u00fanica vez que he sentido que iTunes ten\u00eda utilidad fue cuando quise sincronizar m\u00fasica con mi iPod Nano. Funcionaba genial, y adem\u00e1s gestionaba sin problemas todo el contenido del iPod. Pero cuando empec\u00e9 a tratar con iOS (o m\u00e1s bien iPhone OS) en su versi\u00f3n 3.0, vi que ya empezaba a ser confuso. El poder a\u00f1adir contenido al sistema sin usar iTunes no estaba bien implementado, los &quot;transferir compras&quot; no siempre funcionaban y sent\u00edas que la simplicidad que propuls\u00f3 el iPod y iTunes se iba desvaneciendo.<\/p>\n<p><strong>Ahora esa simplicidad se encuentra en el propio iOS,<\/strong> accedes a la iTunes Store y compras con dos clicks el contenido que quieras, pero no puedes transferir tu propio contenido. Canciones de CDs, m\u00fasica propia, m\u00fasica descargada que no est\u00e1 en la tienda online o, como en mi caso, un audiolibro. <strong>Tienes que pasar por iTunes y este no te lo pone nada f\u00e1cil.<\/strong><\/p>\n<h2>Mi primitiva soluci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24132339\/VLC-archivos-compartidos-iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24132339\/VLC-archivos-compartidos-iTunes.jpg\" alt=\"VLC archivos compartidos iTunes\" width=\"892\" height=\"453\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10741\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ante un problema, uno busca una soluci\u00f3n y a m\u00ed lo \u00fanico que se me ocurri\u00f3 r\u00e1pidamente <strong>fue usar una aplicaci\u00f3n de terceros.<\/strong> VLC fue la elegida para reproducir ese audiolibro y s\u00f3lo por el simple hecho de que transferir contenido a la aplicaci\u00f3n es muy sencillo. Es justo como creo que deber\u00eda ser para la aplicaci\u00f3n oficial de m\u00fasica.<\/p>\n<p>En la secci\u00f3n de aplicaciones de tu iPhone en iTunes, hay un apartado de aplicaciones a las que puedes a\u00f1adir contenido. Ah\u00ed se encuentra VLC,<strong> y transferir archivos al iPhone es tan sencillo como arrastrarlos al cuadro.<\/strong> Autom\u00e1ticamente aparecer\u00e1n en la aplicaci\u00f3n de tu m\u00f3vil y no habr\u00e1 que borrar nada, ni quebrarse la cabeza, ni nada de nada. <strong>As\u00ed de sencillo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00bfPor qu\u00e9 no es posible hacerlo as\u00ed ahora que iTunes no es el centro de la gesti\u00f3n del dispositivo?<\/strong> Algo tan sencillo como arrastrar y transferir. Total, la m\u00fasica que hemos comprado est\u00e1 disponible a trav\u00e9s del dispositivo y la podemos a\u00f1adir siempre que queramos. No veo problema de compatibilidad y el usuario no sufrir\u00eda tanto, aprovechando al 100% las aplicaciones nativas de iOS.<\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>iTunes como tal no puede convivir con el ecosistema de Apple<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Espero mucho de Apple, y m\u00e1s que novedades espero que se arreglen todos los fallos que han ido saliendo a medida que se presentaban otros avances. Es dif\u00edcil cambiar la forma en la que se realizan las cosas, pero hay que asegurarse de que todo funciona correctamente, <strong>y esa es la parte que le falla a Apple actualmente,<\/strong> no solo con iTunes.<\/p>\n<p>La <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\">WWDC de este a\u00f1o<\/a> va a ser un punto de inflexi\u00f3n bastante importante para esto, <strong>ah\u00ed es donde espero que Apple de un golpe sobre la mesa y asiente realmente todo su ecosistema<\/strong> que ahora est\u00e1 un poco despuntado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se que puede sonar radical, pero ya va siendo hora de que Apple acabe con iTunes tal y como lo conocemos ahora.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10738,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,2096],"tags":[2205,2206,9,11,14,586,390],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple, acaba con este iTunes ya<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre la aplicaci\u00f3n iTunes y lo inviable que es que viva con el ecosistema actual de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple, acaba con este iTunes ya\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre la aplicaci\u00f3n iTunes y lo inviable que es que viva con el ecosistema actual de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-24T14:12:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iTunes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1040\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple, acaba con este iTunes ya\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre la aplicaci\u00f3n iTunes y lo inviable que es que viva con el ecosistema actual de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/24123330\/iTunes.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/iTunes.jpg\",\"width\":1650,\"height\":1040,\"caption\":\"iTunes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\",\"name\":\"Apple, acaba con este iTunes ya\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-24T14:12:19+00:00\",\"dateModified\":\"2015-05-24T14:12:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de reflexi\\u00f3n sobre la aplicaci\\u00f3n iTunes y lo inviable que es que viva con el ecosistema actual de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10736"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10736\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}