{"id":4189,"date":"2011-07-29T20:31:27","date_gmt":"2011-07-29T19:31:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4189"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/","title":{"rendered":"Apple se convierte en la mayor compa\u00f1\u00eda de m\u00f3viles inteligentes"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-se-convierte-en-la-compa\u00f1ia-de-telefonos-moviles-numero-1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-se-convierte-en-la-compa\u00f1ia-de-telefonos-moviles-numero-1.png\" alt=\"\" title=\"Apple se convierte en la compa\u00f1ia de telefonos moviles numero 1\" width=\"472\" height=\"320\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4190\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-se-convierte-en-la-compa\u00f1ia-de-telefonos-moviles-numero-1.png 472w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-se-convierte-en-la-compa\u00f1ia-de-telefonos-moviles-numero-1-300x203.png 300w\" sizes=\"(max-width: 472px) 100vw, 472px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuatro a\u00f1os ha tardado <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> en subirse al trono de la mayor compa\u00f1\u00eda de m\u00f3viles inteligentes superando a la mism\u00edsima Nokia.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n2007 fue la fecha en la que <strong>Apple<\/strong> empez\u00f3 esta remontada con la salida del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone\" title=\"iPhone\">iPhone<\/a><\/strong>, un tel\u00e9fono m\u00f3vil innovador al que luego muchos fabricantes copiar\u00edan por un lado o por otro. El analista Alex Spektor apunto que <strong>los env\u00edos mundiales de smartphones crecieron un 76%<\/strong> en la Q2 de 2011. <strong>Apple<\/strong> reparte un <strong>18,5%<\/strong> de ese total. Este crecimiento por parte de la empresa se mantuvo firme, pero sobre todo en Asia y China.<\/p>\n<p>Si bien es verdad que no hubo ninguna duda a la hora de que <strong>Apple<\/strong> superase a Nokia, lo que no qued\u00f3 tan claro era si <strong>Samsung<\/strong> estaba por encima o por debajo. <strong>Las ventas de dispositivos Android por parte de Samsung han crecido mucho, tanto que, alcanz\u00f3 el 17,5%.<\/strong> Un 1% es lo que separa a estas dos empresas con lo cual se entiende que no se supiera en un principio cual est\u00e1 por delante y cual por detr\u00e1s.<\/p>\n<p>De todos modos est\u00e1s cifras son de la Q2 del 2011 y en un futuro seguro que var\u00edan. puede que Apple pierda el liderato o puede que saque m\u00e1s ventaja, pero lo que si que no tiene pinta que va a cambiar es que los dos primeros puestos sean de <strong>Apple<\/strong> o de <strong>Samsung<\/strong>, visto lo visto son los que mejores m\u00f3viles est\u00e1n dise\u00f1ando ahora mismo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/07\/29\/apple-passes-nokia-and-holds-off-samsung-to-become-worlds-top-smartphone-vendor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuatro a\u00f1os ha tardado Apple en subirse al trono de la mayor compa\u00f1\u00eda de m\u00f3viles inteligentes superando a la mism\u00edsima Nokia.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4190,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2129,20],"tags":[532,2206,11,168,2210,2229,533,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se convierte en la mayor compa\u00f1\u00eda de m\u00f3viles inteligentes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple a alcanzado el puesto n\u00famero 1 de compa\u00f1\u00edas m\u00f3viles repartiendo un 18,5% de todos los smartphones del mercado. Estas son las cifras de la Q2 de 2011.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se convierte en la mayor compa\u00f1\u00eda de m\u00f3viles inteligentes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple a alcanzado el puesto n\u00famero 1 de compa\u00f1\u00edas m\u00f3viles repartiendo un 18,5% de todos los smartphones del mercado. Estas son las cifras de la Q2 de 2011.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-29T19:31:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-se-convierte-en-la-compa\u00f1ia-de-telefonos-moviles-numero-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"472\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-se-convierte-en-la-compa\\u00f1ia-de-telefonos-moviles-numero-1.png\",\"width\":472,\"height\":320,\"caption\":\"Apple se convierte en la compa\\u00f1ia de telefonos moviles numero 1\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/\",\"name\":\"Apple se convierte en la mayor compa\\u00f1\\u00eda de m\\u00f3viles inteligentes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-29T19:31:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple a alcanzado el puesto n\\u00famero 1 de compa\\u00f1\\u00edas m\\u00f3viles repartiendo un 18,5% de todos los smartphones del mercado. Estas son las cifras de la Q2 de 2011.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4189"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17413,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4189\/revisions\/17413"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4190"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}