{"id":5025,"date":"2011-09-27T17:21:56","date_gmt":"2011-09-27T15:21:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5025"},"modified":"2023-01-29T12:32:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:09","slug":"keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/","title":{"rendered":"Keynote el 4 de Octubre en Cupertino"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Keynote-iPhone-5.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Keynote-iPhone-5.png\" alt=\"\" title=\"Keynote iPhone 5\" width=\"529\" height=\"486\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5026\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Keynote-iPhone-5.png 529w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Keynote-iPhone-5-300x276.png 300w\" sizes=\"(max-width: 529px) 100vw, 529px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha enviado las invitaciones para la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\" title=\"Keynote\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote<\/a><\/strong> ya rumoreada el pr\u00f3ximo martes 4 de octubre en la <strong>sede de Apple en Cupertino.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La imagen que acompa\u00f1a la invitaci\u00f3n revela que el tema va a ser de iOS y lo m\u00e1s probable es que presenten el rumoreado <strong>iPhone 5 o iPhone 4S<\/strong> por el texto incluido de <strong>Let&#8217;s talk iPhone<\/strong>. No se sabe nada m\u00e1s, tan solo especulaciones de lo que podr\u00eda incluir este nuevo dispositivo.<\/p>\n<p>Como no, el evento <strong>ser\u00e1 a las 10:00 am horario Californiano,<\/strong> <strong>19:00 horario pen\u00ednsular<\/strong> y si se retransmite en streaming o no se ver\u00e1 en un futuro aunque en vista de las \u00faltimas <strong>Keynotes<\/strong> podemos creer que no.<\/p>\n<p>Original imagen la de la combinaci\u00f3n del <strong>calendario<\/strong> (4 de octubre), la del <strong>reloj<\/strong> (10:00 am), la de <strong>mapas<\/strong> (que marca la sede de <strong>Apple<\/strong>) y la de una <strong>llamada perdida<\/strong> (que se puede interpretar como que hay algo pendiente).<\/p>\n<p>Mucha gente a afirmado que el hecho de que se celebre en la sede de Cupertino es un reflejo de que el iPhone que va a salir no es el esperado iPhone 5 sino una mejora del actual con el nombre de iPhone 4S, habr\u00e1 que esperar para verlo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.loopinsight.com\/2011\/09\/27\/apple-announces-iphone-5-event-for-oct-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Loop<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado las invitaciones para la keynote ya rumoreada el pr\u00f3ximo martes 4 de octubre en la sede de Apple en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5026,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,67,2239,9,11,762,123,16,2210,2229,763],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote el 4 de Octubre en Cupertino<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La keynote del iPhone 5 ser\u00e1 el 4 de Octubre de 2011 en Cupertino a las 10:00 am, 19:00 en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Se espera que presenten el iPhone 5 o el iPhone 4S.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote el 4 de Octubre en Cupertino\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La keynote del iPhone 5 ser\u00e1 el 4 de Octubre de 2011 en Cupertino a las 10:00 am, 19:00 en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Se espera que presenten el iPhone 5 o el iPhone 4S.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-27T15:21:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Keynote-iPhone-5.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"529\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"486\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Keynote-iPhone-5.png\",\"width\":529,\"height\":486,\"caption\":\"Keynote iPhone 5\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\",\"name\":\"Keynote el 4 de Octubre en Cupertino\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-27T15:21:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La keynote del iPhone 5 ser\\u00e1 el 4 de Octubre de 2011 en Cupertino a las 10:00 am, 19:00 en la pen\\u00ednsula ib\\u00e9rica. Se espera que presenten el iPhone 5 o el iPhone 4S.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5025"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17484,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5025\/revisions\/17484"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}