{"id":6453,"date":"2012-02-28T18:31:31","date_gmt":"2012-02-28T17:31:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6453"},"modified":"2023-01-29T12:54:26","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:26","slug":"keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/","title":{"rendered":"Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Invitaci\u00f3n-iPad-3.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Invitaci\u00f3n-iPad-3.jpeg\" alt=\"\" title=\"Invitaci\u00f3n iPad 3\" width=\"550\" height=\"456\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6454\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Invitaci\u00f3n-iPad-3.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Invitaci\u00f3n-iPad-3-300x249.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha enviado las invitaciones para la presentaci\u00f3n del nuevo iPad 3, la fecha apunta al 7 de marzo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tal y como anunciaba un rumor, <strong>el 7 de marzo ser\u00eda la fecha en la que Apple presentar\u00eda el sucesor del iPad 2, el iPad 3.<\/strong> Hoy podemos saber que han mandado las invitaciones a los distintos periodistas.<\/p>\n<p>Como afirma The Verge y The Infinite Loop, <strong>el evento ser\u00e1 el d\u00eda 7 de marzo a las 10:00 am hora californiana (19:00 pm hora espa\u00f1ola peninsular) en el Yerba Buena Center de San Francisco.<\/strong> En este evento podremos ver el sucesor del iPad 2 y tal vez alg\u00fan One More Thing.<\/p>\n<blockquote><p>Tenemos algo que realmente tienes que ver. Y tocar.<\/p><\/blockquote>\n<p>Ese es el mensaje que viene con la invitaci\u00f3n, <strong>habr\u00e1 que esperar hasta la semana que viene para saber que depara el futuro de este producto.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2012\/2\/28\/2829143\/apple-ipad-3-event-march-7th-official\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado las invitaciones para la presentaci\u00f3n del nuevo iPad 3, la fecha apunta al 7 de marzo.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6454,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2099,20],"tags":[2239,272,117,16,2210,2229,856,409],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha enviado las invitaciones para la keynote del iPad 3. El evento se celebrar\u00e1 el 7 de marzo en San Francisco a las 10:00 am.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha enviado las invitaciones para la keynote del iPad 3. El evento se celebrar\u00e1 el 7 de marzo en San Francisco a las 10:00 am.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-28T17:31:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Invitaci\u00f3n-iPad-3.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"456\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Invitaci\\u00f3n-iPad-3.jpeg\",\"width\":550,\"height\":456,\"caption\":\"Invitaci\\u00f3n iPad 3\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/\",\"name\":\"Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-28T17:31:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha enviado las invitaciones para la keynote del iPad 3. El evento se celebrar\\u00e1 el 7 de marzo en San Francisco a las 10:00 am.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6453"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6453"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6453\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17651,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6453\/revisions\/17651"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6453"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6453"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6453"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}