<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 16 Oct 2021 11:45:21 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-998</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Sep 2016 21:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15317#comment-998</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-997&quot;&gt;Javier Gallardo Vía&lt;/a&gt;.

Yo he visto también usar el cordón que se usa para sujetar las gafas o poder colgártelas al cuello ?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-997">Javier Gallardo Vía</a>.</p>
<p>Yo he visto también usar el cordón que se usa para sujetar las gafas o poder colgártelas al cuello ?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Gallardo Vía		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-997</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Gallardo Vía]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Sep 2016 10:02:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15317#comment-997</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-996&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.

Acabo de leer que una marca (Spigen, creo) acaba de sacar UN CORDÓN PARA MENTENER LOS DOS AURICULARES UNIDOS (?!!!).
(Viendo la presentación de Apple el otro día, sigo pensando que últimamente sus productos son muy cucos y monos... Imprescindibles si vives en la 5ª Avenida esa de Mannhatan. Yo, como usuario normal -aficionado a los &quot;gadgets&quot;- veo poco avance realmente sustantivo... El tiempo y tecnología dedicada a conseguir el efecto &quot;bookeh&quot; o de profundidad de campo en los retratos me tiene anonadado, p.ej.)

]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-996">PabloAsekas</a>.</p>
<p>Acabo de leer que una marca (Spigen, creo) acaba de sacar UN CORDÓN PARA MENTENER LOS DOS AURICULARES UNIDOS (?!!!).<br />
(Viendo la presentación de Apple el otro día, sigo pensando que últimamente sus productos son muy cucos y monos&#8230; Imprescindibles si vives en la 5ª Avenida esa de Mannhatan. Yo, como usuario normal -aficionado a los «gadgets»- veo poco avance realmente sustantivo&#8230; El tiempo y tecnología dedicada a conseguir el efecto «bookeh» o de profundidad de campo en los retratos me tiene anonadado, p.ej.)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-996</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Sep 2016 10:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15317#comment-996</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-995&quot;&gt;Javier Gallardo Vía&lt;/a&gt;.

Sí, cierto. Por Bluetooth algo se puede perder, aunque yo no sea consciente de ello. No tengo tan buen oído ¯_(ツ)_/¯ La cosa es que ya estás obligando a mejorar la tecnología, de modo que esa barrera se puede romper un poquito más y ofrecer mayor calidad.

Sí, cierto, a mí también me daría palo ir en el Metro y decirle a Siri que baje el volumen o lo suba. Viva el Pebble para poder hacerlo desde la muñeca!

En cuanto a si se pierden o no, me gustaría probarlos antes de decir nada. Es cierto que el cable ayuda muchísimo a que no se nos rompan al caerse de la oreja, pero es que tampoco es que se me caigan los normales. Como digo, habrá que probarlos.

Y sí, una vez más, demasiado follón se ha montado por la pérdida del jack. &lt;a href=&quot;www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/&quot; title=&quot;Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7&quot;&gt;Phill Schiller explica porqué han quitado el jack&lt;/a&gt; y a mi me parece lógico, que estén en lo cierto o no, lo veremos en el futuro.

Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-995">Javier Gallardo Vía</a>.</p>
<p>Sí, cierto. Por Bluetooth algo se puede perder, aunque yo no sea consciente de ello. No tengo tan buen oído ¯_(ツ)_/¯ La cosa es que ya estás obligando a mejorar la tecnología, de modo que esa barrera se puede romper un poquito más y ofrecer mayor calidad.</p>
<p>Sí, cierto, a mí también me daría palo ir en el Metro y decirle a Siri que baje el volumen o lo suba. Viva el Pebble para poder hacerlo desde la muñeca!</p>
<p>En cuanto a si se pierden o no, me gustaría probarlos antes de decir nada. Es cierto que el cable ayuda muchísimo a que no se nos rompan al caerse de la oreja, pero es que tampoco es que se me caigan los normales. Como digo, habrá que probarlos.</p>
<p>Y sí, una vez más, demasiado follón se ha montado por la pérdida del jack. <a href="www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/" title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7">Phill Schiller explica porqué han quitado el jack</a> y a mi me parece lógico, que estén en lo cierto o no, lo veremos en el futuro.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Gallardo Vía		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comment-995</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Gallardo Vía]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 10:22:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15317#comment-995</guid>

					<description><![CDATA[Es un avance muy interesante dentro de la tecnología bluetooth, y Apple creo que ha pensado bastante bien el producto (dentro de lo que era posible hacer). 
PERO ahora parece que todos los comentaristas &quot;olvidan&quot; que la conexión por Bluetooth no permite tanta fidelidad de sonido como la conexión física (ojo, melómanos). 
Para manejar la música (volumen, avance, etc.) hay que hablar con la jefa (Siri); a mí me daría &quot;corte&quot; ir hablando (¡Siri:sube el volumen!) solo en el metro, p.ej.  Eso sí, si tienes un AppleWatch (¡o mejor un Pebble!) se podrá manejar la Música desde el reloj...
Otro &quot;defecto&quot; que nos trae el progreso es que tendremos que depender de otro cacharrico que hay que &quot;recargar&quot;, y lo fácil que va a ser perder cualquiera de los dos pirulillos de la oreja (antes había un cable que daba seguridad para evitarlo).
Y, por comentar cosas que no he leído por ahí... (me gusta aportar), creo que el diseño físico es muy acertado; se ha criticado que son un poco &quot;cantosos&quot;, pero yo creo que eso es una virtud: llevar unos auriculares casi invisibles en ambos oídos impide que otros humanos sepamos que estás temporalmente sordo cuando te vemos correr junto a la carretera o esperas en la cola del súper... Podrá parecer una tontería, pero hay implicaciones de seguridad más serias de lo que pudiera parecer; este verano he visto mucho ciclista (y algún motorista) con auriculares. Una imprudencia y una infracción... Hasta conozco un amigo que lleva auriculares al conducir (!). La tecnología debería evitar introducir nuevos peligros en nuestra vida, sobre todo si se puede evitar, como parece que ha hecho Apple.
Pero no he cargado música (en compresión sin pérdida) en el iPhone y me he agenciado unos auriculares Focal Sphear (caritos pero maravillosos) para volver atrás en el disfrute de la música. 
Parecen buena idea para los que hacen &quot;footing&quot;, más que nada...
Por lo demás, demasiado follón en la web por la pérdida del &quot;jack&quot;... Se pone el adaptador, y ya está...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es un avance muy interesante dentro de la tecnología bluetooth, y Apple creo que ha pensado bastante bien el producto (dentro de lo que era posible hacer).<br />
PERO ahora parece que todos los comentaristas «olvidan» que la conexión por Bluetooth no permite tanta fidelidad de sonido como la conexión física (ojo, melómanos).<br />
Para manejar la música (volumen, avance, etc.) hay que hablar con la jefa (Siri); a mí me daría «corte» ir hablando (¡Siri:sube el volumen!) solo en el metro, p.ej.  Eso sí, si tienes un AppleWatch (¡o mejor un Pebble!) se podrá manejar la Música desde el reloj&#8230;<br />
Otro «defecto» que nos trae el progreso es que tendremos que depender de otro cacharrico que hay que «recargar», y lo fácil que va a ser perder cualquiera de los dos pirulillos de la oreja (antes había un cable que daba seguridad para evitarlo).<br />
Y, por comentar cosas que no he leído por ahí&#8230; (me gusta aportar), creo que el diseño físico es muy acertado; se ha criticado que son un poco «cantosos», pero yo creo que eso es una virtud: llevar unos auriculares casi invisibles en ambos oídos impide que otros humanos sepamos que estás temporalmente sordo cuando te vemos correr junto a la carretera o esperas en la cola del súper&#8230; Podrá parecer una tontería, pero hay implicaciones de seguridad más serias de lo que pudiera parecer; este verano he visto mucho ciclista (y algún motorista) con auriculares. Una imprudencia y una infracción&#8230; Hasta conozco un amigo que lleva auriculares al conducir (!). La tecnología debería evitar introducir nuevos peligros en nuestra vida, sobre todo si se puede evitar, como parece que ha hecho Apple.<br />
Pero no he cargado música (en compresión sin pérdida) en el iPhone y me he agenciado unos auriculares Focal Sphear (caritos pero maravillosos) para volver atrás en el disfrute de la música.<br />
Parecen buena idea para los que hacen «footing», más que nada&#8230;<br />
Por lo demás, demasiado follón en la web por la pérdida del «jack»&#8230; Se pone el adaptador, y ya está&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
