{"id":5508,"date":"2011-11-06T19:37:09","date_gmt":"2011-11-06T18:37:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5508"},"modified":"2023-01-29T12:32:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:04","slug":"apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/","title":{"rendered":"Apple conceder\u00e1 bonos de 60 millones de d\u00f3lares a varios de sus ejecutivos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ejecutivs-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ejecutivs-de-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Ejecutivs de Apple\" width=\"550\" height=\"326\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5510\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ejecutivs-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ejecutivs-de-Apple-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha entregado bonos de <strong>60 millones de d\u00f3lares en valor de acciones<\/strong> a varios de sus ejecutivos principales aunque no a todos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con el reciente abandono de <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/\" title=\"Ron Johnson deja Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ron Johnson<\/a><\/strong> y de <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/john-theriault-el-jefe-de-seguridad-de-apple-se-jubila-y-deja-la-empresa\/\" title=\"John Theriault deja Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">John Theriault<\/a><\/strong> de la empresa, <strong>Apple<\/strong> ha obsequiado con un bono de 60 millones de d\u00f3lares a algunos de sus ejecutivos <strong>con el fin de fijarlos en la empresa<\/strong> y tal vez para callar esos posibles rumores de que tienen una mini crisis ejecutiva.<\/p>\n<p>Los ejecutivos afortunos son:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Bob Mansfield<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<li><strong>Bruce Sewell<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<li><strong>Jeffrey Williams<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<li><strong>Philip Schiller<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<li><strong>Eddy Cue<\/strong>: 100.000 acciones, el 25% el 21 de septiembre de 2014 y el 75% restante el 21 de septiembre de 2016.<\/li>\n<li><strong>Peter Oppenheimer<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<li><strong>Robert Mansfield<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<li><strong>Scott Forstall<\/strong>: recibir\u00e1 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como vemos se ha usado el mismo m\u00e9todo que se us\u00f3 con el <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/\" title=\"Tim Cook recibir\u00e1 1 mill\u00f3n de acciones si sigue de CEO con Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mill\u00f3n de acciones para Tim Cook<\/a><\/strong>, un porcentaje en una fecha y otro m\u00e1s adelante. Como curiosidad resalta que <strong>Eddy Cue<\/strong>, vicepresidente de servicios y software en internet, <strong>cobrar\u00e1 50.000 acciones menos que el resto,<\/strong> con una proporci\u00f3n distinta y en fechas distintas.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, destaca que <strong>Jonathan Ive<\/strong>, vicepresidente industrial de dise\u00f1o, <strong>no ha recibido p\u00fablicamente ninguna acci\u00f3n.<\/strong> Ya en marzo de 2011 se habl\u00f3 de que podr\u00eda retirarse, pero una entrevista para la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/biografia\" title=\"Biografia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">biograf\u00eda de Steve Jobs<\/a><\/strong> se vio que no y la raz\u00f3n de que no aparezca es porque <strong>Apple<\/strong> <strong>no necesita plantear el \u00abpago\u00bb ante nadie<\/strong> (las acciones que recibir\u00e1n los otros ejecutivos tienen que exponerse ante la SEC).<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/11\/04\/if-apples-leadership-team-can-stick-around-for-five-more-years-theyll-be-60-million-richer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha entregado bonos de 60 millones de d\u00f3lares en valor de acciones a varios de sus ejecutivos principales aunque no a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5510,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[651,2206,919,913,915,914,917,912,2210,537,184,916,202],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple conceder\u00e1 bonos de 60 millones de d\u00f3lares a varios de sus ejecutivos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple conceder\u00e1 bonos de 60 millones de d\u00f3lares a varios de sus ejecutivos para que se queden en la empresa y no se vayan.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple conceder\u00e1 bonos de 60 millones de d\u00f3lares a varios de sus ejecutivos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple conceder\u00e1 bonos de 60 millones de d\u00f3lares a varios de sus ejecutivos para que se queden en la empresa y no se vayan.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-06T18:37:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ejecutivs-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"326\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ejecutivs-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":326,\"caption\":\"Ejecutivos de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/\",\"name\":\"Apple conceder\\u00e1 bonos de 60 millones de d\\u00f3lares a varios de sus ejecutivos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-06T18:37:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple conceder\\u00e1 bonos de 60 millones de d\\u00f3lares a varios de sus ejecutivos para que se queden en la empresa y no se vayan.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5508"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5508\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17586,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5508\/revisions\/17586"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}