{"id":12574,"date":"2015-11-28T13:31:14","date_gmt":"2015-11-28T12:31:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12574"},"modified":"2023-01-29T12:53:32","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:32","slug":"steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/","title":{"rendered":"Steve Wozniak: la valla publicitaria andante"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak.jpg\" alt=\"Charla de Steve Wozniak\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12575\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cualquiera con un poco de tiempo siguiendo a Apple de cerca, o algo de su historia, sabr\u00e1 que atacar a sus personajes y productos es com\u00fan. Uno encuentra opiniones ajenas de todo tipo pero hay algunas que cuajan m\u00e1s que otras.<\/p>\n<p>Encontr\u00e9 <a href=\"https:\/\/medium.com\/@pabischoff\/steve-wozniak-walking-billboard-b51fcfaaaf4f\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo en Medium<\/a> escrito por Paul Bischoff <strong>en el que reflexiona sobre el papel que tiene Steve Wozniak hoy en d\u00eda por las charlas y los eventos a los que acude.<\/strong> Paul critica que Wozniak, aprovechando su fama pasada, gane dinero con ello recomendando todo producto por el que sea pagado.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>\u00c9l es un promotor de productos de los que no sabe casi nada, y vende tickets a conferencias cuyos visitantes no pagar\u00edan por asistir si no estuviera \u00e9l.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>A lo largo de todo el art\u00edculo cita varios ejemplos que refutan su teor\u00eda y la cosa da para pensar cuanto menos.<\/p>\n<p>Cualquiera es libre de hacer lo que quiera para ganar dinero siempre que sea legal, pero eso no implica que sea moralmente adecuado y, tal vez, aprovechar su fama para recomendar productos por s\u00f3lo recibir dinero a cambio no es la mejor opci\u00f3n.<\/p>\n<p>Ojo, no digo que yo lo apruebe o lo desapruebe, simplemente quer\u00eda compartir con vosotros esta reflexi\u00f3n que me ha llamado mucho la atenci\u00f3n.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/aB2ci7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Wired Photostream<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cualquiera con un poco de tiempo siguiendo a Apple de cerca, o algo de su historia, sabr\u00e1 que atacar a sus personajes<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12575,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[7,2123],"tags":[2207,2125,469],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Wozniak: la valla publicitaria andante<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que opina del papel que tiene Steve Wozniak en la actualidad al recomendar productos s\u00f3lo por ser pagado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Wozniak: la valla publicitaria andante\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que opina del papel que tiene Steve Wozniak en la actualidad al recomendar productos s\u00f3lo por ser pagado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-28T12:31:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Steve Wozniak: la valla publicitaria andante\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que opina del papel que tiene Steve Wozniak en la actualidad al recomendar productos s\u00f3lo por ser pagado.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/28132201\/Charla-de-Steve-Wozniak.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Charla-de-Steve-Wozniak.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Charla de Steve Wozniak\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/\",\"name\":\"Steve Wozniak: la valla publicitaria andante\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-28T12:31:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que opina del papel que tiene Steve Wozniak en la actualidad al recomendar productos s\\u00f3lo por ser pagado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-la-valla-publicitaria-andante\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12574"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17993,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12574\/revisions\/17993"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12575"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12574"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}