<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>WWDC15 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/wwdc15/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 11:15:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Apple y su compromiso con la privacidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 16:35:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a></p>
<p>La presentación de la WWDC de 2015 trajo unas cuantas novedades para iOS 9. Parte de esas novedades estaban relacionadas con la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg" alt="Apple sobre la privacidad" width="1600" height="900" class="aligncenter size-full wp-image-10869" /></a></p>
<p>La presentación de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank">WWDC de 2015</a> trajo unas cuantas novedades para iOS 9. <strong>Parte de esas novedades estaban relacionadas con la inteligencia del sistema y los datos que este almacena.</strong> Nuestros datos.</p>
<p>De esta forma, el sistema aprende de nuestros hábitos, analiza nuestros emails buscando posibles contactos, nos sugiere actividades, crea eventos en nuestro calendario en base a la información de mensajes y correos, nos sugiere rutas para ir de un lado a otro e incluso sabe distinguir personas en las imágenes. A mí todo esto me daría bastante respeto <strong>de no ser por el compromiso que ha asumido Apple ante esta situación.</strong></p>
<p><span id="more-10868"></span></p>
<p>Y es ahí dónde la empresa supo estar a la altura porque tienen las cosas muy claras: <strong>venden hardware y software, no nuestros datos.</strong> Craig Federighi, <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank">en el escenario del evento</a> mientras presentaba las <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank">novedades de OS X</a> y iOS, aseguró que las peticiones que se hagan para obtener o procesar información serían anónimas, sin estar asociadas con nuestro ID de Apple, con un número de identificación anónimo, sin estar vinculado con otros servicios de Apple ni compartidos con empresas de terceros.</p>
<blockquote>
<p>No nos importan vuestros emails, vuestras fotos o vuestros contactos en la nube para aprender cosas sobre vosotros. Sinceramente, no queremos saberlo. Todo esto se hace en el dispositivo y se queda en el dispositivo bajo vuestro control. Y si tenemos que sacar esa información —como para obtener el tráfico– es anónimo, no está asociado con el ID de Apple, no está vinculado con otros servicios de Apple y no es compartido con terceras personas. ¿Por qué haríamos eso? Vosotros tenéis el control.</p>
</blockquote>
<p>Un poco de humor a la hora de explicarlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, con pulla incluida para las empresas —Google— que aprovechan sus productos para recolectar información sobre sus usuarios, aunque estos productos sean gratuitos. <strong>Apple en ese sentido se cubre las espaldas porque no es su forma de ganar dinero.</strong> Ellos venden hardware y software <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y no quieren que pensemos que se pueden dedicar a ello por muy inteligentes que sean sus dispositivos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg" alt="Privacidad de Apple" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-10870" /></a></p>
<p>He de admitir que cuando iban saliendo <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">las novedades</a> me preocupaba precisamente ese hecho, el uso de mis datos. Estoy tan acostumbrado a que las empresas recopilen mi información y la utilicen para ganar dinero a cambio de la tecnología que me ofrecen, <strong>que hay veces en las que alguien tiene que hacerte ver que no,</strong> que ellos no se dedican a eso, sino a otras cosas distintas. <strong>Y ese es el caso de Apple.</strong></p>
<p>Así que yo, por mi parte, disfrutaré con todas estas novedades sabiendo que mi privacidad está siendo respetada y que sólo se usará como mucho para mejorar los servicios que uso, anónimamente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/privacy/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="http://live.theverge.com/apple-wwdc-2015-liveblog/" target="_blank">The Verge</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/qi38cL" target="_blank">Jonas Smith</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Craig presenta la nueva política con un tono jocoso.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque cada vez venden menos software como tal, se están centrando ahora en la unión del hardware con el software.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Un iPhone grande?</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jun 2015 12:30:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10857</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a></p>
<p>Al principio, cuando el iPad fue presentado, el concepto de que sólo era un iPhone grande circulaba por ahí entre algunos grupos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130106/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130106/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg" alt="iPad Air 2 y iPhone 6" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-10858" /></a></p>
<p>Al principio, cuando el iPad fue presentado, el concepto de que sólo era un iPhone grande circulaba por ahí entre algunos grupos de expertos tecnológicos —anti Apple normalmente.</p>
<p>Yo, al igual que unos cuantos millones de personas —visionarios por nuestra parte— sabíamos que no, que <strong>el iPad iba mucho más allá y que iba a cambiar la relación de muchas personas con la tecnología y la informática.</strong> Esto, obviamente no lo supe cuando Apple mostró el producto, lo supe cuando vi a mi padre juguetear con uno 20 minutos mientras yo acudía a una cita en la Genius Bar.</p>
<p><span id="more-10857"></span></p>
<p>Al acabar me manifestó que le había gustado y quería uno. Poco tiempo después, <strong>él y mi madre disfrutaban de las ventajas del dispositivo cuando antes ni si quiera usaban el ordenador para ocio.</strong> Desde entonces no ha habido día en el que no hayan usado el iPad para leer el correo, las noticias, investigar sobre cosas, gestionar la banca, ver vídeos o incluso jugar. No hay día en el que no les vea con el iPad en la mano una vez por lo menos. Y eso me encanta.</p>
<p>Es un dispositivo sumamente sencillo que destroza la barrera tecnológica entre las personas que no sienten curiosidad por ella. Facilita un montón las cosas y gracias a los desarrolladores cada vez más y más.</p>
<p><strong>Fue ahí cuando se confirmaron mis sospechas de que el iPad era de todo menos un iPhone grande,</strong> fue ahí cuando empecé a desear uno para mi propio uso y fue ahí cuando se abrió ante mí una nueva forma de interactuar con la tecnología.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130336/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130336/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg" alt="iPhone, iPad Mini y iPad Air 2" width="2500" height="1179" class="aligncenter size-full wp-image-10859" /></a></p>
<p>Un tiempo después de disfrutar de los beneficios del dispositivo, Apple se empeñó en promocionar el iPad como un equipo de trabajo y me introdujo una sensación poco pura puesto que a pesar de que sus palabras lo decían, <strong>sus acciones no lo demostraban.</strong></p>
<p>Hace unos meses <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank">manifesté ciertas carencias del iPad</a> que echaban por tierra ese concepto de trabajo de Apple. Hoy, y tras ver <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">el futuro de iOS</a>, puedo ir despidiéndome poco a poco de esa teoría puesto que <strong>Apple se ha puesto las pilas con el iPad.</strong></p>
<p><strong>Las nuevas mejoras hacen que el iPad sea un dispositivo único.</strong> Al tener características exclusivas, como la multitarea real y el nuevo teclado, despejas todas las dudas posibles de que sea un iPhone grande, y encima me quitas esa sensación de engaño al proveernos con funciones que hacen del iPad una herramienta digna de trabajo. Por fin empiezo a ver movimientos por parte de la empresa para enfocar el gran producto que crearon hacia ese nivel que tanto llevan anunciando.</p>
<p>Además, esto se ve claramente porque la multitarea (con sus distintos modos) puede ser implementada en todas las aplicaciones <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, Siri funcionará con aplicaciones de terceros, la búsqueda va más allá ofreciendo resultados de aplicaciones no nativas y los nuevos botones del teclado junto con los atajos de teclado pueden ser personalizados según el desarrollador.</p>
<p>Apple por fin empieza a ser consciente de que sus usuarios usan muchas más aplicaciones de terceros que nativas y por eso <strong>ya no pone trabas,</strong> sino que ayuda a que esas aplicaciones de terceros sean mucho más eficientes y productivas de cara al usuario que las utiliza.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130434/iPad-Air-2-y-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130434/iPad-Air-2-y-iPhone.jpg" alt="iPad Air 2 y iPhone" width="2500" height="1548" class="aligncenter size-full wp-image-10861" /></a></p>
<p><strong>Llevo un tiempo pensando en renovar mi iPad</strong> de tercera generación. De momento no le pasa nada grave, la batería le falla un poco y la memoria escasea, pero para los <a href="http://www.mylaif.es/post/111855621725/redisenando-el-uso-de-mi-ipad" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank">usos que le doy</a> me viene muy bien. La cosa es que para el siguiente año escolar tenía pensado un uso más intenso y cabía la posibilidad de que este terminal no estuviese a la altura. Además, después del fiasco que me llevé a los pocos meses de comprarlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, creo que sería un buen momento para renovarlo.</p>
<p>La renovación se produciría con la presentación del siguiente modelo y, como he dicho, era algo que estaba en el aire. Pero el lunes me gustó tanto <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/" title="Resumen de la keynote The epicenter of change" target="_blank">lo que vi</a>, disfruté tanto a medida que iban saliendo las novedades, que <strong>decidí hacer la renovación prácticamente sin importar el modelo que presentasen.</strong></p>
<p>Hasta que eso ocurra –intuyo que septiembre u octubre– tendré que resignarme a esperar iOS 9 y a estas fantásticas novedades puesto que no es hasta otoño cuando Apple tiene pensado liberar la nueva versión.</p>
<p>Me gusta el rumbo que está tomando la empresa, siento que el hermetismo de iOS se va reduciendo de manera controlada y constante, abriendo un abanico muy grande de posibilidades y me gustaría ver en las próximas keynotes más novedades de iOS como ha ocurrido en el pasado antes de lanzar la versión final.</p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/pMWrsy" target="_blank">Fontaine Virgile</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/qSAgnA" target="_blank">Ben Miller</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/pM4NJB" target="_blank">LWYang</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pensar en no hacerlo sería descabellado, pero no es la primera vez que Apple se reserva una función para sí mismo y no la libera hasta años después de presentarla</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este modelo de iPad sólo estuvo en el mercado 6 meses, el tiempo que tardó Apple en desbancarlo por el nuevo modelo de cuarta generación. Este hecho me dejó bastante mosqueado.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de la keynote The epicenter of change</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2015 11:30:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 2]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10848</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/">Resumen de la keynote The epicenter of change</a></p>
<p>Por motivo de la WWDC de 2015, Apple celebró un evento llamado The epicenter of change en el que se centró en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/">Resumen de la keynote The epicenter of change</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/">Resumen de la keynote The epicenter of change</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg" alt="Keynote The epicenter of change" width="1962" height="1104" class="aligncenter size-full wp-image-10849" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg 1962w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-The-epicenter-of-change-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-The-epicenter-of-change-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1962px) 100vw, 1962px" /></a></p>
<p>Por motivo de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC de 2015</a>, <strong>Apple <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">celebró un evento</a> llamado The epicenter of change en el que se centró en los sistemas operativos de todas sus plataformas</strong> sacando una nueva versión en cada caso.</p>
<p>La keynote, cargada de humor como estamos acostumbrados, <strong>dejó de lado las cifras generales que Apple solía presentar y fue al grano:</strong></p>
<p><span id="more-10848"></span></p>
<h2>OS X</h2>
<p>El nuevo sistema operativo para Mac ya es realidad: <strong><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a> será la siguiente versión que tendremos en nuestros Macs.</strong> El Capitan se centrará en mejorar la experiencia general con novedades como el gestor de ventanas, y de mejorar el rendimiento general del sistema gracias a la implementación de Metal y otras técnicas.</p>
<h2>iOS</h2>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> será la siguiente versión para nuestros dispositivos móviles.</strong> Al igual que en OS X, se han encargado de mejorar la experiencia con un montón de detalles generales, se ha vuelto más inteligente gracias a Siri, han mejorado notablemente su rendimiento y lanza la multitarea real en el iPad con un nuevo teclado que hace que el dispositivo sea mucho más útil.</p>
<h2>watchOS</h2>
<p><strong>El Apple Watch también está de enhorabuena con su <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-2/" title="Nuevo watchOS 2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo watchOS 2</a>.</strong> El sistema operativo traerá consigo aplicaciones nativas, liberación de sensores, altavoces y micrófono para el uso libre por parte de apps de terceros y un mayor rendimiento.</p>
<p>Todos los sistemas disponen de una beta para desarrolladores desde ya, mientras que <strong>su versión final se espera para otoño.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-WWDC15.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-WWDC15.jpg" alt="Keynote WWDC15" width="1962" height="1104" class="aligncenter size-full wp-image-10850" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-WWDC15.jpg 1962w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-WWDC15-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Keynote-WWDC15-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1962px) 100vw, 1962px" /></a></p>
<p>A medida que pasaba el tiempo, los ponentes iban hablando más y más rápido, sin apenas dejar tiempo a recapacitar sobre las novedades, y esto fue por un buen motivo: <strong>había un One More Thing.</strong></p>
<h2>Apple Music</h2>
<p>Después de todos los sistemas, <strong>Apple presentó su servicio de música en streaming: <a href="https://www.macsfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/" title="Apple Music: nuevo servicio de música en streaming" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a>.</strong></p>
<p>Con Apple Music se busca escuchar canciones a petición por Internet: descubrir nuevo contenido, tener una radio online las 24 horas del día y congregar a todos los artistas para que publiquen fotos, vídeos o comentarios con el fin de que los fans tengan todo en un mismo lugar. <strong>Apple Music estará disponible el 30 de junio,</strong> será multiplataforma y contaremos con 3 meses de suscripción gratuita, luego pasará a costar 10€ al mes.</p>
<p>Después de más de dos horas, ya sabíamos cual sería el futuro de OS X, de iOS, de watchOS y los planes de Apple por competir con servicios como Spotify. Si bien fue larga y pesada, <strong>el resultado general fue muy positivo para todas las plataformas de Apple.</strong></p>
<p><span class="source">Vídeo</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/live/2015-june-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/">Resumen de la keynote The epicenter of change</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo watchOS 2</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 18:02:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Esferas]]></category>
		<category><![CDATA[Nativas]]></category>
		<category><![CDATA[Otoño]]></category>
		<category><![CDATA[Sistema Operativo]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10841</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-2/">Nuevo watchOS 2</a></p>
<p>Con motivo de la conferencia de desarrolladores de este año, Apple ha presentado el nuevo sistema operativo llamado watchOS 2 para su</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-2/">Nuevo watchOS 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-2/">Nuevo watchOS 2</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/watchOS-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/watchOS-2.jpg" alt="watchOS 2" width="2112" height="1312" class="aligncenter size-full wp-image-10842" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/watchOS-2.jpg 2112w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/watchOS-2-300x186.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/watchOS-2-1024x636.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2112px) 100vw, 2112px" /></a></p>
<p>Con motivo de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">conferencia de desarrolladores de este año</a>, <strong>Apple ha presentado el nuevo sistema operativo llamado watchOS 2</strong> para su producto más reciente, el Apple Watch.</p>
<p>Este nuevo sistema operativo <strong>pretende pulir todas las impurezas que hay en la versión 1.0</strong> y añadir pequeñas novedades para sacar más partido a un producto que tildan de personal.</p>
<p><span id="more-10841"></span></p>
<p>Empecemos con las <strong>nuevas esferas que Apple ha diseñado</strong> para sus usuarios: 5 time-lapses de distintos lugares emblemáticos del mundo pueden estar en tu Apple Watch. Desde Hong Kong hasta Shanghái, 24 horas de animación que harán que tu reloj luzca muy bien. Como toque de personalización extra, <strong>se permite crear simples watchfaces con fotos</strong> o álbumes de nuestra propiedad.</p>
<p>Una nueva característica es la de <strong>meter más detalles en las esferas del reloj.</strong> En <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su presentación</a> vimos cómo podíamos customizar la cantidad de información que veríamos al mirar la hora, ahora Apple permite que una parte de esa información venga incluso de aplicaciones de terceros.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-con-watchOS-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-con-watchOS-2.jpg" alt="Apple Watch con watchOS 2" width="2500" height="1365" class="aligncenter size-full wp-image-10843" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-con-watchOS-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-con-watchOS-2-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-con-watchOS-2-1024x559.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Con el fin de aprovechar mejor el concepto de reloj, <strong>Apple ha diseñado un sistema llamado Time Travel</strong> parecido al concepto del nuevo SO de Pebble. Time Travel nos permite avanzar y retroceder en el tiempo para ver como evoluciona la información que tenemos en la esfera. Podremos ver los eventos de nuestro calendario por venir o la temperatura que hizo hace dos horas, aportará una mayor visión al concepto del tiempo.</p>
<p>En base al uso de los usuarios, Apple ha visto que el Apple Watch no es útil cuando se está cargando. Por ello, <strong>watchOS 2 incluye un nuevo modo llamado Reloj de Mesa.</strong> Este modo permite tener el reloj cargando pero mostrando la hora y los detalles del día en modo apaisado, de esta manera podremos hacer que el reloj pase a ser un dispositivo de mesilla para cuando nos vayamos a dormir.</p>
<p>En cuanto a temas internos, <strong>ahora el Apple Watch soporta aplicaciones nativas.</strong> Un gran avance para los desarrolladores y usuarios que dispondrán de mucha más velocidad y estabilidad a la hora usarlas. Recordemos que hasta ahora las apps se ejecutaban en el iPhone y se transmitían a modo de espejo en el reloj, pero eso ya no será así gracias a esta decisión.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2.jpg" alt="Modo reloj de mesa watchOS 2" width="2216" height="1400" class="aligncenter size-full wp-image-10844" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2.jpg 2216w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2-1024x647.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2216px) 100vw, 2216px" /></a></p>
<p>A parte, <strong>se han liberado los sensores, micrófonos y altavoces</strong> –haciendo caso de las sugerencias del público– para que apps de terceros puedan usarlos cuando quieran. Esto aumenta la independencia del Apple Watch que ya no necesitará estar tan pegado al iPhone.</p>
<p>También ha habido actualizaciones menores de usabilidad, como la posibilidad de responder emails, añadir a personas al circulo de contactos, pintar con varios colores y Siri.</p>
<p><strong>watchOS 2 estará disponible para todo el mundo en otoño,</strong> al mismo tiempo probablemente que <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a> y que <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a>. Con todos estos meses los desarrolladores podrán adaptar sus aplicaciones a las nuevas especificaciones y dará tiempo a que <a href="https://www.macsfera.com/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio/" title="El Apple Watch llegará a España el 26 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">más países disfruten del dispositivo</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/watchos-2-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-2/">Nuevo watchOS 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Music: nuevo servicio de música en streaming</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 15:50:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Artistas]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Música]]></category>
		<category><![CDATA[Radio]]></category>
		<category><![CDATA[Servicios]]></category>
		<category><![CDATA[Streaming]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10833</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/">Apple Music: nuevo servicio de música en streaming</a></p>
<p>En la keynote de la WWDC15, Apple presentó su nuevo servicio de música que promete entregar contenido en streaming, información sobre tus</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/">Apple Music: nuevo servicio de música en streaming</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/">Apple Music: nuevo servicio de música en streaming</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music.jpg" alt="Apple Music" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-10835" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la keynote de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC15</a>, <strong>Apple presentó su nuevo servicio de música que promete entregar contenido en streaming, información sobre tus artistas favoritos y radio las 24 horas del día.</strong></p>
<p>El servicio busca competir con el resto de plataformas de música online como Spotify o Rdio, <strong>por ello pone al alcance de sus usuarios el inmenso catálogo de la iTunes Store,</strong> pero yendo más allá.</p>
<p><span id="more-10833"></span></p>
<p>A parte de los millones de canciones que pone a nuestra disposición al instante, <strong>el servicio cuenta con grandes artistas encargados de la radio online.</strong> Radio que será emitida desde Los Ángeles, Nueva York y Londres. Prometen entregar música, entrevistas y cultura, todo ello por Internet. A parte de distintas radios de música según su temática.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-App-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-App-iOS-9.jpg" alt="Apple Music App iOS 9" width="2372" height="1478" class="aligncenter size-full wp-image-10836" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-App-iOS-9.jpg 2372w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-App-iOS-9-300x187.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Music-App-iOS-9-1024x638.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2372px) 100vw, 2372px" /></a></p>
<p><strong>Apple Music cuenta con un gran sistema de recomendación</strong> formado no solo por algoritmos, también con personas. En base a nuestros gustos declarados podremos descubrir música nueva que probablemente nos gustará. Así descubriremos nuevos artistas y sus respectivas canciones favoreciendo su expansión y popularización.</p>
<p>La plataforma <strong>cuenta con un apartado de artistas que permite publicar estados, fotos, vídeos, etc.</strong> Ya sea de forma exclusiva o reutilizando el contenido publicado en otras redes sociales, los fans podrán seguir a sus artistas favoritos e interactuar con lo que publiquen. Apple espera que sea algo especial y muestren contenido exclusivo, tal y como mostraron en la presentación.</p>
<p>Ha habido grandes cuestiones sobre el servicio que no han sido respondidas en <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la keynote</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. <strong>Apple Music permitirá guardar canciones en modo offline,</strong> se sabe que no todo el contenido de iTunes puede estar disponible online –por lo menos al principio– y se tienen ciertas dudas sobre la compatibilidad de otros servicios de Apple como iTunes Match <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Beats-Radio-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Beats-Radio-Apple-Music.jpg" alt="Beats Radio Apple Music" width="1389" height="924" class="aligncenter size-full wp-image-10837" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Beats-Radio-Apple-Music.jpg 1389w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Beats-Radio-Apple-Music-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Beats-Radio-Apple-Music-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1389px) 100vw, 1389px" /></a></p>
<p><strong>iTunes va a tener que actualizarse para poder ser compatible con Apple Music</strong> y yo lo único que deseo es que aprovechen este motivo para darle una vuelta de tuerca a la aplicación y traer una <a href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" title="Apple, acaba con este iTunes ya" target="_blank" rel="noopener noreferrer">forma distinta</a> de interactuar con los dispositivos iOS.</p>
<p>Spotify nos tiene a más de uno como clientes y Apple lo sabe. Por ello, y con el fin de impulsar la plataforma, <strong>nos dará 3 meses del servicio de forma gratuita para que lo probemos.</strong> Después de esos 3 meses de prueba, <strong>la suscripción mensual pasará a ser de 10€</strong> para un solo usuario y de 15€ para una familia compuesta por hasta 6 miembros. La compatibilidad será máxima: <strong>Mac, iPhone, iPad, Apple Watch, Windows y,</strong> por primera vez, <strong>Android.</strong></p>
<p><strong>Apple Music estará disponible el 30 de junio de este mismo año</strong> y vendrá con la versión 8.4 de iOS debutando en más de 100 países a la vez.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/music/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y más teniendo en cuenta todos los ejemplos que se pusieron de la música que podías escuchar pero ignorando ciertos detales.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si bien se especifica que no hay problema, es raro mantener los dos servicios y la utilidad del segundo queda puesta en duda.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/">Apple Music: nuevo servicio de música en streaming</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 9</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 15:07:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Metal]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Otoño]]></category>
		<category><![CDATA[Peso]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Slide Over]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Teclados]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[Wallet]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10816</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a></p>
<p>Con motivo de la keynote de la WWDC15, Apple presentó ayer el nuevo sistema operativo para dispositivos móviles: iOS 9. Este sistema,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg" alt="iOS 9" width="1013" height="601" class="aligncenter size-full wp-image-10817" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg 1013w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9-300x178.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 1013px) 100vw, 1013px" /></a></p>
<p>Con motivo de <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la keynote</a> de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC15</a>, <strong>Apple presentó ayer el nuevo sistema operativo para dispositivos móviles: iOS 9.</strong></p>
<p>Este sistema, al igual que el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo OS X El Capitan</a>, <strong>se centra en mejorar la experiencia de uso del usuario final y mejorar el rendimiento general del dispositivo.</strong> Según las publicaciones de los usuarios que están probando las betas, parece que no existen grandes novedades, pero por el contrario se han implementado un montón de funciones que facilitan notablemente el uso que le damos al terminal y están más contentos por el hecho de mejorar la experiencia.</p>
<p><span id="more-10816"></span></p>
<p><a name="creando-y-reinventando"></a></p>
<h2>Creando y reinventando</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg" alt="Aplicación notas y news iOS 9" width="1500" height="962" class="aligncenter size-full wp-image-10818" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-1024x657.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Apple sigue guiándose por la filosofía de empezar a usar desde que lo sacas de la caja, <strong>por ello ha creado algunas aplicaciones con funcionalidades nuevas y ha hecho un rediseño de algunas ya existentes:</strong></p>
<p><strong>La nueva aplicación News</strong> permite recolectar noticias en base a nuestros gustos de distintos medios. Estas noticias estarán presentes en una sola aplicación, de modo que ya no es necesario ir recorriendo muchas fuentes, todo en el mismo lugar. Además, el sistema es muy rápido, un digno rival de Facebook News, directamente en nuestro teléfono. La parte negativa de este nuevo sistema es que sólo está disponible en EEUU, UK y Australia, por lo que tendremos que esperar si queremos usarlo. Otro punto negativo es que parece que no soporta que los usuarios agreguen su propio contenido a través de RSS, con lo que aunque no dispongamos de fuentes en nuestro país, tampoco podremos usarla para nuestros propios fines.</p>
<p><strong>La aplicación Notas,</strong> al igual que pasó en la versión de escritorio, ahora está más vitaminada permitiendo añadir listas de tareas, direcciones web, ubicaciones de mapas, dibujar, etc. La aplicación también se implementa en la propiedad ShareSheets de iOS, de modo que podemos mandar casi cualquier cosa a dicha aplicación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg" alt="Mapas en iOS 9" width="1336" height="1282" class="aligncenter size-full wp-image-10819" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg 1336w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9-300x288.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9-1024x983.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></a></p>
<p><strong>Mapas</strong> también incluye la novedad ya presentada en OS X, ahora podemos ver con detalle todas las líneas de transporte público de una ciudad. Podemos obtener detalles de las estaciones, las líneas, los tiempos de llegada y salida, cuanto tiempo hay que andar en caso de que haya transbordos, etc. También se ha implementado la propiedad de Cercano, para obtener todo tipo de comercios y restaurantes cerca de nosotros con el fin de estar siempre al tanto de las oportunidades que nos surgen cuando estamos por la calle.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg" alt="Wallet en iOS 9" width="1700" height="1352" class="aligncenter size-full wp-image-10820" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg 1700w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9-300x239.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9-1024x814.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1700px) 100vw, 1700px" /></a></p>
<p>Passbook desaparece y deja paso a una <strong>nueva aplicación llamada Wallet.</strong> Esta aplicación se encarga de manejar tus tarjetas de crédito para pagar con Apple Pay y añade todas esas tarjetas de eventos, entradas o vuelos que manejaba Passbook. Además, ahora incluye tarjetas de fidelización de las distintas tiendas a las que acudamos. De esta manera todo es virtual y cada vez requerimos de menos espacio en nuestra cartera.</p>
<p><strong>CarPlay</strong> se vuelve más funcional permitiendo reproducir los mensajes que recibamos y se combina mucho mejor con nuestro coche para que el móvil sea todo lo útil que nos es en la mano, pero sin retirar la vista de la carretera ni poner en peligro a nadie.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg" alt="Siri en iOS 9" width="2184" height="1335" class="aligncenter size-full wp-image-10821" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg 2184w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9-300x183.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9-1024x626.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2184px) 100vw, 2184px" /></a></p>
<p><strong>Siri</strong> es una de los puntos fuertes en cuanto a novedades se refiere. Ha sido rediseñada de cero varias veces desde que se presentó, y por ese motivo han conseguido que vaya hasta un 40% más rápido en las respuestas, con un lenguaje más natural y un tono más agradable, aunque no se han conformado con ello:</p>
<p>Ahora <strong>Siri es capaz de buscar información en aplicaciones gracias a su nueva API</strong> que cada desarrollador podrá implementar. También se vuelve más precisa y útil, y sabrá hacer búsquedas en profundidad a la par que será consciente de nuestro entorno.</p>
<p>Esto se traduce en hacer búsquedas muy precisas que ni si quiera hemos sido conscientes de organizar: <em>&quot;Muestra fotos del cumpleaños de Ana&quot;</em>. O en pedir cosas a Siri en base a acciones que ocurren en nuestro teléfono sin especificar: <em>&quot;Recuérdame esto cuando llegue a casa&quot;</em>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg" alt="Búsqueda en iOS 9" width="1336" height="757" class="aligncenter size-full wp-image-10822" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg 1336w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9-1024x580.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></a></p>
<p>Al igual que ocurre con Spotlight en el Mac, <strong>ahora el cuadro de búsqueda de iOS</strong> –que ha cambiado de lugar volviendo al lado izquierdo del primer escritorio- <strong>se vuelve más útil</strong> al proveer de información basada en nuestras peticiones. De esta forma podremos obtener contactos, direcciones, detalles sobre el tiempo o la bolsa, operaciones matemáticas, etc.</p>
<p><strong>Siri se ha vuelto proactivo,</strong> una cualidad que lleva presente en otros asistentes, pero que puede ser de gran utilidad. Esto supone que Siri aprende de nuestros hábitos y costumbres y en base a eso nos sugiere acciones inteligentes antes incluso de que lo pidamos.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg" alt="iCloud Drive en iOS 9" width="696" height="289" class="aligncenter size-full wp-image-10823" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg 696w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9-300x125.jpg 300w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /></a></p>
<p>Hay unas cuantas novedades ocultas en esta nueva versión, y una de ellas es <strong>un gestor de archivos de iCloud Drive</strong> que tenemos que sacar desde las preferencias del dispositivo. No sabéis lo mucho que me he alegrado al saber que esto existía puesto que ya os comenté <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ciertos deseos</a> para que Apple mejorase iOS.</p>
<h3><a name="propiedades-exclusivas">Propiedades exclusivas del iPad</a></h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg" alt="Multitarea iPad iOS 9" width="1538" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-10824" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg 1538w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9-300x217.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9-1024x739.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1538px) 100vw, 1538px" /></a></p>
<p>Apple dio la campanada ayer presentando una serie de novedades MUY pedidas por los usuarios durante bastante tiempo en el iPad y que por fin han implementado, para nuestro gusto. <strong>La primera de todas fue la multitarea real.</strong></p>
<p><strong>Slide Over</strong> es la nueva propiedad por la cual podemos tener dos aplicaciones abiertas a la vez en el iPad. Ya sabéis que cada aplicación que abrimos en iOS ocupa la pantalla completa y sólo podemos centrarnos en ella. <strong>Pues ahora esa pantalla se dividiría a nuestro antojo para poder tener dos aplicaciones a la vez funcionando.</strong> Además, ha diseñado un sistema llamado Picture in Picture que permite dejar una ventana de vídeo flotando y operar con otra aplicación a pantalla completa.</p>
<p>El punto negativo de estas novedades es que los dispositivos están muy limitados a su uso, <strong>siendo los últimos presentados los más beneficiados.</strong> La potencia de los procesadores tiene un gran papel y los modelos antiguos no están a la altura.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg" alt="Teclado especial iPad iOS 9" width="1538" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-10825" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg 1538w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9-300x217.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9-1024x739.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1538px) 100vw, 1538px" /></a></p>
<p><strong>El teclado también ha sufrido un gran cambio</strong> y ahora cumple con varias funciones que se pueden personalizar para tenerlas a mano. Funciones como copiar o pegar, o algunas más específicas de las aplicaciones como adjuntar archivos, etc. Además, <strong>el teclado ahora es como un trackpad,</strong> podremos mover el cursor por toda la pantalla e incluso seleccionar texto. Estas propiedades ya las incluyen aplicaciones como <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ulysses</a>, pero ahora vendrían de forma nativa.</p>
<p>Si trabajamos con teclados externos, <strong>ahora podremos ejecutar ciertos comandos</strong> para cambiar de aplicaciones, hacer búsquedas e incluso tener acciones distintas en función de las aplicaciones que usemos y los desarrolladores de cada aplicación.</p>
<p>Todas estas nuevas funciones se centran en mejorar mucho más nuestra productividad con el iPad.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg" alt="Rendimiento en iOS 9" width="2500" height="965" class="aligncenter size-full wp-image-10826" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-300x116.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-1024x395.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El rendimiento es el segundo factor de esta versión,</strong> iOS cada vez tiene más funciones y llega un punto en el que, o te centras en hacer que todo funcione bien, o eso no será nada usable porque tu software no es el adecuado. <strong>Y Apple ha optado por lo primero con mejoras significantes.</strong></p>
<p><strong>La batería es el primer apartado que han tocado.</strong> Se han mejorado todos los componentes generales para que sean más eficientes permitiendo alargar la vida de la batería 1 hora a carga completa. La comunicación con los sensores de proximidad y luz es más precisa y eso ayuda al consumo ya que el teléfono sabe cuando notificar y cuando no. <strong>Se ha añadido un nuevo modo de batería baja,</strong> o bajo consumo, que se encarga de reducir las funciones del dispositivo al mínimo para poder aguantar lo máximo posible con batería en caso de que lo necesitemos urgentemente <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra de las ventajas de que todo haya sido rescrito es que <strong>han conseguido reducir el tamaño de las actualizaciones.</strong> iOS 8 necesitaba 4.6 GB de espacio en el teléfono si queríamos actualizar desde el propio terminal <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, pero iOS 9 sólo pesará 1.3 GB.</p>
<p><strong>Metal también pasará a formar parte de todo tipo de aplicaciones,</strong> no solo de juegos como se dijo el año pasado. Esto ayudará a que la mayoría de transiciones y contenido se renderice con mayor rapidez y naturalidad.</p>
<p><strong>La seguridad forma parte también de esta actualización</strong> con mayores protocolos de seguridad, autenticación en dos pasos y códigos de seguridad más largos. Apple quiere que podamos usar nuestros dispositivos y la información que almacenamos de la forma más simple sin hacerla peligrar.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg" alt="Migración de Android iOS 9" width="1524" height="1286" class="aligncenter size-full wp-image-10828" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg 1524w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9-300x253.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9-1024x864.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1524px) 100vw, 1524px" /></a></p>
<p>Y por primera vez en la historia, <strong>iOS 9 cuenta con herramientas para ayudarte a migrar toda tu información de un dispositivo Android a un dispositivo iOS.</strong> Esta aplicación de Android –desarrollada por Apple– te ayuda a transferir tus contactos, imágenes, canciones (sin DRM), mensajes y analiza las aplicaciones que usas en Android para sugerirte esas mismas descargas en tu nuevo iPhone. Todo ello compartiéndose por Wi-Fi.</p>
<h2><a name="obsolescencia-programada">¿Obsolescencia programada?</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg" alt="Compatibilidad iOS 9" width="2120" height="1276" class="aligncenter size-full wp-image-10829" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg 2120w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-1024x616.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 2120px) 100vw, 2120px" /></a></p>
<p><strong>iOS 9 estará disponible en otoño,</strong> con una beta pública en julio (la primera de la historia de iOS) <strong>y será compatible con todos y cada uno de los dispositivos que eran compatibles con iOS 8.</strong> Desde el iPhone 4S hasta el más nuevo, desde el iPad 2 hasta el más nuevo y con el iPod touch de quinta generación. De esta forma, Apple se encarga de dar un golpe en la mesa ante uno de los mayores inconvenientes de su rival más directo.</p>
<p>Por supuesto, <strong>no todos los dispositivos podrán disponer de ciertas funciones de iOS 9,</strong> pero si conseguir un mejor rendimiento gracias a la nueva versión.</p>
<p>Al ver la presentación, <strong>realmente sentí como Apple sí quiere demostrar que iOS es el mejor sistema operativo móvil y como sí quiere demostrar que el iPad está a la altura para crear contenido.</strong> Queda mucho por hacer, pero este tipo de cambios son los que hace que no pierda la fe.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/ios/ios9-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2015/06/08/icloud-drive-app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal modo lo vimos ya en el Apple Watch y pensábamos que era por falta de capacidad, ahora vemos que Apple quiere empezar a estandarizar estas cosas en sus dispositivos, aunque la capacidad de la batería no sea un problema.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Acción criticada por una gran cantidad de usuarios.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo OS X El Capitan</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 20:50:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones a pantalla completa]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Lenguaje natural]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Metal]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10805</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a></p>
<p>Hace escasos momentos que se ha acabado WWDC15 y Apple ha presentado su nuevo sistema operativo para Mac: OS X El Capitan.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan.jpg" alt="OS X El Capitan" width="2500" height="1188" class="aligncenter size-full wp-image-10806" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan-1024x487.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace escasos momentos que se ha acabado <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target=_blank">la keynote</a> de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" target=_blank">WWDC15</a> y <strong>Apple ha presentado su nuevo sistema operativo para Mac: OS X El Capitan.</strong></p>
<p>Con este curioso nombre, que no hemos traducido, Apple quiere inundar nuestros ordenadores con las novedades y las mejoras. Este sistema se centra principalmente en dos aspectos: <strong>mejorar la experiencia de uso y el rendimiento, carencias de Yosemite que Apple ha querido mejorar.</strong></p>
<p><span id="more-10805"></span></p>
<h2><a class="relativo" name="experiencia-de-uso">Experiencia de uso</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Pantalla dividida OS X El Capitan" width="1079" height="617" class="aligncenter size-full wp-image-10807" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1079px) 100vw, 1079px" /></a></p>
<p>Es algo que la gente ha ido adaptando como bien podía a través de distintas aplicaciones de terceros, <strong>Apple ha visto que esto era lo que la gente quiere y por ello se ha dispuesto a implementarlo nativamente.</strong></p>
<p>La primera novedad es <strong>Split View,</strong> <a href="https://www.macsfera.com/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo/" title="OS X Mavericks, la nueva versión del sistema operativo" target=_blank">desde Mavericks</a> podemos poner aplicaciones a pantalla completa, ahora podremos poner dos aplicaciones a la vez a pantalla completa. De esta forma navegaremos por Safari mientras escribimos en Pages o enviamos mensajes. Una de las bondades es que esas aplicaciones actúan como una sola en pantalla completa, de modo que el resto siguen estando igual.</p>
<p><strong>Mission Control</strong> también sufre cambios siendo ahora mucho más simple y sencillo de usar. Se eliminan las agrupaciones y ocultaciones, todo está disponible a golpe de click.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Spotlight en OS X El Capitan" width="1079" height="617" class="aligncenter size-full wp-image-10808" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1079px) 100vw, 1079px" /></a></p>
<p><strong>Spotlight ahora</strong> es mucho más versátil. Gracias al lenguaje natural, podremos obtener mucha más información y profundizar en los resultados para buscar exactamente lo que queremos. Además, amplía sus fuentes de información aportando más datos sobre búsquedas cotidianas que antes realizábamos en otros lugares como el tiempo, la bolsa o buscar vídeos en Internet.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Mail en OS X El Capitan" width="798" height="498" class="aligncenter size-full wp-image-10809" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg 798w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan-300x187.jpg 300w" sizes="(max-width: 798px) 100vw, 798px" /></a></p>
<p><strong>Mail</strong> también sufre un gran cambio en su versión a pantalla completa: Podemos componer varios emails a la vez, ocultar el que estamos escribiendo y navegar por la aplicación con total normalidad e incluso han añadido los gestos de iOS a la versión de escritorio para marcar como leído o borrar un mensaje. A su vez, se vuelve más inteligente y te sugiere añadir eventos al calendario en base al contenido del email, a la par que posibles contactos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Notas en OS X El Capitan" width="1172" height="481" class="aligncenter size-full wp-image-10810" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1172w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan-300x123.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan-1024x420.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1172px) 100vw, 1172px" /></a></p>
<p>La aplicación <strong>Notas</strong> se vitamina y nos permite crear listas de tareas, añadir fotos, vídeo, URLs, localización a mapas y texto enriquecido. Todos los adjuntos pasan a estar en una nueva localización, de modo que podremos verlos a golpe de click.</p>
<p>La aplicación <strong>Fotos</strong> permite editar nuestras imágenes con extensiones de terceros, de modo que podemos personalizar esas capturas como queramos gracias a todos estas posibilidades que se abren ante nosotros de la mano de desarrolladores independientes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Safari en OS X El Capitan" width="860" height="504" class="aligncenter size-full wp-image-10811" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan-300x176.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Safari</strong> también incluye nuevas funcionalidades: podemos reducir el tamaño de las pestañas hasta el mínimo de su favicon, de esta forma navegar por ciertas pestañas será muy sencillo. Esta función está pensada para las páginas que realmente visitamos todos los días como redes sociales. Podremos compartir por AirPlay los vídeos que pongamos en el navegador sin necesidad de compartir toda la pantalla gracias al Apple TV. Otra de las novedades es la <strong>detección del ruido en pestañas</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>:</strong> el sistema detecta que pestañas hacen ruido permitiéndote silenciarlas y encontrarlas fácilmente.</p>
<p><strong>Mapas</strong> también sufre un cambio añadiendo las estructuras de transporte público de ciertas ciudades. Esa vista arroja muchos detalles, no sólo de navegación: detalles de sobre las estaciones, tiempo en ir andando a la parada, en llegar el próximo vehículo, etc.</p>
<p>Además, como <strong>pequeño protip,</strong> si en algún momento hemos perdido de vista el cursor, si lo agitamos se hará muy grande para que sepamos donde está. Una pequeña funcionalidad graciosa pero que no va más allá.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Mejora rendimiento OS X El Capitan" width="1651" height="485" class="aligncenter size-full wp-image-10812" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg 1651w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan-300x88.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan-1024x301.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1651px) 100vw, 1651px" /></a></p>
<p>Era una de las cosas que más se decían antes del evento, que <strong>la nueva versión de OS X tendría un gran cambio en su rendimiento.</strong> Si bien Yosemite no va mal, es verdad que hay cosas que no se pueden permitir en un sistema operativo completo, por ello <strong>OS X El Capitan tendrá una gran implementación de rendimiento.</strong></p>
<p><strong>Metal es una de las nuevas incorporaciones para OS X.</strong> Presentado el año pasado para iOS, Metal es una tecnología que permite aumentar la velocidad de procesamiento de los gráficos. Al incorporarlo el Mac, podremos aumentar la velocidad entre un 40 y un 50 porciento. Además, si bien en iOS sólo estaba disponible para juegos, <strong>en Mac podrán implementarlo cualquier aplicación.</strong> Esto se traduce en aumentar notablemente las velocidades generales de tareas que realizamos todos los días como lanzar aplicaciones, cambiar entre unas y otras y más.</p>
<p><strong>Swift ahora forma parte también de OS X</strong> dejando la posibilidad a los desarrolladores de implementar sus aplicaciones con la nueva versión del lenguaje de programación creado por Apple. Esto implica que dichas aplicaciones serán más rápidas, seguras y de mejor calidad.</p>
<h2>Oh capitán mi capitán</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Mission Control en OS X El Capitan" width="1079" height="617" class="aligncenter size-full wp-image-10813" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1079px) 100vw, 1079px" /></a></p>
<p>Tengo muchas ganas de ver todas esas mejoras, hay algunas que pintan muy bien como la pantalla dividida para aplicaciones o la implementación de Mail y Safari. Por no hablar del incremento de velocidad general.</p>
<p><strong>OS X El Capitan estará disponible en otoño de forma gratuita</strong> y presupongo que todos los modelos compatibles son los mismos que con Yosemite, que da la casualidad que <a href="https://www.macsfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/" title="Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">son los mismos de Mavericks</a>. La primera beta está disponible desde hoy mismo y la beta pública estará disponible en julio.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/osx/elcapitan-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya lo implementó Chrome, y ahora Apple lo ha adaptado para su navegador.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
