{"id":11332,"date":"2015-07-26T11:13:47","date_gmt":"2015-07-26T10:13:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11332"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/","title":{"rendered":"Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tr\u00e1iler"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SrlPyKxdMX4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Steve Jobs: The Man in the Machine es un nuevo documental que ha salido a la luz<\/strong> dirigido por Alex Gibney en el que hace un repaso por la vida del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cofundador de Apple<\/a> usando im\u00e1genes de archivo y entrevistas.<\/p>\n<p>El v\u00eddeo que veis en la cabecera del art\u00edculo <strong>es el primer tr\u00e1iler del documental.<\/strong> En \u00e9l podemos ver un recorrido por la historia de la empresa, con im\u00e1genes poco o nada vistas sobre su entorno, entrevistas realizadas en las que \u00e9l es el protagonista, momentos ic\u00f3nicos en su carrera y entrevistas a personas cercanas a Steve contando sus preocupaciones, sus ambiciones, sus pol\u00e9micas, sus genialidades, etc.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>El 4 de septiembre de 2015 es el d\u00eda de estreno en EEUU a trav\u00e9s de Internet.<\/strong> No se sabe si estar\u00e1 capada su reproducci\u00f3n por localizaci\u00f3n, si tendr\u00e1 alg\u00fan coste o si ser\u00e1 doblado al castellano, pero seg\u00fan hemos podido ver en el tr\u00e1iler, el di\u00e1logo tampoco es muy complejo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.imdb.com\/title\/tt4425064\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IMDb<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eddeo<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/youtu.be\/SrlPyKxdMX4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">YouTube<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Steve Jobs: The Man in the Machine es un nuevo documental que ha salido a la luz dirigido por Alex Gibney en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11333,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,1562,2222,2189,2040,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tr\u00e1iler<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Primer tr\u00e1iler del documental Steve Jobs: The Man in the Machine que habla sobre la historia de Steve Jobs con entrevistas in\u00e9ditas e informaci\u00f3n nueva.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tr\u00e1iler\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Primer tr\u00e1iler del documental Steve Jobs: The Man in the Machine que habla sobre la historia de Steve Jobs con entrevistas in\u00e9ditas e informaci\u00f3n nueva.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-26T10:13:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Steve-Jobs-The-Man-in-the-Machine.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tr\u00e1iler\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Primer tr\u00e1iler del documental Steve Jobs: The Man in the Machine que habla sobre la historia de Steve Jobs con entrevistas in\u00e9ditas e informaci\u00f3n nueva.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/26110639\/Steve-Jobs-The-Man-in-the-Machine.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Steve-Jobs-The-Man-in-the-Machine.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Steve Jobs The Man in the Machine\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/\",\"name\":\"Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tr\\u00e1iler\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-26T10:13:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Primer tr\\u00e1iler del documental Steve Jobs: The Man in the Machine que habla sobre la historia de Steve Jobs con entrevistas in\\u00e9ditas e informaci\\u00f3n nueva.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11332"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11332"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11332\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17943,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11332\/revisions\/17943"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11333"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11332"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}