{"id":3825,"date":"2011-07-19T10:20:15","date_gmt":"2011-07-19T08:20:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3825"},"modified":"2023-01-29T12:50:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:53","slug":"kodak-gana-un-juicio-contra-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/","title":{"rendered":"Kodak gana un juicio contra Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Kodak-gana-a-Apple-en-un-juicio.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Kodak-gana-a-Apple-en-un-juicio.jpg\" alt=\"\" title=\"Kodak gana a Apple en un juicio\" width=\"550\" height=\"334\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3826\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Kodak-gana-a-Apple-en-un-juicio.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Kodak-gana-a-Apple-en-un-juicio-300x182.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> demand\u00f3 a Kodak por supuesta violaci\u00f3n de patentes que \u00e9sta incluy\u00f3 en sus c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas pero <strong>Apple<\/strong> ha perdido el juicio. <strong>La Comisi\u00f3n de Comercio Internacional ha sido quien no ha admitido esta reclamaci\u00f3n por parte de Apple,<\/strong> aunque tampoco quiere mirar la decisi\u00f3n favorable a Kodak.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Apple<\/strong> present\u00f3 reclamaciones por dos <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/patentes\" title=\"Patentes\">patentes<\/a>. una de ellas era por el uso de una arquitectura de memoria unificada para implementar en las c\u00e1maras y la otra es sobre la forma de procesar que usaban.<\/p>\n<p><strong>El principal motivo por el cual ha intervenido la Comisi\u00f3n de Comercio Internacional fue porque un juez no se present\u00f3 en mayo,<\/strong> que es cuando tuvo que ser la vista y eso ha hecho que esta comisi\u00f3n tomase la decisi\u00f3n.<\/p>\n<p>Kodak ya demand\u00f3 a <strong>Apple<\/strong> y a RIM en un pasado y si bien es verdad que no gan\u00f3, si que se vieron las respuestas de los demandados, no como ha pasado esta vez de modo que como siempre decimos en estos asuntos, habr\u00e1 que esperar m\u00e1s movimientos porque aqu\u00ed se sabe cuando se entra pero no cuando se sale.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Kodak\/gana\/Apple\/pleito\/patentes\/elpeputec\/20110719elpeputec_8\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/dragonflyeye\/\">Flickr DragonFlyEye<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple demand\u00f3 a Kodak por supuesta violaci\u00f3n de patentes que \u00e9sta incluy\u00f3 en sus c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas pero Apple ha perdido el juicio.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3826,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,475,71,480,2210,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Kodak gana un juicio contra Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha perdido el juicio contra Kodak por una supuesta infracci\u00f3n de dos patentes. La decisi\u00f3n ha sido tomada por la Comisi\u00f3n de Comercio Internacional.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kodak gana un juicio contra Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha perdido el juicio contra Kodak por una supuesta infracci\u00f3n de dos patentes. La decisi\u00f3n ha sido tomada por la Comisi\u00f3n de Comercio Internacional.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-19T08:20:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Kodak-gana-a-Apple-en-un-juicio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"334\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Kodak-gana-a-Apple-en-un-juicio.jpg\",\"width\":550,\"height\":334,\"caption\":\"Kodak gana a Apple en un juicio\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/\",\"name\":\"Kodak gana un juicio contra Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-19T08:20:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha perdido el juicio contra Kodak por una supuesta infracci\\u00f3n de dos patentes. La decisi\\u00f3n ha sido tomada por la Comisi\\u00f3n de Comercio Internacional.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/kodak-gana-un-juicio-contra-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3825"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3825"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3825\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17438,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3825\/revisions\/17438"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}