<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Tweetie &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/tweetie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:25:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Tweetie un cliente de Twitter para Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetie-un-cliente-de-twitter-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Dec 2010 23:12:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Growl]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetie]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/12/tweetie-un-cliente-de-twitter-para-mac/</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetie-un-cliente-de-twitter-para-mac/">Tweetie un cliente de Twitter para Mac</a></p>
<p>Tweetie es un cliente de Twitter muy conocido en los Mac, de hecho es de los más conocidos. El hecho de ser</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetie-un-cliente-de-twitter-para-mac/">Tweetie un cliente de Twitter para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetie-un-cliente-de-twitter-para-mac/">Tweetie un cliente de Twitter para Mac</a></p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/va6zsMaT8JQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Tweetie</strong> es un cliente de Twitter muy conocido en los <strong><a href="https://www.macsfera.com/">Mac</a></strong>, de hecho es de los más conocidos. El hecho de ser nuevo para mi, que carece de publicidad y que tiene una interfaz ordenada.<br />
<span id="more-216"></span><br />
La <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/aplicaciones">aplicación</a></strong> funciona bastante bien, maneja bien los comandos y <strong>está adaptado con servicios externos</strong> que facilitan la interacción con los contenidos de los tweets.</p>
<p>Podemos navegar fácilmente por nuestro TimeLine y abrir un tweet, desde el cual podremos acceder al perfil del usuario y nuevamente volver al TL. En cuanto a las adaptaciones, te permite <strong>publicar tweets superiores a 140 caracteres</strong> gracias a TwitterLonger, podemos abrir vídeos de yFrog, fotos del mismo y de Twitpic, añadir fotos o vídeos con solo arrastrar el contenido y acortar URLs. Las configuraciones de todo esto las podemos encontrar siempre desde <strong>Preferencias</strong> y hay más de las antes mencionadas como por ejemplo la multicuenta o la unión con <strong>Growl</strong>.</p>
<p>Algo que hace que el programa destaque de twittear en la web es que se puede <strong>manejar mediante comandos,</strong> es decir, podemos crear tweets, enviarlos, refrescar el apartado en el que estemos y eso es muy cómodo.</p>
<p><strong>Un fallo que he encontrado</strong> es el que no muestra los trendic topic del momento y a eso puedes sumarle que cuando estás viendo el perfil de un usuario y te interesa ver a quien sigue o quienes son sus seguidores tiene que recurrir a la web oficial para conseguirlo y es algo incómodo. Recordar que cuando quieres saber más o menos si hay algo nuevo en tu TL, si te han hecho alguna mención o si tienes algún mensaje, debes darle a <strong>Refresh All</strong> en la pestaña Twitter de la barra de menú y de ese modo podrás observar los nuevos cambios en todo el sistema en vez de en una sola parte.</p>
<p>Decir que están disponibles <strong>una versión gratuita y una versión de pago,</strong> la de pago tiene un precio de <strong>19.95$</strong>. Vosotros podéis optar por la que más os convenga, no se la principal diferencia entre las dos.</p>
<p>Sitio oficial | <a href="http://www.atebits.com/">Atebits</a><br />
Descarga | <a href="http://www.atebits.com/tweetie-mac/">Tweetie for Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetie-un-cliente-de-twitter-para-mac/">Tweetie un cliente de Twitter para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
