{"id":14919,"date":"2016-06-14T21:11:57","date_gmt":"2016-06-14T19:11:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14919"},"modified":"2021-10-17T13:15:34","modified_gmt":"2021-10-17T11:15:34","slug":"nuevo-macos-sierra","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/","title":{"rendered":"Nuevo macOS Sierra"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra.jpg\" alt=\"macOS Sierra\" width=\"2200\" height=\"1258\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14921\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra.jpg 2200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2200px) 100vw, 2200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y lleg\u00f3 una de las novedades m\u00e1s importantes de la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC de este a\u00f1o<\/a>, <strong>macOS Sierra.<\/strong><\/p>\n<p>El sistema operativo de escritorio <strong>sufre un renombre<\/strong> volviendo al pasado pero con la mirada en el futuro. Por un lado pierde el sufijo X que llevaba con nosotros 15 a\u00f1os y por otro recupera el prefijo Mac que perdi\u00f3 hace unos a\u00f1os. Todo ello con el objetivo de adaptarse a los nuevos tiempos en los que tenemos <a target=\"_blank\" title=\"iOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a>, <a target=\"_blank\" title=\"tvOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tvos\" rel=\"noopener noreferrer\">tvOS<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"watchOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/watchos\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Pero vamos a lo importante, <strong>macOS Sierra, la nueva versi\u00f3n.<\/strong> Adoro trabajar en mi Mac y me encanta ver c\u00f3mo evoluciona esta plataforma. Las novedades han sido menos sonadas <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" rel=\"noopener noreferrer\">que otros a\u00f1os<\/a>, pero algunas son muy importantes, <strong>tanto para el Mac como para <a target=\"_blank\" title=\"Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el ecosistema<\/a>.<\/strong><\/p>\n<h2>Siri en Mac<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Siri en macOS Sierra\" width=\"2200\" height=\"1258\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14922\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg 2200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2200px) 100vw, 2200px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Por fin tenemos Siri en el Mac.<\/strong> 5 a\u00f1os han tenido que pasar que el asistente de Apple llegue al escritorio, pero ya est\u00e1 aqu\u00ed. Apple ha implementado a Siri en el Mac para que nos ayude a realizar nuestras tareas m\u00e1s cotidianas:<\/p>\n<p><strong>Con Siri en el Mac podremos:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Enviar mensajes a nuestros contactos<\/li>\n<li>Localizar archivos en funci\u00f3n del nombre, la fecha de creaci\u00f3n los creaste, que contienen alguna palabra, etc.<\/li>\n<li>Cargar informaci\u00f3n que estar\u00e1 disponible en el Centro de Notificaciones<\/li>\n<li>Buscar contenido online y hacer uso de \u00e9l, como elegir im\u00e1genes o abrir direcciones<\/li>\n<li>Mostrar fotos<\/li>\n<li>Saber el tiempo o la hora de un lugar<\/li>\n<li>Reproducir canciones con Apple Music<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Siri macOS Sierra\" width=\"860\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14932\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-macOS-Sierra.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-macOS-Sierra-300x117.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todo ello desde el Mac, por primera vez.<\/p>\n<p>A muchos puede parecerles de poca utilidad, y es cierto que en el m\u00f3vil tiene m\u00e1s sentido que en el ordenador, pero viendo que al final Apple ha abierto Siri a terceros en iOS 10, <strong>no veo porqu\u00e9 no va a hacerlo en Mac en un futuro<\/strong> (si no acaba haci\u00e9ndolo en macOS Sierra) con el resto de aplicaciones.<\/p>\n<p>Eso s\u00ed es lo que me gustar\u00eda ver, y espero que no pase mucho hasta que podamos disfrutar de ello.<\/p>\n<h2>Recuerdos a trav\u00e9s de tus fotos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg\" alt=\"Recuerdos en la app Fotos\" width=\"1445\" height=\"947\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14923\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg 1445w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Recuerdos-en-la-app-Fotos-300x197.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Recuerdos-en-la-app-Fotos-1024x671.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1445px) 100vw, 1445px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n Fotos, al igual que <a target=\"_blank\" title=\"Nueva versi\u00f3n de tvOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-tvos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">en el Apple TV<\/a> y en iOS 10, <strong>puede crear un peque\u00f1o \u00e1lbum de fotos basadas en un recuerdo y mostrarlas con m\u00fasica y con animaciones.<\/strong> Es capaz de procesar toda nuestra biblioteca para agrupar esos momentos, ponerles un t\u00edtulo y ense\u00f1arlos para que nosotros simplemente disfrutemos.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>adopta la b\u00fasqueda inteligente,<\/strong> que permite identificar objetos y escenas en las fotos de modo que nosotros podemos buscarlas sin necesidad de saber cu\u00e1ndo se tom\u00f3 la foto o en qu\u00e9 lugar, s\u00f3lo buscando por lo que aparece en ella. Y lo mejor de la propiedad: todo ocurre en local, de modo que nada se guarda en ning\u00fan servidor y no se procesa informaci\u00f3n sobre ello.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n obtenemos un nuevo modo de vista basado en la localizaci\u00f3n de las fotos. Me recuerda <a target=\"_blank\" title=\"Meridian: tu \u00e1lbum de viajes para iOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios\/\" rel=\"noopener noreferrer\">a Meridian<\/a> mucho, solo que en esta ocasi\u00f3n va dentro de la aplicaci\u00f3n de fotos y los \u00e1lbumes se forman solos basados en la localizaci\u00f3n. Adem\u00e1s, en este caso se centran m\u00e1s en saber d\u00f3nde se ha tomado la foto exactamente.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Busqueda inteligente Fotos macOS Sierra\" width=\"1320\" height=\"1024\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14924\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg 1320w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-258x200.jpg 258w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-1024x794.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1320px) 100vw, 1320px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y para acabar, el algoritmo de reconocimiento facial ha sido mejorado notablemente, de modo que identificar caras autom\u00e1ticamente ahora es mucho m\u00e1s sencillo, y ver las fotos relacionadas ya ni te cuento.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n Fotos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Adoro Fotos<\/a> y saber que se vuelve mejor me anima mucho, para m\u00ed las fotos son muy importantes de modo que tener opciones para verlas, procesarlas, revivirlas, etc. es muy importante. Tengo ganas de probar esta pr\u00f3xima versi\u00f3n.<\/p>\n<h2>Apple Pay en la web<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Apple Pay web macOS Sierra\" width=\"2500\" height=\"1718\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14925\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-291x200.jpg 291w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-1024x704.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ahora podemos pagar en Internet con Apple Pay,<\/strong> siempre y cuando la tienda lo implemente. De momento Apple Pay sigue sin estar en Espa\u00f1a y no hay vista a un desembarco cercano, pero la modalidad va a estar disponible y aqu\u00ed os la explico.<\/p>\n<p>Cuando vayamos a pagar, en vez de elegir el m\u00e9todo normal podremos pagar con un bot\u00f3n de Apple Pay, en ese momento nos saldr\u00e1 una ventana confirmando la cantidad, direcci\u00f3n de env\u00edo, etc. y nos avisar\u00e1 en el iPhone del pago que vamos a realizar.<\/p>\n<p>Estando en el tel\u00e9fono, <strong>podremos validar la compra con Touch ID,<\/strong> de modo que nadie podr\u00e1 hacer compras online sin nuestro permiso. Es un poco pesado tener que estar con el tel\u00e9fono de arriba a abajo para pagar por el ordenador, pero teniendo en cuenta que la mayor\u00eda de sistemas env\u00edan un mensaje de verificaci\u00f3n al m\u00f3vil cuando pagas con la tarjeta de cr\u00e9dito, y que Apple no comparte tus datos bancarios con terceros, creo que es una opci\u00f3n muy segura como el resto de servicios.<\/p>\n<h2>Desbloquear con el Apple Watch<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS.jpg\" alt=\"Autounlock watchOS macOS\" width=\"2500\" height=\"1279\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14901\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS-300x153.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS-1024x524.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya lo he mencionado al hablar de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 3<\/a>, pero como es algo de macOS Sierra tambi\u00e9n lo vuelvo a mencionar: <strong>gracias al Apple Watch podremos desbloquear el ordenador sin necesidad de escribir una sola contrase\u00f1a.<\/strong><\/p>\n<p>El ordenador detecta la presencia del Apple Watch y deduce que quieres hacer uso de \u00e9l, as\u00ed que desbloquea el Mac sin necesidad de introducir contrase\u00f1a alguna.<\/p>\n<p>Lo hemos visto en alg\u00fan que otro accesorio y la verdad es que es una propiedad muy \u00fatil, sobre todo en entornos de trabajo o estudiantiles (bibliotecas, clases, salas grupales, etc.). El Apple Watch ahora sirve para un poco m\u00e1s y en este caso es una cualidad que me gusta mucho y me llama la atenci\u00f3n.<\/p>\n<h2>Portapapeles unificado<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Portapapeles unificado macOS Sierra\" width=\"2434\" height=\"1390\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14926\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg 2434w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-1024x585.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2434px) 100vw, 2434px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo OS X Yosemite: Redise\u00f1o elegante y sencillo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Yosemite se introdujo continuity<\/a>, una propiedad que nos permit\u00eda cambiar de dispositivo sin perder trabajo entre Mac y iPhone o iPad.<\/p>\n<p><strong>Ese concepto va un poco m\u00e1s all\u00e1 en macOS Sierra porque el portapapeles ahora es unificado,<\/strong> de modo que si copiamos algo en un dispositivo, lo tendremos en el otro lado autom\u00e1ticamente.<\/p>\n<p>Esto funciona gracias al Bluetooth, de modo que no siempre estar\u00e1 funcionando, pero gracias a ello nos garantizaremos de que sea en tiempo real y est\u00e9 siempre disponible, no que tenga que descargarlo de la nube.<\/p>\n<p><strong>Texto, v\u00eddeo, im\u00e1genes,<\/strong> simplemente con tenerlo copiado en el portapapeles y estar cerca de otro ordenador, podremos pegar el mismo contenido rompiendo un poco m\u00e1s la barrera entre los dos sistemas.<\/p>\n<h2>Mejoras en iCloud Drive<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"iCloud Drive mejorado macOS Sierra\" width=\"2500\" height=\"1325\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14927\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-1024x543.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El sistema de almacenamiento en la nube de Apple mejora y <strong>ahora sincroniza autom\u00e1ticamente el escritorio y la carpeta documentos para que sea accesible desde cualquier dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p>En Apple saben que muchos de los documentos y archivos a los que accedemos con frecuencia se almacenan en esas dos ubicaciones, de modo que, sin tocar nada, ahora pasar\u00e1n a estar sincronizados para nunca perder un documento de vista, estemos en el dispositivo que estemos.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Uso iCloud Drive<\/a>, es mi sistema en la nube principal y hace unas semanas que llevo plante\u00e1ndome aumentar a 1TB el espacio, con estas novedades sobre fotos y sincronizaci\u00f3n no creo que me cueste mucho m\u00e1s decidirme.<\/p>\n<h2>Obt\u00e9n espacio cuando lo necesites<\/h2>\n<p>En Apple quieren que tu Mac est\u00e9 siempre a punto, por ello han dise\u00f1ado <strong>un nuevo sistema que permite,<\/strong> de forma nativa, <strong>obtener espacio que antes ten\u00edamos ocupado.<\/strong> Esto lo hace de dos formas:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Guardando en la nube archivos poco usados:<\/strong> al igual que en el iPhone guarda las fotos en la nube y as\u00ed ahorra espacio, el Mac pasar\u00e1 a hacer lo mismo con los archivos menos usados. Estos se almacenaran en iCloud y estar\u00e1n siempre disponibles para descarga permitiendo liberar el espacio que ocupaban.<\/li>\n<li><strong>Eliminar duplicados y archivos obsoletos:<\/strong> macOS Sierra se encargar\u00e1 de buscar archivos que sabe que no deber\u00edamos tener como instaladores de aplicaciones, cach\u00e9s, registros elementos duplicados, etc. y los borrar\u00e1 por nosotros para liberar espacio. Tambi\u00e9n har\u00e1 una b\u00fasqueda selectiva en la Papelera y eliminar\u00e1 todos los archivos que lleven ah\u00ed m\u00e1s de 30 d\u00edas.<\/li>\n<\/ol>\n<p>En su d\u00eda os habl\u00e9 de <a target=\"_blank\" title=\"CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/\" rel=\"noopener noreferrer\">CleanMyMac<\/a>, es una herramienta que nos permite limpiar nuestro sistema, aunque sin subir archivos a la nube. Por su puesto, realiza m\u00e1s tareas que las propuestas por Apple.<\/p>\n<p>Siempre gusta tener software especializado en realizar estas tareas, pero tambi\u00e9n gusta ver que Apple se implica en el ahorro de espacio con soluciones que le han funcionado como el almacenamiento pasivo en iCloud.<\/p>\n<h2>Redise\u00f1os generales<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Rediseno-Apple-Music.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Rediseno-Apple-Music.jpg\" alt=\"Rediseno Apple Music\" width=\"2438\" height=\"1396\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14928\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Rediseno-Apple-Music.jpg 2438w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Rediseno-Apple-Music-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Rediseno-Apple-Music-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2438px) 100vw, 2438px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n mensajes ha sufrido un leve redise\u00f1o en su usabilidad.<\/strong> Igual que en iOS 10, podremos mandar ciertos mensajes enriquecidos, los emojis ser\u00e1n m\u00e1s grandes o podremos interactuar con los mensajes realizados. B\u00e1sicamente se vuelve compatible con todas las novedades presentadas en iOS 10, pero sin aplicaciones de terceros.<\/p>\n<p><strong>Apple Music tambi\u00e9n cambia su dise\u00f1o,<\/strong> acomod\u00e1ndose a lo presentado para el Apple TV y para iOS. <a target=\"_blank\" title=\"Apple, acaba con este iTunes ya\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes sigue siendo lo que es<\/a>, pero ahora la interfaz de Apple Music es m\u00e1s amigable y m\u00e1s f\u00e1cil de usar. Los usuarios que lo utilicen seguro que encuentran el servicio un poco m\u00e1s maduro y m\u00e1s a su gusto.<\/p>\n<h2>M\u00e1s novedades<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg\" alt=\"Tabs y Picture in Picture\" width=\"2500\" height=\"1242\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14930\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tabs-y-Picture-in-Picture-300x149.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tabs-y-Picture-in-Picture-1024x509.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y acabando con las novedades, en Apple creen que las pesta\u00f1as en las aplicaciones son un buen recurso y, por ello, <strong>las extienden a todas las aplicaciones de la plataforma.<\/strong> Los desarrolladores no tendr\u00e1n que hacer nada, est\u00e1 hecho de tal forma que todas las aplicaciones lo implementan con solo instalar macOS Sierra.<\/p>\n<p>Picture in picture fue una propiedad que se present\u00f3 con iOS 9 y que a m\u00ed me gusta mucho, <strong>ahora tendremos la posibilidad de tenerla tambi\u00e9n en el Mac para cualquier tipo de v\u00eddeo en la web.<\/strong> Desconozco si el desarrollador de la web tendr\u00e1 que implementar algo o funcionar\u00e1 con todo reproductor HTML5, pero la idea me encanta y tengo muchas ganas de probarla a fondo.<\/p>\n<h2>Modelos compatibles<\/h2>\n<p>A medida que se avanza en el desarrollo, los Macs compatibles con los nuevos sistemas operativos van cambiado, y con macOS Sierra no iba a ser algo distinto, de ese modo, <strong>estos son los modelos compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mac Pro:<\/strong> 2010 en adelante<\/li>\n<li><strong>iMac:<\/strong> 2009 en adelante<\/li>\n<li><strong>Mac mini:<\/strong> 2010 en adelante<\/li>\n<li><strong>MacBook:<\/strong> 2009 en adelante<\/li>\n<li><strong>MacBook Air:<\/strong> 2010 en adelante<\/li>\n<li><strong>MacBook Pro:<\/strong> 2010 en adelante<\/li>\n<\/ul>\n<p>Si bien hay modelos antiguos que son compatibles, no todas las caracter\u00edsticas estar\u00e1n disponibles para dichos modelos, depender\u00e1 de cada uno y de sus propiedades<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg\" alt=\"macOS Sierra y iOS 10\" width=\"1612\" height=\"920\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14931\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg 1612w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-y-iOS-10-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra-y-iOS-10-1024x584.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1612px) 100vw, 1612px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La beta para desarrolladores est\u00e1 ya disponible mientras que la beta p\u00fablica se presentar\u00e1 en julio, <strong>la versi\u00f3n final se espera en oto\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p>Me gust\u00f3 mucho ver mejoras en cuanto a la conectividad con el resto de productos (tanto Apple Watch como dispositivos m\u00f3viles).<\/p>\n<p><strong>De Siri espero que liberen la API pronto para que terceras aplicaciones hagan uso de ella,<\/strong> como en iOS 10, y as\u00ed extender al m\u00e1ximo su funcionalidad.<\/p>\n<p>Siempre que presentan estas novedades me muero de ganas por probarla y tenerlas presente, y esta no es una ocasi\u00f3n diferente.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/macos\/sierra-preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Y lleg\u00f3 una de las novedades m\u00e1s importantes de la WWDC de este a\u00f1o, macOS Sierra. El sistema operativo de escritorio sufre<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14921,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[2143,2435,779,2159,174,2432,2210,2231,2434,2433,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo macOS Sierra<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"macOS Sierra es el nuevo sistema operativo de Mac que incluye Siri, Fotos con recuerdos, Picture in Picture, redise\u00f1o con pesta\u00f1as y Apple Pay en la web.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo macOS Sierra\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"macOS Sierra es el nuevo sistema operativo de Mac que incluye Siri, Fotos con recuerdos, Picture in Picture, redise\u00f1o con pesta\u00f1as y Apple Pay en la web.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-14T19:11:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:15:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1258\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo macOS Sierra\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"macOS Sierra es el nuevo sistema operativo de Mac que incluye Siri, Fotos con recuerdos, Picture in Picture, redise\u00f1o con pesta\u00f1as y Apple Pay en la web.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/14203640\/macOS-Sierra.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/macOS-Sierra.jpg\",\"width\":2200,\"height\":1258,\"caption\":\"macOS Sierra\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\",\"name\":\"Nuevo macOS Sierra\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-14T19:11:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:15:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"macOS Sierra es el nuevo sistema operativo de Mac que incluye Siri, Fotos con recuerdos, Picture in Picture, redise\\u00f1o con pesta\\u00f1as y Apple Pay en la web.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14919"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18106,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14919\/revisions\/18106"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14921"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}