{"id":4120,"date":"2011-07-25T21:24:45","date_gmt":"2011-07-25T19:24:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4120"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/","title":{"rendered":"Apple llega a la m\u00e1xima del d\u00eda de 400"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-llega-a-los-400-en-bolsa.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-llega-a-los-400-en-bolsa.png\" alt=\"\" title=\"Apple llega a los 400 en bolsa\" width=\"550\" height=\"316\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4121\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-llega-a-los-400-en-bolsa.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-llega-a-los-400-en-bolsa-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> est\u00e1 en auge es algo que muchos ya vemos, pero que otros no se creen y conf\u00edan m\u00e1s en los datos que en el boca a boca. Una muestra de que esto es cierto es que se <strong>ha llegado a pagar 400 d\u00f3lares.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nHoy a crecido en torno a un 5,93 puntos y aunque ahora mismo est\u00e1 por debajo de los 400 se encuentra muy cerca. En la apertura se encontraba con 390,18 y en el cierre a 393,30 y en el \u00faltimo cambio a 399,38.<\/p>\n<p>Puesto que este no es mi fuere no me voy a aventurar con el tema pod\u00e9is obtener e interpretar m\u00e1s informaci\u00f3n desde <a href=\"http:\/\/es.finance.yahoo.com\/echarts?s=AAPL#symbol=aapl;range=1d;compare=;indicator=volume;charttype=area;crosshair=on;ohlcvalues=0;logscale=off;source=;\">Yahoo<\/a>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/07\/25\/aapl-hits-400\/\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Que Apple est\u00e1 en auge es algo que muchos ya vemos, pero que otros no se creen y conf\u00edan m\u00e1s en los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4121,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[522,2206,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple llega a la m\u00e1xima del d\u00eda de 400<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha llegado a la m\u00e1xima del d\u00eda de 400 d\u00f3lares por acci\u00f3n en bolsa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple llega a la m\u00e1xima del d\u00eda de 400\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha llegado a la m\u00e1xima del d\u00eda de 400 d\u00f3lares por acci\u00f3n en bolsa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-25T19:24:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-llega-a-los-400-en-bolsa.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"316\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-llega-a-los-400-en-bolsa.png\",\"width\":550,\"height\":316,\"caption\":\"Apple llega a los 400 en bolsa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/\",\"name\":\"Apple llega a la m\\u00e1xima del d\\u00eda de 400\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-25T19:24:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha llegado a la m\\u00e1xima del d\\u00eda de 400 d\\u00f3lares por acci\\u00f3n en bolsa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-de-400\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4120"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4120"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4120\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17421,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4120\/revisions\/17421"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4120"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4120"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}