{"id":3987,"date":"2011-06-25T13:44:18","date_gmt":"2011-06-25T12:44:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3987"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/","title":{"rendered":"Samsung no podr\u00e1 ver los futuros iPhone 5 y iPad 3"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Samsung-no-podr\u00e1-ver-los-futuros-iPhone-5-y-iPad-3.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Samsung-no-podr\u00e1-ver-los-futuros-iPhone-5-y-iPad-3.jpg\" alt=\"\" title=\"Samsung no podr\u00e1 ver los futuros iPhone 5 y iPad 3\" width=\"527\" height=\"295\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3988\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Samsung-no-podr\u00e1-ver-los-futuros-iPhone-5-y-iPad-3.jpg 527w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Samsung-no-podr\u00e1-ver-los-futuros-iPhone-5-y-iPad-3-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 527px) 100vw, 527px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/samsung-demanda-a-apple-para-ver-el-iphone-5-y-el-ipad-3\/\" title=\"Samsung demanda a Apple para ver el iPhone 5 y el iPad 3\">Samsung quer\u00eda ver la versi\u00f3n final del iPhone 5 o del iPad 3<\/a><\/strong> o los prototipos m\u00e1s recientes que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> tuviera con el fin de evitar posibles disputas por infringir posibles patentes pero recientemente se le ha denegado esta posibilidad aportando un par razones que pueden serte m\u00e1s o menos v\u00e1lidas.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nUna de las razones fue que <strong>Apple<\/strong> siempre tiene sus prototipos en completo anonimato hasta el momento de salida mientras que <strong>Samsung dio 5.000 unidades del Samsung Galaxy Tab 10.1 en una conferencia de Google.<\/strong> Adem\u00e1s el juez estima que el <strong>iPad 2<\/strong> a visto la luz este a\u00f1o y que el lanzamiento de uno nuevo en el 2011 es improbable.<\/p>\n<p>De este modo queda solucionada una de los conflictos que ten\u00edan estas dos empresas y que algunas otras contin\u00faan. Si que es cierto que la similitud entre los dispositivos es muy elevada, pero de ah\u00ed a que cada uno pida ver los prototipos con el fin de evitar patentes me parece un poco excusa, es b\u00e1sicamente para no salirse del tiesto y saber por donde van a ir los tiros. Aunque claro esa es mi humilde opini\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/fosspatents.blogspot.com\/2011\/06\/samsung-has-to-wait-for-ipad-3-and.html#\">FOSS Patents<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Samsung quer\u00eda ver la versi\u00f3n final del iPhone 5 o del iPad 3 o los prototipos m\u00e1s recientes que Apple tuviera con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3988,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,2129,20],"tags":[2206,71,506,272,117,11,123,2210,505,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Samsung no podr\u00e1 ver los futuros iPhone 5 y iPad 3<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El juez ha desestimado la petici\u00f3n de Samsung para ver los prototipos o modelos finales del iPhone 5 y del iPad 3.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Samsung no podr\u00e1 ver los futuros iPhone 5 y iPad 3\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El juez ha desestimado la petici\u00f3n de Samsung para ver los prototipos o modelos finales del iPhone 5 y del iPad 3.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-25T12:44:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Samsung-no-podr\u00e1-ver-los-futuros-iPhone-5-y-iPad-3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"527\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"295\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Samsung-no-podr\\u00e1-ver-los-futuros-iPhone-5-y-iPad-3.jpg\",\"width\":527,\"height\":295,\"caption\":\"Samsung no podr\\u00e1 ver los futuros iPhone 5 y iPad 3\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/\",\"name\":\"Samsung no podr\\u00e1 ver los futuros iPhone 5 y iPad 3\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-25T12:44:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El juez ha desestimado la petici\\u00f3n de Samsung para ver los prototipos o modelos finales del iPhone 5 y del iPad 3.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3987"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3987"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17391,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3987\/revisions\/17391"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3988"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3987"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3987"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}