{"id":10051,"date":"2013-10-22T18:53:26","date_gmt":"2013-10-22T17:53:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10051"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/","title":{"rendered":"OS X Mavericks disponible hoy y gratis"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-ya-disponible.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-ya-disponible.png\" alt=\"OS X Mavericks ya disponible\" width=\"710\" height=\"406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10075\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-ya-disponible.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-ya-disponible-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado que su nuevo sistema operativo OS X Mavericks estar\u00e1 disponible desde ya y ser\u00e1 una actualizaci\u00f3n gratuita.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/\" title=\"V\u00eddeo mostrando las novedades de OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de este nuevo sistema<\/a> son<\/strong> la mejora de eficiencia y rendimiento que aportan mayor velocidad, mejora de la bater\u00eda, mejora el soporte para usuarios con dos pantallas, nuevas aplicaciones como Mapas o iBooks y m\u00e1s interacci\u00f3n con iCloud.<\/p>\n<p>De modo que a partir de que acabe la keynote,<strong> OS X Mavericks estar\u00e1 disponible<\/strong> para todos los iMac y MacBook Pro desde el 2007, los MacBook, MacBook Air y Mac Pro desde el 2008 y los Mac Mini desde el 2009. <strong>La descarga ser\u00e1 desde la Mac App Store, el archivo tiene un peso de .<\/strong>5,3 GB y como hemos dicho, es totalmente gratuito.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/os-x-mavericks\/id675248567?mt=12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2013\/10\/22\/4865858\/os-x-10-9-mavericks-release-date-price\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que su nuevo sistema operativo OS X Mavericks estar\u00e1 disponible desde ya y ser\u00e1 una actualizaci\u00f3n gratuita.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10075,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[93,18,174,2244,2210,2231,2011],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Mavericks disponible hoy y gratis<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OS X Mavericks ya est\u00e1 disponible para descarga en la Mac App Store totalmente gratis.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Mavericks disponible hoy y gratis\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OS X Mavericks ya est\u00e1 disponible para descarga en la Mac App Store totalmente gratis.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-22T17:53:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-ya-disponible.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-ya-disponible.png\",\"width\":710,\"height\":406,\"caption\":\"OS X Mavericks ya disponible\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/\",\"name\":\"OS X Mavericks disponible hoy y gratis\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-22T17:53:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OS X Mavericks ya est\\u00e1 disponible para descarga en la Mac App Store totalmente gratis.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10051"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17888,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10051\/revisions\/17888"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10075"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10051"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10051"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}