{"id":15747,"date":"2016-11-05T19:35:31","date_gmt":"2016-11-05T17:35:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15747"},"modified":"2023-01-29T12:20:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:08","slug":"apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/","title":{"rendered":"Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg\" alt=\"Accesorios USB C de Apple rebajados\" width=\"2500\" height=\"833\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15749\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados-1024x341.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\">nuevo MacBook Pro<\/a> cuenta con dos o cuatro puertos USB C<\/strong> (seg\u00fan el modelo) <strong>y con \u00e9l vinieron unos cuantos adaptadores USB C para facilitar la transici\u00f3n a este puerto.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora hemos sabido que <strong>Apple ha reducido el precio de sus accesorios temporalmente,<\/strong> y no est\u00e1n nada mal.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Yo mismo elabor\u00e9 una <a target=\"_blank\"title=\"Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/\">lista de accesorios USB C<\/a> para que los nuevos propietarios pudiesen usar su Mac como hasta ahora mientras avanza el desarrollo hacia el nuevo puerto.<\/p>\n<p><strong>Aqu\u00ed est\u00e1n los precios de los accesorios oficiales de Apple:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MJ1M2\/usb-c-to-usb-adapter\">Adaptador USB C a USB<\/a> por 9\u20ac, antes 18\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MLL82ZM\/A\/cable-de-carga-usb-c-2-metros\">Cable USB C a USB C<\/a> por 25\u20ac, antes 29\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MMEL2\/adaptador-de-thunderbolt-3-usb-c-a-thunderbolt-2\">Adaptador USB C a Thunderbolt 2<\/a> por 35\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MK0X2\/cable-de-conector-lightning-a-usb-c-1-m\">Cable USB C a Lightning<\/a> por 25\u20ac, antes 35\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MJ1L2ZM\/A\/usb-c-vga-multiport-adapter\">Adaptador USB C a VGA multipuerto<\/a> por 59\u20ac, antes 89\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MJ1K2ZM\/A\/usb-c-digital-av-multiport-adapter\">Adaptador USB C a HDMI multipuerto<\/a> por 59\u20ac, antes 89\u20ac<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"attachment_15750\" style=\"width: 1210px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15750\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg\" alt=\"Apple devolviendo dinero USB C\" width=\"1200\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-15750\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg 1200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-devolviendo-dinero-USB-C-300x70.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-devolviendo-dinero-USB-C-1024x240.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15750\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.imore.com\/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/p><\/div>\n<p>Lo mejor de todo es que si ya hab\u00e9is comprado uno de estos adaptadores, <strong>Apple os devolver\u00e1 la cantidad descontada<\/strong> seg\u00fan los reportes de otros usuarios.<\/p>\n<blockquote>\n<p>Reconocemos que muchos usuarios, especialmente los profesionales, conf\u00edan en los conectores para realizar su trabajo a d\u00eda de hoy y se enfrentan a esta transici\u00f3n. Queremos ayudarles a moverse a la \u00faltima tecnolog\u00eda y los \u00faltimos perif\u00e9ricos, a la vez que acelerar este nuevo ecosistema. Hasta el final del a\u00f1o, vamos a reducir los precios de todos los perif\u00e9ricos USB C y Thunderbolt 3 que vendemos, al igual que los precios de los adaptadores y USB C de Apple.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Por esta raz\u00f3n, junto a estos accesorios oficiales, <strong>Apple ha reducido el precio de todos estos accesorios que no son suyos pero que tambi\u00e9n vende:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Monitor UltraFine de LG <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HKMY2\/monitor-ultrafine-4k-de-lg\">4K<\/a> por 561\u20ac y <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HKN62ZM\/A\/monitor-ultrafine-5k-de-lg\">5K<\/a> por 1049\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HJKF2ZM\/A\/adaptador-de-usb-c-a-gigabit-ethernet-de-belkin\">Adaptador USB C a Ethernet de Belkin<\/a> por 29\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HK8R2Z\/A\/disco-duro-con-usb-c-porsche-design-de-lacie-de-5-tb\">LaCie 5 TB<\/a> por 194\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HJV72ZM\/A\/unidad-flash-usb-c-dual-de-64-gb-de-sandisk\">SanDisk 64GB dual<\/a> por 67\u20ac<\/li>\n<li>LaCie <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HJZ02ZM\/A\/disco-duro-p9227-porsche-design-usb-c-mobile-de-1-tb-de-lacie\">1 TB<\/a> por 97\u20ac y <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HJZ12ZM\/A\/disco-duro-p%E2%80%999227-porsche-design-usb-c-mobile-de-2-tb-de-lacie\">2 TB<\/a> por 142\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HJXH2ZM\/A\/disco-duro-usb-c-port%C3%A1til-de-1-tb-g-drive-de-g-technology\">G-Technology 1 TB<\/a> por 97\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HJUZ2ZM\/A\/adaptador-usb-c-a-vga-de-belkin\">Adaptador Belkin USB C a VGA<\/a> por 29\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HHSM2ZM\/B\/cable-de-usb-a-a-usb-c-de-belkin-usb-31\">Cable Belkin USB C a USB A<\/a> por 22\u20ac<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/HHST2ZM\/B\/cable-de-usb-c-a-micro-b-de-belkin-usb-31\">Cable Belkin de USB C a Micro B<\/a> por 22\u20ac<\/li>\n<\/ul>\n<p>Conociendo las marcas y la calidad de los accesorios (m\u00e1s el hecho de que es una tecnolog\u00eda nueva) los precios son buenos. <strong>Realmente buenos.<\/strong><\/p>\n<p>Si ten\u00e9is en mente haceros con un equipo similar a los que est\u00e1n ofertados, ya sab\u00e9is que las garant\u00edas y la calidad de estos son muy buenos, <strong>as\u00ed que yo los tendr\u00eda en cuenta.<\/strong><\/p>\n<p>En Apple creen firmemente que el futuro es el USB C y viendo que <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/\" title=\"Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas t\u00e1ctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el MacBook Pro es el port\u00e1til m\u00e1s reservado hasta la fecha<\/a>, es de agradecer este peque\u00f1o empuj\u00f3n que va a ayudar a los nuevos propietarios.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.imore.com\/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El nuevo MacBook Pro cuenta con dos o cuatro puertos USB C (seg\u00fan el modelo) y con \u00e9l vinieron unos cuantos adaptadores<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15749,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,20],"tags":[2204,615,2208,2221,2210,2230,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha reducido temporalmente el precio de los adaptadores, cables y accesorios USB C por la llegada del nuevo MacBook Pro con Touch Bar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha reducido temporalmente el precio de los adaptadores, cables y accesorios USB C por la llegada del nuevo MacBook Pro con Touch Bar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-05T17:35:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"833\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha reducido temporalmente el precio de los adaptadores, cables y accesorios USB C por la llegada del nuevo MacBook Pro con Touch Bar.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/05192223\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg\",\"width\":2500,\"height\":833,\"caption\":\"Accesorios USB C de Apple rebajados\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/\",\"name\":\"Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-05T17:35:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha reducido temporalmente el precio de los adaptadores, cables y accesorios USB C por la llegada del nuevo MacBook Pro con Touch Bar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15747"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18165,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15747\/revisions\/18165"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15749"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}