{"id":5403,"date":"2011-10-26T23:36:44","date_gmt":"2011-10-26T21:36:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5403"},"modified":"2023-01-29T12:52:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:33","slug":"la-apple-store-de-valencia-sin-andamios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/","title":{"rendered":"La Apple Store de Valencia sin andamios"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-Store-Valencia-sin-andamios.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-Store-Valencia-sin-andamios.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Valencia sin andamios\" width=\"550\" height=\"571\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5405\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-Store-Valencia-sin-andamios.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-Store-Valencia-sin-andamios-289x300.jpg 289w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La futura <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> que se va a abrir en <strong>Valencia<\/strong> ya <strong>ha retirado los andamios de su fachada<\/strong> aunque siguen con los paneles negros tanto en la puerta como en ventanas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como vemos en la imagen superior el edificio ya <strong>aparece m\u00e1s limpio<\/strong>, con sus respectivas ventanas, los marcos y los cristales y los paneles negros por dentro, ya no est\u00e1n los cuantiosos andamios que aparecen en la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/\" title=\"Imagen Apple Store Valencia con andamios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">imagen de hace unos meses<\/a> y el lugar parece despejado.<\/p>\n<p>Tal vez la obra est\u00e1 en <strong>el momento de la decoraci\u00f3n por dentro<\/strong> con el aluminio \u00fanico de la f\u00f3rmula secreta o con el m\u00e1rmol de la cantera privada. Seg\u00fan <a href=\"http:\/\/www.abc.es\/20111026\/comunidad-valencia\/abcp-plantilla-apple-valencia-sera-20111026.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ABC<\/a> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>habr\u00eda convocado al personal para mediados de noviembre<\/strong> para empezar con la formaci\u00f3n y as\u00ed abrir las <strong>primeras semanas de Diciembre<\/strong> y aprovechar la campa\u00f1a navide\u00f1a.<\/p>\n<p>No es el primer sitio que veo que habla sobre la fecha de noviembre y diciembre respecto a la formaci\u00f3n de personal y a la de apertura. Si bien nosotros <strong>no nos aventuramos con las fechas<\/strong>, si que vamos a apreciar que <strong>para la apertura falta menos<\/strong> precisamente por eso, por la mejora que tiene el edificio en cuanto a meses atr\u00e1s.<\/p>\n<p>Imagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/twitpic.com\/757wdt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@XaviCalvo<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La futura Apple Store que se va a abrir en Valencia ya ha retirado los andamios de su fachada aunque siguen con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5405,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[604,2206,2215,1018,861,2210,862],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Apple Store de Valencia sin andamios<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La futura Apple Store de Valencia aparece sin los andamios de la obra, con los cristales y los marcos de las ventanas y m\u00e1s limpia.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Apple Store de Valencia sin andamios\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La futura Apple Store de Valencia aparece sin los andamios de la obra, con los cristales y los marcos de las ventanas y m\u00e1s limpia.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-26T21:36:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-Store-Valencia-sin-andamios.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"571\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-Store-Valencia-sin-andamios.jpg\",\"width\":550,\"height\":571,\"caption\":\"Apple Store Valencia sin andamios\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/\",\"name\":\"La Apple Store de Valencia sin andamios\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-26T21:36:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La futura Apple Store de Valencia aparece sin los andamios de la obra, con los cristales y los marcos de las ventanas y m\\u00e1s limpia.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-valencia-sin-andamios\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5403"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17516,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5403\/revisions\/17516"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5405"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}