{"id":7200,"date":"2012-08-21T17:39:22","date_gmt":"2012-08-21T15:39:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7200"},"modified":"2023-01-29T12:52:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:35","slug":"300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/","title":{"rendered":"300 millones de visitas en el a\u00f1o fiscal de 2012 a una Apple Store y m\u00e1s de 50.000 asistencias en la Genius Bar"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"305\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7202\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x166.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la apertura de una nueva <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> en Canad\u00e1, la tienda n\u00famero 375, Jim Dalrymple <strong>consigui\u00f3 hablar con un representante de Apple el cual le facilit\u00f3 algunas cifras en cuanto a tiendas se refiere.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Alrededor de <strong>300 millones de personas en todo el mundo han visitado una tienda de Apple desde que comenz\u00f3 el a\u00f1o fiscal de 2012,<\/strong> es decir, desde octubre de 2011. Para que nos hagamos una idea, esa cifra se acerca al total de la poblaci\u00f3n de Estados Unidos (311 millones).<\/p>\n<p>Otro dato es que, seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, unas <strong>50.000 personas visitan la Genius Bar cada d\u00eda a nivel mundial<\/strong> para que le sean resueltos los problemas con sus distintos aparatos. 50.000 personas son muchas personas sabiendo que hay 375 tiendas, el ritmo que llevan en este t\u00e9rmino es muy elevado y m\u00e1s sabiendo que hay distintos dispositivos a reparar.<\/p>\n<p>Sin duda impresionantes cifras que <strong>podr\u00e1n ser vistas de manera muy positiva a la hora de invertir para abrir m\u00e1s tiendas.<\/strong> El a\u00f1o pasado apenas cont\u00e1bamos con 3 (La de Parquesur reci\u00e9n abierta) y a d\u00eda de hoy contamos con 8 tiendas a espera de abrir 3 m\u00e1s (<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/\" title=\"Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zaragoza<\/a><\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\" title=\"Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Valladolid<\/a><\/strong> y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del sol. Confirmado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Madrid<\/a><\/strong>).<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.loopinsight.com\/2012\/08\/20\/apple-stores-see-300-million-visitors-in-2012-50000-genius-bar-visits-a-day\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Loop<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la apertura de una nueva Apple Store en Canad\u00e1, la tienda n\u00famero 375, Jim Dalrymple consigui\u00f3 hablar con un representante de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7202,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,7,20],"tags":[2215,2207,2235,89,2210,1738],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>300 millones de visitas en el a\u00f1o fiscal de 2012 a una Apple Store y m\u00e1s de 50.000 asistencias en la Genius Bar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"300 millones de personas han visitado una Apple Store desde octubre de 2011 y m\u00e1s de 50.000 van a la Genius Bar todos los d\u00edas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"300 millones de visitas en el a\u00f1o fiscal de 2012 a una Apple Store y m\u00e1s de 50.000 asistencias en la Genius Bar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"300 millones de personas han visitado una Apple Store desde octubre de 2011 y m\u00e1s de 50.000 van a la Genius Bar todos los d\u00edas\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-21T15:39:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"305\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\",\"width\":550,\"height\":305,\"caption\":\"Apple Store Paseo de Gracia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/\",\"name\":\"300 millones de visitas en el a\\u00f1o fiscal de 2012 a una Apple Store y m\\u00e1s de 50.000 asistencias en la Genius Bar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-21T15:39:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"300 millones de personas han visitado una Apple Store desde octubre de 2011 y m\\u00e1s de 50.000 van a la Genius Bar todos los d\\u00edas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7200"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17762,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7200\/revisions\/17762"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7202"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}