{"id":6949,"date":"2012-07-10T10:54:01","date_gmt":"2012-07-10T08:54:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6949"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"ya-estamos-de-vuelta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/","title":{"rendered":"\u00a1Ya estamos de vuelta!"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Hola-de-nuevo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Hola-de-nuevo.jpg\" alt=\"Hola de nuevo\" title=\"Hola de nuevo\" width=\"550\" height=\"307\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6950\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Hola-de-nuevo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Hola-de-nuevo-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hola chic@s, tenemos una buena noticia <strong>\u00a1ESTAMOS DE VUELTA!<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como habr\u00e9is notado, desde hace un par de meses nuestra publicaci\u00f3n de contenido ha descendido notablemente y por eso <strong>os debemos una disculpa<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>El motivo es muy sencillo:<\/strong> actualmente yo soy el \u00fanico redactor del blog y este a\u00f1o ha sido muy completo para mi, llevar estudios, estudios complementarios y el blog a la par ha sido complejo y duro.<\/p>\n<p>Tanto que <strong>en casi un mes no hemos actualizado nada,<\/strong> por suerte ya estamos de vuelta y queremos mantener una publicaci\u00f3n m\u00e1s constante de contenido. El contenido ser\u00e1 el mismo que el que llevamos publicando desde hace casi un a\u00f1o.<\/p>\n<p>Una vez m\u00e1s os pedimos disculpas por la escasez de contenido, sobre todo de noticias, aunque por suerte no han ocurrido muchas cosas relacionadas con <strong>Apple<\/strong> o con <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>Como ya os hemos comentado: <strong>\u00a1volvemos a la carga!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hola chic@s, tenemos una buena noticia \u00a1ESTAMOS DE VUELTA!<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6950,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[2234,1604],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a1Ya estamos de vuelta!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Post explicativo del por qu\u00e9 hemos estado ausentes este tiempo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a1Ya estamos de vuelta!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Post explicativo del por qu\u00e9 hemos estado ausentes este tiempo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-10T08:54:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Hola-de-nuevo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Hola-de-nuevo.jpg\",\"width\":550,\"height\":307,\"caption\":\"Hola de nuevo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/\",\"name\":\"\\u00a1Ya estamos de vuelta!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-10T08:54:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Post explicativo del por qu\\u00e9 hemos estado ausentes este tiempo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estamos-de-vuelta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6949"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17753,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6949\/revisions\/17753"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6949"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6949"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}