{"id":4635,"date":"2011-08-25T16:29:46","date_gmt":"2011-08-25T14:29:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4635"},"modified":"2021-10-16T15:23:54","modified_gmt":"2021-10-16T13:23:54","slug":"carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/","title":{"rendered":"Carta oficial de Steve Jobs a Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-4176 aligncenter\" title=\"Steve Jobs de joven\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg\" alt=\"Steve Jobs de joven\" width=\"494\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven.jpg 494w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-de-joven-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 494px) 100vw, 494px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace nada hemos anunciado la <strong><a title=\"Tim Cook ser\u00e1 el nuevo CEO de Apple\" href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">subida al cargo de CEO de Tim Cook<\/a><\/strong> y ahora tenemos aqu\u00ed la carta oficial de <strong><a title=\"Steve Jobs\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> publicada por Applesfera.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<blockquote><p>CUPERTINO, California (EEUU) \u201424 de agosto de 2011\u2014 El Consejo de Administraci\u00f3n de Apple ha anunciado hoy que Steve Jobs ha presentado su dimisi\u00f3n como CEO (consejero delegado), y que el Consejo ha nombrado a Tim Cook, hasta ahora COO (director general), nuevo CEO de la compa\u00f1\u00eda. Jobs ha sido elegido presidente del Consejo de Administraci\u00f3n y Cook se incorporar\u00e1 como consejero, con efecto inmediato.<br \/>\n\u201cLa extraordinaria visi\u00f3n y el liderazgo de Steve salvaron a Apple y la han llevado a convertirse en la compa\u00f1\u00eda de tecnolog\u00eda m\u00e1s innovadora y valiosa del mundo\u201d, dice Art Levinson, presidente de Genentech, en nombre del Consejo de Administraci\u00f3n de Apple. \u201cSteve ha realizado innumerables contribuciones al \u00e9xito de Apple, y ha atra\u00eddo e inspirado a los tremendamente creativos empleados y al excepcional equipo directivo con que cuenta Apple. En su nuevo cargo como Presidente del Consejo de Administraci\u00f3n, Steve continuar\u00e1 sirviendo a Apple con su visi\u00f3n particular, creatividad e inspiraci\u00f3n. \u201c<\/p>\n<p>\u201cEl Consejo de Administraci\u00f3n tiene plena confianza en que Tim es la persona adecuada para ser nuestro pr\u00f3ximo CEO\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Levinson. \u201cLos 13 a\u00f1os de servicio de Tim en Apple han estado marcados por un rendimiento excepcional, y ha demostrado un gran talento y buen juicio en todo lo que hace.\u201d<\/p>\n<p>Jobs ha comunicado hoy su dimisi\u00f3n al Consejo de Administraci\u00f3n, y ha recomendado encarecidamente que el Consejo de Administraci\u00f3n pusiera en pr\u00e1ctica el plan de sucesi\u00f3n y nombrara CEO a Tim Cook.<\/p>\n<p>Como COO, Cook ha sido responsable de las ventas y operaciones de la compa\u00f1\u00eda a nivel mundial, incluida la gesti\u00f3n completa de la cadena de suministro de Apple, de las actividades de venta, y de las actividades de servicio y soporte en todos los mercados y pa\u00edses. Ha dirigido tambi\u00e9n la divisi\u00f3n Macintosh de Apple y ha desempe\u00f1ado un papel clave en el desarrollo de relaciones estrat\u00e9gicas con los canales de venta y proveedores, asegurando la flexibilidad de respuesta en un mercado cada vez m\u00e1s exigente.<\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/steve-jobs-deja-su-puesto-de-consejero-delegado-en-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace nada hemos anunciado la subida al cargo de CEO de Tim Cook y ahora tenemos aqu\u00ed la carta oficial de Steve<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4522,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[2206,628,2210,2229,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Carta oficial de Steve Jobs a Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Carta oficial escrita por Steve Jobs que anuncia su renuncia de Apple y nombre a Tim Cook como pr\u00f3ximo CEO.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Carta oficial de Steve Jobs a Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Carta oficial escrita por Steve Jobs que anuncia su renuncia de Apple y nombre a Tim Cook como pr\u00f3ximo CEO.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-25T14:29:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:23:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"388\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":388,\"caption\":\"iSteve, la biografia de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/\",\"name\":\"Carta oficial de Steve Jobs a Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-25T14:29:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:23:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Carta oficial escrita por Steve Jobs que anuncia su renuncia de Apple y nombre a Tim Cook como pr\\u00f3ximo CEO.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4635"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4635"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4635\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17451,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4635\/revisions\/17451"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4635"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}