{"id":15238,"date":"2016-09-03T13:57:21","date_gmt":"2016-09-03T11:57:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15238"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/","title":{"rendered":"Apple V\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\u00e9xico"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico.jpg\" alt=\"Apple Store Via Santa Fe Mexico\" width=\"1392\" height=\"928\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15240\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico.jpg 1392w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1392px) 100vw, 1392px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Estamos de enhorabuena en el panorama hispanohablante porque M\u00e9xico tendr\u00e1 su primera <a target=\"_blank\" title=\"Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a>, la Apple V\u00eda Santa Fe.<\/strong><\/p>\n<p>La tienda se ubicar\u00e1 en el centro comercial Santa Fe en Ciudad de M\u00e9xico D.F y por el momento se desconoce la fecha de inauguraci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Incluso <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> ha celebrado <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/tim_cook\/status\/771557920572002304\" rel=\"noopener noreferrer\">en Twitter<\/a> la llegada oficial a M\u00e9xico de Apple.<\/p>\n<p>La pr\u00f3xima semana ser\u00e1 el <a target=\"_blank\" title=\"Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">evento de presentaci\u00f3n del iPhone 7<\/a>, <strong>de modo que esperemos que la Apple Store abra antes de que el tel\u00e9fono llegue al pa\u00eds.<\/strong> Seguro que ser\u00e1 un gran momento, tanto el de la inauguraci\u00f3n de la tienda como el del lanzamiento del iPhone.<\/p>\n<p>Por supuesto, los servicios de la tienda no s\u00f3lo se extienden a vender productos,<strong>\u00a0tambi\u00e9n tendr\u00e1 servicio Genius Bar y talleres para aprender a utilizar los productos y las aplicaciones de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>La llegada a M\u00e9xico no supone s\u00f3lo una nueva tienda, sino una entrada general de Apple en el pa\u00eds que se expandir\u00e1 como lo ha hecho en otros pa\u00edses, Espa\u00f1a entre ellos. Adem\u00e1s, <strong>el trato directo con el p\u00fablico mejorar\u00e1 la experiencia de usuario en asesoramiento, reparaciones, etc.<\/strong><\/p>\n<p>Aprovecho para comunicaros que Apple ha cambiado el nombre de las tiendas, <strong>ya no se llamar\u00e1n <em>Apple Store<\/em> sino <em>Apple<\/em> a secas.<\/strong> De ah\u00ed que la tienda V\u00eda Santa Fe ya no incluya el <em>Store<\/em>.<\/p>\n<p>En el blog seguiremos refiri\u00e9ndonos a ellas como Apple Store para diferenciar entre Apple como empresa y Apple Store como tiendas, es la mejor forma para no liarnos.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/mx\/retail\/viasantafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Estamos de enhorabuena en el panorama hispanohablante porque M\u00e9xico tendr\u00e1 su primera Apple Store, la Apple V\u00eda Santa Fe. La tienda se<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15240,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1640,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple V\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\u00e9xico<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La primera Apple Store de M\u00e9xico llegar\u00e1 al centro comercial Santa Fe de Ciudad de M\u00e9xico en septiembre. As\u00ed es como Apple aterriza en el pa\u00eds oficialmente.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple V\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\u00e9xico\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La primera Apple Store de M\u00e9xico llegar\u00e1 al centro comercial Santa Fe de Ciudad de M\u00e9xico en septiembre. As\u00ed es como Apple aterriza en el pa\u00eds oficialmente.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-03T11:57:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1392\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"928\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple V\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\u00e9xico\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La primera Apple Store de M\u00e9xico llegar\u00e1 al centro comercial Santa Fe de Ciudad de M\u00e9xico en septiembre. As\u00ed es como Apple aterriza en el pa\u00eds oficialmente.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Via-Santa-Fe-Mexico.jpg\",\"width\":1392,\"height\":928,\"caption\":\"Apple Store Via Santa Fe Mexico\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/\",\"name\":\"Apple V\\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\\u00e9xico\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-03T11:57:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La primera Apple Store de M\\u00e9xico llegar\\u00e1 al centro comercial Santa Fe de Ciudad de M\\u00e9xico en septiembre. As\\u00ed es como Apple aterriza en el pa\\u00eds oficialmente.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15238"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15238"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15238\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18148,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15238\/revisions\/18148"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15238"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15238"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15238"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}