{"id":2545,"date":"2011-05-31T23:40:01","date_gmt":"2011-05-31T21:40:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2545"},"modified":"2023-01-29T12:51:16","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:16","slug":"actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender disponible ya"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"480\" height=\"240\" class=\"size-full wp-image-3186\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x150.png 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El otro d\u00edas os hablamos de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ten\u00eda pensado lanzar una actualizaci\u00f3n de seguridad contra el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/\" title=\"Apple lanazr\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender\">software malicioso MacDefender<\/a> y sus variantes.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsa actualizaci\u00f3n ya est\u00e1 disponible y tan solo deb\u00e9is ir a <strong>Actualizaci\u00f3n de Software..<\/strong>. para que ejecute la b\u00fasqueda y pod\u00e1is instalarla. Con esta actualizaci\u00f3n lo que se pretende es ayudar al usuario a no instalar este malware que te roba datos, aunque sobre todo afecta a las tarjetas de cr\u00e9dito que insertes.<\/p>\n<p>Antes, para instalar el <strong>malware<\/strong>, era necesario descargar la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, ejecutarla e insertar nuestra contrase\u00f1a de administrador. Ahora eso qued\u00f3 a tras y al parecer ahora solo es necesario descargar el software y \u00e9l se ejecuta solo sin permisos ni nada lo que nos expone mucho m\u00e1s a\u00fan a esta estafa.<\/p>\n<p>Ahora <strong>con esta actualizaci\u00f3n se espera erradicar la existencia de este software maligno para evitar problemas a los usuarios,<\/strong> aunque siempre habr\u00e1 gente menos inexperta que por desgracia caer\u00e1 en la trampa. Crucemos los dedos para que no se desarrollen m\u00e1s software que pueda saltarse esta actualizaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El otro d\u00edas os hablamos de que Apple ten\u00eda pensado lanzar una actualizaci\u00f3n de seguridad contra el software malicioso MacDefender y sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3186,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,19,20],"tags":[28,312,2206,149,174,151,152,2210,2231,210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender disponible ya<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una actualizaci\u00f3n que ayuda a no instalar el software malicioso MacDefender.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender disponible ya\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una actualizaci\u00f3n que ayuda a no instalar el software malicioso MacDefender.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-31T21:40:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":480,\"height\":240,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n de seguridad contra MacDefender disponible ya\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-31T21:40:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una actualizaci\\u00f3n que ayuda a no instalar el software malicioso MacDefender.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender-disponible-ya\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2545"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2545\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17352,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2545\/revisions\/17352"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2545"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2545"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}