{"id":5001,"date":"2011-09-24T21:31:07","date_gmt":"2011-09-24T19:31:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5001"},"modified":"2023-01-29T12:59:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:45","slug":"macsfera-en-los-premios-bitacoras-com","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/","title":{"rendered":"MacSfera en los premios Bitacoras.com"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg\" alt=\"\" title=\"MacSfera en los premios Bitacoras 2011\" width=\"550\" height=\"387\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5003\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011-300x211.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hemos descubierto que ten\u00edamos unos votos en los famosos premios de Bitacoras.com es por eso <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacSfera<\/a> ha decidido ir de forma oficial.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nLos premios Bitacoras.com son unos premios que se dan en la red con el voto de los internautas en distintas categor\u00edas <strong>con un m\u00e1ximo de 5 votos por categor\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>El resto de blogs que han sido votados en nuestra categor\u00eda (Blog Tecnol\u00f3gico) <strong>son unos blogs con una calidad muy buena<\/strong> y ganar lo tenemos muy complicado, pero si bien ese no es nuestro objetivo principal, <strong>queremos comprobar nuestra repercusi\u00f3n en la red.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso, si quieres y crees que lo merecemos puedes dejarnos uno de tus 5 votos con el siguiente <a href=\"http:\/\/bitacoras.com\/premios11\/votar\/dfa80f19a254e819dce273df3f8e834870cc4cbf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">enlace<\/a>.<\/p>\n<p>Os damos las gracias a todos los que nos vot\u00e9is, en caso de que no lo hag\u00e1is pues no pasa nada, para nosotros no es algo como para matar, simplemente nos contentaremos con que sig\u00e1is ley\u00e9ndonos.<\/p>\n<p>Gracias chic@s.<\/p>\n<p>Votar | <a href=\"http:\/\/bitacoras.com\/premios11\/votar\/dfa80f19a254e819dce273df3f8e834870cc4cbf\">Bitacoras.com<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.fotomaf.com\/blog\/01\/12\/2008\/los-premios-bitacorascom-estatua-y-netbook\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fotomaf<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hemos descubierto que ten\u00edamos unos votos en los famosos premios de Bitacoras.com es por eso MacSfera ha decidido ir de forma oficial.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5003,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[2234,748,749],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacSfera en los premios Bitacoras.com<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MacSfera.com se ha presentado a los premios Bitacoras en la categor\u00eda de Blog Tecnol\u00f3gico y os pedimos un voto de los cinco que ten\u00e9is.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacSfera en los premios Bitacoras.com\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MacSfera.com se ha presentado a los premios Bitacoras en la categor\u00eda de Blog Tecnol\u00f3gico y os pedimos un voto de los cinco que ten\u00e9is.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-24T19:31:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"387\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg\",\"width\":550,\"height\":387,\"caption\":\"MacSfera en los premios Bitacoras 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/\",\"name\":\"MacSfera en los premios Bitacoras.com\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-24T19:31:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MacSfera.com se ha presentado a los premios Bitacoras en la categor\\u00eda de Blog Tecnol\\u00f3gico y os pedimos un voto de los cinco que ten\\u00e9is.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5001"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5001"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5001\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17487,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5001\/revisions\/17487"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5001"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5001"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5001"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}