{"id":11060,"date":"2015-06-26T17:13:46","date_gmt":"2015-06-26T16:13:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11060"},"modified":"2015-06-26T17:16:49","modified_gmt":"2015-06-26T16:16:49","slug":"cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/","title":{"rendered":"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163223\/Panoramica-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163223\/Panoramica-Apple-Store.jpg\" alt=\"Panor\u00e1mica Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1278\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11061\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy es viernes 26, hoy es el d\u00eda, <strong>es el d\u00eda en que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\" title=\"El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio\" target=\"_blank\">Apple ha decidido poner a la venta el Apple Watch<\/a> en Espa\u00f1a de forma oficial<\/strong> tras el lanzamiento previo en la primera oleada de pa\u00edses.<\/p>\n<p>Y tal y como <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/\" title=\"Ma\u00f1ana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podr\u00e1 comprar\" target=\"_blank\">os dije ayer<\/a>, <strong>me he pasado por una Apple Store a presenciar el lanzamiento,<\/strong> conocer al detalle c\u00f3mo funciona esta nueva forma de vender el dispositivo, su configuraci\u00f3n, hablar con clientes y sobre todo, traeros muchas fotos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163501\/Escaparate-Apple-Watch-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163501\/Escaparate-Apple-Watch-Apple-Store.jpg\" alt=\"Escaparate Apple Watch Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11063\" \/><\/a><\/p>\n<p>La ma\u00f1ana empezaba dif\u00edcil para la gente que quer\u00eda hacerse con un modelo. El sistema que ha usado Apple es el de reserva a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la Apple Store para iOS o desde la web. Todo aquel que quer\u00eda comprar un Apple Watch deb\u00eda hacer una reserva del modelo que quer\u00eda, de la tienda a la que quer\u00eda ir a recogerlo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005aa7c224000000000543122b_11060\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005aa7c224000000000543122b_11060\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005aa7c224000000000543122b_11060\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Si no eleg\u00eda tienda, se le enviar\u00eda por correo con su consecuente retraso por el lanzamiento<\/span> y una hora para poder gestionarlo todo. El problema de esto ha sido que <strong>el plazo de reserva se ha abierto a las 7 de la ma\u00f1ana,<\/strong> con un leve retraso sobre la hora prevista, y por lo que he o\u00eddo en general, no ha gustado.<\/p>\n<p>A las diez menos cuarto yo ya estaba a las afueras de la tienda, esperando a que abriesen. <strong>Dentro,<\/strong> los empleados ten\u00eda una reuni\u00f3n, con muchos aplausos y una atm\u00f3sfera de motivaci\u00f3n general. <strong>Fuera,<\/strong> se encontraban unos pocos compradores que ten\u00edan la fortuna de haber conseguido reservar su Apple Watch para la hora de apertura. Aqu\u00ed es donde una cosa ha fallado, <strong>ni fila, ni comentarios, ni ese tono de emoci\u00f3n que suele haber en los grandes lanzamientos o aperturas de la empresa.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163637\/Apple-Watch-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163637\/Apple-Watch-Apple-Store.jpg\" alt=\"Apple Watch Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11064\" \/><\/a><\/p>\n<p>A las diez en punto se han abierto las puertas y, sin ning\u00fan tipo de fila ni orden, los clientes que esperaban fuera \u2013habiendo aumentado en n\u00famero\u2013 entraban para hablar con los dependientes que se posicionaban por toda la tienda. Era el momento, <strong>empezaban las ventas y el centro de todo era el Apple Watch.<\/strong><\/p>\n<p>Hoy es un d\u00eda de monotema, el reloj es lo m\u00e1s importante para Apple Espa\u00f1a en estos momentos y para Apple en general. La prueba de ello es que <strong>la mesa de exposici\u00f3n est\u00e1 en el medio de la tienda<\/strong> y justo detr\u00e1s est\u00e1 la secci\u00f3n para probarse los relojes, de la que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163908\/Apple-Watch-en-la-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163908\/Apple-Watch-en-la-Apple-Store.jpg\" alt=\"Apple Watch en la Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1662\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11068\" \/><\/a><\/p>\n<p>La mesa de exposici\u00f3n cuenta con todos los modelos del reloj con sus respectivas correas. Como resultado obtenemos todas las combinaciones posibles hechas por Apple y presentes a su vez en la p\u00e1gina web. <strong>La mesa adem\u00e1s sirve como punto para gestionar las reservas,<\/strong> alrededor siempre suele haber un dependiente con un iPad con el que nos asignar\u00e1 un compa\u00f1ero que nos dar\u00e1 nuestro reloj y nos guiar\u00e1 por toda la compra y dem\u00e1s.<\/p>\n<p>Tras estar viendo los distintos modelos, era la hora de comprar un modelo. Por ello <a href=\"https:\/\/twitter.com\/GabrielNevado95\" target=\"_blank\">Gabriel Nevado<\/a> ha sido tan amable de dejarme presenciar el momento con \u00e9l, algo por lo que estoy muy agradecido. Gabriel ha hecho su reserva esta ma\u00f1ana a las 7 y ten\u00eda hora a las 10:30. Tras comunicarlo, ha venido un dependiente de Apple que nos ha llevado a la mesa de prueba. <strong>La mesa cuenta con unos cajones<\/strong> \u2013a los que s\u00f3lo tienen acceso los empleados\u2013 <strong>con los distintos modelos que venden en la tienda y a su vez distintas correas.<\/strong> El cliente puede elegir el reloj que quiera, ver qu\u00e9 tal le queda, aprender a pon\u00e9rselo, a adaptar los eslabones de ciertas correas, etc.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163754\/Mesa-de-prueba-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163754\/Mesa-de-prueba-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Mesa de prueba Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11066\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>esta mesa cuenta con unos relojes de prueba vinculados con un iPad.<\/strong> Sirven principalmente para conocer detalles sobre el sistema operativo del reloj puesto que la informaci\u00f3n que aporta el iPad no es ni m\u00e1s ni menos que la que est\u00e1s viendo en el reloj. Es decir, si nosotros en el reloj abrimos la aplicaci\u00f3n de tiempo, el iPad muestra informaci\u00f3n extra sobre dicha app.<\/p>\n<p>Una vez elegido, el mismo dependiente que nos ha guiado en el proceso de prueba <strong>nos llevar\u00e1 a otra zona de la Apple Store para gestionar la compra.<\/strong> Como suele ser habitual en las tiendas de la compa\u00f1\u00eda, un compa\u00f1ero llegar\u00e1 con nuestro deseado producto y ah\u00ed procederemos a una breve explicaci\u00f3n junto con el pago del producto.<\/p>\n<p>Tras la compra, y en contra de lo que se dijo en un principio, <strong>uno puede hacer lo que quiera con el producto.<\/strong> Irse, sentarse a abrirlo acompa\u00f1ado de un dependiente que supervisa el proceso de configuraci\u00f3n, configurarlo parcial o totalmente, eso depende de nosotros mismos y nadie nos dice nada. Tan solo se ofrecen amablemente para guiarte en la configuraci\u00f3n en caso de que lo desees.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163953\/Enlace-iPhone-y-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26163953\/Enlace-iPhone-y-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Enlace iPhone y Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11069\" \/><\/a><\/p>\n<p>En nuestro caso particular, Gabriel quer\u00eda llev\u00e1rselo puesto y por ello una amable dependienta, que atend\u00eda a varias personas a la vez, <strong>ha supervisado la configuraci\u00f3n<\/strong> d\u00e1ndonos consejos, explicando c\u00f3mo funcionaba el emparejamiento, etc. Al acabar pod\u00edamos haber ido a otra mesa d\u00f3nde explicaban y ayudaban a configurar las aplicaciones, pero Gabriel es un pro y no nos hemos quedado. La chica nos ha comentado que <strong>todas las semanas tienen talleres gratuitos,<\/strong> por si queremos acudir para aprender a manejar el reloj, que est\u00e1n ah\u00ed disponibles y que cualquiera puede ir.<\/p>\n<h2>El Apple Watch ya est\u00e1 aqu\u00ed<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26164058\/Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26164058\/Apple-Watch.jpg\" alt=\"Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11070\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esa ha sido la experiencia del lanzamiento del nuevo dispositivo estrella de Apple, <strong>el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" title=\"Apple Watch\" target=\"_blank\">Apple Watch<\/a>.<\/strong> El ambiente no ha sido como el de otros grandes lanzamientos para que enga\u00f1arnos, pero la sensaci\u00f3n general era muy buena porque la gente sab\u00eda de antemano que ten\u00edan su reloj asegurado y <strong>no han tenido que esperar para conseguirlo.<\/strong> Da pena ver como desaparecen las filas pero si la gesti\u00f3n mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no aceptarlo?<\/p>\n<p>El dispositivo ha gustado, ha gustado mucho y eso se nota en las personas que lo compraban. He podido hablar con algunos de ellos y en general est\u00e1n contentos, no solo por haberlo podido comprar el primer d\u00eda sino porque por fin est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a despu\u00e9s de todos estos meses.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s, os dejo con el resto de fotograf\u00edas que he tomado del d\u00eda de la inauguraci\u00f3n del Apple Watch en Espa\u00f1a. Gracias de nuevo a Gabriel por su colaboraci\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165622\/Apple-Watch-escaparate-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165622\/Apple-Watch-escaparate-Apple-Store.jpg\" alt=\"Apple Watch escaparate Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11080\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165632\/Empleados-Apple-Store-lanzamiento-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165632\/Empleados-Apple-Store-lanzamiento-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Empleados Apple Store lanzamiento Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11084\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165627\/Bolsas-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165627\/Bolsas-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Bolsas Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11082\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165607\/Aplicacion-Actividad-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165607\/Aplicacion-Actividad-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Aplicacion Actividad Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11074\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165614\/Apple-Watch-de-Gabriel.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165614\/Apple-Watch-de-Gabriel.jpg\" alt=\"Apple Watch de Gabriel\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11077\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165629\/Comprador-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165629\/Comprador-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Comprador Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11083\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165617\/Apple-Watch-de-prueba-con-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165617\/Apple-Watch-de-prueba-con-iPad.jpg\" alt=\"Apple Watch de prueba con iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11078\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165619\/Apple-Watch-Edition-Rojo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165619\/Apple-Watch-Edition-Rojo.jpg\" alt=\"Apple Watch Edition Rojo\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11079\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165609\/Apple-Watch-ceramica.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165609\/Apple-Watch-ceramica.jpg\" alt=\"Apple Watch ceramica\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11075\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165624\/Apple-Watch-Sport.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165624\/Apple-Watch-Sport.jpg\" alt=\"Apple Watch Sport\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11081\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165612\/Apple-Watch-de-acero.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165612\/Apple-Watch-de-acero.jpg\" alt=\"Apple Watch de acero\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11076\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165635\/Escaparate-Apple-store-Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26165635\/Escaparate-Apple-store-Apple-Watch.jpg\" alt=\"Escaparate Apple store Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11085\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es viernes 26, hoy es el d\u00eda, es el d\u00eda en que Apple ha decidido poner a la venta el Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11070,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126],"tags":[2215,1463,2094,2235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hoy ha salido el Apple Watch en Espa\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde una Apple Store. Os relato c\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hoy ha salido el Apple Watch en Espa\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde una Apple Store. Os relato c\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-26T16:13:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-06-26T16:16:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Hoy ha salido el Apple Watch en Espa\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde una Apple Store. Os relato c\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/26164058\/Apple-Watch.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple Watch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\",\"name\":\"Cr\\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-26T16:13:46+00:00\",\"dateModified\":\"2015-06-26T16:16:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hoy ha salido el Apple Watch en Espa\\u00f1a y yo he estado en su lanzamiento desde una Apple Store. Os relato c\\u00f3mo ha ido todo y os muestro muchos detalles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11060"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11060"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11060\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11060"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11060"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11060"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}