{"id":5248,"date":"2011-10-12T19:49:11","date_gmt":"2011-10-12T17:49:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5248"},"modified":"2023-01-29T12:54:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:40","slug":"os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/","title":{"rendered":"OS X Lion 10.7.2 ya est\u00e1 con iCloud y Safari 5.1.1 incluido"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"514\" height=\"274\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 514w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> acaba de lanzar <strong>OS X Lion 10.7.2<\/strong> al p\u00fablico para descarga gratuita y as\u00ed <strong>tener la m\u00e1xima implementaci\u00f3n con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/\" title=\"iCloud.com sale de su fase beta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha salido de su fase beta<\/a> esta ma\u00f1ana.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n soluciona errores generales del sistema mejorando la estabilidad, compatibilidad y seguridad del <strong>Mac<\/strong>. Se ha vuelto compatible con <strong>iCloud<\/strong> que tiene las siguientes caracter\u00edsticas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>iCloud<\/strong> guarda sus mensajes de correo electr\u00f3nico, calendarios, contactos, favoritos de Safari y lista de lectura de Safari y los env\u00eda a todos sus dispositivos.<\/li>\n<li><strong>Back to my Mac<\/strong> proporciona acceso remoto a su <strong>Mac<\/strong> desde otro <strong>Mac<\/strong> a trav\u00e9s de Internet.<\/li>\n<li><strong>Find my Mac<\/strong> le ayuda a encontrar un Mac ubic\u00e1ndolo en un mapa y bloquearlo o borrar todos los datos remotamente.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Al acabar la instalaci\u00f3n y reiniciar se abrir\u00e1 un panel para configurar <strong>iCloud<\/strong> en el <strong>Mac<\/strong>, solo necesitamos nuestra <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/id-de-apple\" title=\"ID de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple ID<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Safari<\/strong> tambi\u00e9n recibe una actualizaci\u00f3n y el sistema no cesa ah\u00ed sus mejoras:<\/p>\n<ul>\n<li>Permite reordenar los espacios del escritorio y las <strong>aplicaciones<\/strong> a pantalla completa en <strong>Mission Control<\/strong>.<\/li>\n<li>Permite arrastrar archivos entre espacios del escritorio y <strong>aplicaciones<\/strong> a pantalla completa.<\/li>\n<li>Soluciona un error que provocaba que la barra de men\u00fas no apareciera en las <strong>aplicaciones<\/strong> a pantalla completa.<\/li>\n<li>Mejora la compatibilidad con la sincronizaci\u00f3n de los contactos de Google en <strong>Agenda<\/strong>.<\/li>\n<li>Soluciona un problema que provocaba que <strong>Keynote<\/strong> dejara de responder temporalmente.<\/li>\n<li>Mejora la compatibilidad de <strong>VoiceOver<\/strong> con <strong>Launchpad<\/strong>.<\/li>\n<li>Soluciona un problema que provocaba tardanza en acceder a la red tras el reposo.<\/li>\n<li>Permite el arranque en modo de recuperaci\u00f3n de <strong>Lion<\/strong> desde un disco de copia de seguridad de <strong>Time Machine<\/strong> conectado localmente.<\/li>\n<li>Soluciona un problema que provocaba que el zoom de pantalla dejara de funcionar.<\/li>\n<li>Mejora la integraci\u00f3n con <strong>Active Directory<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como vemos repletito de mejoras y novedades que esperemos callen todas las voces del mercado que nos quej\u00e1bamos de que el sistema no era \u00f3ptimo con muchos fallos y errores. La actualizaci\u00f3n es pesada pero con paciencia todo se consigue.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de lanzar OS X Lion 10.7.2 al p\u00fablico para descarga gratuita y as\u00ed tener la m\u00e1xima implementaci\u00f3n con iCloud que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,19,20],"tags":[817,317,2205,552,2217,104,139,174,157,2210,2231,175,524,198,445,314],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion 10.7.2 ya est\u00e1 con iCloud y Safari 5.1.1 incluido<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva actualizaci\u00f3n de OS X Lion, a la versi\u00f3n 10.7.2 con correcci\u00f3n de errores e integraci\u00f3n 100% con iCloud.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion 10.7.2 ya est\u00e1 con iCloud y Safari 5.1.1 incluido\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva actualizaci\u00f3n de OS X Lion, a la versi\u00f3n 10.7.2 con correcci\u00f3n de errores e integraci\u00f3n 100% con iCloud.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-12T17:49:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":514,\"height\":274,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/\",\"name\":\"OS X Lion 10.7.2 ya est\\u00e1 con iCloud y Safari 5.1.1 incluido\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-12T17:49:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva actualizaci\\u00f3n de OS X Lion, a la versi\\u00f3n 10.7.2 con correcci\\u00f3n de errores e integraci\\u00f3n 100% con iCloud.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5248"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5248"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5248\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17533,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5248\/revisions\/17533"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5248"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5248"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5248"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}