<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trabajo &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/trabajo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:52:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo es trabajar en una Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Apr 2015 18:02:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10646</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a></p>
<p>Buen artículo que recopila distintos relatos de Internet sobre cómo funcionan internamente las Apple Store. Algunas de ellas ya las conocía o</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a></p>
<p><a href="http://www.applesfera.com/apple-1/especial-trabajar-para-apple-como-es-trabajar-en-una-apple-store">Buen artículo</a> que recopila distintos relatos de Internet sobre cómo funcionan internamente las Apple Store. Algunas de ellas ya las conocía o intuía, otras son curiosas cuanto menos.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Popular Mechanics nos describe algunas de esas situaciones, de la mano directa de un empleado: gente gritando, revendedores, gente que usa tarjetas o identidades falsas, &quot;presiones&quot; para vender complementos como las garantías AppleCare, el tener que atender llamadas de clientes en algunas ocasiones, la cultura de la competitividad&#8230; hay momentos que pueden llegar a ser tensos.</p>
</blockquote>
<p>Me llama la atención este párrafo puesto que me sigue sorprendiendo el que haya gente que tenga la desfachatez de intentar vender sus productos usados o usar tarjetas o identidades falsas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El iPad como equipo de trabajo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Mar 2015 13:27:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10442</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a></p>
<p>Desde hace unos años, Apple está insistiendo en hacernos ver que el iPad es una herramienta magnífica para trabajar y hacer cosas,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a></p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg" alt="El iPad como equipo de trabajo" width="2500" height="1243" class="aligncenter size-full wp-image-10563" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde hace unos años, Apple está insistiendo en hacernos ver que el iPad es una herramienta magnífica para trabajar y hacer cosas, pero bajo mi humilde punto de vista, <strong>todavía le queda mucho terreno por cubrir</strong> y muchas modificaciones por hacer.</p>
<p>Y es que, para que un dispositivo que está pensado como complemento de un ordenador y enfocado al consumo, cree contenido, <strong>necesitas hacer varios cambios importantes</strong> porque si no dificultas mucho el trabajo y la gente acaba por prescindir de tu herramienta.</p>
<p><span id="more-10442"></span></p>
<p>Leí un artículo de Viticci —creador de Macstories— en el que <a href="http://www.macstories.net/stories/ipad-air-2-review-why-the-ipad-became-my-main-computer/" target="_blank">comentaba</a> que el iPad Air 2 se había convertido en su ordenador principal. En dicho artículo explicaba cómo lo usaba a todas horas y para casi todo. La lectura me hizo pensar en dos cosas:</p>
<ol>
<li>Fue el desencadenante del <a href="http://www.mylaif.es/redisenando-uso-ipad/" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank">rediseño que le di al uso de mi iPad</a>. Pensé que si este blogger lo usaba como su ordenador principal, yo también podía encontrar un uso para volver a sacar partido al dispositivo.</li>
<li>Me hizo pensar bastante en los cambios que creía que debía haber en el iPad para que realmente se cumpla el deseo de Apple de que la gente lo use para crear cosas y trabajar.</li>
</ol>
<p>Siendo sinceros, sí que se pueden crear cosas ahora mismo con un iPad, pero en prácticamente todos los casos es necesario un ordenador para poder completar la tarea, y no precisamente porque el iPad no tenga rendimiento, <strong>sino por cómo está diseñado.</strong></p>
<h2>Hardware</h2>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg" alt="iPad Mini con un cable Lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10562" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sin ninguna duda, el hardware es una de las cosas que tienes que cambiar. Por suerte, Apple ya se ha anticipado a este hecho dotando al iPad Air 2 de una potencia digna de un ordenador y un diseño increíble, <strong>pero aún quedan cosas por pulir.</strong></p>
<p>Se me ocurre a primera vista el cable de carga. Si Apple quiere que podamos trabajar independientemente con el iPad, el cable que debe incorporar debe ser más largo. No puede pretender que el metro de cable que da ahora nos sirva para el futuro. Ese cable está muy bien para conectar nuestro iPad a un ordenador y usarlo, o conectarlo a la luz y dejarlo sobre la mesita de noche para cargar. Pero no, ahora el iPad debe actuar como nuestro propio ordenador y <strong>necesitamos cierta distancia con el enchufe para poder seguir trabajando aunque se esté cargando</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>Software</h2>
<p>Este apartado es en el que más pensé. iOS 8 tiene tantas carencias importantes que me sorprende que Apple quiera anunciar a bombo y platillo el concepto antes mencionado. No voy a tratar errores del sistema (que no son pocos) sino <strong>más bien cambios que deberían aplicarse para conseguir el objetivo deseado.</strong></p>
<p>Lo primero que me vino a la cabeza fue <strong>un gestor de archivos.</strong> Por supuesto, como para no pensarlo. En el iPad, si queremos abrir un archivo, es necesario abrir primero la aplicación. Eso supone además que el archivo, si es compatible, se encontrará únicamente en la carpeta de dicha aplicación ubicada en iCloud Drive. Con el gestor de archivos no sólo podríamos ordenar como quisiésemos los documentos, también podríamos abrirlos con distintas aplicaciones y prescindiriamos de iTunes para dicho cometido <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Otra de las cosas que Apple debería modificar es <strong>su ritmo de actualizaciones.</strong> Rara es la versión de iOS que llegue al <em>X.3</em>, o tan siquiera al <em>X.2.5</em>, y no es por falta de errores que corregir o cosas que implementar. Si pretende que un usuario use su iPad para crear contenido a un nivel profesional, debe hacer que el avance del sistema sea continuo y no se demore tanto como ya lo hace, porque nadie sería capaz de trabajar en unas condiciones en las que el sistema tiene fallos comunes como los que pueda tener iOS 8 y no hay solución rápida.</p>
<h2>Los esfuerzos de Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg" rel="attachment wp-att-14317"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg" alt="El iPad en el trabajo" width="2500" height="1233" class="aligncenter size-full wp-image-14317" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Obviamente, <strong>Apple está tomando cartas en el asunto</strong> con todos estos temas, empezando por el ya mencionado incremento de potencial en el iPad Air 2, como su diseño súper fino y ligero. También se ha aliado con IBM (quien lo iba a decir) para producir una serie de <a href="http://www.apple.com/es/ipad/business/">aplicaciones orientadas a empresas</a> para que puedan utilizar los iPads en sus puestos de trabajo. Y han ampliado el <a href="https://developer.apple.com/news/?id=02122015a" target="_blank">tamaño máximo</a> que puede tener una aplicación que pasa de 2 a 4GB, lo que da la posibilidad de tener herramientas más potentes en nuestros dispositivos.</p>
<hr />
<p><strong>Creo que el iPad es una herramienta muy poderosa:</strong> es portátil, con gran autonomía, fácil de manejar y versátil. Pero si no se lleva por el buen camino de poco te sirve. Para un usuario puede que esté bien tener aplicaciones que le muestren Twitter o YouTube, pero un trabajador necesita un dispositivo que sea mejor que lo que ya tiene. Y actualmente el iPad no cumple con esas expectativas.</p>
<p>No es una crítica despiadada acerca de lo mal que lo está haciendo Apple, no, las cosas llevan su tiempo, el iPhone no es lo que es ahora cuando salió. Todo tiene un proceso de evolución, pero el iPad ya se ha asentado el mercado y creo que es hora de guiarlo por el camino que tanto predican.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La batería ayuda a omitir este hecho, pero aún siendo consciente de esto, más de una vez he tenido que buscar un prolongador para el cargador.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ahora mismo, si queremos abrir una película con VLC es necesario que primero la pasemos a la aplicación a través de iTunes. Por supuesto, aunque la peli esté en el iPad, no podremos abrirla con ninguna otra aplicación.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Apr 2012 20:37:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Puerto Venecia]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Zaragoza]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[Web]]></category>
		<category><![CDATA[Zaragoza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6729</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza/">Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza</a></p>
<p>Apple ha revelado en su web de empleo que una nueva Apple Store se abrirá en Zaragoza. La tienda, como de costumbre,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza/">Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza/">Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/04/Apple-Store-Zaragoza.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/04/Apple-Store-Zaragoza.png" alt="Apple Store Zaragoza" title="Apple Store Zaragoza" width="550" height="270" class="aligncenter size-full wp-image-6732" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/04/Apple-Store-Zaragoza.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/04/Apple-Store-Zaragoza-300x147.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha revelado en su web de empleo que una nueva <a href="www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a> se abrirá en Zaragoza.</strong></p>
<p><span id="more-6729"></span></p>
<p>La tienda, como de costumbre, es de localidad desconocida, pero <strong>sería la primera de la comunidad de Aragón</strong> cubriendo así más terreno de la península.</p>
<p>La incógnita más destacable ahora es saber si la tienda <strong>se situará en un centro comercial</strong> como pueden ser la de las mayorías de las abiertas en España, o en un <strong>edificio céntrico</strong> de la ciudad.</p>
<p>Recordemos que el pasado viernes se inauguró una <strong><a href="www.macsfera.com/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril/" title="Inauguración Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda el 27 de abril" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nueva Apple Store en Madrid</a></strong> y hay pendientes dos más, una en <strong><a href="www.macsfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/" title="Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Valladolid</a></strong> y otra en <strong><a href="www.macsfera.com/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande/" title="La Apple Store de Murcia se hace más grande" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Murcia</a></strong>.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.applesfera.com/apple/la-web-de-empleo-de-apple-revela-otra-nueva-apple-store-esta-vez-en-zaragoza" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza/">Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Mar 2012 17:14:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Rio Shopping]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Valladolid]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Tienda]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[Web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6578</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/">Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple</a></p>
<p>El apartado de trabajo de la web de Apple siempre es un punto donde nos enteramos de las nuevas tiendas que abrirán</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/">Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/">Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Apple-Store-Valladolid.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Apple-Store-Valladolid.png" alt="" title="Apple Store Valladolid" width="550" height="257" class="aligncenter size-full wp-image-6581" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Apple-Store-Valladolid.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Apple-Store-Valladolid-300x140.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El apartado de trabajo de la web de <strong><a title="Apple" href="www.macsfera.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> siempre es un punto donde nos enteramos de las nuevas tiendas que abrirán en España, hoy <strong>le ha tocado el turno a Valladolid.</strong></p>
<p><span id="more-6578"></span></p>
<p>Al parecer <strong>Apple</strong> tiene pensado abrir una <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></strong> <strong>en la ciudad de Valladolid</strong> como bien pone en su web. Bueno, vale, pone Vallalodid pero si accedemos <strong>podemos enviar nuestra información para un puesto en dicha ciudad.</strong></p>
<p>Ahora nos asaltan dudas: <strong>¿calle o centro comercial?, ¿fechas?, ¿tamaño?, ¿lugar?</strong> Por supuesto todo esto es desconocido, no podemos hacer nada para saber donde se va a emplazar la tienda más que buscar, <strong>buscar algún edificio en obras con paneles negros o en los centros comerciales más grandes.</strong> A partir de ahí tendremos un poco más de idea de qué va a pasar.</p>
<p><strong>Ya van 5 tiendas abiertas y cuatro más que están en la web de la empresa</strong> (<a href="www.macsfera.com/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona/" title="Próxima apertura de una Apple Store en Barcelona" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Barcelona</a>, <a href="www.macsfera.com/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado/" title="Próxima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol confirmado" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Madrid</a>, <a href="www.macsfera.com/imagen-de-la-apple-store-de-murcia-en-el-centro-comercial-nueva-condomia/" title="Imagen de la Apple Store de Murcia en en el centro comercial Nueva Condomia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Murcia</a> y Valladolid), de alguna de ellas ya sabemos su emplazamiento, pero de otras no y la verdad, <strong>resulta interesante saber los puntos de distribución que quiere ir emplazando Apple.</strong></p>
<p>Esperemos saber dentro de poco más noticias sobre este hecho.</p>
<p>Más info | <a href="http://jobs.apple.com/index.ajs?BID=2&amp;method=mHvexternal.showPositionDetails&amp;PID=148" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Vía | <a href="http://www.applesfera.com/apple/valladolid-tendra-una-apple-store-segun-la-web-de-empleo-de-la-compania" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/">Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2012 15:55:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Condiciones laborales]]></category>
		<category><![CDATA[Fábricas]]></category>
		<category><![CDATA[Fair Labor Association]]></category>
		<category><![CDATA[FLA]]></category>
		<category><![CDATA[Foxconn]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Suicidio]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6342</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association/">Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association</a></p>
<p>La empresa de Fair Labor Association comenzó en el día de ayer las inspecciones de trabajo a las fábricas de producción subcontratadas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association/">Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association/">Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Trabajadores-de-Foxconn.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Trabajadores-de-Foxconn.jpg" alt="" title="Trabajadores de Foxconn" width="550" height="359" class="aligncenter size-full wp-image-6343" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Trabajadores-de-Foxconn.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Trabajadores-de-Foxconn-300x196.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La empresa de <strong>Fair Labor Association</strong> comenzó en el día de ayer las inspecciones de trabajo a las fábricas de producción subcontratadas por <strong>Apple</strong>.</p>
<p><span id="more-6342"></span></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores/" title="Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las fábricas de sus proveedores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple tomó la decisión de contratar a Fair Labor Association</a></strong> para realizar inspecciones de trabajo en empresas como <strong>Foxconn</strong> por los multiples casos de quejas que daba la prensa debido a las malas condiciones en las que se encontraban los trabajadores.</p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong>, CEO de <strong>Apple</strong>, ha comentado:</p>
<blockquote><p>Creemos que los trabajadores de todo el mundo tienen derecho a un ambiente de trabajo seguro y justo, es por eso que hemos pedido a la FLA evaluar de forma independiente el desempeño de nuestros principales proveedores. Las inspecciones en curso no tienen precedentes en la industria electrónica, tanto en escala y alcance, y apreciamos el acuerdo de la FLA para tomar la inusual medida de identificar las fábricas en sus informes.</p></blockquote>
<p><strong>Fair Labor Association</strong> hará un exaustivo análisis de miles de empleados sobre sus condiciones en el trabajo, en su vida, en su salud, su seguridad, su remuneración, sus horas de trabajo, etc&#8230; <strong>También se inspeccionará las áreas de fabricación, dormitorios, otras instalaciones</strong> y los documentos relacionados con los procedimientos en todas las etapas de trabajo.</p>
<p>Las llamadas de atención estaban llegando demasiado lejos afectando a la imagen de la manzanera. A pesar de que son empresas independientes, <strong>muchas voces acusaron a Apple de permitir las condiciones laborales que sufren los trabajadores</strong> y que en algunos casos, llevaron al <strong>suicidio</strong>.</p>
<p>En el comunicado oficial también se revela que las investigaciones también afectarán a <strong>Quanta</strong> y <strong>Pegatron</strong>, otros dos proveedores importantes en los <strong>productos de Apple</strong>.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2012/02/13Fair-Labor-Association-Begins-Inspections-of-Foxconn.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/micgadget/5201299897/sizes/o/in/photostream/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flickr de M.I.C Gadget</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association/">Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
