{"id":14405,"date":"2016-04-05T15:45:19","date_gmt":"2016-04-05T13:45:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14405"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n del firmware de Pebble a la versi\u00f3n 3.11"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_14407\" style=\"width: 2412px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14407\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14407\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11.jpg\" alt=\"Actualizacion Pebble 3.11\" width=\"2402\" height=\"2402\" class=\"size-full wp-image-14407\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11.jpg 2402w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11-200x200.jpg 200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11-1024x1024.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2402px) 100vw, 2402px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14407\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/blog.getpebble.com\/2016\/04\/02\/fw3-11\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pebble<\/a><\/p><\/div>\n<p>Pebble ha hecho p\u00fablica la nueva versi\u00f3n de su firmware para todos los Pebble, especialmente el modelo Time.<\/p>\n<p>Por un lado, <strong>podemos personalizar las vibraciones de las notificaciones que nos llegan.<\/strong> Consiguiendo as\u00ed distinguir entre las notificaciones, las alarmas y las llamadas.<\/p>\n<p>Pebble Health se vuelve m\u00e1s preciso y aumenta su grado de compatibilidad con HealthKit. A\u00f1adiendo a su vez calor\u00edas y distancias. Adem\u00e1s, ahora <strong>el Pebble tendr\u00e1 en cuenta las siestas que nos tomemos de m\u00e1s de una hora,<\/strong> a\u00f1adi\u00e9ndolas al ciclo de sue\u00f1o diario.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, podremos silenciar eventos pr\u00f3ximos que se nos mostrar\u00e1n de forma din\u00e1mica en un futuro.<\/p>\n<p>Hay un par de novedades m\u00e1s que <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/blog.getpebble.com\/2016\/04\/02\/fw3-11\/\" rel=\"noopener noreferrer\">pod\u00e9is ver en su blog<\/a>, alguna afecta a la aplicaci\u00f3n de iOS y otras s\u00f3lo a usuarios fuera de EEUU.<\/p>\n<p>He estado investigando los tipos de vibraci\u00f3n, y me he encontrado un peque\u00f1o gui\u00f1o a Nintendo ya que una de las vibraciones es el tono de Mario Bross, aunque en versi\u00f3n reducida.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pebble ha hecho p\u00fablica la nueva versi\u00f3n de su firmware para todos los Pebble, especialmente el modelo Time. Por un lado, podemos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14407,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,20],"tags":[2125,2210,2294,2295],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n del firmware de Pebble a la versi\u00f3n 3.11<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble que habla de la nueva versi\u00f3n para el Pebble Time con mejora en Pebble Health y personalizaci\u00f3n de la vibraci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n del firmware de Pebble a la versi\u00f3n 3.11\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble que habla de la nueva versi\u00f3n para el Pebble Time con mejora en Pebble Health y personalizaci\u00f3n de la vibraci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-05T13:45:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2402\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2402\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n del firmware de Pebble a la versi\u00f3n 3.11\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble que habla de la nueva versi\u00f3n para el Pebble Time con mejora en Pebble Health y personalizaci\u00f3n de la vibraci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/05154408\/Actualizacion-Pebble-3.11.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Actualizacion-Pebble-3.11.jpg\",\"width\":2402,\"height\":2402,\"caption\":\"Imagen de Pebble\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n del firmware de Pebble a la versi\\u00f3n 3.11\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-05T13:45:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Pebble que habla de la nueva versi\\u00f3n para el Pebble Time con mejora en Pebble Health y personalizaci\\u00f3n de la vibraci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-pebble-la-version-3-11\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14405"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14405"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14405\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18087,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14405\/revisions\/18087"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14405"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14405"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14405"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}