{"id":14409,"date":"2016-04-06T16:09:50","date_gmt":"2016-04-06T14:09:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14409"},"modified":"2016-09-18T18:08:31","modified_gmt":"2016-09-18T16:08:31","slug":"primeras-impresiones-del-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Primeras impresiones del iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154214\/iPad-Pro-negro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14411\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154214\/iPad-Pro-negro.jpg\" alt=\"iPad Pro negro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14411\" \/><\/a><\/p>\n<p>Antes de ayer os contaba que <a target=\"_blank\" title=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\">el iPad pPro de 9,7 pulgadas hab\u00eda llegado a Espa\u00f1a<\/a> y yo me hab\u00eda hecho con mi ansiada unidad.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de probarlo un par de d\u00edas <strong>os traigo mis primeras impresiones sobre este<\/strong> (fant\u00e1stico) <strong>dispositivo y lo que me ha supuesto pasar del iPad 3 al iPad Pro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154243\/iPad-Pro-vs-iPad-3.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14412\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154243\/iPad-Pro-vs-iPad-3.jpg\" alt=\"iPad Pro vs iPad 3\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14412\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empecemos por lo m\u00e1s evidente, el dise\u00f1o. Mi iPad ten\u00eda un dise\u00f1o presentado en 2011 (con el iPad 2) y, si bien el dise\u00f1o era el mismo, el peso aument\u00f3 de un modelo a otro. No es que digas que pesa mucho, <strong>pero es que el iPad Pro pesa muy poco.<\/strong><\/p>\n<p>He quedado fascinado con el peso, el grosor, lo bien que se sujeta y lo bonito que es. De verdad, si no hab\u00e9is tenido un iPad Air o un iPad mini, el modelo os sorprender\u00e1. Ahora mismo os escribo esto desde el Metro, sujet\u00e1ndolo con las dos manos y la diferencia es abismal.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154311\/iPad-Pro-camara.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14413\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154311\/iPad-Pro-camara.jpg\" alt=\"iPad Pro c\u00e1mara\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14413\" \/><\/a><\/p>\n<p>La c\u00e1mara nos ha llamado mucho la atenci\u00f3n a todos. M\u00e1s bien nos ha horrorizado ver c\u00f3mo se manten\u00eda el bulto en un dispositivo que est\u00e1 destinado a ser colocado en la mesa para escribir manualmente en \u00e9l. <strong>Pero he de decir que no afecta para nada,<\/strong> al contrario de lo que pensaba cuando <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\">lo vi presentado<\/a>.<\/p>\n<p>De verdad, no s\u00e9 cual es el principio f\u00edsico detr\u00e1s de este dise\u00f1o, pero el iPad no cojea. Es verdad que hay un leve desnivel, pero tienes que fijarte muy bien para apreciarlo. Es m\u00e1s, yo s\u00f3lo lo he apreciado visualmente, si lo hago con los ojos cerrados no lo aprecio.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, <strong>no me gusta que sobresalga,<\/strong> tengo pensado seguir <a target=\"_blank\" title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\">tomando apuntes a mano con el iPad<\/a> y en muchas ocasiones la Smart Cover no estar\u00e1 puesta, as\u00ed que la c\u00e1mara estar\u00e1 en contacto con la mesa. Ya veremos si se ralla el objetivo o no.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154347\/iPad-Pro-altavoces.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14414\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154347\/iPad-Pro-altavoces.jpg\" alt=\"iPad Pro altavoces\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14414\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los 4 altavoces no son novedad, pero si son novedosos para m\u00ed, <strong>y he flipado mucho al escuchar el ruido que emite el dispositivo: IN-CRE-\u00cd-BLE.<\/strong> Pasar de un altavoz mono, a un sonido est\u00e9reo me ha dejado impresionado. El audio sale hacia ti, alto, claro y n\u00edtido. Me alegro un mont\u00f3n de que est\u00e9n presentes en este modelo. Las series y pel\u00edculas las disfruto mejor y puedo recurrir a Spotify mientras escribo sin usar los cascos. Evidentemente habr\u00e1 mil altavoces que superen su audio, pero es un gran cambio, y m\u00e1s si tenemos en cuenta sus dimensiones.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154419\/iPad-Pro-sensor-True-Tone.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14415\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154419\/iPad-Pro-sensor-True-Tone.jpg\" alt=\"iPad Pro sensor True Tone\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14415\" \/><\/a><\/p>\n<p>La pantalla, ese gran aliado que ahora es m\u00e1s moderna y novedosa. <strong>Menuda maravilla.<\/strong> True Tone funciona, y funciona de verdad. Est\u00e1s en un sitio y los tonos se ponen de una forma, cambias a otro y se adapta tambi\u00e9n. No sabr\u00eda decir si emula al papel, pero s\u00ed que es verdad que ya no parece una pantalla. <strong>No tienes la sensaci\u00f3n de que emita luz,<\/strong> y eso me gusta porque pasar mucho tiempo delante de ordenadores hace que mis ojos se resientan mucho.<\/p>\n<p>Vamos a ver evolucionar los colores mucho, cambian cada vez que encendemos el iPad, pero he estado activ\u00e1ndolo y desactiv\u00e1ndolo en distintas situaciones y ahora no quiero quitarlo. Es verdad que altera el color natural de la interfaz de iOS, pero estoy tan c\u00f3modo us\u00e1ndolo que uno se acostumbra r\u00e1pido. Si en alg\u00fan momento necesito una representaci\u00f3n fiel del color, se apaga y listo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154707\/iPad-Pro-pantalla-Retina.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14417\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154707\/iPad-Pro-pantalla-Retina.jpg\" alt=\"iPad Pro pantalla Retina\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14417\" \/><\/a><\/p>\n<p>Eso s\u00ed, como controla m\u00e1s la luminosidad, noto m\u00e1s la marca de las huellas sobre la pantalla, y si a eso le sumamos que paso de un modelo blanco a uno negro, todo lo noto m\u00e1s. El iPad parece m\u00e1s sucio lo mires como lo mires.<\/p>\n<p>Probablemente teng\u00e1is que aumentar el brillo de la pantalla para tener el mismo nivel de luz que con otros modelos. Tenedlo en cuenta porque si est\u00e1is acostumbrados a una cierta intensidad, lo m\u00e1s probable es que os toque modificarlo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154855\/iPad-Pro-multitarea-picture-in-picture.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14418\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154855\/iPad-Pro-multitarea-picture-in-picture.jpg\" alt=\"iPad Pro multitarea picture in picture\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14418\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cuanto a la velocidad, poco hay que decir. iPad de 2012 con procesador de 32 bits contra iPad de 2016 con procesador de 64 bits. Evidentemente, <strong>el cambio se nota.<\/strong> El lag es un concepto que no existe. La velocidad ha incrementado, descargo apps a golpe de dedo en pocos segundos y cargo p\u00e1ginas webs como si estuviera en el ordenador. Ten\u00eda muchas ganas de solventar este aspecto porque me desesperaba cuando las cosas no flu\u00edan bien.<\/p>\n<p>Y ya si entramos en temas de procesamiento, la cosa mejora mucho. Editar im\u00e1genes, procesar mis textos con <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/workflow-powerful-automation\/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC\">Workflow<\/a> o tener dos aplicaciones abiertas m\u00e1s un v\u00eddeo y que todo sea fluido y natural. Ninguna queja al respecto.<\/p>\n<p>La gente se ha quejado de los 2GBs de RAM en vez de los 4 del <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">iPad Pro de 12 pulgadas<\/a> <strong>y no les falta raz\u00f3n.<\/strong> A m\u00ed es un tema que me molesta, pero desconozco hasta que puto me va a afectar, de momento no puedo ser cr\u00edtico porque vengo de usar un dispositivo m\u00e1s antiguo en ese sentido. Creo que puede ser algo que afecte m\u00e1s a la larga que no a la corta.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154924\/iPad-Pro-Multitarea.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14419\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154924\/iPad-Pro-Multitarea.jpg\" alt=\"iPad Pro Multitarea\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14419\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cuanto a cosas que ten\u00eda, o no ten\u00eda en el iPad 3, estos son unos pensamientos generales:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>La multitarea:<\/strong> adoro la multitarea. No cre\u00eda que fuese a ser tan \u00fatil. Cuando use un teclado externo creo que la disfrutar\u00e9 incluso m\u00e1s.<\/li>\n<li><strong>El bot\u00f3n de bloqueo de orientaci\u00f3n:<\/strong> desde el iPad Air 2, el switch que hab\u00eda encima de los botones de volumen ha desaparecido y yo me lament\u00e9 mucho en su momento. Adoro bloquear y desbloquear la orientaci\u00f3n de forma tan r\u00e1pida y c\u00f3moda, <strong>pero no lo echo de menos.<\/strong><\/li>\n<li><strong>El Smart Connector:<\/strong> de momento no he usado este nuevo puerto, y no tengo pensado hacerlo a corto plazo. Lo que m\u00e1s se me ocurre para que lo pueda utilizar es el teclado externo, y a menos que exista uno que me aporte independencia del modelo de funda, no creo que lo use. Aunque hay que ver qu\u00e9 m\u00e1s accesorios consiguen crear.<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154954\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14420\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154954\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad Pro con Apple Pencil\" width=\"4272\" height=\"2848\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14420\" \/><\/a><\/p>\n<p>He probado m\u00e1s a fondo el Apple Pencil respecto a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/717026211097092098\">c\u00f3mo lo hice la primera vez<\/a> y la verdad es que es una herramienta incre\u00edble. En clase da gusto tomar apuntes con \u00e9l, con zoom, sin zoom, apoyando la mano y sin apoyarla. <a target=\"_blank\" title=\"GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno\/\">GoodNotes est\u00e1 genial implementado<\/a> en ese sentido, ninguna queja. Seguir\u00e9 probando m\u00e1s a fondo el dispositivo, pero de momento me tiene encantado.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06155021\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14421\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06155021\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Apple Pencil y iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14421\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y poco m\u00e1s que decir la verdad. Sigo probando todo, intentando acostumbrarme a ello para tener una visi\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica sobre el dispositivo porque ahora todo me parece genial y novedoso.<\/p>\n<p><strong>Estoy muy contento,<\/strong> eso s\u00ed puedo dec\u00edroslo, el iPad ha cobrado mucha importancia en mi d\u00eda a d\u00eda, prefiriendo hacer unas cuantas tareas en \u00e9l antes incluso que en el ordenador.<\/p>\n<p><strong>La potencia extra me va a permitir investigar nuevas formas de trabajar<\/strong> y eso es algo que llevaba queriendo hacer mucho tiempo. <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfUn iPhone grande?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/un-iphone-grande\/\">El concepto de iPad<\/a> me fascina, as\u00ed que quiero saber c\u00f3mo hacer todo lo que hago en el ordenador y m\u00e1s.<\/p>\n<p>Por supuesto, os traer\u00e9 una profunda review del dispositivo, tratando todos los puntos, los detalles y sobre todo muchas fotos, como he hecho <a target=\"_blank\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\">en otras ocasiones<\/a>.<\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Aqu\u00ed est\u00e1 la completa <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" target=\"_blank\">review del iPad Pro<\/a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antes de ayer os contaba que el iPad pPro de 9,7 pulgadas hab\u00eda llegado a Espa\u00f1a y yo me hab\u00eda hecho con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14411,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[2269,272,2248,586,2391,2375],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Primeras impresiones del iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo con las primeras impresiones tras probar el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas que sustituye a mi iPad de tercera generaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Primeras impresiones del iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo con las primeras impresiones tras probar el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas que sustituye a mi iPad de tercera generaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-06T14:09:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-18T16:08:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/iPad-Pro-negro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Primeras impresiones del iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo con las primeras impresiones tras probar el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas que sustituye a mi iPad de tercera generaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/06154214\/iPad-Pro-negro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/iPad-Pro-negro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iPad Pro negro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/\",\"name\":\"Primeras impresiones del iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-06T14:09:50+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-18T16:08:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo con las primeras impresiones tras probar el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas que sustituye a mi iPad de tercera generaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14409"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15413,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14409\/revisions\/15413"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}