{"id":6040,"date":"2011-12-29T16:37:58","date_gmt":"2011-12-29T15:37:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6040"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/","title":{"rendered":"Visitando el gran almac\u00e9n de datos acerca de Apple en Stanford"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Almac\u00e9n-de-datos-acerca-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Almac\u00e9n-de-datos-acerca-de-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Almac\u00e9n de datos acerca de Apple\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong>Universidad de Stanford tiene actualmente miles de archivos de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> desde sus inicios<\/strong> almacenados en un rec\u00f3ndito lugar no revelado fuera de San Francisco.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Entre esos archivos se encuentran <strong>los primeros planos de los Mac, manuales de usuario, los borradores de los distintos discursos de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>, Camisetas, anuncios,<\/strong> etc&#8230; La historiadora Leslie Berlin coment\u00f3:<\/p>\n<blockquote><p>A trav\u00e9s de esta colecci\u00f3n usted puede trazar la evoluci\u00f3n de los ordenadores personales. Este tipo de documentos son lo m\u00e1s cerca de llegar a la historia inmediata de lo que realmente sucedi\u00f3.<\/p><\/blockquote>\n<p>Esos archivos no solo muestran la historia de Apple, si no que muestran, como bien dice la se\u00f1orita Berlin, la historia de los ordenadores personales, <strong>la evoluci\u00f3n que tuvo desde ese primer momento y los pasos que se han ido siguiendo hasta llegar a estos momentos<\/strong> (aunque no todo lo ha hecho esta empresa).<\/p>\n<p><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/qURv6L1nIrY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, en el v\u00eddeo que acompa\u00f1a este art\u00edculo, podemos apreciar un fragmento en el que <strong>Steve Wozniak relata como surgi\u00f3 el nombre de Apple Computer para la empresa<\/strong> (curiosidad que aparece en la <strong>biograf\u00eda de Steve Jobs<\/strong>).<\/p>\n<blockquote><p>Recuerdo cuando \u00edbamos por la autopista 85 y Steve mencion\u00f3 \u00abTengo un nombre: Apple Computer\u00bb Decidimos seguir pensando en m\u00e1s nombres hasta el d\u00eda siguiente, si no ten\u00edamos uno mejor nos quedar\u00edamos con ese.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s en aquel momento Steve segu\u00eda trabando en Atari y afirm\u00f3 que con ese nombre aparecer\u00edamos antes que ellos en el list\u00edn telef\u00f3nico.<\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/12\/29\/a-visit-to-stanfords-apple-collection-archives-drafts-of-jobs-speeches-in-house-video-and-more\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+(9+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Universidad de Stanford tiene actualmente miles de archivos de Apple desde sus inicios almacenados en un rec\u00f3ndito lugar no revelado fuera<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15066,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,934,2207,1148,856,2222,469,1147],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Visitando el gran almac\u00e9n de datos acerca de Apple en Stanford<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Universidad de Stanford tiene miles de archivos hist\u00f3ricos de Apple en un almac\u00e9n secreto donde se encuentran los primeros planos de los Mac, discursos, camisetas, etc...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Visitando el gran almac\u00e9n de datos acerca de Apple en Stanford\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Universidad de Stanford tiene miles de archivos hist\u00f3ricos de Apple en un almac\u00e9n secreto donde se encuentran los primeros planos de los Mac, discursos, camisetas, etc...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-29T15:37:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Almacen-de-datos-acerca-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Almacen-de-datos-acerca-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Almacen de datos acerca de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/\",\"name\":\"Visitando el gran almac\\u00e9n de datos acerca de Apple en Stanford\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-29T15:37:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Universidad de Stanford tiene miles de archivos hist\\u00f3ricos de Apple en un almac\\u00e9n secreto donde se encuentran los primeros planos de los Mac, discursos, camisetas, etc...\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/visitando-el-gran-almacen-de-datos-acerca-de-apple-en-stanford\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6040"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6040"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6040\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17599,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6040\/revisions\/17599"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6040"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6040"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6040"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}