{"id":211,"date":"2010-12-16T16:46:00","date_gmt":"2010-12-16T15:46:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/"},"modified":"2021-10-16T15:44:57","modified_gmt":"2021-10-16T13:44:57","slug":"la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/","title":{"rendered":"La Mac App Store ver\u00e1 la luz el 6 de enero"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Mac-App-Store.png\" alt=\"\" title=\"Mac App Store\" width=\"550\" height=\"310\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3326\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Mac-App-Store-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pues si amigos. Tras un comunicado de prensa, el CEO <strong>Steve Jobs<\/strong> ha dicho que <strong>Apple<\/strong> va a lanzar la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a><\/strong> el d\u00eda 6 de Enero en 90 pa\u00edses entre los que por supuesto est\u00e1 metido Espa\u00f1a. Recordemos que la <strong>App Store<\/strong> en <strong>iOS<\/strong> facilita un mont\u00f3n el descubrimiento de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">apps<\/a><\/strong>, facilita la instalaci\u00f3n y la compra de estas.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl parecer tiene buena pinta aunque yo sigo un poco expectante a ver si <strong>Apple<\/strong> con esto quiere hacer de ella la \u00fanica forma de instalar <strong>apps<\/strong> en el <strong>Mac<\/strong> (cosa que ser\u00eda tr\u00e1gica).<\/p>\n<p>En cualquier caso es un regalo para reyes de buen gusto y preparar\u00e9 alg\u00fan v\u00eddeo mostr\u00e1ndolo para saber a fondo como se lo ha montado <strong>Apple<\/strong>. Hay unas palabras que ha dedicado el CEO y son las siguientes:<\/p>\n<blockquote><p>La <strong>App Store<\/strong> revolucion\u00f3 las <strong>apps<\/strong> m\u00f3viles. Con la <strong>Mac App Store<\/strong> esperamos hacer lo mismo con las <strong>apps<\/strong> para ordenador personal, haciendo que encontrar y comprar <strong>apps<\/strong> para ordenador personal sea f\u00e1cil y divertido. Estamos deseosos de empezar el 6 de enero.<\/p><\/blockquote>\n<p>Esto tambi\u00e9n me facilitar\u00e1 el descubrimiento de nuevas <strong>apps<\/strong> interesantes para poder mostrarla y poder disfrutar de ellas. En cualquier caso, quedan pocos d\u00edas, menos de un mes, <strong>21 d\u00edas<\/strong> para ser exactos y si no creo mal, puede que salga a las 19:00 pm hora peninsular (solo me gu\u00edo por las dem\u00e1s salida de productos) y supongo que todos estaremos en casita por esas horas.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.foroiphone.com\/content\/555-la-mac-app-store-de-apple-se-lanzar%E1-el-6-de-enero.html\">ForoiPhone<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pues si amigos. Tras un comunicado de prensa, el CEO Steve Jobs ha dicho que Apple va a lanzar la Mac App<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3326,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,39,17,2209,19,20],"tags":[2205,2214,2206,9,2208,18,174,2210,2232,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Mac App Store ver\u00e1 la luz el 6 de enero<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs ha confirmado que la Mac App Store ver\u00f1a la luz el 6 de Enero de 2011.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Mac App Store ver\u00e1 la luz el 6 de enero\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs ha confirmado que la Mac App Store ver\u00f1a la luz el 6 de Enero de 2011.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-16T15:46:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:44:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Mac-App-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"310\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Mac-App-Store.png\",\"width\":550,\"height\":310,\"caption\":\"Mac App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/\",\"name\":\"La Mac App Store ver\\u00e1 la luz el 6 de enero\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-16T15:46:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:44:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs ha confirmado que la Mac App Store ver\\u00f1a la luz el 6 de Enero de 2011.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-vera-la-luz-el-6-de-enero\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=211"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17302,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211\/revisions\/17302"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}