{"id":6623,"date":"2012-03-30T00:02:31","date_gmt":"2012-03-29T22:02:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6623"},"modified":"2023-01-29T12:59:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:03","slug":"fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/","title":{"rendered":"Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\" alt=\"Trabajadoras de Foxconn\" title=\"Trabajadoras de Foxconn\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6624\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La empresa <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/fair-labor-association\" title=\"Fair Labor Association\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fair Labor Association<\/a><\/strong>, encargada de la inspecci\u00f3n de las empresas subcontratadas por <strong>Apple<\/strong>, <strong>ha llegado a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de sus trabajadores.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" title=\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple decidi\u00f3 colaborar con Fair Labor Association<\/a><\/strong> por las continuas denuncias que se realizaban sobre las condiciones de trabajo que ten\u00edan sus trabajadores. Estas empresas se dedican a la producci\u00f3n y ensamblaje de todos los dispositivos de <strong>Apple<\/strong> y <strong>se ubican en China donde la mano de obra es barata y los derechos limitados.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Foxconn<\/strong> es la empresa encargada en la producci\u00f3n del iPhone y del iPad, y <strong>es la que m\u00e1s denuncias sociales ha sufrido<\/strong> por los varios suicidios, malas condiciones y excesivas horas de trabajo.<\/p>\n<p>El 14 de febrero <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/\" title=\"Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fair Labor Association inici\u00f3 la investigaci\u00f3n de Foxconn<\/a><\/strong> y hoy ha publicado que han llegado a un acuerdo para hacer que sus f\u00e1bricas no cometan ninguna infracci\u00f3n (como las que se encontraron), <strong>que disminuyan las horas totales de trabajo y un aumento de sueldo.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda esto har\u00e1 que la reputaci\u00f3n de la empresa suba un poco y le quitar\u00e1 parte de ese reproche social que ten\u00eda <strong>Apple<\/strong> por permitir ese tipo de situaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Documentos oficiales |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.fairlabor.org\/report\/foxconn-investigation-report\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fair Labor Association<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/03\/29\/fair-labor-association-reaches-agreement-with-foxconn-on-working-hours-and-pay\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/images.apple.com\/euro\/supplierresponsibility\/images\/code_labor_hero.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La empresa Fair Labor Association, encargada de la inspecci\u00f3n de las empresas subcontratadas por Apple, ha llegado a un acuerdo con Foxconn<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6624,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[769,354,1337,1477,1334,1253,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fair Labor Association ha llegado a un acuerdo con Foxconn que reducir\u00e1 las horas de sus trabajadores y les aumentar\u00e1 el sueldo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fair Labor Association ha llegado a un acuerdo con Foxconn que reducir\u00e1 las horas de sus trabajadores y les aumentar\u00e1 el sueldo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-29T22:02:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"329\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\",\"width\":550,\"height\":329,\"caption\":\"Trabajadoras de Foxconn\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/\",\"name\":\"Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-29T22:02:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fair Labor Association ha llegado a un acuerdo con Foxconn que reducir\\u00e1 las horas de sus trabajadores y les aumentar\\u00e1 el sueldo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6623"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17674,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6623\/revisions\/17674"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6624"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}