{"id":15930,"date":"2016-11-23T18:25:32","date_gmt":"2016-11-23T17:25:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15930"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/","title":{"rendered":"Recomendaci\u00f3n de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple.jpg\" alt=\"Black Friday Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15932\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se acerca el Black Friday y son muchas las tiendas que ofrecen descuentos en su cat\u00e1logo de productos. Sabiendo que Los productos de Apple son m\u00e1s caros que baratos, <strong>es una buena ocasi\u00f3n para hacernos con ese gadget que queremos o ese accesorio que deseamos.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso aqu\u00ed os digo los distintos sitios que realizan el Black Friday en productos Apple y que <strong>son de confianza a la hora de comprar estos productos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Porque s\u00ed, a pesar de que pueda haber superficies que vendan los productos descontados, <strong>no siempre es la mejor alternativa recurrir a ellos.<\/strong> Ya sea porque no tienen los \u00faltimos modelos, porque no tengan un descuento real o porque te intenten meter miedo si no compras servicios o seguros supletorios, estas grandes plataformas no nos van a aportar la experiencia de consumidor que merecemos.<\/p>\n<p><strong>Veamos los sitios recomendados por orden de preferencia para comprar productos de Apple este Black Friday:<\/strong><\/p>\n<h2>Apple<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Apple.jpg\" alt=\"Black Friday de Apple\" width=\"2225\" height=\"1394\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15933\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Apple.jpg 2225w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Apple-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Apple-1024x642.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2225px) 100vw, 2225px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La primera de todas no pod\u00eda ser otra, <strong>la mism\u00edsima Apple.<\/strong> Han anunciado oficialmente que tendr\u00e1n descuentos durante todo el 25 de noviembre tanto en las Apple Store como en <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\">su tienda online<\/a>.<\/p>\n<p>Se desconoce si todos los productos van a tener descuento y el porcentaje de descuento que se va a aplicar, <strong>pero deber\u00e1 ser el primer sitio que mir\u00e9is si quer\u00e9is comprar algo de la marca.<\/strong><\/p>\n<p>Es importante comprar directamente a Apple porque los dos a\u00f1os de garant\u00eda asociados al producto correr\u00e1n por cuenta de <a target=\"_blank\"title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\">Apple<\/a>. <strong>Sin intermediarios, sin l\u00edos y sin problemas, tratando directamente con Apple.<\/strong><\/p>\n<h2>Macnificos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Macnificos.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Macnificos.jpg\" alt=\"Black Friday de Macnificos\" width=\"2000\" height=\"1417\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15934\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Macnificos.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Macnificos-282x200.jpg 282w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-de-Macnificos-1024x726.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien Apple ofrece Black Friday, como he dicho, no sabemos qu\u00e9 cat\u00e1logo va a ofrecer ni el porcentaje de descuento.<\/p>\n<p>Sin embargo, <strong><a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/clk.tradedoubler.com\/click?p=110517&amp;a=2266124&amp;g=23611058\">Macnificos<\/a> s\u00ed que ha dicho que TODO su cat\u00e1logo tendr\u00e1 descuentos,<\/strong> por poco que sea. Adem\u00e1s, <strong>han asegurado que no hay l\u00edmite de stock,<\/strong> es decir, que aunque no queden f\u00edsicamente dispositivos en sus almacenes, ser\u00e1 posible comprar con descuentos y luego ellos lo env\u00edan independientemente de que se pase la \u00e9poca del Black Friday.<\/p>\n<p>Gracias a estos hechos, adquirir un producto en Macnificos es muy buena idea, <strong>y m\u00e1s si tenemos en cuenta que son distribuidores oficiales de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfEsto qu\u00e9 significa? Muy sencillo, ellos est\u00e1n autorizados por Apple para vender productos y repararlos tal y como lo har\u00eda la propia empresa. As\u00ed que si bien el segundo a\u00f1o de garant\u00eda corre a cuenta de Macnificos, <strong>est\u00e1n bien cualificados para reparar cualquier equipo que tenga alg\u00fan problema.<\/strong><\/p>\n<h2>K-Tuin<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-K-Tuin.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-K-Tuin.jpg\" alt=\"Black Friday K-Tuin\" width=\"1046\" height=\"385\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15935\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-K-Tuin.jpg 1046w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-K-Tuin-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-K-Tuin-1024x377.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1046px) 100vw, 1046px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aunque Macnificos es la mejor opci\u00f3n para comprar un producto despu\u00e9s de Apple, puede que no pod\u00e1is acercaros a su tienda f\u00edsica <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000562d312d000000004b25f07d_15930\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000562d312d000000004b25f07d_15930\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000562d312d000000004b25f07d_15930\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">A pesar de que venden online tambi\u00e9n<\/span> y por eso quer\u00e1is recurrir a otro vendedor.<\/p>\n<p><strong>Aqu\u00ed es donde entra <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.k-tuin.com\/black-friday\">K-Tuin<\/a>,<\/strong> que tiene m\u00e1s tiendas f\u00edsicas repartidas por Espa\u00f1a, es distribuidor oficial de Apple y tambi\u00e9n realizar\u00e1 el Black Friday.<\/p>\n<p>Podr\u00e9is comprar con descuentos, de un distribuidor oficial y con un trato personal disponible en m\u00e1s ciudades en caso de que lo necesit\u00e9is.<\/p>\n<hr \/>\n<p>S\u00ed, este 25 de noviembre es un momento ideal para comprar un producto Apple, ya sea un <a target=\"_blank\"title=\"Mac\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac\">Mac<\/a>, un <a target=\"_blank\"title=\"iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iPhone\">iPhone<\/a> o un <a target=\"_blank\"title=\"iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iPad\">iPad<\/a> para nosotros o como regalo de navidad, pero recordad hacerlo en uno de estos sitios recomendados, <strong>a la larga lo agradecer\u00e9is.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se acerca el Black Friday y son muchas las tiendas que ofrecen descuentos en su cat\u00e1logo de productos. Sabiendo que Los productos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15932,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,2096],"tags":[2206,2215,1463,1442,328,2207,2589,2588,586,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recomendaci\u00f3n de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Black Friday se acerca y aqu\u00ed est\u00e1n las mejores tiendas para comprar productos de Apple rebajados pero que ofrezcan un buen servicio post-venta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recomendaci\u00f3n de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Black Friday se acerca y aqu\u00ed est\u00e1n las mejores tiendas para comprar productos de Apple rebajados pero que ofrezcan un buen servicio post-venta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-23T17:25:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recomendaci\u00f3n de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El Black Friday se acerca y aqu\u00ed est\u00e1n las mejores tiendas para comprar productos de Apple rebajados pero que ofrezcan un buen servicio post-venta.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/23180056\/Black-Friday-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Black-Friday-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Black Friday Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/\",\"name\":\"Recomendaci\\u00f3n de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-23T17:25:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Black Friday se acerca y aqu\\u00ed est\\u00e1n las mejores tiendas para comprar productos de Apple rebajados pero que ofrezcan un buen servicio post-venta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15930"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15930"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15930\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15945,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15930\/revisions\/15945"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15932"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15930"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15930"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15930"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}