{"id":16328,"date":"2017-02-08T21:33:51","date_gmt":"2017-02-08T20:33:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16328"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/","title":{"rendered":"Una noche, el nuevo v\u00eddeo de Shot on iPhone"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0QKG4mRH_MY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ayer Apple public\u00f3 un <strong>nuevo v\u00eddeo de la serie <a target=\"_blank\" title=\"Shot on iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/shot-on-iphone\" rel=\"noopener noreferrer\">Shot on iPhone<\/a> en el que se centra exclusivamente en fotograf\u00edas realizadas de noche.<\/strong><\/p>\n<p>Como es habitual en este tipo de v\u00eddeos, Apple muestra capturas realizadas por usuarios para demostrar el potencial del iPhone. En este caso quieren centrarse en la capacidad del tel\u00e9fono para capturar im\u00e1genes con baja luminosidad, una de las mejoras que ha incorporado la c\u00e1mara del iPhone 7.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Time-lapses, fotos o v\u00eddeos, el iPhone le hace a todo y as\u00ed lo muestran en el fabuloso y art\u00edstico v\u00eddeo.<\/strong><\/p>\n<p>En <a target=\"_blank\" title=\"Mi an\u00e1lisis del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi an\u00e1lisis del iPhone 7<\/a> la c\u00e1mara sali\u00f3 bien parada, y a d\u00eda de hoy sigo teniendo un buen pensamiento hacia ella. Practico poco la fotograf\u00eda nocturna, pero las pocas fotos que he realizado s\u00ed que han tenido la calidad esperada.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 21\/02\/2017:<\/strong> Apple acaba de publicar 4 v\u00eddeos m\u00e1s acerca de esta campa\u00f1a publicitaria. En particular, muestran peque\u00f1os fragmentos del v\u00eddeo global de arriba, clasificados por las ciudades donde fueron capturados:<\/p>\n<p>Tokio:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WFNzRlAqniE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Shanghai:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CYeWMv_NF84\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Nueva York:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/n0EAmltCNL0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Johannesburgo:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dWeJrEGWV1E\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple public\u00f3 un nuevo v\u00eddeo de la serie Shot on iPhone en el que se centra exclusivamente en fotograf\u00edas realizadas de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16330,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2207,11,2469,2487,2426,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Una noche, el nuevo v\u00eddeo de Shot on iPhone<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo v\u00eddeo de Apple de la campa\u00f1a Shot on iPhone donde muestra fotograf\u00edas y v\u00eddeos nocturnos capturados por los propietarios del iPhone 7 y 7 Plus.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Una noche, el nuevo v\u00eddeo de Shot on iPhone\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo v\u00eddeo de Apple de la campa\u00f1a Shot on iPhone donde muestra fotograf\u00edas y v\u00eddeos nocturnos capturados por los propietarios del iPhone 7 y 7 Plus.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-08T20:33:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Shot-on-iPhone-baja-luminosidad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1249\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Una noche, el nuevo v\u00eddeo de Shot on iPhone\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo v\u00eddeo de Apple de la campa\u00f1a Shot on iPhone donde muestra fotograf\u00edas y v\u00eddeos nocturnos capturados por los propietarios del iPhone 7 y 7 Plus.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/08213115\/Shot-on-iPhone-baja-luminosidad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Shot-on-iPhone-baja-luminosidad.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1249,\"caption\":\"Shot on iPhone baja luminosidad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/\",\"name\":\"Una noche, el nuevo v\\u00eddeo de Shot on iPhone\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-08T20:33:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo v\\u00eddeo de Apple de la campa\\u00f1a Shot on iPhone donde muestra fotograf\\u00edas y v\\u00eddeos nocturnos capturados por los propietarios del iPhone 7 y 7 Plus.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16328"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16328"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16328\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18195,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16328\/revisions\/18195"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16328"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16328"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16328"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}