{"id":11166,"date":"2015-07-15T16:40:05","date_gmt":"2015-07-15T15:40:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11166"},"modified":"2021-10-17T13:36:09","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:09","slug":"nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/","title":{"rendered":"Nuevo iPod touch mejor c\u00e1mara, procesador y otros colores"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch.jpg\" alt=\"Nuevo iPod touch\" width=\"2486\" height=\"968\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11167\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch.jpg 2486w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch-300x117.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch-1024x399.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2486px) 100vw, 2486px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha anunciado hoy <strong>un nuevo modelo de iPod touch que cuenta con mejor c\u00e1mara, mejor procesador, nuevos colores y compatibilidad con Apple Music.<\/strong><\/p>\n<p>El dispositivo cuenta con el procesador A8 del iPhone 6 que es diez veces m\u00e1s r\u00e1pido que el A5 que inclu\u00edan hasta ahora. Tambi\u00e9n cuenta con el nuevo coprocesador M8 de movimiento. La c\u00e1mara iSight es de 8 megapixeles y cuenta con una c\u00e1mara Facetime mejorada. El dispositivo mantiene el mismo dise\u00f1o que el de su antecesor pero incluye nuevos colores.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Greg Joswiak, vice presidente de marketing del producto iPhone, iPod y iOS ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>El iPod touch da a los consumidores al rededor del mundo acceso a Apple Music, la App Store y iOS, el sistema operativo m\u00e1s avanzado del mundo, empezando por 229\u20ac. Con grandes avances como el chip A8 y la c\u00e1mara iSight de 8 megapixels, los usuarios pueden tener una gran experiencia jugando, tomando fotos y disfrutando de su m\u00fasica, programas y pel\u00edculas favoritas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Los nuevos colores son<\/strong> el plateado, oro, gris espacial, rosa, azul y rojo mientras que sus capacidades van <strong>desde los 16GB hasta los 128GB<\/strong> conservando el modelo de 32 que ya no hay en los iPhone. El precio empieza en 230\u20ac para el modelo m\u00e1s b\u00e1sico y llega hasta los 450\u20ac en su capacidad m\u00e1s alta.<\/p>\n<p>A su vez, el iPod nano y el iPod shuffle han adoptado estos nuevos colores, aunque no hay m\u00e1s novedades en los dispositivos.<\/p>\n<p>De modo que, el primer dispositivo que hizo que Apple levantase su ca\u00edda, <strong>ahora est\u00e1 de vuelta a pesar de que lleva meses en los que ni si quiera est\u00e1 en el men\u00fa de la web de Apple.<\/strong> Esto no significa que vuelvan a cobrar protagonismo, ni mucho menos, pero Apple quiere que su l\u00ednea de productos est\u00e9 actualizada y as\u00ed lo ha demostrado, aunque t\u00edmidamente.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ipod-touch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/07\/15Apple-Introduces-The-Best-iPod-touch-Yet.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado hoy un nuevo modelo de iPod touch que cuenta con mejor c\u00e1mara, mejor procesador, nuevos colores y compatibilidad con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11167,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[255,127,2210,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPod touch mejor c\u00e1mara, procesador y otros colores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos modelos de iPod touch con el procesador A8 del iPhone 6, c\u00e1mara de 8 megapixeles, nuevos colores y 128GB de capacidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPod touch mejor c\u00e1mara, procesador y otros colores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos modelos de iPod touch con el procesador A8 del iPhone 6, c\u00e1mara de 8 megapixeles, nuevos colores y 128GB de capacidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-15T15:40:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2486\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"968\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPod touch mejor c\u00e1mara, procesador y otros colores\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevos modelos de iPod touch con el procesador A8 del iPhone 6, c\u00e1mara de 8 megapixeles, nuevos colores y 128GB de capacidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/15163509\/Nuevo-iPod-touch.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Nuevo-iPod-touch.jpg\",\"width\":2486,\"height\":968,\"caption\":\"Nuevo iPod touch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/\",\"name\":\"Nuevo iPod touch mejor c\\u00e1mara, procesador y otros colores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-15T15:40:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos modelos de iPod touch con el procesador A8 del iPhone 6, c\\u00e1mara de 8 megapixeles, nuevos colores y 128GB de capacidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11166"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11166"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17949,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11166\/revisions\/17949"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11167"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11166"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11166"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}