{"id":956,"date":"2011-01-29T19:06:24","date_gmt":"2011-01-29T18:06:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=956"},"modified":"2023-01-29T12:20:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:53","slug":"la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/","title":{"rendered":"La oportunidad que esperabas para comprar tu producto Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/D\u00edas-sin-IVA-Mediamarkt.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/D\u00edas-sin-IVA-Mediamarkt.jpg\" alt=\"\" title=\"D\u00edas sin IVA Mediamarkt\" width=\"500\" height=\"387\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3383\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/D\u00edas-sin-IVA-Mediamarkt.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/D\u00edas-sin-IVA-Mediamarkt-300x232.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con motivo de los famosos D\u00edas sin IVA de Mediamarkt, <strong>vas a poder beneficiarte de la promoci\u00f3n para adquirir el producto que tanto deseabas por un precio menor al real,<\/strong> ex\u00e1ctamente del 18% menos.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nNo siempre podemos contar con un descuento tan suculento como este, ni si quiera con el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/\">Black Friday que celebr\u00f3 Apple<\/a><\/strong>, de modo que yo creo que es una ocasi\u00f3n perfecta para comprar.<\/p>\n<h2>iPad WiFi<\/h2>\n<p><strong>16 GB:<\/strong> Ahora 488\u20ac, sin IVA 400,16\u20ac<br \/>\n<strong>32 GB:<\/strong> Ahora 589\u20ac, sin IVA 482,98\u20ac<br \/>\n<strong>64 GB:<\/strong> Ahora 691\u20ac, sin IVA 566,62\u20ac<\/p>\n<h2>iPad WiFi+3G<\/h2>\n<p><strong>16 GB:<\/strong> Ahora 589\u20ac, sin IVA 482,98\u20ac<br \/>\n<strong>32 GB:<\/strong> Ahora 691\u20ac, sin IVA 566,62\u20ac<br \/>\n<strong>64 GB:<\/strong> Ahora 793\u20ac, sin IVA 650,26\u20ac<\/p>\n<h2>MacBook<\/h2>\n<p><strong>2,4 GHz:<\/strong> 250 GB: Ahora 989\u20ac, sin IVA 810,98\u20ac<\/p>\n<h2>MacBook Pro<\/h2>\n<p><strong>13 pulgadas: 2.4GHz:<\/strong> Ahora 1.118\u20ac, sin IVA 916,76\u20ac<br \/>\n<strong>13 pulgadas: 2.66GHz:<\/strong> Ahora 1.419\u20ac, sin IVA 1.163,58\u20ac<br \/>\n<strong>15 pulgadas: 2.4GHz:<\/strong> Antes 1.719\u20ac, sin IVA 1.409,58\u20ac<br \/>\n<strong>15 pulgadas: 2.53GHz:<\/strong> Ahora 1899\u20ac, sin IVA 1.557,18\u20ac<br \/>\n<strong>15 pulgadas: 2.66GHz:<\/strong> Ahora 2.099\u20ac, sin IVA 1.721,18\u20ac<br \/>\n<strong>17 pulgadas: 2.53GHz:<\/strong> Ahora 2.199\u20ac, sin IVA 1.803,18\u20ac<\/p>\n<h2>MacBook Air<\/h2>\n<p><strong>11 pulgadas: 64 GB:<\/strong> Ahora 999\u20ac, sin IVA 819,18\u20ac<br \/>\n<strong>11 pulgadas: 128 GB:<\/strong> Ahora 1.149\u20ac, sin IVA 942,18\u20ac<br \/>\n<strong>13 pulgadas: 128 GB:<\/strong> Ahora 1.299\u20ac, sin IVA 1.065,18\u20ac<br \/>\n<strong>13 pulgadas: 256 GB:<\/strong> Ahora 1.599\u20ac, sin IVA 1.311,18\u20ac<\/p>\n<h2>Mac Mini<\/h2>\n<p><strong>2.4 GHz:<\/strong> 320 GB: Ahora 699\u20ac, sin IVA 573,18\u20ac<\/p>\n<h2>iMac<\/h2>\n<p><strong>21,5 pulgadas: 3,06GHz:<\/strong> Ahora 1.119\u20ac, sin IVA 917,58\u20ac<br \/>\n<strong>21,5 pulgadas: 3,2GHz:<\/strong> Ahora 1.499\u20ac, sin IVA 1.163,58\u20ac<br \/>\n<strong>27 pulgadas: 3,2GHz:<\/strong> Ahora 1.699\u20ac, sin IVA 1.393,18\u20ac<br \/>\n<strong>27 pulgadas: 2,8GHz:<\/strong> Ahora 1.999\u20ac, sin IVA 1.639,18\u20ac<\/p>\n<h2>Mac Pro<\/h2>\n<p><strong>Quad-Core:<\/strong> Ahora 2.399\u20ac, sin IVA 1.967,18\u20ac<br \/>\n<strong>8-Core<\/strong>: Ahora 3.399\u20ac, sin IVA 2.787,18\u20ac<br \/>\n<strong>12-Core:<\/strong> Ahora 4.899,01\u20ac, sin IVA 4.017,19\u20ac<\/p>\n<h2>iPhone 4<\/h2>\n<p> (suponiendo que lo vendan libre):<br \/>\n<strong>16 GB:<\/strong> Ahora 599\u20ac, sin IVA 491,18\u20ac<br \/>\n<strong>32 GB:<\/strong> Ahora 699\u20ac, sin IVA 5573,18\u20ac<\/p>\n<h2>iPod Shuffle<\/h2>\n<p><strong>2 GB:<\/strong> Ahora 49\u20ac, sin IVA 40,18\u20ac<\/p>\n<h2>iPod Nano<\/h2>\n<p><strong>8 GB:<\/strong> Ahora 159\u20ac, sin IVA 130,38\u20ac<br \/>\n<strong>16 GB:<\/strong> Ahora 189\u20ac. sin IVA 154,98\u20ac<\/p>\n<h2>iPod Touch<\/h2>\n<p><strong>8 GB:<\/strong> Ahora 229\u20ac, sin IVA 187,78\u20ac<br \/>\n<strong>32 GB:<\/strong> Ahora 299\u20ac, sin IVA 245,18\u20ac<br \/>\n<strong>64 GB:<\/strong> Ahora 399\u20ac, sin IVA 327,18\u20ac<\/p>\n<h2>iPod Classic<\/h2>\n<p><strong>160 GB:<\/strong> Ahora 233\u20ac, sin IVA 191,06\u20ac<\/p>\n<h2>Apple TV<\/h2>\n<p>Ahora 119\u20ac, sin IVA 97,58\u20ac<\/p>\n<p>A parte de todos estos productos <strong>tambi\u00e9n disponemos de distintos complementos<\/strong> como pueden ser fundas, altavoces, protectores de pantalla, etc&#8230; que tambi\u00e9n estar\u00e1n reducidos de precio. Como podemos observar <strong>la reducci\u00f3n del IVA de un modelo supone que cuesta un poco menos que su modelo anterior con IVA<\/strong> (<strong>iPad<\/strong> 32 GB sin IVA 482,92\u20ac, <strong>iPad<\/strong> 16 GB con IVA 488\u20ac) de modo que incluso os pod\u00e9is comprar uno un pel\u00edn mejor por menos dinero del que ten\u00edais pensado.<\/p>\n<p>Claro est\u00e1 que esta promoci\u00f3n va a suponer que las tiendas est\u00e9n llenas y ni si quiera se si todos los productos de la lista van a estar en tienda disponibles para su compra, pero si la gran mayor\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con motivo de los famosos D\u00edas sin IVA de Mediamarkt, vas a poder beneficiarte de la promoci\u00f3n para adquirir el producto que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3383,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,5,7,2099,17,20,2233],"tags":[2204,2206,2216,2207,2218,272,11,255,271,125,126,127,2208,2223,2224,2219,2220,2221,2210,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La oportunidad que esperabas para comprar tu producto Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gracias al d\u00eda sin IVA puedes obtener tus dispositivos Apple,\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La oportunidad que esperabas para comprar tu producto Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gracias al d\u00eda sin IVA puedes obtener tus dispositivos Apple,\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-29T18:06:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/D\u00edas-sin-IVA-Mediamarkt.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"387\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/D\\u00edas-sin-IVA-Mediamarkt.jpg\",\"width\":500,\"height\":387,\"caption\":\"D\\u00edas sin IVA Mediamarkt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/\",\"name\":\"La oportunidad que esperabas para comprar tu producto Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-01-29T18:06:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gracias al d\\u00eda sin IVA puedes obtener tus dispositivos Apple,\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-oportunidad-que-esperabas-para-comprar-tu-producto-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/956"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=956"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/956\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17308,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/956\/revisions\/17308"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=956"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=956"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}