<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Apple TV &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/apple-tv/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-1024x715.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-274x200.jpg 274w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-1024x747.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-300x93.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-1024x318.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-1024x602.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-300x193.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-1024x660.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:21:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Card]]></category>
		<category><![CDATA[Apple News]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[It’s show time]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17093</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg" alt="Apple Keynote Its show time" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-17095" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</strong></p>
<p>El evento fue algo atípico, no se habló de ningún producto y <strong>todo fue sobre nuevos servicios.</strong> Y para qué engañarnos, fue de los eventos más aburridos que recuerdo. Puede que fuese porque sabía que la mitad de lo presentado no iba a verse fuera de EEUU en un tiempo, o porque parte de lo presentado se podría resumir en menos tiempo. La cosa es que me sentí desconectado del evento, y eso no es malo, simplemente implica que Apple ha presentado algo por lo que yo no tengo especial interés.</p>
<p><span id="more-17093"></span></p>
<p>Así pues, <strong>empecemos:</strong></p>
<h2>Apple News +</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg" alt="Apple News +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17096" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News--300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News--1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Nuevo servicio premium de suscripción por el cual <strong>cientos de revistas llegan a Apple News</strong>. Ahora, en un solo sitio, tenemos periódicos, webs y revistas. Cada una con su formato especial, con opción de suscripción premium para el contenido más exclusivo y accesible desde cualquier dispositivo.</p>
<p>Teniendo en cuenta que Apple News lleva desde 2015 en el mercado y aún no hemos visto su expansión a España o Latinoamérica, <strong>creo que se puede entender porqué no me llama la atención.</strong></p>
<p>Aún así, le doy mucho mérito a los formatos especiales que han sabido crear para que cualquier editor de revista sea capaz de expresar su historia de una forma única.</p>
<h2>Apple Card</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg" alt="Apple Card" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17097" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado su propia tarjeta de crédito con la que quiere cambiar el sistema:</strong></p>
<ul>
<li>Simplicidad</li>
<li>Transparencia</li>
<li>Privacidad</li>
<li>Recompensas</li>
</ul>
<p>Sin números, sin límite, tarjetas de crédito virtuales para usar con Apple Pay que reportan de forma amigable <strong>dónde se ha pagado, la cantidad, el total y una serie de gráficas con detalles de consumo.</strong></p>
<p>A su vez, lejos de generar recompensas basadas en puntos, han decidido recompensar a los usuarios con la devolución de dinero:</p>
<ul>
<li><strong>1%:</strong> para compras hechas con la tarjeta física <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>2%:</strong> para compras en general.</li>
<li><strong>3%:</strong> para compras hechas a Apple.</li>
</ul>
<p>Personalmente no entiendo cuál es el atractivo de pagar cosas con dinero que no tienes, pero bueno, el programa de recompensas ahí está para el que lo quiera disfrutar.</p>
<h2>Apple Arcade</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Apple quiere potenciar el juego en su plataforma, y más que el juego, el juego de calidad alejado de la publicidad, los fremium y los spywares. Por ello ha lanzado <strong>Apple Arcade, una plataforma de suscripción que permite a desarrolladores crear juegos de calidad y cobrar por ellos ofreciéndolos al público a cambio de una cuota mensual.</strong></p>
<p>Sinceramente, me parece una idea muy buena y me gusta que Apple lo haya materializado en su ecosistema. Estoy más que cansado de juegos repletos de publicidad o con compras internas que nunca te permiten disfrutar de la totalidad del juego sin implicar un chorreo constante de dinero. <strong>Abrir esta ventana dentro del mundo Apple va a hacer que los desarrolladores se esfuercen más y creen las historias que tanto nos gusta jugar con más mimo y cuidado para todos nosotros.</strong></p>
<p>Oficialmente se desconoce el precio, y en cuanto a la fecha, sabremos más en otoño, probablemente cuando se lancen los siguientes iPhones.</p>
<h2>Apple TV +</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg" alt="Apple TV +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17099" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV--300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV--1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos al plato fuerte, al que más tiempo dedicaron y con el que más ilusión salieron al escenario: <strong>Apple TV +, el nuevo servicio en streaming de Apple que ha contratado a un montón de creadores y actores para realizar películas, series y programas exclusivos para la propia Apple.</strong></p>
<p>En otoño sabremos más acerca de este nuevo servicio, porque poco más se sabe aparte de que contará con personajes de la talla de Steve Spilberg <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, J.J. Abrams u Oprah.</p>
<p>Así pues, Apple se une a los servicios de contenido en streaming, luchando en un mercado que cada día está más saturado. <strong>Cuando aterricen veremos si son capaces de obtener la porción del mercado que se espera de todos esos personajes que han contratado.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg" alt="Tim Cook keynote Its show time" width="1632" height="1188" class="aligncenter size-full wp-image-17100" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-275x200.jpg 275w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-1024x745.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Sí que me gustaría destacar, una vez más, <strong>la insistencia y el trabajo realizado por parte de los de Cupertino para tener servicios seguros y respetuosos con la privacidad de los usuarios que los usan.</strong> Apple sigue siendo el punto de partida de mis búsquedas de aplicaciones, servicios y dispositivos porque tengo la garantía de que mi privacidad <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> va a ser tenida en cuenta y respetada. Por ello, no esperaba menos acerca de estos nuevos servicios.</p>
<p>Ya os digo, para mí el evento fue aburrido, pero es porque no voy a ser usuario de la gran mayoría de los servicios aquí presentados. Aunque sí que es verdad que tengo ganas de ver cómo vamos obteniendo más detalles acerca de alguno de ellos.</p>
<p><strong>La próxima keynote será la de la apertura de la WWDC, en junio, y ahí podremos ver novedades sobre algo a lo que estamos más acostumbrados.</strong> Hasta entonces, quién sabe si Apple nos sorprende presentando nuevos dispositivos entre semana.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se puede solicitar una tarjeta física para aquellos establecimientos que no acepten Apple Pay.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabemos porqué criticó a Netflix en los Oscars, y no fue por nada relacionado con el cine.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La cuál valoro cada vez más, aunque la tendencia sea la contraria.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[AirPower]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16689</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target="_blank" title="Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/" rel="noopener noreferrer">Apple nos cita</a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,</strong> y de algún producto más.</p>
<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,</strong> <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="https://www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">el Apple Park</a>. Más concretamente en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a>. Otro de ellos es porque <strong>este año se cumple el décimo aniversario desde que el iPhone llegó al mundo.</strong></p>
<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.</strong></p>
<p><span id="more-16689"></span></p>
<p>Como hice con la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema más detalladamente, para que podáis estar al tanto de todo.</p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos:</p>
<h2 class="review">Steve Jobs</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg" alt="Tim Cook recordando a Steve Jobs" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un vídeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fantástico diseño y su entorno. Tras el vídeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla «Bienvenidos al Steve Jobs Theater».</p>
<p>Automáticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,</strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.</p>
<p>Por primera vez desde que <a target="_blank" title="Resumen keynote Let’s talk iPhone" href="https://www.macsfera.com/resumen-keynote-lets-talk-iphone/" rel="noopener noreferrer">Tim Cook presenta las keynotes</a>, no empezó con su famoso <em>«¡Buenos días!»</em>. <strong>Había mucha emoción en el ambiente y así se apreció durante todo el evento.</strong></p>
<p>Este era su evento, la presentación de uno de los dispositivos cuyas características había soñado desde su concepción. <strong>Y así fue.</strong></p>
<h2 class="review">Nuevas Apple Store</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg" alt="Apple Store de Chicago" width="1500" height="1050" class="aligncenter size-full wp-image-16693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Angela Ahrendts salió al escenario para hablar del <a target="_blank" title="Imágenes de la nueva Apple Store Regent Street" href="https://www.macsfera.com/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street/" rel="noopener noreferrer">nuevo diseño de las Apple Store</a>.</strong> Un diseño pensado para que las tiendas sean algo más que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.</p>
<p>También se hablo de <a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/today/" rel="noopener noreferrer">Today at Apple</a>, el programa de aprendizaje de Apple a través de sus empleados en la Apple Store.</p>
<h2 class="review">Apple Watch 3</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg" alt="Apple Watch 3" width="1534" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-16694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1534px) 100vw, 1534px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualización,</strong> el modelo 3 ya está entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.</p>
<p><strong>La más importante es que ahora incluye conexión móvil,</strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del teléfono para operar independientemente.</p>
<p>Me parece que así el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora sí puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla más pequeña cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/jUvD80mNKBM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La mala noticia es que <strong>serán las empresas de telecomunicaciones las que decidirán si darte servicio o no,</strong> y por qué cantidad al mes. Sin ir más lejos, en España no se vende con conexión móvil directamente.</p>
<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.</strong></p>
<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o sólo porque no ha habido un diálogo por parte de Apple con nuestras principales empresas.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">Apple TV 4K</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg" alt="Apple TV 4K" width="2500" height="1134" class="aligncenter size-full wp-image-16695" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,</strong> emitiendo una imagen ultra nítida que permitirá disfrutar de la máxima calidad de la película o serie.</p>
<p><strong>Se combina además con la imagen HDR,</strong> que da mejores colores, más vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que será compatible con servicios de vídeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrará lo mismo por las películas que cuando las emitía en HD.</p>
<p>La potencia también viene al Apple TV, será más rápido y con mejores gráficos gracias al chip A10.</p>
<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es más, me parece bastante ridículo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir vídeos en directo es siempre bienvenida.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-tv/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone 8</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg" alt="iPhone 8" width="2500" height="1359" class="aligncenter size-full wp-image-16696" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aquí está el que puede que sea el último modelo con el diseño tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.</strong></p>
<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atrás en el diseño añadiendo cristal en la parte trasera,</strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, así que en esta ocasión lo han reforzado. Veremos cómo actúa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.</p>
<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,</strong> los usuarios van a agradecer esta característica. Es una de las que más disfruto en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad Pro</a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia más.</p>
<p>El procesador es una de las cosas que más me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.</strong> El cambio se notó en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7</a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar cómo irá de bien este teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/k0DN-BZrM4o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Que la parte trasera tenga cristal no es sólo por estética, <strong>es una característica que permitirá hacer que el teléfono se cargue de manera inalámbrica</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Lo que más me alegra es que Apple ha decidido utilizar el estándar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo común y conocido.</strong></p>
<p>Me parece una buena actualización, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen teléfono, sin duda.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="1398" height="2774" class="aligncenter size-full wp-image-16697" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-516x1024.jpg 516w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.</strong></p>
<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefonía en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.</strong></p>
<p>El diseño me gusta, el acabado también, el tamaño más aún y la doble cámara es de lo mejor que le puede pasar a un teléfono de este tamaño. Pero hay que asociar, tras diez años usando una pulsación para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.</p>
<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que aquí se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompaña al iPhone.</p>
<p>Está claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transición, <strong>sólo espero que podamos pasar página pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.</strong></p>
<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente increíble cómo funciona.</strong> Fui el primero que se rió del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnología que hay detrás de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aquí puede ser muy grande.</strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnología.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/K4wEI5zhHB0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se irán resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.</strong></p>
<p>Si queréis saber algunas de las dudas que tengo:</p>
<ul>
<li>¿Cómo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li>¿Cuándo se ve el carrier de la compañía de teléfono y cuándo no? <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup></li>
<li>¿Qué ocurre cuando hay más iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?</li>
<li>Cuando ves un vídeo o una app horizontal ¿siempre vamos a ver una pequeña barra simulando ser el botón home?</li>
<li>¿Sigue existiendo fácil alcance?</li>
<li>Si dejar pulsado el botón de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay ¿cómo se apaga el teléfono? <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>¿Cómo puedo sacar una captura de pantalla?</li>
<li>¿Cómo invoco el Control Center si estoy viendo un vídeo o usando una app en horizontal?</li>
</ul>
<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.</p>
<p>Lo que me consuela de este nuevo “botón” es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,</strong> así que Apple podrá hacer cambios sobre él a medida que los usuarios lo usan.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que las cámaras que equipa son las que debería equipar el iPhone 7 normal desde el principio,</strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la cámara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ahí lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un teléfono con tamaño normal va a tener las mejores cámaras disponibles.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">AirPower</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg" alt="AirPower" width="2200" height="1868" class="aligncenter size-full wp-image-16698" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-236x200.jpg 236w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-1024x869.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Phil Schiller se está acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el más reciente.</p>
<p><strong>Una estación de carga capaz de cargar inalámbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Apple ha especificado que no utilizan ningún estándar, es tecnología propietaria, <strong>pero que trabajará con el estándar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas más avanzadas.</strong></p>
<p><strong>Apple confía en un mundo sin cables,</strong> <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">primero en el Mac</a>, <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" rel="noopener noreferrer">en el iPhone y iPad</a>, <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">en el audio</a> y ahora, por último, <strong>en la batería  del dispositivo más exitoso de la compañía.</strong></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/accesorios/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<hr />
<div id="attachment_16699" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16699" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg" alt="Steve Jobs Theater" width="1632" height="920" class="size-full wp-image-16699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16699" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2017/09/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acabó el evento más esperado del año.</strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.</p>
<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de cómo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.</strong></p>
<p>Ahora mismo lo que más me interesa saber es con qué velocidad Apple planea hacer la transición de lo aquí visto al resto de dispositivos. Pero eso no será, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/N-x8Ik9G5Dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin los usuarios podrán escuchar música con los EarPods y cargar el teléfono a la vez &#x1f612;.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Resuelto gracias al vídeo de <a target="_blank" href="https://youtu.be/_HTXMhKWqnA?t=3m29s" rel="noopener noreferrer">MKBHD</a></div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que sólo en la pantalla bloqueada, pero no lo sé.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el botón de apagar sale un menú que nos permite apagar el teléfono, acceder a los datos médicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estará activada por defecto.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los AirPods han recibido una actualización menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inalámbrica.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 19:17:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[TV]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15672</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a></p>
<p>El 9 de septiembre de 2015 Apple introdujo un nuevo Apple TV y marcó el futuro que ellos tienen de la televisión:</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg" alt="App TV para el Apple TV" width="2500" height="999" class="aligncenter size-full wp-image-15674" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV-300x120.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV-1024x409.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/">9 de septiembre de 2015</a> Apple introdujo un <a target="_blank"title="Nuevo Apple TV" href="https://www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/">nuevo Apple TV</a> y marcó el futuro que ellos tienen de la televisión: <strong>las aplicaciones.</strong></p>
<p>Pero en la <a target="_blank"title="Hello Again" href="https://www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello Again”</a> han querido ir un poco más lejos con el concepto de televisión que ellos tienen. <strong>Por eso han presentado una app llamada TV que busca unificar toda la experiencia en un solo lugar.</strong></p>
<p><span id="more-15672"></span></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg" alt="Aplicacion TV para el Apple TV" width="1644" height="984" class="aligncenter size-full wp-image-15675" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg 1644w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV-1024x613.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1644px) 100vw, 1644px" /></a></p>
<p><strong>La nueva aplicación funcionará como un gran centro de información personalizada de eventos en directo, películas y capítulos de series de todas las aplicaciones que tengamos instaladas en el Apple TV.</strong> Gracias a ella, podremos ver en un único lugar todo lo que queramos, sin ir aplicación a aplicación.</p>
<p>De esta forma, si tenemos acceso al contenido de HBO y al de ShowTime por separado,<strong> ahora podremos seleccionar sus series en el mismo lugar e incluso con Siri.</strong></p>
<p>También podremos navegar por nuestra biblioteca de contenido, comprar cosas nuevas en la tienda y buscar en profundidad.</p>
<p>La clave está en que cada vez que descarguemos una aplicación de contenido, esta se añadirá automáticamente a la aplicación TV para mostrarnos eventos en directo, contenido personalizado, series, etc.</p>
<p>Otra de las novedades que recibirá será la integración de contenido con Siri,<strong> pudiendo pedir ver contenido sin especificar la aplicación en la que lo emiten,</strong> Siri ahora sabrá donde está todo. Es parte de esa unificación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg" alt="App TV para iPad y iPhone" width="1030" height="609" class="aligncenter size-full wp-image-15676" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg 1030w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-iPad-y-iPhone-300x177.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-iPad-y-iPhone-1024x605.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1030px) 100vw, 1030px" /></a></p>
<p>Y algo que ha gustado mucho: <strong>tiene aplicación para el iPad y iPhone con la que podremos navegar y ver contenido.</strong></p>
<p><strong><a target="_blank"title="tvOS" href="https://www.macsfera.com/tag/tvos/">tvOS</a> también recibirá una actualización que mejorará la experiencia de uso con Twitter.</strong> Es frecuente comentar eventos en directo en la red social, por eso en Apple y Twitter han colaborado para mejorar esa experiencia desde el propio televisor, pudiendo ver tweets, contestarlos, publicar nuevos, etc. <strong>Y todo ello sin dejar de ver el evento en cuestión.</strong></p>
<p>La nota discordante es que <strong>esta unificación sólo estará disponible,</strong> por ahora, <strong>en EEUU.</strong> También es cierto que en países como España pocas aplicaciones hay que sean de contenido bajo demanda comparados con el catálogo existente en EEUU.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg" alt="Apple TV y Siri Remote" width="1960" height="1636" class="aligncenter size-full wp-image-15677" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg 1960w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-TV-y-Siri-Remote-240x200.jpg 240w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-TV-y-Siri-Remote-1024x855.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1960px) 100vw, 1960px" /></a></p>
<p>En cualquier caso,<strong> la app TV estará disponible en diciembre.</strong></p>
<p>El Apple TV mejora poco a poco, <strong>y Apple hace esfuerzos para imponerse cada vez más en un mercado nuevo al que Internet y un buen sistema de gestión pueden ayudar enormemente.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva versión de tvOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 14:06:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[HomeKit]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14904</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a></p>
<p>Continuando con las novedades de la WWDC, Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo del Apple TV, tvOS. Esta versión no</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg" alt="tvOS nuevo" width="2106" height="1274" class="aligncenter size-full wp-image-14906" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg 2106w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo-1024x619.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2106px) 100vw, 2106px" /></a></p>
<p>Continuando con <a target="_blank" title="WWDC16" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">las novedades de la WWDC</a>, <strong>Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo del Apple TV, tvOS.</strong></p>
<p>Esta versión no tiene muchas novedades, pues el gran salto se dio al presentarse el <a target="_blank" title="Nuevo Apple TV" href="https://www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/" rel="noopener noreferrer">Apple TV 4</a>, pero incluye algunas mejoras muy interesantes:</p>
<p><span id="more-14904"></span></p>
<h2>Más presencia de Siri</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg" alt="Siri tvOS" width="1598" height="104" class="aligncenter size-full wp-image-14911" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg 1598w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS-300x20.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS-1024x67.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1598px) 100vw, 1598px" /></a></p>
<p>Siri entró con fuerza en el Apple TV con su último lanzamiento pero ahora se vuelve mejor. <strong>Ahora podemos preguntarle para que busque películas con distintos parámetros de búsqueda,</strong> podemos <strong>hacer que busque en todo YouTube</strong> y podemos centrarnos más en los resultados gracias a la mejora en la interpretación de la voz.</p>
<h2>Inicia sesión una vez</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg" alt="Instalar apps iPhone y Apple TV a la vez" width="2500" height="1201" class="aligncenter size-full wp-image-14910" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-300x144.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-1024x492.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un problema que existía al contratar canales privados consistía en iniciar sesión en ellos, había que meter un código en un navegador, autorizar la retransmisión, etc, y todo ello uno por uno. Ahora <strong>Apple ha diseñado un sistema por el cual puedes iniciar sesión una sola vez y obtener acceso a todas las aplicaciones que vengan incluidas en el paquete pagado.</strong></p>
<p>Fuera de EEUU tiene poco sentido, pero está muy bien que se vaya preparando el terreno para cuando el resto de sistemas quieran entrar en el Apple TV.</p>
<h2>Modo noche</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg" alt="Modo noche tvOS" width="1954" height="1172" class="aligncenter size-full wp-image-14907" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg 1954w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1954px) 100vw, 1954px" /></a></p>
<p>Y como no, <strong>que mejor que adaptar esa bonita interfaz a un modo noche,</strong> perfecto para situaciones en las que haya poca luz y no queramos quedarnos ciegos buscando contenido nuevo para reproducir.</p>
<h2>Fotos como nunca antes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg" alt="Fotos memorias tvOS" width="1906" height="1084" class="aligncenter size-full wp-image-14908" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg 1906w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS-1024x582.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1906px) 100vw, 1906px" /></a></p>
<p>Ver fotos en el Apple TV es una gozada, pero con la nueva propiedad llamada Memorias, <strong>el Apple TV será capaz de generar pequeños álbumes de fotos basadas en una memoria</strong> (con un lugar y una fecha comunes) y las mostrará con animaciones, música, etc.</p>
<p>Ahora ver fotos es mejor que antes gracias a las composiciones automáticas para revivir los recuerdos.</p>
<h2>Apple Music rediseñado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg" alt="Apple Music tvOS" width="1954" height="1172" class="aligncenter size-full wp-image-14909" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg 1954w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1954px) 100vw, 1954px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación ha sufrido un rediseño como en iOS 10,</strong> ahora es más fácil encontrar lo que deseas y nuevo contenido para ti. La interfaz, mucho más amigable, busca hacer que la máxima preocupación sea escuchar música.</p>
<h2>Nueva aplicación de control remoto</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg" alt="Apple TV Remote app" width="1098" height="1076" class="aligncenter size-full wp-image-14914" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg 1098w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app-204x200.jpg 204w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app-1024x1003.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1098px) 100vw, 1098px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha presentado una nueva aplicación para controlar de forma remota con el iPhone el Apple TV.</strong> Se dieron cuenta de que el iPhone tenía las mismas propiedades que el Apple TV Remote y por ello han sacado la aplicación, por si perdemos de vista o extraviamos el mando original.</p>
<p><strong>Y sí, sirve para realizar todas las opciones:</strong> jugar, buscar contenido y controlar la reproducción.</p>
<p>Y ya que estamos hablando del iPhone, también os comento que ahora si bajamos una aplicación universal en nuestro dispositivo iOS, <strong>esta aparecerá directamente en el Apple TV sin necesidad de tocar nada.</strong></p>
<h2>Apple TV como centro inteligente</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg" alt="Apple TV como centro de control" width="2500" height="1242" class="aligncenter size-full wp-image-14912" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por último, <strong>tvOS le dará al Apple TV el toque que le faltaba permitiendo controlar los distintos accesorios que tengamos conectados a HomeKit.</strong></p>
<p><em>“Apaga las luces”</em>, <em>“Cambia la temperatura”</em>, <em>“Abre la puerta”</em>, etc. podremos controlar lo que queramos que esté metido en el entorno de control de Apple, que con iOS 10 se vuelve más potente.</p>
<hr />
<p>Al igual que el resto, la beta está disponible hoy mientras que <strong>la versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Está muy bien que implementen mejoras en el Apple TV, aunque de momento sea algo pequeño que tenga que crecer más en usuarios y en contenido, algo que con las apps seguro que pasa.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/tvos-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 15:09:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Kobe Bryant]]></category>
		<category><![CDATA[Michael B Jordan]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14481</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a></p>
<p>Un nuevo anuncio ha llegado a las pantallas sobre el Apple TV, esta vez con Kobe Bryant como protagonista junto al actor</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1CxQW3bzIss" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Un <a target="_blank" href="http://youtu.be/1CxQW3bzIss" rel="noopener noreferrer">nuevo anuncio</a> ha llegado a las pantallas sobre el <a target="_blank" title="Apple TV" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-tv" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a>, esta vez con Kobe Bryant como protagonista junto al actor Michael B. Jordan.</p>
<p>En el anuncio se ve como la estrella de baloncesto intenta guiar al actor para que interprete al deportista de joven, pero Michael le da un enfoque distinto tratando a Kobe como a un viejo.</p>
<p><span id="more-14481"></span></p>
<p><a target="_blank" title="Apple TV – El beso" href="https://www.macsfera.com/apple-tv-beso/" rel="noopener noreferrer">Una vez más</a>, <strong>en el anuncio se demuestra el potencial que tiene Siri en el nuevo Apple TV.</strong> En todo momento, los dos protagonistas abren aplicaciones y manejan la reproducción con la voz, dejando que el asistente personal haga todo el trabajo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple TV &#8211; El beso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2016 10:11:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Alison Brie]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Nikolaj Coster-Waldu]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14313</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a></p>
<p>Apple ha lanzado una nueva campaña de publicidad de 1 minuto sobre el Apple TV. En ella se ve cómo Nikolaj Coster-Waldu,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/-F6tUN2j0Iw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha lanzado una nueva campaña de publicidad de 1 minuto sobre el <a target="_blank" title="Apple TV" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-tv" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a>.</p>
<p><strong>En ella se ve cómo Nikolaj Coster-Waldu,</strong> el actor que interpreta a Jaime Lannister en Juego de tronos, <strong>y Alison Brie,</strong> la actriz que interpreta a Annie Edison en Community, <strong>practican un beso para una escena que tienen que rodar juntos.</strong></p>
<p><span id="more-14313"></span></p>
<p>Alison usa el Apple TV para ver una y otra vez la escena de otra película en la que Nikolaj da el beso, busca repetir ese mismo momento. Por su parte, Nikolaj pone un poco de música intentando crear un poco de ambiente para que salga de forma natural.</p>
<p>En todo momento, <strong>el Apple TV es controlado por Siri,</strong> intentando demostrar su potencial, que ha sido aumentado <a target="_blank" title="Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS" href="https://www.macsfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/" rel="noopener noreferrer">gracias a la actualización que recibió el pasado lunes</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 10:45:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let us loop you in]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Streaming]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14122</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv/">El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV</a></p>
<p>Estamos a jueves, quedan 5 días para la keynote “Let us loop you in” y Apple ya ha subido a la App</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv/">El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv/">El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg" rel="attachment wp-att-14123"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg" alt="Keynote let us loop you in Apple TV" width="1920" height="1080" class="aligncenter size-full wp-image-14123" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a></p>
<p>Estamos a jueves, quedan 5 días para la <a href="https://www.macsfera.com/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo/" title="Keynote “Let us loop you in” el 21 de marzo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote “Let us loop you in”</a> y <strong>Apple ya ha subido a la App Store del Apple TV de cuarta generación una nueva aplicación para ver el evento en directo.</strong></p>
<p>A diferencia de los Apple TV de generaciones anteriores, <strong>no sale de forma automática,</strong> hay que buscar la aplicación para que esté disponible en cada dispositivo.</p>
<p><span id="more-14122"></span></p>
<p>A parte de ver el streaming del lunes, la aplicación deja ver eventos pasados como si estuviesen disponibles <a href="http://www.apple.com/es/apple-events/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">desde su página web</a>.</p>
<p>Si sois propietarios de un Apple TV de segunda o tercera generación, <strong>habrá que esperar a que el evento salte en la pantalla de inicio de forma automática</strong> como pasa siempre.</p>
<p>Tengo muchas ganas de ver esta keynote, y creo que no soy el único. Si vosotros estáis como yo y tenéis un <a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-tv" title="Apple TV" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a> de cuarta generación, ya sabéis que tenéis que buscar la app y descargárosla.</p>
<p>Recordad que el evento es el lunes 21 de marzo a las 18:00 horario peninsular debido a que ellos adelantaron la hora el pasado 13 de marzo y nosotros la adelantaremos el 27.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2016/03/17/ahead-of-mondays-iphone-se-event-apple-events-livestream-app-now-available-in-tvos-app-store/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv/">El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Todos los vídeos de la keynote, incluida</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2015 09:30:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12167</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida/">Todos los vídeos de la keynote, incluida</a></p>
<p>No quería pasar esta ocasión, sin haceros saber que Apple publicó todos los vídeos que mostraron en la keynote del 9 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida/">Todos los vídeos de la keynote, incluida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida/">Todos los vídeos de la keynote, incluida</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/0qwALOOvUik" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>No quería pasar esta ocasión, sin haceros saber que Apple publicó todos los vídeos que mostraron en la <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote Hey Siri, give us a hint" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 9 de septiembre</a>, incluida la propia keynote en sí.</p>
<p>A parte de los vídeos de la keynote, se han incluido algunos anuncios publicitarios nuevos:</p>
<p><span id="more-12167"></span></p>
<h2><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone</a></h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Ar2wuOxBpDw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aBYWGjIzvyw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cSTEB8cdQwo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<h2><a href="https://www.macsfera.com/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch/" title="Nuevos colores y correas para el Apple Watch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a></h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/JZJHbvDWzFQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/lLlgSawI2Jw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<h2><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/" title="Nuevo iPad Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a></h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/HaWkgg5l9sg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WlYC8gDvutc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/iicnVez5U7M" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<h2><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/" title="Nuevo Apple TV" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a></h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wGe66lSeSXg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><span class="source">Vídeos</span><span class="via"><a href="https://youtube.com/apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple YouTube</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida/">Todos los vídeos de la keynote, incluida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Sep 2015 18:17:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12148</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/">Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “Hey Siri, give us a hint” y aquí os traigo un resumen del evento junto con algunos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/">Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/">Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg" alt="Keynote Hey Siri, give us a hint" width="2500" height="1128" class="aligncenter size-full wp-image-12149" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-300x134.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-1024x462.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró la <a href="https://www.macsfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/" title="Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote “Hey Siri, give us a hint”</a> y <strong>aquí os traigo un resumen del evento junto con algunos pensamientos que tengo sobre lo presentado en San Francisco.</strong></p>
<p>Estuvo cargado de novedades y presentaciones, Apple lo sabía y por eso decidió invitar a 7.000 personas al evento para que viesen lo que tenían que anunciar. <strong>Esto me sorprendió y me transmitió una sensación de emoción</strong> porque se suponía que “sólo” iba a ser un modelo s.</p>
<p><span id="more-12148"></span></p>
<p>Tim Cook ya lo anunció al empezar, <em>“tenemos mucho de lo que hablar y no tenemos tiempo para hablar de las típicas actualizaciones en números”</em>, así que vamos a ello.</p>
<h2>Apple Watch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa.jpg" alt="Apple watch dorado y oro rosa" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-12150" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El último lanzamiento de la empresa abría esta keynote. <strong>Se presentaron los <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch/" title="Nuevos colores y correas para el Apple Watch"target="_blank">nuevos colores del modelo Sport</a> y se habló de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-2/" title="Nuevo watchOS 2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">watchOS 2</a></strong> y el importante cambio que supondrían sus aplicaciones nativas para los usuarios.</p>
<p>La diversidad de colores está bien, siempre he sido de la opinión de que cuántas más posibilidades a la hora de escoger un producto, mejor. Y ahora hay disponibles 4 colores para el mismo modelo. Es una buena jugada puesto que son los mismos colores que hay en los iPhones, el dispositivo que va ligado al reloj.</p>
<p>De watchOS 2, a parte de todos las demos que hubo, <strong><a href="https://www.macsfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre/" title="watchOS 2 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">se anunció su fecha de salida</a>.</strong> El 16 de septiembre, todos los usuarios podrán disponer de esta actualización que va a marcar un antes y un después en el uso del reloj. Las aplicaciones nativas van a dar otro enfoque al uso del reloj, algo que bajo mi opinión debería haber estado disponible desde el primer momento, pero que llega ahora para hacer de este dispositivo algo mucho más útil.</p>
<h2>iPad Pro</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro con Apple Pencil" width="1200" height="800" class="aligncenter size-full wp-image-12151" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPad-Pro-con-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPad-Pro-con-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Siete mil personas son un buen número de personas ante las que presentar un producto completamente nuevo, no una mera actualización, ni más detalles sobre un sistema operativo. Siete mil personas están ahí para presenciar un lanzamiento, o eso debería ser, por ello estaba tan emocionado con esta keynote. Y no me defraudó.</p>
<p>Tim Cook lo anunció como <em>“las noticias más grandes en el iPad, desde que lanzamos el iPad”</em>, y no se equivocaba.</p>
<p><strong>Presentaron el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/" title="Nuevo iPad Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a>,</strong> un iPad de 12’9” centrado en todas aquellas personas que desean trabajar con el dispositivo portátil de Apple. Cuenta con el procesador más avanzado que Apple ha producido para un dispositivo móvil, 4GB de RAM, sonido estéreo y una pantalla que no dejará indiferente a nadie.</p>
<p>Cuenta con un nuevo puerto llamado Smart Connector para conectar accesorios externos que se retroalimentan del iPad para funcionar, como el <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/10163210/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg" title="Foto del Smart Keyboard" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Smart Keyboard</a> que presentaron.</p>
<p>También presentaron un stylus llamado <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/10163136/Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg" title="Foto del Apple Pencil" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Pencil</a> para todas aquellas personas que necesitan un mayor grado de precisión a la hora de trabajar con el iPad.</p>
<p><strong>Me gustó mucho ver este dispositivo,</strong> a mí no me resulta muy útil, pero es <a href="https://www.macsfera.com/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa/" title="Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integración del iPhone y el iPad en entornos de empresa" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un paso más</a> por hacer <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">del iPad un equipo de trabajo</a> digno. Con toda la potencia que incorpora, las <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">grandes novedades de iOS 9</a> y las herramientas de este dispositivo para ser muy preciso, creo que Apple lo está enfocando muy bien. Tal vez el próximo paso sea abrir un poco más las puertas de las normativas de la App Store para ser menos restrictivas en las aplicaciones que realmente pueden ser útiles para los profesionales con el fin de poner a disposición del público una versión completamente funcional del programa, y no una versión móvil reducida.</p>
<p>No sé si será el siguiente paso, <strong>pero veo que Apple se mueve,</strong> y lo hace en la buena dirección.</p>
<p>En cuanto al stylus, todos nos echamos unas risas al recordar el evento de 2007 con la presentación del primer iPhone y ese sonoro <em>“yuahg”</em> <a href="https://youtu.be/4YY3MSaUqMg" target="_blank" rel="noopener noreferrer">que hizo Steve Jobs</a> al hablar de los stylus. Pero esto es completamente distinto, el Apple Pencil es una herramienta de precisión diseñada para aquellas personas que necesitan convertir su iPad en un lienzo en blanco tanto para pintar, escribir, diseñar o modelar. Se trata de un uso puntual y profesional que en nada tiene que ver a la referencia que hizo Jobs en el pasado al hablar del uso general y completo de un teléfono móvil con el stylus.</p>
<h2>Apple TV</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-nuevo.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-nuevo.jpeg" alt="Apple TV nuevo" width="1600" height="1066" class="aligncenter size-full wp-image-12152" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-nuevo.jpeg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-nuevo-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-nuevo-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>Si, por fin. Después de tantos años de rumores y de tantas inspecciones de código hablando de la App Store en las versiones que se lanzaban. <strong>Por fin Apple <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/" title="Nuevo Apple TV" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha sacado un Apple TV</a> que tiene App Store, aplicaciones y demás.</strong></p>
<p>El producto conserva un diseño como el modelo anterior, aunque es más alto. Podrá ejecutar aplicaciones creadas por todo tipo de desarrolladores para hacer de la televisión algo completamente distinto a lo que estamos acostumbrados a ver.</p>
<p><strong>tvOS será el sistema operativo que corra este Apple TV.</strong> Es el cuarto que tiene la compañía a la vez y tendrá App Store, a la par que conexión con iTunes para el contenido que queramos comprar o alquilar. También tendrá Siri para ayudarnos a usar el dispositivo. En las demos que mostraron, Siri es el centro del control del Apple TV. Podemos pedirle lo que queramos, que seguramente lo haga.</p>
<p>Además, incluye un nuevo mando llamado Siri Remote, con el que podremos controlar el Apple TV, invocar a Siri e incluso usarlo para jugar. Funciona con Bluetooth y tiene una superficie táctil para facilitar los gestos y la interacción.</p>
<p>En vez de sacar una TV con estas funciones, Apple quiere conquistar los televisores con un complemento que hace lo mismo, pero más barato. <strong>Así no te obligan a cambiar la TV y pueden expandirse por el mercado de las smart TVs.</strong> Luego, cuando la gente vea que tvOS funciona y se adapta a sus necesidades, a lo mejor tiene más sentido sacar una televisión propia.</p>
<p>En cuanto a Siri Remote, me intriga mucho si se podrá usar con el Mac porque con los nuevos modelos de Mac, el <a href="http://www.mylaif.es/post/35494814046/unboxing-configuraci%C3%B3n-y-review-del-apple-remote" title="Unboxing, configuración y review del Apple Remote" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Remote</a> queda desfasado. Sabemos que Siri no va a estar de momento en OS X, pero es posible que se pueda usar los controles básicos de reproducción, veremos.</p>
<h2>iPhone 6s y 6s Plus</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s.jpeg" alt="iPhone 6s" width="1600" height="1200" class="aligncenter size-full wp-image-12153" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s.jpeg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-300x225.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>Llegando al final de la presentación, Tim Cook habló sobre los iPhones. Los nuevos modelos que sustituirían al iPhone que lo cambió todo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a> ya es una realidad y estrena un nuevo color, el oro rosado.</strong> También mejora la cámara –un punto muy importante para Apple– <strong>e introduce un concepto llamado 3D Touch</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><strong>.</strong></p>
<p>3D Touch mide la presión con la que tocas la pantalla y en función de esta, el sistema muestra una cosa u otra. Por ello, iOS 9 incorpora una nueva capa que cambia completamente la forma en la que interactuamos con el sistema. Merece la pena echarle un vistazo a <a href="http://www.apple.com/es/iphone-6s/3d-touch/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">todos los usos que hay actualmente</a>, aunque con el tiempo se irán añadiendo nuevas funciones.</p>
<p>Es el cambio más significativo en cuanto al uso que he visto en iOS en mucho tiempo, <strong>por eso me emocioné tanto al verlo.</strong> iOS sigue evolucionando y abriéndose poco a poco para permitir más acciones y más usabilidad. En este caso se ha conseguido ir un poco más lejos, y es de agradecer.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p>A lo largo de la presentación se dejaron caer brevemente algunas noticias sueltas.</p>
<p><strong>El <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-mini-4/" title="Nuevo iPad mini 4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad mini 4</a> ya es una realidad,</strong> reduce su grosor y peso, y aumenta su procesador al A8. Si bien Phil Schiller lo definió como el iPad Air 2 pero en pequeño, no cuenta con el A8X, pero seguirá pudiendo hacer todas las nuevas cosas que sí puede hacer el iPad Air 2.</p>
<p><strong>Se dio a conocer que <a href="https://www.macsfera.com/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre/" title="OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan llegaría el 30 de septiembre</a></strong> a través de una actualización de la Mac App Store. Recordemos que <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El Capitan se encarga</a> de pulir los errores e imperfecciones de Yosemite.</p>
<p><strong>Los precios del <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/" title="Nuevos precios para el espacio en iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">espacio de iCloud</a> también sufrieron una actualización.</strong> Hubo aumento general de los GB que se conceden en algunas tarifas, lo que se reduce en más GB por el mismo precio. Por 1€ al mes obtenemos 50 GB, por 3€ se conservan los 200 GB y por 10€ obtenemos 1 TB de espacio. De esta forma igualan al resto de servicios principales con los que compiten por el espacio en la nube.</p>
<p>Personalmente me viene de perlas, inclina la balanza más a mi favor a la hora de defender <a href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud como mi servicio favorito</a> para almacenar en la nube.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg" alt="Tim Cook CEO de Apple" width="2500" height="1128" class="aligncenter size-full wp-image-12154" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x134.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x462.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Fue un evento intenso, las noticias no paraban de salir y apenas daba tiempo a asumir algunas novedades. Sin ir más lejos, el iPad mini 4 fue presentado en 30 segundos. En cambio, se dedicó excesivo tiempo a algunas demos que eran menos relevantes, como las del Apple Watch <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Me hubiese encantado ver un iPad Air 3, pero en el tema del iPad, el Pro fue la estrella y así tenía que ser. Me alegró saber que los nuevos sistemas operativos salen en septiembre. No había fechas fijas, simplemente se sabía que iban a estar en otoño, y todos sabemos que el último día podría ser válido para Apple.</p>
<p><a href="http://9to5mac.com/2015/09/03/4k-imac-october-november/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Supuestamente</a>, se espera una keynote para octubre, pero resulta un poco impensable teniendo en cuenta que acaban de cubrir la mayoría de novedades para el resto del año. En cualquier caso, espero que actualicen el iPad Air antes de que acabe el año, aunque es dificl.</p>
<p><strong>Buen rumbo está tomando la compañia,</strong> veo avance con un paso firme y seguro. Se esperan buenos tiempos y ahí estaremos para presenciarlos.</p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="https://youtu.be/AWoD7BhvDuQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DetroitBORG</a></span> <span class="via"><a href="http://www.imore.com/ipad-pro-hands-preview" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></span> <span class="via"><a href="http://www.imore.com/how-new-apple-tv-turns-your-tv-switches-inputs-and-controls-volume" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></span> <span class="via"><a href="http://www.imore.com/iphone-6s-pre-orders-live-which-one-did-you-get" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aumentó el tamaño de la pantalla considerablemente e introdujo un nuevo modelo con características especiales.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Force Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Force Touch</a> para los que tenga un <a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch" title="Apple Watch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a> o un <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trackpad nuevo</a> como el del <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook</a> o <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro Retina</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fueron menos relevantes porque las aplicaciones nativas del Apple Watch ya se mostraron en la <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/" title="Resumen de la keynote The epicenter of change" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote The epicenter of change</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/">Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 22:49:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12026</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv-2/">Nuevo Apple TV</a></p>
<p>En la keynote del 9 de septiembre, hubo muchos anuncios, pero hay uno que destacó por la larga trayectoria que tenía de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv-2/">Nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv-2/">Nuevo Apple TV</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-Apple-TV.jpg" alt="Nuevo Apple TV" width="2500" height="899" class="aligncenter size-full wp-image-12030" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-Apple-TV.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-Apple-TV-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-Apple-TV-1024x368.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la <a href="https://www.macsfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/" title="Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 9 de septiembre</a>, hubo muchos anuncios, pero hay uno que destacó por la larga trayectoria que tenía de rumores. Por fin, <strong>Apple ha lanzado un nuevo Apple TV y lo hace con una App Store y nuevas funciones.</strong></p>
<p>Según Tim Cook, vivimos en la era dorada de la televisión y creen firmemente que <strong>las televisiones se tienen que parecer mucho más a los teléfonos.</strong> Cuando lanzaron el iPhone y posteriormente la App Store, vieron cómo una herramienta se convertía en miles gracias a las aplicaciones. El mismo movimiento quieren hacer con las televisiones.</p>
<p><span id="more-12026"></span></p>
<p>Por eso, <strong>el nuevo Apple TV cuenta con una App Store a la que cualquier desarrollador puede enviar sus aplicaciones.</strong> Así convertimos la televisión en un dispositivo mucho más versátil, como ha ocurrido con el iPhone, el iPad y <a href="https://www.macsfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre" title="watchOS 2 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ocurrirá con el Apple Watch</a>.</p>
<p><strong>En dicha Apple Store podrá haber de todo:</strong> aplicaciones para consumir contenido, conciertos, vídeos creados por páginas web, interactuar con eventos en directo, conectarse a las webs más famosas de vídeos en Internet, comprar, jugar. Todo.</p>
<p><strong>Los juegos tienen un gran papel en esta App Store.</strong> Apple quiere que la experiencia del iPhone y del iPad se transmita a la pantalla grande y por ello, Metal está en el nuevo Apple TV para que pueda correr todo tipo de juegos.</p>
<h2>tvOS</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/tvOS-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/tvOS-2.jpg" alt="tvOS 2" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-12033" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/tvOS-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/tvOS-2-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/tvOS-2-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para llevar todo esto a cabo, ha sido necesario crear un nuevo sistema operativo, <strong>ese es tvOS.</strong> Con un rediseño de arriba a abajo, tvOS será el encargado de mostrarnos todo el contenido que hay que ver en el Apple TV y correrá todas esas aplicaciones que tenemos en la App Store.</p>
<p>Como he comentado, Metal está integrado en tvOS, algo que facilitará mucho el desarrollo de videojuegos, tal y como lo hace en iOS.</p>
<p>Y cuenta con una propiedad muy importante para el control y manejo de todo: <strong>Siri.</strong></p>
<h2>Siri</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-en-el-Apple-TV-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-en-el-Apple-TV-2.jpg" alt="Siri en el Apple TV 2" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-12034" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-en-el-Apple-TV-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-en-el-Apple-TV-2-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-en-el-Apple-TV-2-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siri ha sido un buen aliado en nuestros dispositivos iOS. Gracias a Siri, podemos hacer tareas a través de comandos de voz, y por ello, <strong>Apple ha querido incluirlo en tvOS.</strong> Con el reconocimiento de voz, navegar por todo el contenido y las aplicaciones va a ser mucho más fácil, <strong>lo único que hay que hacer es pedírselo a Siri.</strong></p>
<p>En la presentación se mostraron varios ejemplos de cómo funcionaría Siri y la verdad es que no pinta nada mal. Con Siri podemos reproducir contenido, buscarlo de forma profunda, activar subtítulos, etc. <strong>Todo ello con lenguaje natural.</strong></p>
<p>Con <em>“lenguaje natural”</em> me refiero a que no hay que dar órdenes como a un robot, podemos lanzar preguntas y órdenes como si lo hiciésemos a un compañero que tiene los controles, y Siri es capaz de interpretar todas esas peticiones para obtener lo que buscamos.</p>
<p>Varios ejemplos se dieron de esto, buscando contenido como <em>“El capítulo de Modern Family en el que aparece Edward Norton”</em> u obteniendo información que nada tiene que ver con lo que estás viendo como el resultado de un partido. Sin interrumpir tu actividad principal, por supuesto.</p>
<h2>Siri Remote</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-Remote-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-Remote-Apple-TV.jpg" alt="Siri Remote Apple TV" width="2500" height="1604" class="aligncenter size-full wp-image-12035" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-Remote-Apple-TV.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-Remote-Apple-TV-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-Remote-Apple-TV-1024x657.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para poder usar Siri y navegar por la interfaz, <strong>Apple ha diseñado el Siri Remote,</strong> un mando Bluetooth con una superficie táctil y varios botones.</p>
<p>Gracias a este mando, <strong>podremos hablar a Siri</strong> ya que incorpora dos micrófonos, podremos navegar por la interfaz, controlar el volumen de la televisión y los típicos controles de reproducción.</p>
<p>Además, <strong>nos servirá como mando a la hora de jugar a los distintos juegos que podamos instalar en el Apple TV.</strong> Y no hay problema si la complejidad del juego requiere un mando mayor ya que el sistema es compatible con otros mandos de terceros de tipo MFi. Así se completa un sistema orientado a contenido, pero también a juegos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-con-Siri-Remote.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-con-Siri-Remote.jpg" alt="Apple TV con Siri Remote" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-12036" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-con-Siri-Remote.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-con-Siri-Remote-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-TV-con-Siri-Remote-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Disponible en una versión de 32GB y en otra de 64GB,</strong> el Apple TV va equipado con un chip A8 de 64 bits. El diseño general es como el modelo anterior, aunque con una mayor altura. Los puertos han cambiado, <strong>incluyendo ahora un USB de tipo C</strong> por si queremos conectar otros dispositivos externos.</p>
<p>Disponible a finales de octubre, el Apple TV tendrá un precio que va desde los 150$ hasta los 200$ según su capacidad.</p>
<p>Hasta ahora, el potencial que se le sacaba al Apple TV en el resto del mundo que no fuese EEUU era muy bajo.<strong> Lo máximo para lo que se solía utilizar era para ver en la TV películas de la cuenta de iTunes o compartidas a través de un Mac.</strong> Con las aplicaciones, Apple espera poder abrirse más mercado en vista a que sus canales de contenido no han podido cruzar las fronteras de Estados Unidos. De modo que serán los desarrolladores los que marquen la diferencia a la hora de hacer que este producto tenga más o menos éxito. Como ha pasado con el iPhone y el iPad.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/tv/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv-2/">Nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Aug 2015 17:05:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[San Francisco]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11889</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a></p>
<p>Apple ha convocado a la prensa el 9 de septiembre para presentar sus nuevos productos bajo el lema “Hey Siri, danos una</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png" alt="Keynote Hey Siri give us a hint" width="735" height="644" class="aligncenter size-full wp-image-11890" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png 735w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-300x263.png 300w" sizes="(max-width: 735px) 100vw, 735px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha convocado a la prensa el 9 de septiembre para presentar sus nuevos productos bajo el lema <em>“Hey Siri, danos una pista”</em>.</strong> El evento será a las 10 am en el auditorio Bill Graham.</p>
<p>Como podemos ver, Siri es el centro de atención en este caso. La imagen está compuesta con la onda de voz que tiene Siri en iOS 9. La sorpresa viene con el auditorio, en este caso es un local que tiene cabida para 7.000 personas, algo que hace pensar que lo que van a presentar es muy gordo, veremos.</p>
<p><span id="more-11889"></span></p>
<p>De momento, los rumores son claros: <strong>iPhone 6S y 6S plus</strong> con leve rediseño y mejoras en los componentes. También se habla de un <strong>Apple TV con Siri,</strong> tienda de aplicaciones y más (aunque este rumor lleva en la red mucho tiempo). Se espera ver más avances y novedades de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a>, <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a> y <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-2/" title="Nuevo watchOS 2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">watchOS 2</a>. Incluso hay optimistas que creen que podrían anunciar una fecha.</p>
<p>Como siempre, el evento será a las 19:00 horario peninsular en España y <strong>sí habrá <a href="http://www.apple.com/apple-events/september-2015/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">streaming oficial</a> del evento,</strong> por lo que todos podremos ver la presentación siempre y cuando usemos un Mac con Safari, un dispositivo iOS con Safari, el Apple TV o un PC con Windows 10 y Edge <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista.png" alt="Siri dame una pista" width="640" height="374" class="aligncenter size-full wp-image-11891" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista.png 640w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista-300x175.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.theverge.com/2015/8/27/9214107/apple-iphone-6s-event-invite">TheVerge</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Primera vez que veo que se puede reproducir en un dispositivo no Apple&#x1f631;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
