{"id":6812,"date":"2012-06-12T17:48:49","date_gmt":"2012-06-12T15:48:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6812"},"modified":"2021-10-17T12:37:48","modified_gmt":"2021-10-17T10:37:48","slug":"resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/","title":{"rendered":"Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Keynote-de-Apple-WWDC.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Keynote-de-Apple-WWDC.png\" alt=\"Keynote de Apple WWDC\" title=\"Keynote de Apple WWDC\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\" title=\"Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 11 de junio de apertura de la WWDC<\/a><\/strong> ya ha pasado y aqu\u00ed, como siempre, os traemos el resumen de todas las novedades presentadas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El evento empez\u00f3n con <strong>Siri contando algunos chistes<\/strong> (bastante graciosos a mi parecer) y seguidamente apareci\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> el cual plante\u00f3 la semana de talleres y charlas de la <strong>WWDC<\/strong>.. El primer tema que trat\u00f3, como es habitual, fueron las cifras de la empresa, en este caso de la <strong>App Store<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/La-App-Store-en-32-pa\u00edses-m\u00e1s.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/La-App-Store-en-32-pa\u00edses-m\u00e1s.jpg\" alt=\"La App Store en 32 pa\u00edses m\u00e1s\" title=\"La App Store en 32 pa\u00edses m\u00e1s\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La App Store tiene m\u00e1s de 400 millones de cuentas con un m\u00e9todo de pago,<\/strong> m\u00e1s de 650.000 aplicaciones y 225.000 hechas para el iPad, se han superado los 30 billones de descargas y se han entregado m\u00e1s de 5 mil millones de d\u00f3lares a los desarrolladores. Como buena novedad destaca la <strong>adici\u00f3n de la tienda a 32 nuevos pa\u00edses<\/strong> (los que est\u00e1n en azul clarito son los que faltan).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/MacBook-Air-MacBook-Pro-y-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/MacBook-Air-MacBook-Pro-y-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg\" alt=\"MacBook Air, MacBook Pro y MacBook Pro Pantalla Retina\" title=\"MacBook Air, MacBook Pro y MacBook Pro Pantalla Retina\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras agradecer un mont\u00f3n a los desarrolladores su trabajo, <strong>Cook<\/strong> invit\u00f3 a <strong>Phil Schiller<\/strong> a que saliese. Phil fue al grano y present\u00f3 la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/\" title=\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">actualizaci\u00f3n de los MacBook Air y MacBook Pro<\/a><\/strong> e introdujo el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\" title=\"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo MacBook Pro con pantalla retina<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Tras esta novedad, <strong>Schiller invit\u00f3 a Craig Federighi al escenario para hablar de las novedades de OS X Mountain Lion<\/strong> que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\" title=\"OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ya anunciaron en febrero<\/a> y ya de paso incluir algunas otras caracter\u00edsticas como integraci\u00f3n con Facebook o la nueva aplicaci\u00f3n <strong>Power Nap<\/strong> que actualiza nuestro email, contactos, calendario, sistema, etc, cuando est\u00e1 suspendido. <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/\" title=\"OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 d\u00f3lares\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion se vender\u00e1 por 15,99 euros en el mes de julio<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Caracter\u00edsticas-iOS-6.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Caracter\u00edsticas-iOS-6.jpg\" alt=\"Caracter\u00edsticas iOS 6\" title=\"Caracter\u00edsticas iOS 6\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de hablar de los <strong>Mac<\/strong> le tocaba el turno a <strong>iOS<\/strong> presentado por <strong>Scott Forstall<\/strong>, no se introdujo ning\u00fan dispositivo nuevo pero si <strong>se habl\u00f3 de iOS 6 y todas las mejoras que integrar\u00eda<\/strong> como una nueva aplicaci\u00f3n de mapas, <strong>Siri en espa\u00f1ol y con nuevas tem\u00e1ticas,<\/strong> integraci\u00f3n con Facebook, nuevo concepto de Fotos en streaming, Passbook (aplicaci\u00f3n que ayuda a llevar nuestras \u00abtarjetas\u00bb en el iPhone).<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se permite FaceTime sobre 3G, nuevas caracter\u00edsticas en la aplicaci\u00f3n de m\u00f3vil, posibilidad de insertar fotos y v\u00eddeos en Mail, un nuevo Safari m\u00e1s r\u00e1pido y con sincronizaci\u00f3n de pesta\u00f1as con otros dispositivos y por \u00faltimo <strong>m\u00e1s accesibilidad para facilitar el trabajo a los discapacitados.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Tim-Cook-despidiendo-la-Keynote-del-11-de-junio-WWDC.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Tim-Cook-despidiendo-la-Keynote-del-11-de-junio-WWDC.jpg\" alt=\"Tim Cook despidiendo la Keynote del 11 de junio WWDC\" title=\"Tim Cook despidiendo la Keynote del 11 de junio WWDC\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>En general <strong>una keynote cargada de novedades en una amplia gama de los dispositivos y servicios de la empresa.<\/strong> Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n acerca de los productos de los <strong>Mac<\/strong> pod\u00e9is seguir los enlaces adjuntos y para obtener toda la informaci\u00f3n de las novedades de iOS pod\u00e9is ver un enlace a la web de <strong>Apple<\/strong> m\u00e1s abajo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info iOS | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ios\/ios6\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nIm\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/wwdc-2012-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a> <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La keynote del 11 de junio de apertura de la WWDC ya ha pasado y aqu\u00ed, como siempre, os traemos el resumen<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6884,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2214,1587,2239,9,1588,16,2208,2220,2221,2238,2210,1582,1346,1564,184,375,202,361,241,1186],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de todas las novedades presentadas en la keynote de apertura de la WWDC del 11 de junio con la presentaci\u00f3n de nuevos MacBook Air y Pro, OS X Mountain Lion y iOS 6.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de todas las novedades presentadas en la keynote de apertura de la WWDC del 11 de junio con la presentaci\u00f3n de nuevos MacBook Air y Pro, OS X Mountain Lion y iOS 6.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-12T15:48:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:37:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Keynote-de-Apple-WWDC.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Keynote-de-Apple-WWDC.png\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Keynote de Apple WWDC\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/\",\"name\":\"Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-12T15:48:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:37:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de todas las novedades presentadas en la keynote de apertura de la WWDC del 11 de junio con la presentaci\\u00f3n de nuevos MacBook Air y Pro, OS X Mountain Lion y iOS 6.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6812"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6812"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6812\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17715,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6812\/revisions\/17715"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6884"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6812"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6812"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6812"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}