{"id":10031,"date":"2013-10-16T16:14:39","date_gmt":"2013-10-16T15:14:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10031"},"modified":"2021-10-17T15:00:40","modified_gmt":"2021-10-17T13:00:40","slug":"el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/","title":{"rendered":"El Consejo Municipal de Cupertino aprueba la construcci\u00f3n del nuevo campus de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2.png\" alt=\"Apple Campus 2\" width=\"710\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10032\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2-300x134.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2-346x154.png 346w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El Consejo Municipal de Cupertino ha dado el visto bueno a la construcci\u00f3n del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-park\/\" title=\"Apple Park\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo campus<\/a> que Apple tiene previsto crear.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tras una reuni\u00f3n de m\u00e1s de seis horas en las que hubo un debate sobre el apoyo y el rechazo de la petici\u00f3n por parte de Apple, <strong>el resultado fue una aprobaci\u00f3n un\u00e1nime<\/strong> recibida con significantes aplausos de los asistentes.<\/p>\n<p>El mes pasado la Comisi\u00f3n de planificaci\u00f3n de la ciudad de Cupertino aprob\u00f3 el proyecto y junto a esta reuni\u00f3n, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> obtendr\u00e1 los permisos suficientes para iniciar la derribaci\u00f3n del antiguo campus de HP<\/strong> si no se presentan solicitudes de reconsideraci\u00f3n en un plazo de diez d\u00edas naturales.<\/p>\n<p>El acuerdo entre Apple y la ciudad de Cupertino tendr\u00e1 una <strong>segunda lectura p\u00fablica<\/strong> prevista para el 19 de noviembre en la que Apple podr\u00eda obtener todos los permisos para la construcci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Apple ha dividido la construcci\u00f3n del proyecto en dos fases.<\/strong> La primera espera construir el edificio principal en forma de anillo, los aparcamientos y varias instalaciones menores. La segunda fase construir\u00e1 espacio adicional para investigaci\u00f3n y desarrollo as\u00ed como instalaciones para la generaci\u00f3n de energ\u00eda.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2013\/10\/16\/cupertino-city-council-gives-unanimous-approval-for-apples-new-campus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/11\/21\/update-apple-campus-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Consejo Municipal de Cupertino ha dado el visto bueno a la construcci\u00f3n del nuevo campus que Apple tiene previsto crear.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10032,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2653,1782,67,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Consejo Municipal de Cupertino aprueba la construcci\u00f3n del nuevo campus de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Consejo Municipal de Cupertino ha aprobado la construcci\u00f3n del nuevo campus de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Consejo Municipal de Cupertino aprueba la construcci\u00f3n del nuevo campus de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Consejo Municipal de Cupertino ha aprobado la construcci\u00f3n del nuevo campus de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-16T15:14:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T13:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Apple-Campus-2.png\",\"width\":710,\"height\":317,\"caption\":\"Apple Campus 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/\",\"name\":\"El Consejo Municipal de Cupertino aprueba la construcci\\u00f3n del nuevo campus de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-16T15:14:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T13:00:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Consejo Municipal de Cupertino ha aprobado la construcci\\u00f3n del nuevo campus de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-consejo-municipal-de-cupertino-aprueba-la-construccion-del-nuevo-campus-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10031"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10031"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10031\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17891,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10031\/revisions\/17891"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10031"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10031"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10031"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}