{"id":10525,"date":"2015-04-08T22:29:00","date_gmt":"2015-04-08T21:29:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10525"},"modified":"2023-01-29T12:23:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:40","slug":"os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/","title":{"rendered":"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X.jpg\" alt=\"fotos para OS X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10592\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha liberado hoy la nueva versi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a>, la 10.10.3<\/strong> que lleva bastante tiempo en fase beta pero que por fin llega al p\u00fablico general.<\/p>\n<p>La principal novedad de esta versi\u00f3n es <strong>la incorporaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n Fotos,<\/strong> la nueva forma de gestionar, visualizar y editar todas nuestras fotos sincronizadas con la nube y con el resto de dispositivos. Estaba anunciada desde hace bastante tiempo y por fin la tenemos entre nosotros.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, esta actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n incluye 300 nuevos Emojis, mejoras de seguridad y estabilidad en Safari, mejoras en el rendimiento, conectividad y compatibilidad del Wi-Fi y soluciones generales con el Bluetooth y con la funci\u00f3n de compartir pantalla.<\/p>\n<p>A ra\u00edz de esta actualizaci\u00f3n, <strong>la versi\u00f3n 8.3 de iOS tambi\u00e9n ha llegado a nuestros dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tengo muchas ganas de probar la aplicaci\u00f3n fotos,<\/strong> he resistido la tentaci\u00f3n de probarla con todas las betas lanzadas para tocar la versi\u00f3n final de cero y evaluar el trabajo de Apple. He sido un usuario muy activo de iPhoto y dej\u00e9 de usarlo por razones que contar\u00e9 en el art\u00edculo sobre esta nueva aplicaci\u00f3n. S\u00f3lo espero que esos motivos ya no est\u00e9n presentes.<\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n tiene un peso de unos 2GB y se realiza \u2013como lleva siendo com\u00fan desde hace tiempo\u2013 desde la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT204490\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha liberado hoy la nueva versi\u00f3n de OS X, la 10.10.3 que lleva bastante tiempo en fase beta pero que por<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10592,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,20],"tags":[2205,714,779,9,2116,18,174,2210,2231,2076,198,610,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La nueva versi\u00f3n OS X 10.10.3 ya est\u00e1 disponible entre nosotros con mejoras generales y la aplicaci\u00f3n de Fotos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La nueva versi\u00f3n OS X 10.10.3 ya est\u00e1 disponible entre nosotros con mejoras generales y la aplicaci\u00f3n de Fotos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-08T21:29:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La nueva versi\u00f3n OS X 10.10.3 ya est\u00e1 disponible entre nosotros con mejoras generales y la aplicaci\u00f3n de Fotos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/08212900\/fotos-para-OS-X.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/fotos-para-OS-X.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"fotos para OS X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\",\"name\":\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\\u00f3n Fotos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-08T21:29:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La nueva versi\\u00f3n OS X 10.10.3 ya est\\u00e1 disponible entre nosotros con mejoras generales y la aplicaci\\u00f3n de Fotos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10525"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10525"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17919,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10525\/revisions\/17919"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10592"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}