{"id":5214,"date":"2011-10-09T16:36:00","date_gmt":"2011-10-09T14:36:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5214"},"modified":"2023-01-29T12:53:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:21","slug":"richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Richard Stallman no sent\u00eda tanto aprecio hacia Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Richard-Stallman-Conferencia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Richard-Stallman-Conferencia.jpg\" alt=\"\" title=\"Richard Stallman Conferencia\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5215\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Richard-Stallman-Conferencia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Richard-Stallman-Conferencia-300x188.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No todo iban a ser tributos y palabras tristes hacia <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> tras su <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte<\/a>. <strong>Richard Stallman ha enviado una carta abierta en la que expresa lo que piensa sobre Steve.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Steve Jobs, el pionero de un ordenador que es como una c\u00e1rcel, dise\u00f1ado para cortar la libertad a los tontos, ha muerto.<\/p>\n<p>Como el alcalde de Chicago Harold Washington dijo sobre el corrupto ex alcalde Dale, \u00abNo estoy contento de que est\u00e9 muerto, pero me alegro de que se haya ido.\u00bb Nadie merece morir &#8211; ni Jobs, ni Se\u00f1or Bill, ni siquiera a los culpables de los males m\u00e1s grandes. Pero todos nos merecemos el fin de la influencia maligna de Jobs en la inform\u00e1tica de las personas.<\/p>\n<p>Por desgracia, la influencia contin\u00faa a pesar de su ausencia. S\u00f3lo podemos esperar de sus sucesores en su intento de continuar con su legado, que ser\u00e1 menos efectivo.<\/p><\/blockquote>\n<p>Al parecer este hombre <strong>es un \u00abclaro defensor\u00bb de la libertad y el software libre<\/strong> y critica a <strong>Jobs<\/strong> por producir sistemas tan cerrados como lo son el del iPhone y el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>No solo se dedica a <strong>atacar a un difunto<\/strong> sino que tambi\u00e9n <strong>se ha dedicado a insultarnos,<\/strong> a nosotros, los usuarios que hemos decidido comprar alg\u00fan producto creado por <strong>Apple<\/strong>. Tal y como dice <strong>F.Manuel de Genbeta,<\/strong> a este hombre no se le puede considerar un defensor de la libertad puesto que <strong>no respeta las opiniones o ideas de los dem\u00e1s que difieren con la suya<\/strong> y lo ha demostrado claramente con ese despectivo.<\/p>\n<p>De por si me parece mal que diga esto abiertamente y <strong>m\u00e1s de forma gratuita.<\/strong> Si te preguntan, puede. Pero si no, por muy liberal que seas y te creas que tienes todo el derecho del mundo (que lo tienes) <strong>debes mostrar un m\u00ednimo de respeto, cosa que \u00e9l no ha hecho.<\/strong><\/p>\n<p>Y lo peor no es que no haya mostrado respeto hacia <strong>Steve Jobs<\/strong> (simplemente por estar muerto) sino que no lo ha mostrado por nosotros, los usuarios. <strong>No puedes creer y defender algo que ni tu mismo respetas.<\/strong><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.genbeta.com\/genbeta\/carta-abierta-a-richard-stallman-por-sus-desafortunadas-declaraciones-tras-la-muerte-de-steve-jobs#cronologico\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Genbeta<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No todo iban a ser tributos y palabras tristes hacia Steve Jobs tras su muerte. Richard Stallman ha enviado una carta abierta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5215,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[628,2207,811,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Richard Stallman no sent\u00eda tanto aprecio hacia Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Richard Stallman, supuesto defensor de software libre ha atacado a Steve Jobs tras su muerte y ha insultado a los usuarios de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Richard Stallman no sent\u00eda tanto aprecio hacia Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Richard Stallman, supuesto defensor de software libre ha atacado a Steve Jobs tras su muerte y ha insultado a los usuarios de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-09T14:36:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Richard-Stallman-Conferencia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Richard-Stallman-Conferencia.jpg\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Richard Stallman Conferencia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/\",\"name\":\"Richard Stallman no sent\\u00eda tanto aprecio hacia Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-09T14:36:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Richard Stallman, supuesto defensor de software libre ha atacado a Steve Jobs tras su muerte y ha insultado a los usuarios de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/richard-stallman-no-sentia-tanto-aprecio-hacia-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5214"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5214"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5214\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17538,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5214\/revisions\/17538"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5215"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5214"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5214"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5214"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}