{"id":13038,"date":"2016-02-29T12:12:54","date_gmt":"2016-02-29T11:12:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13038"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"ano-bisiesto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/","title":{"rendered":"\u00a1A\u00f1o bisiesto!"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13040\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store.jpg\" alt=\"A\u00f1o bisiesto App Store\" width=\"2500\" height=\"502\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13040\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store-300x60.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store-768x154.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store-1024x206.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy es 29 de febrero. Un d\u00eda peculiar que s\u00f3lo se da cada 4 a\u00f1os. Por ello, <strong>Apple <a href=\"http:\/\/new.itunes.com\/r?v=2&amp;la=es&amp;lc=es&amp;a=38YjpCNIiYEFFL8F2mX%2FrfndmVXOr57IKEYlJg967oQQ1OV4fWjQmfBMVYTSfcxP&amp;ct=aI5K8B6w5Y\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha creado una secci\u00f3n<\/a> en la App Store en la que nos regalan 5 aplicaciones para iOS.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Este a\u00f1o te regala un d\u00eda: 24 horas para que dispongas de ellas como mejor te parezca. Cocina una cena de las que hacen \u00e9poca. Remata ese proyecto que lleva semanas colgado o pi\u00e9rdete en un juego nuevo. Las apps tambi\u00e9n son de regalo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Estas son las aplicaciones que regalan:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/tayasui-sketches-+\/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tayasui Sketches<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/super-sharp\/id1033873301?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Super Sharp<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/bridge-constructor\/id503190232?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Windy<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/bridge-constructor\/id503190232?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bridge Constructor<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/camara-spark-captura-edita\/id649470858?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00e1mara Spark<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>24 horas son las que estar\u00e1n de forma gratuita estas 5 aplicaciones, de modo que yo que vosotros aprovechar\u00eda para hacerme con ellas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es 29 de febrero. Un d\u00eda peculiar que s\u00f3lo se da cada 4 a\u00f1os. Por ello, Apple ha creado una secci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13040,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,37,39,2123,20],"tags":[2205,2214,2215,2342,2343,2125,2210,2232,2340,2339,2341],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a1A\u00f1o bisiesto!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la categor\u00eda especial de la App Store con cinco aplicaciones para iPhone y iPad de regalo por ser 29 de febrero, a\u00f1o bisiesto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a1A\u00f1o bisiesto!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la categor\u00eda especial de la App Store con cinco aplicaciones para iPhone y iPad de regalo por ser 29 de febrero, a\u00f1o bisiesto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-29T11:12:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00a1A\u00f1o bisiesto!\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la categor\u00eda especial de la App Store con cinco aplicaciones para iPhone y iPad de regalo por ser 29 de febrero, a\u00f1o bisiesto.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/29121010\/Ano-bisiesto-App-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Ano-bisiesto-App-Store.jpg\",\"width\":2500,\"height\":502,\"caption\":\"A\\u00f1o bisiesto App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/\",\"name\":\"\\u00a1A\\u00f1o bisiesto!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-29T11:12:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la categor\\u00eda especial de la App Store con cinco aplicaciones para iPhone y iPad de regalo por ser 29 de febrero, a\\u00f1o bisiesto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-bisiesto\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13038"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18030,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13038\/revisions\/18030"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}