{"id":712,"date":"2011-01-04T23:41:46","date_gmt":"2011-01-04T21:41:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=712"},"modified":"2023-01-29T12:51:59","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:59","slug":"apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/","title":{"rendered":"Apple llega a la m\u00e1xima del d\u00eda con m\u00e1s de 300.000 millones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs\" width=\"495\" height=\"243\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3353\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg 495w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs-300x147.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 495px) 100vw, 495px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La empresa de Cupertino <strong>ha salido hoy con una cotizaci\u00f3n superior a los 300.000 millones de dolares de capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til.<\/strong> La segunda m\u00e1s alta, solo le supera una petrolera.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Y es que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> lleva en auge un mont\u00f3n de tiempo, veremos cuales son los resultados del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o que ser\u00e1n presentados este mes. Si nos remontamos a unos a\u00f1os, <strong>Apple<\/strong> no ten\u00eda mucho que comentar, comercializaba sus productos pero nada fuera de lo normal, ni si quiera estaba entre las 50 empresas m\u00e1s destacadas. En tan solo 3 a\u00f1os, su CEO, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong>, ha conseguido hacer que llegue al segundo puesto, ser nombrado <strong>CEO de la d\u00e9cada<\/strong> y cotizar <strong>cada acci\u00f3n de la empresa a 329.57$.<\/strong><\/p>\n<p>En cualquier caso, los beneficiados son los inversores, no nosotros, pero esperemos que esto sirva de precedente para que los productos que se sigan sacando sea de tan buena calidad o m\u00e1s de los que disponemos ahora.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/finanzas.com\">Finanzas<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.uberbin.net\/wp-content\/uploads\/2009\/11\/steve-jobs.jpg\">Uberbin<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La empresa de Cupertino ha salido hoy con una cotizaci\u00f3n superior a los 300.000 millones de dolares de capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til. La segunda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3353,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,351,67,2207,2210,2229,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple llega a la m\u00e1xima del d\u00eda con m\u00e1s de 300.000 millones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha conseguido el precio m\u00e1s alto del d\u00eda con m\u00e1s de 300.000 millones de d\u00f3lares en capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple llega a la m\u00e1xima del d\u00eda con m\u00e1s de 300.000 millones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha conseguido el precio m\u00e1s alto del d\u00eda con m\u00e1s de 300.000 millones de d\u00f3lares en capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-04T21:41:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"495\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"243\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\",\"width\":495,\"height\":243,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/\",\"name\":\"Apple llega a la m\\u00e1xima del d\\u00eda con m\\u00e1s de 300.000 millones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-01-04T21:41:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha conseguido el precio m\\u00e1s alto del d\\u00eda con m\\u00e1s de 300.000 millones de d\\u00f3lares en capitalizaci\\u00f3n burs\\u00e1til.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-llega-a-la-maxima-del-dia-con-mas-de-300-000-millones-de-dolare\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=712"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17312,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/712\/revisions\/17312"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}