{"id":15118,"date":"2016-08-03T10:34:37","date_gmt":"2016-08-03T08:34:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15118"},"modified":"2021-10-17T12:50:34","modified_gmt":"2021-10-17T10:50:34","slug":"el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/","title":{"rendered":"El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en espa\u00f1ol"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg\" alt=\"Teclado Smart Keyboard en espanol\" width=\"2500\" height=\"1795\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15121\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol-279x200.jpg 279w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol-1024x735.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ha tardado mucho, <strong>pero por fin el Smart Keyboard de los <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a> est\u00e1 disponible en espa\u00f1ol.<\/strong><\/p>\n<p>Tanto el de 12,9 pulgadas como el de 9,7 est\u00e1n disponibles de forma online para su compra. La entrega est\u00e1 prevista para realizarse el 4 de agosto y ser\u00e1 posible comprarlo en las Apple Store f\u00edsicas a partir de hoy.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>No sabemos a qu\u00e9 se debe el retraso en el lanzamiento multilenguaje,<\/strong> fue raro no verlo desde el principio, algo que critiqu\u00e9 en <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la review del iPad Pro<\/a>.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>ya s\u00ed que merece la pena comprar este accesorio<\/strong> y ya s\u00ed que cobra m\u00e1s importancia el Smart Connector en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>El lanzamiento coincide con la publicaci\u00f3n del <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfQu\u00e9 es un ordenador?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/que-es-un-ordenador\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo anuncio del iPad Pro<\/a> en el que se presenta al iPad, al <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Pencil<\/a> y al Smart Keyboard como un todo en uno que nos har\u00e1 cambiar nuestra perspectiva sobre lo que es un ordenador.<\/p>\n<p>Recordemos los precios de las dos versiones:<\/p>\n<ul>\n<li>Smart Keyboard para el iPad Pro de 9,7 pulgadas: 170\u20ac<\/li>\n<li>Smart Keyboard para el iPad Pro de 12,9 pulgadas: 180\u20ac<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ahora s\u00ed que me planteo hacerme con uno que complemente a mi iPad Pro. El si lo har\u00e9 o no lo ver\u00e9 en el futuro, es algo que tengo que pensar.<\/p>\n<p>Un consejo, si vais a comprarlo online, cuando elij\u00e1is el modelo, aseguraos de cambiar el idioma porque por defecto viene en <em>Ingl\u00e9s EEUU<\/em>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/smart-keyboard\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2016\/08\/02\/apple-international-smart-keyboard-arabic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ha tardado mucho, pero por fin el Smart Keyboard de los iPad Pro est\u00e1 disponible en espa\u00f1ol. Tanto el de 12,9 pulgadas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15121,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2099,20,2233],"tags":[2204,272,2248,2210,2019,2270],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en espa\u00f1ol<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado, por fin, el teclado Smart Keyboard en espa\u00f1ol para el iPad Pro de 12,9 y 9,7 pulgadas. Ahora s\u00ed que merece la pena comprarlo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en espa\u00f1ol\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado, por fin, el teclado Smart Keyboard en espa\u00f1ol para el iPad Pro de 12,9 y 9,7 pulgadas. Ahora s\u00ed que merece la pena comprarlo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-03T08:34:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:50:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1795\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en espa\u00f1ol\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado, por fin, el teclado Smart Keyboard en espa\u00f1ol para el iPad Pro de 12,9 y 9,7 pulgadas. Ahora s\u00ed que merece la pena comprarlo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/03102922\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1795,\"caption\":\"Teclado Smart Keyboard en espanol\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/\",\"name\":\"El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en espa\\u00f1ol\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-03T08:34:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:50:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado, por fin, el teclado Smart Keyboard en espa\\u00f1ol para el iPad Pro de 12,9 y 9,7 pulgadas. Ahora s\\u00ed que merece la pena comprarlo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15118"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15118"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15118\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18128,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15118\/revisions\/18128"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15118"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15118"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15118"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}