{"id":151,"date":"2010-09-01T22:13:00","date_gmt":"2010-09-01T20:13:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/09\/nuevo-apple-tv\/"},"modified":"2021-10-17T13:39:15","modified_gmt":"2021-10-17T11:39:15","slug":"nuevo-apple-tv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/","title":{"rendered":"Nuevo Apple TV"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/apple-tv.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/apple-tv.png\" alt=\"\" title=\"apple tv\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3116\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/apple-tv.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/apple-tv-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong> ha hecho la gracia del <strong>One more <del datetime=\"2011-06-29T17:01:56+00:00\">thing <\/del>hobbie<\/strong> anunciando que iba a presentar el nuevo <strong>Apple TV<\/strong> en una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resultado-final-keynote-1-de-septiembre\/\">keynote<\/strong> repleta de novedades<\/a> y al final no se ha cogido el nombre de <strong>iTV<\/strong> como se rumoreaba.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El nuevo <strong>Apple TV<\/strong> es much\u00edsimo m\u00e1s peque\u00f1a que la anterior, 1\/4 parte, es fr\u00edo y silencioso porque carece de disco duro. No incorpora un disco duro porque el m\u00e9todo que usa es el del Streaming, es decir, visualiza los contenidos de modo on-line v\u00ed WiFi o Ethernet. Incorpora el <strong>chip A4<\/strong> que llevan los <strong>iPhone<\/strong>, <strong>iPad<\/strong> e <strong>iPod Touch<\/strong> nuevo, y permite la reproducci\u00f3n en 720p con una salida de HDMI.<\/p>\n<p>Ahorr\u00e1ndose el disco duro, lo que <strong>Apple<\/strong> ha querido apoyar es la alquilaci\u00f3n de las pel\u00edculas y los cap\u00edtulos de series a un bajo precio para ahorrar espacio y dinero, ya que seg\u00fan <strong>Jobs<\/strong> sale m\u00e1s rentable <strong>alquilar varias veces una pel\u00edcula que comprarla.<\/strong> Se pueden comprar en calidad normal por <strong>3,99$ y en HD por 4,99$,<\/strong> cada cap\u00edtulo de una serie costar\u00e1 <strong>99\u00a2<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> no solo ha decidido apostar por el bajo precio de las pel\u00edculas y los cap\u00edtulos si no que tambi\u00e9n <strong>ha reducido el precio del aparato de 299$ a 99$<\/strong>, un precio muy competitivo. Tambi\u00e9n permite la visualizaci\u00f3n del contenido de <strong>YouTube, Netflix y Flickr<\/strong>, s\u00famale el poder ordenar nuestras series en orden de favoritos y el hecho de que nos avisa cuando haya cap\u00edtulos nuevos. La interfaz gr\u00e1fica ayuda mucho a todo lo mencionado .El hecho de que incluya la posibilidad de conectar nuestros <strong>iPhones<\/strong>, <strong>iPod Touch<\/strong> e <strong>iPad<\/strong>v\u00eda <strong>Air Play<\/strong> (disponible en <strong>iOS 4.2<\/strong>), es un punto a favor ya que permite ver todo lo que tenemos en ellos sin necesidad de cables. Tambi\u00e9n mencionar que es totalmente independiente, no necesita un ordenador para nada, simplemente un punto de acceso a internet.<\/p>\n<p>El punto m\u00e1s duro de esta presentaci\u00f3n viene dado para los espa\u00f1oles ya que no sabemos si podremos disfrutar de este nuevo juguete porque todav\u00eda Espa\u00f1a no se encuentra entre los pa\u00edses a estrenar y no se sabe si eso se va a dar en alg\u00fan momento. Los pa\u00edses que si podr\u00e1n disfrutarlo son <strong>EEUU, Canad\u00e1 y Reino Unido<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy Steve Jobs ha hecho la gracia del One more thing hobbie anunciando que iba a presentar el nuevo Apple TV en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3116,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[416,2206,2216,63,281,16,2210,280,279,625,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo Apple TV<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un nuevo Apple TV mucho m\u00e1s peque\u00f1o, m\u00e1s ligero y con un precio m\u00e1s bajo donde podr\u00e1s comprar y alquilar pel\u00edculas y series.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo Apple TV\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un nuevo Apple TV mucho m\u00e1s peque\u00f1o, m\u00e1s ligero y con un precio m\u00e1s bajo donde podr\u00e1s comprar y alquilar pel\u00edculas y series.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-09-01T20:13:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:39:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/apple-tv.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/apple-tv.png\",\"width\":550,\"height\":365,\"caption\":\"Apple TV\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/\",\"name\":\"Nuevo Apple TV\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-09-01T20:13:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:39:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un nuevo Apple TV mucho m\\u00e1s peque\\u00f1o, m\\u00e1s ligero y con un precio m\\u00e1s bajo donde podr\\u00e1s comprar y alquilar pel\\u00edculas y series.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=151"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17274,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/revisions\/17274"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3116"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=151"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=151"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}