{"id":5273,"date":"2011-10-16T10:10:08","date_gmt":"2011-10-16T08:10:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5273"},"modified":"2023-01-29T12:58:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:35","slug":"ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/","title":{"rendered":"Ahora si, La Biograf\u00eda de Steve Jobs en castellano en la iBook Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs.-La-Biograf\u00eda-en-espa\u00f1ol.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs.-La-Biograf\u00eda-en-espa\u00f1ol.png\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs. La Biograf\u00eda en espa\u00f1ol\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5274\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs.-La-Biograf\u00eda-en-espa\u00f1ol.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs.-La-Biograf\u00eda-en-espa\u00f1ol-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por fin, a falta de <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/\" title=\"Steve Jobs. La Biograf\u00eda saldr\u00e1 el 24 de Octubre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">8 d\u00edas para que salga en EEUU<\/a> y a 12 para que salga en Espa\u00f1a, ya est\u00e1 disponible para pre-pedir <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/biografia\" title=\"Steve Jobs. La Biograf\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La Biograf\u00eda de Steve Jobs<\/a> en castellano.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ibook-store\" title=\"iBook Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBook Store<\/a><\/strong> ha recibido ya la versi\u00f3n castellana a del libro y viene por un precio de <strong>14,99\u20ac<\/strong>  y un total de <strong>744 p\u00e1ginas<\/strong>. Viene de la mano de Random House Mondadori y esta es su descripci\u00f3n:<\/p>\n<blockquote><p>Tras m\u00e1s de cuarenta entrevistas con Steve Jobs y con un centenar de personas de su entorno, familiares, amigos, adversarios y colegas, esta es la biograf\u00eda definitiva de uno de los iconos indiscutibles de nuestro tiempo, la cr\u00f3nica de la agitada vida y abrasiva personalidad personalidad del genio cuya creatividad, energ\u00eda y perfeccionismo revolucionaron las seis industrias: inform\u00e1tica, pel\u00edculas de animaci\u00f3n, m\u00fasica, tel\u00e9fonos, tabletas y edici\u00f3n digital. Cuando el mundo busca c\u00f3mo construir las bases de la econom\u00eda digital, Jobs fue un s\u00edmbolo de la inventiva y de la imaginaci\u00f3n pr\u00e1ctica.<\/p>\n<p>Consciente de que la mejor manera de crear valor en el siglo XXI era conectar la creatividad con la tecnolog\u00eda, fund\u00f3 una empresa en la que impresionantes saltos de la imaginaci\u00f3n iban de la mano con asombrosos logros tecnol\u00f3gicos. Aunque Jobs colabor\u00f3 con el libro, no pidi\u00f3 ning\u00fan control sobre el contenido, ni si quiera el derecho a leerlo antes de la publicaci\u00f3n. No rehuy\u00f3 ning\u00fan tema y anim\u00f3 a la gente que le conoc\u00eda a hablar con franqueza. #He hecho muchas cosas de las que no me siento orgulloso, como dejar a mi novia embarazada a los 23 a\u00f1os y c\u00f3mo me comport\u00e9 entonces, pero no hay ning\u00fan cad\u00e1ver en mi armario que no pueda salir a la luz.#<\/p>\n<p>Jobs habla con sinceridad, a veces brutal, sobre la gente con la que ha trabajado y contra la que ha competido. De igual modo, sus amigos, rivales y colegas ofrecen una visi\u00f3n sin edulcorar de las pasiones, los demonios, el perfeccionismo, los deseos, el talento, los trucos y la obsesi\u00f3n por controlarlo todo que modelan su visi\u00f3n empresarial y los innovadores productos que logr\u00f3 crear. Jobs pod\u00eda desesperar a quienes le rodeaban. Pero su personalidad y sus productos han estado siempre inter-relaccionados, igual que el hardware y el software de Apple.<\/p>\n<p>Su historia, por tanto, est\u00e1 llena de lecciones sobre innovaci\u00f3n, car\u00e1cter, liderazgo y valores. La historia de un genio capaz de enfurecer y seducir por partes iguales.<\/p><\/blockquote>\n<p>A parte de la disponibilidad en la <strong>iBook Store<\/strong> tambi\u00e9n puedes reservarla f\u00edsicamente en <strong>tiendas como en la Fnac<\/strong> o en algunas cadenas de librer\u00edas o de particulares, aunque ah\u00ed deber\u00e1s ir a investigar.<\/p>\n<p>Por cierto, el libro <strong>tambi\u00e9n estar\u00e1 disponible en catal\u00e1n y en valenciano<\/strong> por el mismo precio con los mismos detalles antes mencionados aunque en <strong>696 p\u00e1ginas<\/strong>.<\/p>\n<p>Steve Jobs. La Biograf\u00eda | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/book\/steve-jobs.-la-biografia\/id473501560?mt=11&#038;ls=1#\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><br \/>\nSteve Jobs. La Biograf\u00eda (Catal\u00e1n y valenciano) | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/book\/steve-jobs.-la-biografia-edicio\/id473501526?mt=11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por fin, a falta de 8 d\u00edas para que salga en EEUU y a 12 para que salga en Espa\u00f1a, ya est\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5274,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[777,825,826,1235,2210,2222,827,608],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ahora si, La Biograf\u00eda de Steve Jobs en castellano en la iBook Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs. La Biograf\u00eda ya est\u00e1 disponible para reserva en espa\u00f1ol, catal\u00e1n y valenciano por 14,99\u20ac en la iBook Store de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ahora si, La Biograf\u00eda de Steve Jobs en castellano en la iBook Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs. La Biograf\u00eda ya est\u00e1 disponible para reserva en espa\u00f1ol, catal\u00e1n y valenciano por 14,99\u20ac en la iBook Store de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-16T08:10:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs.-La-Biograf\u00eda-en-espa\u00f1ol.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs.-La-Biograf\\u00eda-en-espa\\u00f1ol.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Steve Jobs. La Biograf\\u00eda en espa\\u00f1ol\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/\",\"name\":\"Ahora si, La Biograf\\u00eda de Steve Jobs en castellano en la iBook Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-16T08:10:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs. La Biograf\\u00eda ya est\\u00e1 disponible para reserva en espa\\u00f1ol, catal\\u00e1n y valenciano por 14,99\\u20ac en la iBook Store de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5273"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5273"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5273\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17529,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5273\/revisions\/17529"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5274"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5273"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5273"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5273"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}