{"id":5478,"date":"2011-11-04T18:21:52","date_gmt":"2011-11-04T17:21:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5478"},"modified":"2023-01-29T12:24:14","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:14","slug":"sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"Sandboxing ser\u00e1 obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store.png\" alt=\"\" title=\"Sandboxing en la Mac App Store\" width=\"550\" height=\"331\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5479\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store-300x181.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha enviado un correo a todos sus desarrolladores de la plataforma <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> anunciando que <strong>a partir de marzo de 2012 todas las aplicaciones deber\u00e1n llevar Sandboxing<\/strong> si quieren estar en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Sandboxing<\/strong> es un software que hace que la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> que lo ejecuta <strong>no pueda acceder libremente por nuestro sistema hac\u00eda archivos que no debe.<\/strong> Principalmente nos sirve a nosotros como medio de seguridad para evitar esos cambios de archivos desconocidos que nos pueden afectar, y le sirve a <strong>Apple<\/strong> contra los hackers que puedan atacar a esa <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> intent\u00f3 proponer esta medida para este mes de noviembre pero la pospuso y finalmente sabremos que <strong>ser\u00e1 en marzo cuando las aplicaciones se tendr\u00e1n que adaptar definitivamente.<\/strong> Como bien hemos explicado, la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> no deja acceder a ning\u00fan archivo del sistema pero <strong>si lo necesita y est\u00e1 justificado<\/strong> se debe notificar cuando la env\u00eden a revisi\u00f3n y <strong>Apple<\/strong> ver\u00e1 si lo acepta o no.<\/p>\n<p>Los desarrolladores piden unas <strong>herramientas m\u00e1s sencillas para poder a\u00f1adir esta funci\u00f3n<\/strong> sin que les de quebraderos de cabeza. Un endurecimiento m\u00e1s de las normas que hace que muchos piensen cuanto tiempo falta para que <strong>Apple<\/strong> cierre completamente <strong>OS X<\/strong> de las aplicaciones externas.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.tuaw.com\/2011\/11\/02\/apple-to-require-sandboxing-in-mac-app-store-apps-as-of-march-20\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tuaw<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.karelia.com\/images\/SandvoxAppIcon.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karelia<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado un correo a todos sus desarrolladores de la plataforma Mac anunciando que a partir de marzo de 2012 todas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5479,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,2209,20],"tags":[2205,18,2210,2232,906],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sandboxing ser\u00e1 obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sandboxing ser\u00e1 obligatorio para todas las aplicaciones que haya en la Mac App Store como medida de protecci\u00f3n para que no accedan a archivos internos del sistema\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sandboxing ser\u00e1 obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sandboxing ser\u00e1 obligatorio para todas las aplicaciones que haya en la Mac App Store como medida de protecci\u00f3n para que no accedan a archivos internos del sistema\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-04T17:21:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"331\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Sandboxing-en-la-Mac-App-Store.png\",\"width\":550,\"height\":331,\"caption\":\"Sandboxing en la Mac App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"Sandboxing ser\\u00e1 obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-04T17:21:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Sandboxing ser\\u00e1 obligatorio para todas las aplicaciones que haya en la Mac App Store como medida de protecci\\u00f3n para que no accedan a archivos internos del sistema\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5478"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17589,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5478\/revisions\/17589"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}