{"id":899,"date":"2011-01-24T18:36:55","date_gmt":"2011-01-24T16:36:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=899"},"modified":"2023-01-29T12:51:59","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:59","slug":"el-macintosh-cumple-los-27-anos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/","title":{"rendered":"El Macintosh cumple los 27 a\u00f1os"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Macintosh.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Macintosh.png\" alt=\"\" title=\"Macintosh\" width=\"497\" height=\"592\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3373\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Macintosh.png 497w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Macintosh-252x300.png 252w\" sizes=\"(max-width: 497px) 100vw, 497px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Veintisiete a\u00f1os han pasado desde que un par de hombres decidieron desarrollar su propio ordenador,<\/strong> dejando de lado los c\u00f3digos e implementando dos cosas que hoy son vitales en un ordenador, <strong>la interfaz gr\u00e1fica y el rat\u00f3n.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nHace 27 a\u00f1os que naci\u00f3 el primer <strong>Macintosh<\/strong> y con \u00e9l han ido sucediendo un mont\u00f3n de cosas, cambios y nuevas tecnolog\u00edas que han hecho que esa caja de pl\u00e1stico cuadrado ahora sea lo que podemos observar de un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Desde entonces la cosa no ha ido nada m\u00e1s que a mejor (exceptuando peque\u00f1os bajones) y es que lo que hace que un ordenador de <strong>Apple<\/strong> sea tan bueno es que nadie mejor que ellos conocen su SO y por eso adaptan el hardware a la perfecci\u00f3n para alcanzar el m\u00e1ximo rendimiento de todo esto.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is ver este famos\u00edsimo v\u00eddeo doblado al espa\u00f1ol que es un anuncio de la propia <strong>Apple<\/strong> cuando anunciaba que iba a presentar su ordenador:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/M0XsFBTb5tA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Este es el v\u00eddeo de presentaci\u00f3n, pod\u00e9is ver que ahora la presentaci\u00f3n es mucho mejor cuando <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong> nos muestra los productos, pero como se puede ver, el entusiasmo del p\u00fablico es el mismo:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/4KkENSYkMgs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Pasemos a las fotos, despu\u00e9s de este primer <strong>Macintosh<\/strong> cargado de muy buenas vibraciones vinieron muchos m\u00e1s, como los que podemos ver:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/eMac-G4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/eMac-G4.jpg\" alt=\"\" title=\"eMac G4\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3374\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/eMac-G4.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/eMac-G4-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-Graphite1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-Graphite1.jpg\" alt=\"\" title=\"IMG_2846\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3376\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-Graphite1.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-Graphite1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/PowerMac-G4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/PowerMac-G4.jpg\" alt=\"\" title=\"IMG_2807\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3377\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/PowerMac-G4.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/PowerMac-G4-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G4.jpg\" alt=\"\" title=\"iMac G4\" width=\"550\" height=\"532\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3378\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G4.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G4-300x290.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G5.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G5.jpg\" alt=\"\" title=\"IMG_2633\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3379\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G5.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/iMac-G5-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aparte de todos estos modelos que son una peque\u00f1a colecci\u00f3n de los que a mi m\u00e1s me gustan (de los antiguos) dispon\u00edan tambi\u00e9n de algunos port\u00e1tiles. Tambi\u00e9n deb\u00e9is de saber que <strong>Apple<\/strong> fue m\u00e1s o menos la que introdujo el <strong>All In One<\/strong> en lo ordenadores. Seguro que si ten\u00e9is alguno de estas joyas por casa no tendr\u00e9is ning\u00fan problema en arrancarlas ya que hay un mont\u00f3n que aguantan como el primer d\u00eda.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is ver un mont\u00f3n m\u00e1s de <strong>Macintosh<\/strong> y de ordenadores anteriores a este de la propia empresa pod\u00e9is visitar <a href=\"http:\/\/server.altimac.com\/museum\/\">El Museo de Mac de Eric Poulsen<\/a> donde tiene una buena colecci\u00f3n de fotos.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/twitter.com\/tusabiasque\/status\/29509274656837632\">Tu Sabias Que<\/a><br \/>\nImagenes | <a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Archivo:Macintosh_128k_transparency.png\">Wikipedia<\/a> <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/lnx\/6200659\/\">Flickr de Thomas Favre-Bulle<\/a> <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/mac_users_guide\/3832154253\/sizes\/o\/in\/photostream\/\">Flickr Mac User Guide<\/a> <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/mac_users_guide\/3806450227\/sizes\/o\/in\/photostream\/\">Flickr de Mac User Guide<\/a> <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/mac_users_guide\/3748913414\/sizes\/o\/in\/photostream\/\">Flickr de Mac User Guide<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Veintisiete a\u00f1os han pasado desde que un par de hombres decidieron desarrollar su propio ordenador, dejando de lado los c\u00f3digos e implementando<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3373,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,17,20],"tags":[2206,2207,1853,2218,2208,366,2210,2230,364,2222,1190,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Macintosh cumple los 27 a\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El ordenador Macintosh como tal cumple 27 a\u00f1os y esta es una recopilaci\u00f3n de v\u00eddeos y fotos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Macintosh cumple los 27 a\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El ordenador Macintosh como tal cumple 27 a\u00f1os y esta es una recopilaci\u00f3n de v\u00eddeos y fotos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-24T16:36:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Macintosh.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"592\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Macintosh.png\",\"width\":497,\"height\":592,\"caption\":\"Macintosh\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/\",\"name\":\"El Macintosh cumple los 27 a\\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-01-24T16:36:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El ordenador Macintosh como tal cumple 27 a\\u00f1os y esta es una recopilaci\\u00f3n de v\\u00eddeos y fotos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macintosh-cumple-los-27-anos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/899"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=899"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/899\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17309,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/899\/revisions\/17309"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=899"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=899"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=899"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}