{"id":14066,"date":"2016-03-16T09:34:25","date_gmt":"2016-03-16T08:34:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14066"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/","title":{"rendered":"Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg\" rel=\"attachment wp-att-10818\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg\" alt=\"Aplicaci\u00f3n notas y news iOS 9\" width=\"1500\" height=\"962\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10818\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-300x192.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-1024x657.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si ayer os contaba que <a target=\"_blank\"title=\"News tendr\u00e1 anuncios nativos en un futuro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro\/\">los anuncios nativos iban a llegar a Apple News<\/a>, <strong>hoy nos enteramos de que Apple ha decidido abrir su formato de texto enriquecido a todos los medios que est\u00e9n en el servicio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hasta ayer, todo el mundo con un medio compatible con RSS y en ingl\u00e9s pod\u00eda aparecer en Apple News, pero s\u00f3lo unos pocos elegidos pod\u00edan utilizar las herramientas disponibles para ofrecer su contenido de una forma especial y personalizada. Ahora, cualquier medio, desde bloggers independientes como yo, hasta otros medios con los que Apple no hab\u00eda contado al principio, <strong>podremos editar y personalizar las historias con v\u00eddeos, galer\u00edas de im\u00e1genes, audio, etc.<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000061e0f2580000000036aa1f98_14066\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000061e0f2580000000036aa1f98_14066\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000061e0f2580000000036aa1f98_14066\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aunque me cuente a m\u00ed mismo como uno de esos afortunados, eso no ser\u00e1 posible porque Apple News sigue sin ser compatible con medios de habla no inglesa.<\/span>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>Apple ha desarrollado un panel de estad\u00edsticas d\u00f3nde los medios podr\u00e1n consultar las visitas que reciben sus noticias<\/strong> y otras m\u00e9tricas interesantes que les puedan ayudar a que su contenido impacte mejor entre el p\u00fablico <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000061e0f2580000000036aa1f98_14066\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000061e0f2580000000036aa1f98_14066\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000061e0f2580000000036aa1f98_14066\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Para conseguirlo, aunque le parezca mentira a mucha gente, no es necesario recurrir al clickbait&#8230;<\/span>.<\/p>\n<p>M\u00e1s mejoras para que el servicio de noticias de Apple, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 9 - Creando y reinventando\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/#creando-y-reinventando\" rel=\"noopener noreferrer\">introducido en iOS 9<\/a>, crezca y atraiga a m\u00e1s medios que a su vez capten a m\u00e1s usuarios. Al fin y al cabo, si los medios no se sienten c\u00f3modos, la plataforma carece de sentido.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2016\/03\/15\/apple-news-format-expands\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si ayer os contaba que los anuncios nativos iban a llegar a Apple News, hoy nos enteramos de que Apple ha decidido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10818,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2353,2210,2232,2354],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple News permite a cualquier editor usar su formato de texto enriquecido para personalizar sus escritos y sacar m\u00e1ximo provecho al servicio de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple News permite a cualquier editor usar su formato de texto enriquecido para personalizar sus escritos y sacar m\u00e1ximo provecho al servicio de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-16T08:34:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"962\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple News permite a cualquier editor usar su formato de texto enriquecido para personalizar sus escritos y sacar m\u00e1ximo provecho al servicio de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/09154852\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg\",\"width\":1500,\"height\":962,\"caption\":\"Aplicaci\\u00f3n notas y news iOS 9\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/\",\"name\":\"Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-16T08:34:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple News permite a cualquier editor usar su formato de texto enriquecido para personalizar sus escritos y sacar m\\u00e1ximo provecho al servicio de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14066"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14066"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14066\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18060,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14066\/revisions\/18060"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10818"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14066"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14066"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}