{"id":12526,"date":"2015-11-23T17:59:21","date_gmt":"2015-11-23T16:59:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12526"},"modified":"2023-01-29T12:20:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:08","slug":"guia-de-reparacion-del-apple-pencil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/","title":{"rendered":"Gu\u00eda de reparaci\u00f3n del Apple Pencil"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto.jpeg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto.jpeg\" alt=\"Apple Pencil abierto\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12527\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto-1024x768.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como suele ser habitual, iFixit <a href=\"https:\/\/www.ifixit.com\/Teardown\/Apple+Pencil+Teardown\/52955\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha publicado su \u201cgu\u00eda de reparaci\u00f3n\u201d<\/a> del Apple Pencil. Lo pongo entre comillas porque la conclusi\u00f3n a la que han llegado es de que <strong>es imposible reparar este dispositivo.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>El l\u00e1piz est\u00e1 dise\u00f1ado para no ser abierto o reparado; no puedes acceder a su interior sin destrozar el dispositivo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Los metales de pl\u00e1stico y metal que sujetan los componentes interiores hacen imposible su apertura sin romperlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>La bater\u00eda, que dura hasta 12 horas de uso, es imposible de reemplazar, lo que hace que el dispositivo tenga una vida limitada.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>No lo interpret\u00e9is como un mal movimiento por parte de Apple ni una canallada, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro\/\" title=\"Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">he probado el dispositivo<\/a> y es un gran accesorio,<\/strong> es imposible hacerlo tan peque\u00f1o y permitir que se acceda a su interior para ser reparado <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000430184630000000018e2fd40_12526\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000430184630000000018e2fd40_12526\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000430184630000000018e2fd40_12526\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">De hecho, casi ning\u00fan dispositivo de Apple est\u00e1 pensado para ser reparado por alguien que no tiene permiso ni conocimientos. Aunque la mayor\u00eda se puedan toquetear.<\/span>.<\/p>\n<p>De todas formas, una de las piezas que m\u00e1s podr\u00eda interesar cambiar ser\u00eda la punta debido al desgaste, y el Apple Pencil no solo lo permite, <strong>tambi\u00e9n incluye un repuesto en la caja,<\/strong> algo que mencionan y agradecen en la gu\u00eda.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, han publicado un v\u00eddeo con todo el proceso que han seguido para abrirlo demostrando as\u00ed lo herm\u00e9tico que es todo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yVTw3Y7_ATo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como suele ser habitual, iFixit ha publicado su \u201cgu\u00eda de reparaci\u00f3n\u201d del Apple Pencil. Lo pongo entre comillas porque la conclusi\u00f3n a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12527,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[3,2123,2099],"tags":[2204,2269,2125,1721,272,2248],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gu\u00eda de reparaci\u00f3n del Apple Pencil<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de iFixit que habla de la reparaci\u00f3n del Apple Pencil y de lo poco que se puede hacer si se rompe.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gu\u00eda de reparaci\u00f3n del Apple Pencil\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de iFixit que habla de la reparaci\u00f3n del Apple Pencil y de lo poco que se puede hacer si se rompe.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-23T16:59:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Gu\u00eda de reparaci\u00f3n del Apple Pencil\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de iFixit que habla de la reparaci\u00f3n del Apple Pencil y de lo poco que se puede hacer si se rompe.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/23172302\/Apple-Pencil-abierto.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-Pencil-abierto.jpeg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Apple Pencil abierto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/\",\"name\":\"Gu\\u00eda de reparaci\\u00f3n del Apple Pencil\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-23T16:59:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de iFixit que habla de la reparaci\\u00f3n del Apple Pencil y de lo poco que se puede hacer si se rompe.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-de-reparacion-del-apple-pencil\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12526"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12526"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12526\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17996,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12526\/revisions\/17996"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12526"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12526"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12526"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}