<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>El camino de Steve Jobs &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/el-camino-de-steve-jobs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2016 16:57:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Steve Jobs, porqué fue uno de los mejores CEOs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Aug 2011 13:24:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[CEO de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[El camino de Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Vic Gundotra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4650</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos/">Steve Jobs, porqué fue uno de los mejores CEOs</a></p>
<p>Vic Gundotra relata en su perfil de Google+ una anéctoda muy curiosa por la cual demuestra porqué Steve Jobs ha sido uno</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos/">Steve Jobs, porqué fue uno de los mejores CEOs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos/">Steve Jobs, porqué fue uno de los mejores CEOs</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg" alt="" title="Steve Jobs CEO de Apple" width="550" height="310" class="aligncenter size-full wp-image-4651" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Steve-Jobs-CEO-de-Apple-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Vic Gundotra relata en su perfil de Google+ una anéctoda muy curiosa por la cual demuestra porqué <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/steve-jobs" title="Steve Jobs" target="_blank">Steve Jobs</a></strong> ha sido uno de los mejores CEOs de la historia.<br />
<span id="more-4650"></span></p>
<blockquote><p>
Una mañana de domingo, el 6 de enero de 2008 estaba en la iglesia cuando mi móvil vibró. Tan discretamente como pude, comprobé el teléfono y ví que marcaba “Desconocido”. Preferí ignorarlo.<br />
Después de la ceremonia, mientras iba hacia el coche con mi familia, comprobé los mensajes. El mensaje era de Steve Jobs. “Vic, ¿puedes llamarme a casa? tengo algo urgente que discutir”, decía.</p>
<p>Antes de llegar al coche devolví la llamada a Steve Jobs. Yo era responsable de todas las aplicaciones móviles en Google, y en ese puesto tenía trato frecuente con Steve. Era uno de los beneficios del trabajo.</p>
<p>“Hola Steve; soy Vic”, dije. “Siento no haber respondido antes tu llamada. Estaba en la iglesia y me apareció “llamante desconocido” así que no la cogí”.</p>
<p>Steve se rió. Dijo: “Vic, a no ser que la identificación de llamada diga “DIOS”, nunca debes coger una llamada en una iglesia”.</p>
<p>Me reí nervioso. Después de todo, aunque era normal para Steve llamar durante la semana enfadado con algo, era extraño llamarme un domingo y pedirme que le llamara a su casa. Me preguntaba qué sería tan importante.</p>
<p>“Mira, Vic, tenemos un problema urgente, uno que hay que resolver cuanto antes. Ya he asignado a alguien de mi equipo para ayudarte, y espero que puedas arreglar esto mañana”, dijo Steve.</p>
<p>“He estado viendo el logo de Google en el iPhone y no estoy contento con el icono. La segunda O en Google no tiene el gradiente de amarillo correcto. Está mal y voy a hacer que Greg lo arregle mañana. ¿Te parece bien?”</p>
<p>Por supuesto que me parecía bien. Unos minutos después en ese domingo recibí un email de Steve con el asunto “Ambulancia de icono”. El email me indicaba que trabajara con Greg Christie para arreglar el icono.</p>
<p>Desde que tenía 11 años y me enamoré de un Apple II, tengo docenas de historias para contar sobre los productos de Apple. Han sido parte de mi vida durante décadas. Incluso cuando trabajé 15 años para Bill Gates en Microsoft, tenía una enorme admiración por Steve y lo que Apple había producido.</p>
<p>Pero al final, cuando pienso en el liderazgo, la pasión y la atención al detalle, recuerdo esa llamada que recibí de Steve Jobs una mañana de un domingo de Enero. Fue una lección que nunca olvidaré. Los CEOs deben preocuparse por los detalles. Incluso por los tonos de amarillo. Un domingo.</p>
<p>A uno de los mayores líderes que he conocido, mis oraciones y esperanzas están contigo, Steve.</p>
<p>-Vic
</p></blockquote>
<p>Cómo podemos ver en esta anécdota, <strong>Steve Jobs</strong> llama al representante de Google en <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank">Apple</a></strong>, un domingo de misa, y se preocupa porque el degradado de la segunda O del nombre de Google porque está. Es decir, la mayoría de la gente ni se preocupa por este tipo de detalles pero tal vez es eso precísamente por lo que <strong>Apple</strong> está ahí en estos momentos.</p>
<p>Es más, si os leéis el libro de <strong>El camino de Steve Jobs</strong> vemos prácticamente lo mismo, y esta vez no de una deducción, sino <strong>del segundo de Apple en una época pasada</strong>.</p>
<p>Vía |<a href="http://desencadenado.com/2011/08/la-mejor-anecdota-sobre-steve-jobs-que-he-leido-hoy.html" target="_blank">Desencadenado</a></p>
<p>Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/58651446@N03/" target="_blank">Flickr de Boni Satani</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos/">Steve Jobs, porqué fue uno de los mejores CEOs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
