{"id":16579,"date":"2017-05-22T18:47:45","date_gmt":"2017-05-22T16:47:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16579"},"modified":"2017-05-22T18:47:45","modified_gmt":"2017-05-22T16:47:45","slug":"guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/","title":{"rendered":"Gu\u00eda sobre la autenticaci\u00f3n de doble factor y las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg\" alt=\"Guia sobre autenticacion de doble factor y las contrasenas de aplicacion de Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16581\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El 16 de mayo, Apple empez\u00f3 a enviar emails avisando de que <strong>a partir del 15 de junio ser\u00e1 obligatorio usar contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n<\/strong> para todas las apps que usen la informaci\u00f3n de iCloud y no sean oficiales.<\/p>\n<p><strong>Esto es todo lo que hay que saber para que no os qued\u00e9is sin ninguna aplicaci\u00f3n y sep\u00e1is c\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor y las contrase\u00f1as de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La gu\u00eda est\u00e1 compuesta por las siguientes partes, pod\u00e9is pinchar en cualquiera de ellas para acudir directamente:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"#autenticacion-doble-factor\" title=\"\u00bfQu\u00e9 es la autenticaci\u00f3n de doble factor?\">\u00bfQu\u00e9 es la autenticaci\u00f3n de doble factor?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#contrasenas-aplicacion\" title=\"\u00bfQu\u00e9 son las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple?\">\u00bfQu\u00e9 son las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#para-que-sirven-contrasenas-aplicacion\" title=\"\u00bfPara qu\u00e9 sirven entonces las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple?\">\u00bfPara qu\u00e9 sirven entonces las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#obligaotrio-usar-contrasenas-aplicacion\" title=\"\u00bfQu\u00e9 significa que sea obligatorio usar contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n?\">\u00bfQu\u00e9 significa que sea obligatorio usar contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#activar-autenticacion-doble-factor\" title=\"C\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor\">C\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#crear-contrasena-aplicacion\" title=\"C\u00f3mo crear y gestionar una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n\">C\u00f3mo crear y gestionar una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#consejos-seguridad\" title=\"Consejos de seguridad\">Consejos de seguridad<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Sin mas, empezamos:<\/p>\n<p><a name=\"autenticacion-doble-factor\"><\/a><\/p>\n<h2>\u00bfQu\u00e9 es la autenticaci\u00f3n de doble factor?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg\" alt=\"Codigo de autenticacion de doble factor Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16590\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La autenticaci\u00f3n de doble factor es un sistema de seguridad extra que ofrece Apple para proteger nuestras cuentas. <strong>Es como el sistema de verificaci\u00f3n en dos pasos pero m\u00e1s completo.<\/strong><\/p>\n<p>La idea general es que para iniciar sesi\u00f3n necesitas dos cosas: <strong>una cuenta con contrase\u00f1a y un c\u00f3digo de seguridad.<\/strong> La cuenta con contrase\u00f1a siempre es igual pero el c\u00f3digo de seguridad cambia cada vez que iniciemos sesi\u00f3n.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s de ser caduco, <strong>ese c\u00f3digo s\u00f3lo se env\u00eda a dispositivos de confianza<\/strong> que est\u00e1n previamente autorizados por el due\u00f1o de la cuenta.<\/p>\n<p>De este modo, no basta con saber el usuario y la contrase\u00f1a, tambi\u00e9n hay que tener un dispositivo de confianza para poder mirar el c\u00f3digo que se env\u00eda en el momento de intentar iniciar sesi\u00f3n.<\/p>\n<p>Es m\u00e1s o menos igual que el sistema de verificaci\u00f3n en dos pasos de toda la vida. El concepto es el mismo, pero el sistema de autenticaci\u00f3n de doble factor de Apple es m\u00e1s moderno porque mientras que el sistema de verificaci\u00f3n en dos pasos env\u00eda el c\u00f3digo siempre por SMS y siempre al mismo tel\u00e9fono, <strong>el sistema de autenticaci\u00f3n de doble factor se integra perfectamente con macOS, iOS, watchOS y tvOS para entregar el c\u00f3digo de forma inteligente.<\/strong><\/p>\n<p>El sistema permite detectar qu\u00e9 dispositivos est\u00e1 usando el usuario, <strong>enviando el c\u00f3digo de seguridad a todos aquellos que est\u00e9n disponibles.<\/strong> Adem\u00e1s del c\u00f3digo, <strong>env\u00eda la localizaci\u00f3n del dispositivo que quiere iniciar sesi\u00f3n,<\/strong> y todo esto integrado en el sistema, no enviado por un SMS.<\/p>\n<p>Esto permite que desde el Mac, desde el iPhone, desde el iPad, desde el Apple TV o incluso desde el Apple Watch, podamos gestionar los c\u00f3digos sin necesidad de depender de un tel\u00e9fono s\u00ed o s\u00ed.<\/p>\n<p>Gracias a este sistema, nuestra cuenta estar\u00e1 m\u00e1s protegida, ya no importar\u00e1 tanto que nos roben la contrase\u00f1a, pues los atacantes necesitar\u00e1n uno de nuestros dispositivos de confianza <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Que a su vez est\u00e1n protegidos con contrase\u00f1a y con huella dactilar.<\/span> sin el cual no obtendr\u00e1n el c\u00f3digo de seguridad necesario para entrar. A pesar de que no importe tanto que nos roben la contrase\u00f1a, no dej\u00e9is de poner contrase\u00f1as complejas y no se las deis a nadie.<\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT204915\">web de Apple<\/a> pod\u00e9is encontrar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el propio sistema.<\/p>\n<p><a name=\"contrasenas-aplicacion\"><\/a><\/p>\n<h2>\u00bfQu\u00e9 son las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple.jpg\" alt=\"Contrase\u00f1a de Aplicacion de Apple\" width=\"1400\" height=\"738\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16582\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple.jpg 1400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple-1024x540.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1400px) 100vw, 1400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple son una medida de seguridad extra que aporta Apple para que podamos utilizar <a target=\"_blank\" title=\"Aplicaciones\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaciones<\/a> de terceros que necesiten conectarse a nuestra cuenta de iCloud y no sean compatibles con la autenticaci\u00f3n de doble factor.<\/p>\n<p>En vez de iniciar sesi\u00f3n con nuestro correo y nuestra contrase\u00f1a de Apple, ahora vamos a iniciar sesi\u00f3n con nuestro correo de Apple y <strong>una contrase\u00f1a aleatoria que s\u00f3lo vale para una aplicaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma, para poder utilizar estas aplicaciones, <strong>necesitaremos generar una contrase\u00f1a,<\/strong> iniciar sesi\u00f3n con nuestra cuenta de Apple en la aplicaci\u00f3n y, en vez de poner nuestra contrase\u00f1a de cuenta, <strong>pegar la contrase\u00f1a que hemos generado<\/strong> para que la aplicaci\u00f3n tenga permisos suficientes para poder usar la informaci\u00f3n de la cuenta.<\/p>\n<p>Esto a\u00f1ade una capa de seguridad extra para evitar usos inapropiados. Es un poco molesto, pero una vez que se hace, <strong>no se tiene que hacer m\u00e1s<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">A menos que borremos la app, restauremos el dispositivo, etc.<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Pensad que, en vez de usar vuestra contrase\u00f1a de Apple, deb\u00e9is usar otra contrase\u00f1a que genera Apple y que s\u00f3lo os va a valer para esa aplicaci\u00f3n en particular.<\/p>\n<p>Para poder generar contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n es obligatorio tener activada la autenticaci\u00f3n de doble factor.<\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT204397\">web de Apple<\/a> pod\u00e9is encontrar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p><a name=\"para-que-sirven-contrasenas-aplicacion\"><\/a><\/p>\n<h2>\u00bfPara qu\u00e9 sirven entonces las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\" alt=\"Apple iMac logo\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15759\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si ya tenemos la autenticaci\u00f3n de doble factor, \u00bfpara qu\u00e9 queremos entonces las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple? Es decir, la capa de seguridad ya la tenemos con el doble factor, no deber\u00edamos necesitar ning\u00fan c\u00f3digo nuevo.<\/p>\n<p>Y ah\u00ed reside el uso real de las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple, <strong>sirven para cuando no podamos autorizar a una aplicaci\u00f3n de terceros con el doble factor.<\/strong><\/p>\n<p>Os voy a poner un ejemplo muy claro y directo:<\/p>\n<p>La versi\u00f3n de <a target=\"_blank\" title=\"Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad\/\">Spark<\/a> no funciona con la autenticaci\u00f3n de doble factor <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Desconozco si es porque los desarrolladores no la han implementado o porque realmente no pueden implementarla y de ah\u00ed que naciesen las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n.<\/span>. Como nuestra cuenta de iCloud tiene m\u00e1s seguridad de lo normal, <strong>necesitamos un sistema para validar la cuenta y que Spark pueda usar los datos sin ning\u00fan problema.<\/strong><\/p>\n<p>Por ello, generamos una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n, la pegamos en el campo de contrase\u00f1a despu\u00e9s de poner nuestra cuenta y autom\u00e1ticamente se iniciar\u00e1 sesi\u00f3n de forma segura.<\/p>\n<p>A partir de ese momento, <strong>podremos usar la aplicaci\u00f3n sin ning\u00fan problema como antes.<\/strong> La \u00fanica diferencia es que la contrase\u00f1a que metemos es una que nos da Apple y que podemos anular en cualquier comento.<\/p>\n<p><a name=\"obligaotrio-usar-contrasenas-aplicacion\"><\/a><\/p>\n<h2>\u00bfQu\u00e9 significa que sea obligatorio usar contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina.jpg\" alt=\"MacBook Dorado Retina\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11138\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Dorado-Retina-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como he comentado, las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n a d\u00eda de hoy se usan en aplicaciones de terceros s\u00f3lo si tenemos activada la autenticaci\u00f3n de doble factor. Aplicaciones no oficiales de Apple que necesitan acceso a la informaci\u00f3n asociada a nuestra cuenta de Apple (calendario, email, notas, recordatorios, etc.).<\/p>\n<p>A partir del 15 de junio, <strong>todo usuario que use alg\u00fan tipo de aplicaci\u00f3n similar deber\u00e1, obligatoriamente, activar la autenticaci\u00f3n de doble factor y luego generar contrase\u00f1as para las distintas aplicaciones que use<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Hoy, podemos iniciar sesi\u00f3n en cualquier app con nuestra cuenta y nuestra contrase\u00f1a habitual, a partir del 15 de junio ser\u00e1 obligatorio usar las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n porque si no, no podremos usar la app.<\/span> <strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso, si en vuestro caso no us\u00e1is aplicaciones de terceros, no ten\u00e9is que preocuparos de nada (aunque os vendr\u00eda bien proteger vuestra cuenta con la autenticaci\u00f3n de doble factor). Si s\u00ed es vuestro caso, <strong>prestad atenci\u00f3n porque esto es lo que tendr\u00e9is que hacer:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Activar la autenticaci\u00f3n de doble factor si no la ten\u00edais activada<\/li>\n<li>Generar una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n por cada aplicaci\u00f3n distinta que quer\u00e1is usar<\/li>\n<li>Iniciar sesi\u00f3n con cada contrase\u00f1a \u00fanica en las distintas aplicaciones<\/li>\n<\/ol>\n<p>Aqu\u00ed os detallo c\u00f3mo hacer cada una de las cosas, paso a paso.<\/p>\n<p><a name=\"activar-autenticacion-doble-factor\"><\/a><\/p>\n<h2>C\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg\" alt=\"Activar autenticacion de doble factor Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16583\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya sea porque quer\u00e1is proteger m\u00e1s vuestra cuenta de Apple o porque necesit\u00e9is las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n, <strong>as\u00ed es como se activa la autenticaci\u00f3n de doble factor de Apple:<\/strong><\/p>\n<p><strong>En un dispositivo iOS:<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone.jpg\" alt=\"Activar autenticacion de doble factor iPhone\" width=\"1997\" height=\"1990\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16584\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone.jpg 1997w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone-201x200.jpg 201w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone-1024x1020.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1997px) 100vw, 1997px\" \/><\/a><\/p>\n<ol>\n<li>Acceder a <strong>Ajustes<\/strong><\/li>\n<li>Acceder a nuestra <strong>cuenta de Apple<\/strong><\/li>\n<li>Acceder al apartado de <strong>Contrase\u00f1a y seguridad<\/strong> (metiendo la contrase\u00f1a de vuestra cuenta si es necesario)<\/li>\n<li>Acceder al apartado de <strong>Activar autenticaci\u00f3n de doble factor<\/strong><\/li>\n<li>Seguir los pasos para completar el proceso<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>En un dispositivo macOS:<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac.jpg\" alt=\"Activar autenticacion de doble factor Mac\" width=\"1042\" height=\"565\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16585\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac.jpg 1042w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac-300x163.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac-1024x555.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1042px) 100vw, 1042px\" \/><\/a><\/p>\n<ol>\n<li>Acceder a <strong>Preferencias del Sistema<\/strong><\/li>\n<li>Acceder al apartado de <strong>iCloud<\/strong><\/li>\n<li>Acceder a <strong>Datos de la cuenta<\/strong> (metiendo la contrase\u00f1a de vuestra cuenta si es necesario)<\/li>\n<li>Acceder a la pesta\u00f1a de <strong>Seguridad<\/strong><\/li>\n<li>Acceder a <strong>Activar autenticaci\u00f3n de doble factor\u2026<\/strong><\/li>\n<li>Seguir los pasos para completar el proceso<\/li>\n<\/ol>\n<p>Por regla general, activar la autenticaci\u00f3n de doble factor implica confirmar el n\u00famero de tel\u00e9fono y confirmar un aviso que nos indica qu\u00e9 dispositivos inferiores a iOS 9 o macOS El Capitan necesitar\u00e1n una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n de Apple.<\/p>\n<p>Una vez que activ\u00e9is la autenticaci\u00f3n en dos pasos, <strong>deber\u00e9is autorizar todos los dispositivos que teng\u00e1is asociados en vuestra cuenta.<\/strong> Para ello, basta con acceder a los ajustes de dichos dispositivos, meter la contrase\u00f1a de vuestra cuenta de Apple y luego un c\u00f3digo de seguridad que os saltar\u00e1 en alguno de vuestros dispositivos de confianza.<\/p>\n<p>De esta forma, <strong>ya tendr\u00e9is todos los dispositivos autorizados para usar vuestra cuenta de Apple sin problemas,<\/strong> justo como antes de activar la autenticaci\u00f3n de doble factor.<\/p>\n<p>Y s\u00ed, en el momento en el que inici\u00e9is sesi\u00f3n en un dispositivo, <strong>\u00e9ste pasa autom\u00e1ticamente a ser un dispositivo de confianza.<\/strong><\/p>\n<p>Al margen de que no us\u00e9is las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n, os recomiendo que activ\u00e9is la autenticaci\u00f3n de doble factor porque es una capa de seguridad extra que os ayudar\u00e1 a mantener vuestra cuenta a salvo. <strong>Recalco la importancia de esto porque no es una cuenta sin m\u00e1s, en ella probablemente habr\u00e9is comprado aplicaciones, m\u00fasica, pel\u00edculas, adjuntado una tarjeta de cr\u00e9dito e incluso sincroniz\u00e1is la posici\u00f3n de vuestros dispositivos, toda seguridad es poca.<\/strong><\/p>\n<p><a name=\"crear-contrasena-aplicacion\"><\/a><\/p>\n<h2>C\u00f3mo crear y gestionar una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple.jpg\" alt=\"Generar contrasena de aplicacion Apple\" width=\"1902\" height=\"1203\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16586\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple.jpg 1902w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple-1024x648.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1902px) 100vw, 1902px\" \/><\/a><\/p>\n<p>As\u00ed pues, sabiendo que si queremos usar alguna aplicaci\u00f3n de terceros tenemos que generar una contrase\u00f1a de aplicaci\u00f3n, vamos a ver c\u00f3mo hacerlo:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Accedemos a la web de Apple ID de Apple:<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/appleid.apple.com\">https:\/\/appleid.apple.com<\/a> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">Esta, <strong>y s\u00f3lo esta,<\/strong> es la \u00fanica forma de acceder a nuestra cuenta de Apple desde la web.<\/span><\/li>\n<li><strong>Iniciamos sesi\u00f3n con nuestro ID de Apple, la contrase\u00f1a, y el c\u00f3digo de seguridad<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\">Recordad que la autenticaci\u00f3n de doble factor est\u00e1 activada, as\u00ed que necesit\u00e1is tener un dispositivo que os diga el c\u00f3digo.<\/span><\/li>\n<li>En el apartado de <strong>Seguridad<\/strong>, encontramos un subapartado llamado <strong>Contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n<\/strong> y <strong>un enlace para crear contrase\u00f1as<\/strong><\/li>\n<li>Introducimos un <strong>nombre identificativo<\/strong> de esa contrase\u00f1a<\/li>\n<li>Se generar\u00e1 autom\u00e1ticamente una contrase\u00f1a y se mostrar\u00e1 en pantalla.<strong>\u00a0Esa contrase\u00f1a ser\u00e1 la que tengamos que utilizar,<\/strong> s\u00f3lo se podr\u00e1 ver en ese momento, as\u00ed que copiadla<\/li>\n<li><strong>Pegamos la contrase\u00f1a en el campo de contrase\u00f1a de la aplicaci\u00f3n<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Hay que tener algunas cosas en cuenta:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>S\u00f3lo se pueden generar 25 contrase\u00f1as a la vez<\/li>\n<li>La contrase\u00f1a s\u00f3lo se puede utilizar con un tipo de aplicaci\u00f3n, distintas instancias de esa app, pero en teor\u00eda s\u00f3lo aplicables a una aplicaci\u00f3n<\/li>\n<li>S\u00f3lo se pueden generar a trav\u00e9s de la web de Apple<\/li>\n<li>S\u00f3lo se puede ver la contrase\u00f1a una vez, cuando se crea<\/li>\n<\/ul>\n<p>A parte de crearlas, <strong>vamos a poder anularlas,<\/strong> estos son los pasos para revocar una, o todas:<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple.jpg\" alt=\"Anular contrase\u00f1as de aplicacion Apple\" width=\"1902\" height=\"1203\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16587\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple.jpg 1902w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple-1024x648.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1902px) 100vw, 1902px\" \/><\/a><\/p>\n<ol>\n<li><strong>Accedemos a la web de Apple ID de Apple:<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/appleid.apple.com\/\">https:\/\/appleid.apple.com\/<\/a> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"7\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">7<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"7\">Esta, <strong>y s\u00f3lo esta,<\/strong> es la \u00fanica forma de acceder a nuestra cuenta de Apple desde la web.<\/span><\/li>\n<li><strong>Iniciamos sesi\u00f3n con nuestro ID de Apple, la contrase\u00f1a, y el c\u00f3digo de seguridad<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"8\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">8<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"8\">Recordad que la autenticaci\u00f3n de doble factor est\u00e1 activada, as\u00ed que necesit\u00e1is tener un dispositivo que os diga el c\u00f3digo.<\/span><\/li>\n<li>En el apartado de <strong>Seguridad<\/strong>, pulsamos el bot\u00f3n que pone <strong>Editar<\/strong><\/li>\n<li>En el subapartado <strong>Contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n<\/strong> pinchamos en el enlace que pone <strong>Ver historial<\/strong><\/li>\n<li>Se desplegar\u00e1 una lista con todas las contrase\u00f1as que hemos generado, <strong>identificadas con el nombre que pusimos al crearlas,<\/strong> y con la fecha de creaci\u00f3n<\/li>\n<li>Si queremos, <strong>podemos anular todas, o anular una individual<\/strong> pulsando la cruz que hay al lado de cada contrase\u00f1a<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Y as\u00ed es como conseguimos generar una contrase\u00f1a y anularla.<\/strong><\/p>\n<p>Si os est\u00e1is planteando porqu\u00e9 necesitar\u00e9is en un futuro anular una contrase\u00f1a, muy sencillo: porque os roben o perd\u00e1is un dispositivo, porque dej\u00e9is de usar esa aplicaci\u00f3n, porque vend\u00e1is el dispositivo, porque lo cambi\u00e9is por otro m\u00e1s nuevo, etc.<\/p>\n<p><a name=\"consejos-seguridad\"><\/a><\/p>\n<h2>Consejos de seguridad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina-13.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina-13.jpg\" alt=\"MacBook Pro Retina 13\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11858\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina-13.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina-13-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina-13-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras pensar bastante en ello, <strong>aqu\u00ed van unos peque\u00f1os consejos que espero que os ayuden en cuanto a la seguridad de vuestra cuenta de Apple.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>A pesar de que podamos usar algunas contrase\u00f1as en varias aplicaciones, si pod\u00e9is, <strong>tened una para cada aplicaci\u00f3n y cada dispositivo.<\/strong> Puede ser un poco pesado al principio, pero luego, al manejar cada dispositivo individualmente, lo agradecer\u00e9is <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"9\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">9<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"9\">Si cre\u00e1is una sola contrase\u00f1a, y luego os toca anularla en un dispositivo, tendr\u00e9is que iniciar sesi\u00f3n en todos los dispositivos restantes otra vez, con una nueva contrase\u00f1a.<\/span><\/li>\n<li><strong>Identificad bien cada contrase\u00f1a,<\/strong> para que as\u00ed luego, a la hora de gestionarlas, no teng\u00e1is dudas. Una buena forma de identificarlas es <em>\u201cNombre de la app &#8211; dispositivo al que autoriz\u00e1is\u201d<\/em><\/li>\n<li>Aunque no us\u00e9is las contrase\u00f1as de aplicaciones, <strong>activad la autenticaci\u00f3n de doble factor si no lo hab\u00e9is hecho ya porque vuestra cuenta va a estar m\u00e1s protegida<\/strong><\/li>\n<li>No dej\u00e9is que cualquier dispositivo se convierta en dispositivo de confianza. Si lo hac\u00e9is, cada vez que necesit\u00e9is un c\u00f3digo de acceso, todos los dispositivos lo recibir\u00e1n por igual <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"10\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">10<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"10\">Desde la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/appleid.apple.com\/\">web de Apple<\/a> se pueden gestionar los dispositivos de confianza, eliminando los que no quer\u00e1is.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-seguridad-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-seguridad-Apple.jpg\" alt=\"Guia sobre seguridad Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16588\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-seguridad-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-seguridad-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-seguridad-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si no aprendemos a usar las t\u00e9cnicas de seguridad que nos ponen al alcance las empresas y los servicios, <strong>los atacantes tendr\u00e1n m\u00e1s facilidades que nunca para robar datos, quitarnos la cuenta, etc.<\/strong><\/p>\n<p>Estos sistemas no son infalibles, pero dificultan mucho el objetivo al atacante. As\u00ed que, en la medida de lo posible, usad siempre las t\u00e9cnicas proporcionadas.<\/p>\n<p><strong>Por eso me alegro de que Apple obligue a usar las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"11\" data-mfn-post-scope=\"000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\">11<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005279f00b0000000017fa28a8_16579\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"11\">Que a su vez obligan a tener la autenticaci\u00f3n de doble factor activada.<\/span><strong>,<\/strong> es hora de romper un poco con la t\u00f3nica del todo f\u00e1cil pero inseguro por luchar un poco por la cordura y la seguridad, <strong>aunque eso implique aprender a estar m\u00e1s seguros.<\/strong><\/p>\n<p>Y por eso nace esta gu\u00eda, <strong>para que todo el mundo sepa qu\u00e9 es la autenticaci\u00f3n de doble factor de Apple, qu\u00e9 son las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n, para qu\u00e9 sirven, c\u00f3mo activarlas y c\u00f3mo usarlas.<\/strong><\/p>\n<p>Si os ha servido y cre\u00e9is que le puede servir a otros usuarios que conoc\u00e9is, <strong>compartid la gu\u00eda para que sepan c\u00f3mo protegerse mejor y c\u00f3mo no quedarse sin las aplicaciones que usan d\u00eda a d\u00eda.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 16 de mayo, Apple empez\u00f3 a enviar emails avisando de que a partir del 15 de junio ser\u00e1 obligatorio usar contrase\u00f1as<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16581,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,25],"tags":[2205,2454,2665,1717,2664,1020,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gu\u00eda sobre la autenticaci\u00f3n de doble factor y las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gu\u00eda para saber c\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor y c\u00f3mo generar contrase\u00f1as de aplicaciones de Apple para que funcionen las apps de terceros.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gu\u00eda sobre la autenticaci\u00f3n de doble factor y las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gu\u00eda para saber c\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor y c\u00f3mo generar contrase\u00f1as de aplicaciones de Apple para que funcionen las apps de terceros.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-22T16:47:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Gu\u00eda sobre la autenticaci\u00f3n de doble factor y las contrase\u00f1as de aplicaci\u00f3n de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Gu\u00eda para saber c\u00f3mo activar la autenticaci\u00f3n de doble factor y c\u00f3mo generar contrase\u00f1as de aplicaciones de Apple para que funcionen las apps de terceros.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Guia sobre autenticacion de doble factor y las contrasenas de aplicacion de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/\",\"name\":\"Gu\\u00eda sobre la autenticaci\\u00f3n de doble factor y las contrase\\u00f1as de aplicaci\\u00f3n de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-22T16:47:45+00:00\",\"dateModified\":\"2017-05-22T16:47:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gu\\u00eda para saber c\\u00f3mo activar la autenticaci\\u00f3n de doble factor y c\\u00f3mo generar contrase\\u00f1as de aplicaciones de Apple para que funcionen las apps de terceros.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16579"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16579"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16579\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16594,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16579\/revisions\/16594"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16581"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16579"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16579"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16579"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}