{"id":10416,"date":"2015-03-19T11:29:46","date_gmt":"2015-03-19T10:29:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10416"},"modified":"2016-03-14T23:41:40","modified_gmt":"2016-03-14T22:41:40","slug":"bienvenidos-al-nuevo-macsfera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/","title":{"rendered":"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/14234058\/nuevo-MacSfera.png\" rel=\"attachment wp-att-13624\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/14234058\/nuevo-MacSfera.png\" alt=\"Nuevo MacSfera\" width=\"800\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13624\" \/><\/a><\/p>\n<p>Han pasado dos a\u00f1os desde que MacSfera <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/\" title=\"Bienvenidos al nuevo MacSfera\" target=\"_blank\">estren\u00f3 su \u00faltimo redise\u00f1o<\/a>, esa plantilla trajo muy buenas funciones al blog, aunque nada es permanente y por ello <strong>hoy me gustar\u00eda presentaros el nuevo MacSfera.<\/strong><\/p>\n<p>Aqu\u00ed ten\u00e9is el nuevo dise\u00f1o del blog, una interfaz que <strong>se centra \u00fanicamente en el contenido principal.<\/strong> Como podr\u00e9is notar, la plantilla es muy simple, he reducido notablemente las distracciones eliminando distintos elementos como puede ser la barra lateral. He centrado el contenido para que sea lo m\u00e1s importante y sobre todo, <strong>he dotado a la plantilla de distintos estilos para presentar la informaci\u00f3n,<\/strong> de este modo podr\u00e9 transmitir mucho mejor todo lo que quiera comunicar.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Otro cambio importante es que ya no se trata de un blog sobre Apple, <strong>ahora es mi blog sobre Apple.<\/strong> Siempre hab\u00eda tratado a MacSfera como un blog al margen de sus editores, pero ahora renuncio a esa organizaci\u00f3n y lo hago m\u00edo. De esta forma, los art\u00edculos ser\u00e1n m\u00e1s personales y se tratar\u00e1 la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/opinion\" target=\"_blank\" title=\"Opini\u00f3n\">opini\u00f3n<\/a> como una categor\u00eda m\u00e1s.<\/p>\n<p>Esto no quiere decir que s\u00f3lo yo vaya a escribir, no para nada, ahora <strong>estoy m\u00e1s abierto a colaboraciones<\/strong> por parte de cualquier amigo que quiera dedicar sus escritos al blog.<\/p>\n<p>Cabe destacar que la plantilla la he realizado enteramente yo, esto tiene sus cosas positivas y sus cosas negativas. Pero como he visto m\u00e1s cosas positivas que negativas, me lanc\u00e9 a ello. Esta es la primera versi\u00f3n, hay que tratar muchas cosas y no todo se puede probar en un localhost, de modo que lo m\u00e1s probable es que haya alg\u00fan que otro fallo. Con el tiempo ir\u00e9 solucionando esos errores a la par que mejorando todas las funciones y caracter\u00edsticas actuales, adem\u00e1s, me centrar\u00e9 en ir a\u00f1adiendo algunas nuevas para que el blog sea lo m\u00e1s funcional posible.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s, acabo <strong>d\u00e1ndoos de nuevo la bienvenida al nuevo MacSfera,<\/strong> con el que espero transmitir mucho mejor mis conocimientos y opiniones sobre el mundo Apple.<\/p>\n<p>Gracias por seguir ah\u00ed y por darme un motivo para que este proyecto no decaiga.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Han pasado dos a\u00f1os desde que MacSfera estren\u00f3 su \u00faltimo redise\u00f1o, esa plantilla trajo muy buenas funciones al blog, aunque nada es<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13624,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[1426,2234,1992],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera! | MacSfera<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bienvenidos al nuevo MacSfera. Gran redise\u00f1o de la plantilla que se vuelve mucho m\u00e1s simple e intuitiva centr\u00e1ndose \u00fanicamente en el contenido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bienvenidos al nuevo MacSfera. Gran redise\u00f1o de la plantilla que se vuelve mucho m\u00e1s simple e intuitiva centr\u00e1ndose \u00fanicamente en el contenido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-19T10:29:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T22:41:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Bienvenidos al nuevo MacSfera. Gran redise\u00f1o de la plantilla que se vuelve mucho m\u00e1s simple e intuitiva centr\u00e1ndose \u00fanicamente en el contenido.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/14234058\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\",\"width\":800,\"height\":400,\"caption\":\"Nuevo MacSfera\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\",\"name\":\"\\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera! | MacSfera\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-19T10:29:46+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T22:41:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Bienvenidos al nuevo MacSfera. Gran redise\\u00f1o de la plantilla que se vuelve mucho m\\u00e1s simple e intuitiva centr\\u00e1ndose \\u00fanicamente en el contenido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10416"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10416"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10416\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13624"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10416"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10416"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10416"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}