{"id":10145,"date":"2014-04-03T18:14:18","date_gmt":"2014-04-03T17:14:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10145"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/","title":{"rendered":"La WWDC del 2014 se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\u00e1 asignaci\u00f3n aleatoria de entradas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14.png\" alt=\"WWDC 14\" width=\"710\" height=\"393\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10146\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha presentado hoy las fechas oficiales de su evento <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a> que se celebra anualmente. En este caso los d\u00edas elegidos son del 2 al 6 de junio, en San Francisco.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El evento se celebrar\u00e1 en el Moscone West y <strong>habr\u00e1 m\u00e1s de 100 sesiones t\u00e9cnicas sobre iOS y OS X,<\/strong> los desarrolladores que acudan contar\u00e1n con el apoyo de <strong>m\u00e1s de 1.000 ingenieros de Apple<\/strong> para que puedan ayudarles en sus dudas e ideas con el objetivo de hacer sus aplicaciones y sistemas mucho mejores de cara a los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> y a los dispositivos iOS.<\/p>\n<p>Por primera vez, <strong>no se podr\u00e1 comprar los tickets de asistencia,<\/strong> los desarrolladores que quieran asistir <strong>tendr\u00e1n que inscribirse en la web de la WWDC<\/strong> desde hoy (3 de marzo) hasta el 7 de abril y, ese mismo d\u00eda, <strong>Apple elegir\u00e1 a los asistentes de forma aleatoria<\/strong>. Adem\u00e1s hay disponibles 200 plazas para el p\u00fablico juvenil que quiera asistir.<\/p>\n<p>Phil Schiller ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>Tenemos la comunidad de desarrolladores m\u00e1s incre\u00edble del mundo y hemos planeado una gran semana para ellos. Cada a\u00f1o la audiencia de la WWDC es m\u00e1s diversa, con desarrolladores de casi todas las disciplinas que puedas imaginar y que vienen de todas partes del mundo. Esperamos compartir con ellos los \u00faltimos avances en iOS y OS X de modo que puedan crear la siguiente generaci\u00f3n de sus maravillosas aplicaciones.<\/p><\/blockquote>\n<p>Habr\u00e1 charlas y laboratorios orientados a los gr\u00e1ficos y juegos, servicio, media, herramientas, dise\u00f1o de interfaz de usuario, trucos para publicar tu aplicaci\u00f3n en la App Store, localizaci\u00f3n y monitorizaci\u00f3n, Core OS y mucho m\u00e1s.<\/p>\n<p>El evento no es solo importante para los desarrolladores, <strong>en \u00e9l se desvelar\u00e1n el futuro de los dos sistemas operativos<\/strong> que ocupa la empresa y tal vez alg\u00fan modelo nuevo de dispositivo o actualizaci\u00f3n de los actuales.<\/p>\n<p>Cualquier persona puede optar a la solicitud siempre que cumplan los requisitos que piden y lo hagan dentro del plazo operativo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC 14<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha presentado hoy las fechas oficiales de su evento WWDC que se celebra anualmente. En este caso los d\u00edas elegidos son<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10146,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[1188,2239,2068,2210,184,856,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC del 2014 se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\u00e1 asignaci\u00f3n aleatoria de entradas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La WWDC se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio. Los desarrolladores asistentes podr\u00e1n disfrutar de charlas y laboratorios sobre OS X y iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC del 2014 se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\u00e1 asignaci\u00f3n aleatoria de entradas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La WWDC se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio. Los desarrolladores asistentes podr\u00e1n disfrutar de charlas y laboratorios sobre OS X y iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-04-03T17:14:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"393\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La WWDC del 2014 se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\u00e1 asignaci\u00f3n aleatoria de entradas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La WWDC se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio. Los desarrolladores asistentes podr\u00e1n disfrutar de charlas y laboratorios sobre OS X y iOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/WWDC-14.png\",\"width\":710,\"height\":393,\"caption\":\"WWDC 14\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/\",\"name\":\"La WWDC del 2014 se celebrar\\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\\u00e1 asignaci\\u00f3n aleatoria de entradas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-04-03T17:14:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La WWDC se celebrar\\u00e1 del 2 al 6 de junio. Los desarrolladores asistentes podr\\u00e1n disfrutar de charlas y laboratorios sobre OS X y iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10145"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17900,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10145\/revisions\/17900"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10146"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}