{"id":7037,"date":"2012-07-20T12:08:23","date_gmt":"2012-07-20T10:08:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7037"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/","title":{"rendered":"Mejora de bater\u00eda en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualizaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-que-mejora-la-bater\u00eda-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-que-mejora-la-bater\u00eda-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n que mejora la bater\u00eda de los MacBook Pro y MacBook Air\" title=\"Actualizaci\u00f3n que mejora la bater\u00eda de los MacBook Pro y MacBook Air\" width=\"550\" height=\"312\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7038\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-que-mejora-la-bater\u00eda-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-que-mejora-la-bater\u00eda-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Unos pocos propietarios de los nuevos modelos de <strong>MacBook Pro (Retina tambi\u00e9n) y MacBook Air han recibido una actualizaci\u00f3n para mejorar la duraci\u00f3n de la bater\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Hab\u00edan observado que la duraci\u00f3n de sus equipos en comparaci\u00f3n con lo que dec\u00eda <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> no era la adecuada, duraba menos.<\/strong> Al parecer esto era problema de un bug encontrado en el sistema que har\u00eda que <strong>el procesador fuese usado m\u00e1s de lo debido<\/strong> incrementando as\u00ed el consumo de la bater\u00eda.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> encontr\u00f3 ese error y <strong>ha mandado la actualizaci\u00f3n para solventar los problemas<\/strong> y as\u00ed hacer que el rendimiento de la bater\u00eda sea superior al que tienen en estos momentos los equipos.<\/p>\n<p>Dicha actualizaci\u00f3n se puede descargar a trav\u00e9s del men\u00fa de actualizaciones del equipo y tiene un peso de 80 MB <strong>teniendo que reiniciar el ordenador para que surja efecto.<\/strong> Adem\u00e1s incorpora una mejora de compatibilidad con algunos dispositivos USB.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2012\/07\/19\/apple-mejora-duracion-bateria-macbook-pro-macbook-air\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unos pocos propietarios de los nuevos modelos de MacBook Pro (Retina tambi\u00e9n) y MacBook Air han recibido una actualizaci\u00f3n para mejorar la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7038,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,20],"tags":[28,451,2208,2220,2221,1019,2210,2231,844,259],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mejora de bater\u00eda en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualizaci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n para los MacBook Pro y MacBook Air que espera mejorar el consumo de bater\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mejora de bater\u00eda en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualizaci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n para los MacBook Pro y MacBook Air que espera mejorar el consumo de bater\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-20T10:08:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-que-mejora-la-bater\u00eda-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\\u00f3n-que-mejora-la-bater\\u00eda-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png\",\"width\":550,\"height\":312,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n que mejora la bater\\u00eda de los MacBook Pro y MacBook Air\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/\",\"name\":\"Mejora de bater\\u00eda en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualizaci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-20T10:08:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una actualizaci\\u00f3n para los MacBook Pro y MacBook Air que espera mejorar el consumo de bater\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7037"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17743,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7037\/revisions\/17743"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7038"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}