{"id":16067,"date":"2016-12-10T11:25:59","date_gmt":"2016-12-10T10:25:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16067"},"modified":"2023-01-29T12:21:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:40","slug":"pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/","title":{"rendered":"PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresi\u00f3n de PDF"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza.jpg\" alt=\"PDF Expert se actualiza\" width=\"1200\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16070\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza.jpg 1200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a target=\"_blank\"title=\"PDF Expert\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/pdf-expert\">PDF Expert<\/a>, la aplicaci\u00f3n por excelencia de lectura y edici\u00f3n de PDFs para Mac, <strong>ha recibido una buena actualizaci\u00f3n con una serie de novedades importantes que hacen que la aplicaci\u00f3n sea m\u00e1s competente.<\/strong><\/p>\n<p>Tres novedades que se unen al carro a las pasadas para hacer de esta aplicaci\u00f3n algo m\u00e1s que un lector de PDFs.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Soporte para Touch Bar<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar.jpg\" alt=\"PDF Expert compatible con Touch Bar\" width=\"1440\" height=\"900\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16071\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar.jpg 1440w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar-1024x640.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1440px) 100vw, 1440px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde que sali\u00f3 el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\">nuevo MacBook Pro<\/a>, muchas aplicaciones se est\u00e1n adaptando a la nueva Touch Bar que incorporan estos modelos. Es importante y bueno que lo hagan, y en Readdle se preocupan mucho por ello, por ello esta actualizaci\u00f3n lo incorpora.<\/p>\n<p><strong>As\u00ed que PDF Expert ya es compatible con la Touch Bar<\/strong> trayendo atajos de teclado en el nuevo sistema de Apple para que el usuario pueda tener toda la utilidad posible.<\/p>\n<p>Se han centrado en poner todas las herramientas de edici\u00f3n de PDFs que un usuario pueda usar cuando est\u00e1 editando un archivo. Adem\u00e1s, <strong>est\u00e1 especialmente pensado para trabajar con PDF Expert a pantalla completa,<\/strong> as\u00ed la interfaz se mantiene limpia pero el usuario tiene todas las opciones a golpe de dedo.<\/p>\n<h2>Compresi\u00f3n de PDFs<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compresion-PDF.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compresion-PDF.jpg\" alt=\"PDF Expert compresion PDF\" width=\"1575\" height=\"851\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16072\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compresion-PDF.jpg 1575w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compresion-PDF-300x162.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-compresion-PDF-1024x553.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1575px) 100vw, 1575px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En Readdle se han dado cuenta de que no siempre nos interesa tener PDFs pesados, hay situaciones en las que podemos permitirnos sacrificar un poco de calidad de imagen en pos de la ligereza del archivo.<\/p>\n<p>Por esa raz\u00f3n <strong>ahora incorporan un compresor nativo de PDFs dentro de PDF Expert<\/strong> para que con un sencillo paso podamos aligerar nuestros documentos sacrificando un poco de calidad.<\/p>\n<p>De esa forma, siempre que queramos que un PDF no pese tanto como lo hace de forma natural, <strong>podremos usar el compresor y reducir su tama\u00f1o sin tener que recurrir a otras aplicaciones o servicios.<\/strong><\/p>\n<h2>Modo Split View<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Split-View-de-PDF-Expert.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Split-View-de-PDF-Expert.jpg\" alt=\"Split View de PDF Expert\" width=\"2500\" height=\"1516\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16073\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Split-View-de-PDF-Expert.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Split-View-de-PDF-Expert-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Split-View-de-PDF-Expert-1024x621.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>PDF Expert tiene un sistema de pesta\u00f1as muy c\u00f3modo que nos permite abrir varios documentos en una sola ventana, cambiar entre ellos, etc. Pero no ten\u00eda una manera c\u00f3moda de trabajar simult\u00e1neamente con ellos, hasta ahora.<\/p>\n<p><strong>El modo Split View permite al usuario abrir dos PDFs a la vez y trabajar con ellos en la misma ventana,<\/strong> todo de forma nativa y c\u00f3moda.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, posee ciertas herramientas \u00fatiles como la visualizaci\u00f3n vertical u horizontal, o la sincronizaci\u00f3n del desplazamiento y zoom. Esta \u00faltima herramienta resulta de gran utilidad cuando estamos comparando dos PDFs.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Xsqmm1vyJy8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Y as\u00ed es como, nuevamente, <strong>el mejor lector y editor de PDFs da un paso m\u00e1s y se aleja de la competencia en pos de la utilidad de cara al usuario.<\/strong><\/p>\n<p>Por supuesto, esta actualizaci\u00f3n es gratuita para todos los usuarios que ya ten\u00edan comprada la aplicaci\u00f3n. Si no lo hab\u00e9is hecho, est\u00e1is tardando. <strong>Aqu\u00ed os dejo el enlace de la <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/readdle.sjv.io\/c\/327929\/316376\/4736\">tienda de Readdle<\/a> o de la <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-by-readdle\/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC\">Mac App Store<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Celebro enormemente estas nuevas propiedades que tan bien nos van a venir,<\/strong> y espero que de alguna forma puedan llevarlas a la versi\u00f3n de iOS <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000032259ad4000000002aa7f8e5_16067\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000032259ad4000000002aa7f8e5_16067\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000032259ad4000000002aa7f8e5_16067\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No la compatibilidad con Touch Bar, evidentemente.<\/span>, porque sin duda ser\u00e1 un \u00e9xito poder comprimir PDFs desde el <a target=\"_blank\"title=\"iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad\">iPad<\/a>, por ejemplo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/readdle.sjv.io\/c\/327929\/316376\/4736\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tienda Readdle<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-by-readdle\/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PDF Expert, la aplicaci\u00f3n por excelencia de lectura y edici\u00f3n de PDFs para Mac, ha recibido una buena actualizaci\u00f3n con una serie<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16070,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2221,2210,2232,1021,2316,2317,2151,2574],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresi\u00f3n de PDF<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"PDF Expert se actualiza e incluye compatibilidad con Touch Bar, compresor de archivos PDFs y modo Split View para ver dos PDFs a la vez.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresi\u00f3n de PDF\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PDF Expert se actualiza e incluye compatibilidad con Touch Bar, compresor de archivos PDFs y modo Split View para ver dos PDFs a la vez.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-10T10:25:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresi\u00f3n de PDF\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"PDF Expert se actualiza e incluye compatibilidad con Touch Bar, compresor de archivos PDFs y modo Split View para ver dos PDFs a la vez.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/10111426\/PDF-Expert-se-actualiza.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/PDF-Expert-se-actualiza.jpg\",\"width\":1200,\"height\":600,\"caption\":\"PDF Expert se actualiza\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/\",\"name\":\"PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresi\\u00f3n de PDF\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-10T10:25:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"PDF Expert se actualiza e incluye compatibilidad con Touch Bar, compresor de archivos PDFs y modo Split View para ver dos PDFs a la vez.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16067"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16067"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16067\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18173,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16067\/revisions\/18173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16067"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16067"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16067"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}