{"id":6785,"date":"2012-05-12T21:48:24","date_gmt":"2012-05-12T19:48:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6785"},"modified":"2023-01-29T12:53:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:35","slug":"imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Im\u00e1genes de Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\" title=\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6786\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Han salido a la luz <strong>fotos recientes en las que se ve al actor Ashton Kutcher vestido como el difunto<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ya os comentamos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\" title=\"Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">era el candidato id\u00f3neo para hacer del co-fundador de Apple<\/a><\/strong> en una pel\u00edcula que habla de su vida. Con un <strong>sweater negro de cuello vuelto, unos vaqueros y unas zapatillas New Balance<\/strong> iba Kutcher andando por Los \u00c1ngeles.<\/p>\n<p>El t\u00edtulo de la pel\u00edcula, <strong>Jobs: Get Inspired<\/strong>, empez\u00f3 sus rodajes a principios de mayo, mostrar\u00e1 la vida de Jobs desde 1971 hasta el 2000 y <strong>su presentaci\u00f3n est\u00e1 prevista para finales de a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p>Juzgad vosotros mismos si pens\u00e1is que Kutcher da el pego como int\u00e9rprete de <strong>Steve Jobs<\/strong>, a mi, personalmente si se me parecen bastante, veremos incluso cuan parecidos son con los efectos del cine.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Asthon-Kutcher-vestido-como-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Asthon-Kutcher-vestido-como-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Asthon Kutcher vestido como Steve Jobs\" title=\"Asthon Kutcher vestido como Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"825\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6787\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Asthon-Kutcher-vestido-como-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Asthon-Kutcher-vestido-como-Steve-Jobs-200x300.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.tmz.com\/2012\/05\/12\/ashton-kutcher-steve-jobs-makeover\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TMZ<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Han salido a la luz fotos recientes en las que se ve al actor Ashton Kutcher vestido como el difunto Steve Jobs.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6786,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1511,2207,547,1871,2222,1548],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Im\u00e1genes de Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Han salido a la luz im\u00e1genes del actor Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs. Recordemos que Kutcher har\u00e1 de \u00e9l en una pel\u00edcula independiente.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Im\u00e1genes de Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Han salido a la luz im\u00e1genes del actor Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs. Recordemos que Kutcher har\u00e1 de \u00e9l en una pel\u00edcula independiente.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-12T19:48:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/\",\"name\":\"Im\\u00e1genes de Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-05-12T19:48:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Han salido a la luz im\\u00e1genes del actor Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs. Recordemos que Kutcher har\\u00e1 de \\u00e9l en una pel\\u00edcula independiente.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6785"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6785"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6785\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17707,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6785\/revisions\/17707"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6786"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6785"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6785"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6785"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}