{"id":8201,"date":"2013-01-20T13:45:47","date_gmt":"2013-01-20T12:45:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8201"},"modified":"2023-01-29T12:23:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:41","slug":"8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/","title":{"rendered":"8 aplicaciones para Mac de pago gratuitas por tiempo limitado"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/8-aplicaciones-de-pago-para-Mac-gratis.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/8-aplicaciones-de-pago-para-Mac-gratis.png\" alt=\"8 aplicaciones de pago para Mac gratis\" title=\"8 aplicaciones de pago para Mac gratis\" width=\"550\" height=\"323\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8202\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/8-aplicaciones-de-pago-para-Mac-gratis.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/8-aplicaciones-de-pago-para-Mac-gratis-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con motivo de a\u00f1o nuevo, <strong>un total de 8 aplicaciones para <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> han decidido ponerse de forma gratuita por tiempo limitado.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La intenci\u00f3n de esta iniciativa es la de <strong>aumentar tu productividad en 2013,<\/strong> por eso la mayor\u00eda de las aplicaciones son herramientas que <strong>te ayudan a realizar tareas o acciones de una manera m\u00e1s sencilla.<\/strong><\/p>\n<p>La oferta se acaba el 31 de enero de modo que a d\u00eda de hoy restan 10 d\u00edas y la verdad, si bien es posible que no usemos todas, <strong>no est\u00e1 de m\u00e1s descargarlas para prevenir en un futuro puesto que el pack completo alcanza un valor de 117 d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p>Para optar a descargar estas <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a><\/strong> hay que registrarse en la web (tambi\u00e9n se puede con Facebook), confirmar el nombre, seguirles en Twitter o darle a Me Gusta en su p\u00e1gina de Facebook y por \u00faltimo compartir por Twitter o Facebook el enlace.<\/p>\n<p>Una vez hecho eso <strong>obtendremos un acceso completo a las 8 aplicaciones con sus respectivas licencias y sus instrucciones.<\/strong> Basta con descargar el archivo adjunto, instarlo (por el m\u00e9todo de arrastrar y soltar) y seguir los pasos de registro.<\/p>\n<p>Os vamos a resumir brevemente las funciones de cada aplicaci\u00f3n:<\/p>\n<h3>IconBox 2<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/IconBox-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/IconBox-2.png\" alt=\"IconBox 2\" title=\"IconBox 2\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8203\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/IconBox-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/IconBox-2-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/IconBox-2-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es un <strong>organizador de iconos<\/strong> dedicados a los dise\u00f1adores, se convierte en una biblioteca de tus iconos o los que te gustan pudiendo organizarlos. Tambi\u00e9n tiene un apartado de personalizaci\u00f3n general para cambiar los iconos generales del sistema o de las aplicaciones.<\/p>\n<h3>Ondesoft Screen Capture<\/h3>\n<p>Es un <strong>capturador de im\u00e1genes<\/strong> en pantalla mucho m\u00e1s avanzado que el que incorpora <strong>OS X<\/strong> de serie. Permite tomar captura de todo lo que tenemos en el sistema pero no tal y como lo vemos en pantalla sino aislado. As\u00ed por ejemplo podemos sacar los iconos de la barra de men\u00fas con fondo transparente y adem\u00e1s, una vez tomado podemos editar las capturas en la propia app.<\/p>\n<h3>VidConvert<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/VidConvert.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/VidConvert.png\" alt=\"VidConvert\" title=\"VidConvert\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8208\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/VidConvert.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/VidConvert-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/VidConvert-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es un <strong>conversor de formato de v\u00eddeo<\/strong> muy sencillo que con tan solo arrastrar y soltar el archivo podemos modificar su formato y caracter\u00edsticas pudiendo elegir de entre los m\u00e1s comunes y teniendo formatos predeterminados para todos los dispositivos de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<h3>Image Smith<\/h3>\n<p>Es un <strong>editor de im\u00e1genes<\/strong> que te permite ahorrar tiempo a la hora de escalar, girar o recortar tus im\u00e1genes. Incluye m\u00e1s opciones como la de modificar la saturaci\u00f3n, el brillo y dem\u00e1s caracter\u00edsticas en una foto. El proceso es muy sencillo y r\u00e1pido con todos los controles a la vista.<\/p>\n<h3>Wallpaper Wizard<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Wallpaper-Wizard.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Wallpaper-Wizard.png\" alt=\"Wallpaper Wizard\" title=\"Wallpaper Wizard\" width=\"550\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8204\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Wallpaper-Wizard.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Wallpaper-Wizard-300x180.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Wallpaper-Wizard-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es un <strong>buscador y organizador de fondos de pantalla.<\/strong> Te muestra m\u00e1s de 100.000 im\u00e1genes en HD para que puedas personalizar tu <strong>Mac<\/strong> a tu gusto. Tiene infinidad de categor\u00edas en las que buscar y encontrar contenido y si quieres participar puedes subir tus propias creaciones.<\/p>\n<h3>ClipBuddy<\/h3>\n<p>Es un <strong>organizador de todo lo que hemos copiado<\/strong> desde que est\u00e1 abierto. Te permite volver a seleccionarlo (con un solo clic) y pegarlo tranquilamente sin tener que buscar el documento original y la l\u00ednea en la que estaba (si es una frase). Funciona con enlaces, documentos, textos, etc. Todo lo que se pueda copiar aparecer\u00e1 ah\u00ed y podemos organizarlo de modo que, aunque la app se cierre, siga ah\u00ed cuando la volvamos a abrir.<\/p>\n<h3>Type Fu<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Type-Fu.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Type-Fu.png\" alt=\"Type Fu\" title=\"Type Fu\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8206\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Type-Fu.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Type-Fu-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Type-Fu-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es una <strong>herramienta que te ayudar\u00e1 a mejorar la velocidad de escritura en el ordenador,<\/strong> te muestra frases que has de teclear, te cronometra y mide tu velocidad. Podemos teclear palabras, notas, proverbios, letras y n\u00fameros combin\u00e1ndolos con distintos niveles. Lo \u00fanico malo que le veo es que todo te lo muestra en ingl\u00e9s, pero a\u00fan as\u00ed te puede ayudar a mejorar tu rendimiento con el teclado.<\/p>\n<h3>Sweetie<\/h3>\n<p>Es una <strong>herramienta de personalizaci\u00f3n de im\u00e1genes<\/strong> que le da un fondo a tus composiciones de letras o s\u00edmbolos. Adem\u00e1s te permite compartirlo con Facebook y con Flickr.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Apps-gratis-para-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Apps-gratis-para-Mac.png\" alt=\"Apps gratis para Mac\" title=\"Apps gratis para Mac\" width=\"550\" height=\"275\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8210\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Apps-gratis-para-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Apps-gratis-para-Mac-300x150.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Esperamos que os benefici\u00e9is de esta mega oferta de aplicaciones.<\/strong> Os aconsejamos que cuando os descargu\u00e9is el .dmg <strong>guard\u00e9is tambi\u00e9n en un archivo de texto una copia de la licencia<\/strong> que se os ofrece porque de no hacerlo no tendr\u00e9is una copia y no podr\u00e9is reinstalar la aplicaci\u00f3n cuando quer\u00e1is.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"https:\/\/stacksocial.com\/sales\/the-mac-freebie-bundle\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Stacksocial<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con motivo de a\u00f1o nuevo, un total de 8 aplicaciones para Mac han decidido ponerse de forma gratuita por tiempo limitado.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8202,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[2205,1890,93,1885,1888,2208,1886,1139,1884,1892,1891,1887,1889],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>8 aplicaciones para Mac de pago gratuitas por tiempo limitado<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"8 aplicaciones para Mac de productividad est\u00e1n de forma gratuita por tiempo limitado. El pack asciende a los 117 d\u00f3lares de coste.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"8 aplicaciones para Mac de pago gratuitas por tiempo limitado\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"8 aplicaciones para Mac de productividad est\u00e1n de forma gratuita por tiempo limitado. El pack asciende a los 117 d\u00f3lares de coste.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-20T12:45:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/8-aplicaciones-de-pago-para-Mac-gratis.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/8-aplicaciones-de-pago-para-Mac-gratis.png\",\"width\":550,\"height\":323,\"caption\":\"8 aplicaciones de pago para Mac gratis\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/\",\"name\":\"8 aplicaciones para Mac de pago gratuitas por tiempo limitado\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-20T12:45:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"8 aplicaciones para Mac de productividad est\\u00e1n de forma gratuita por tiempo limitado. El pack asciende a los 117 d\\u00f3lares de coste.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/8-aplicaciones-para-mac-de-pago-gratuitas-por-tiempo-limitado\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8201"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17817,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8201\/revisions\/17817"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8202"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}