{"id":7436,"date":"2012-09-10T21:37:02","date_gmt":"2012-09-10T19:37:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7436"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/","title":{"rendered":"John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" alt=\"John Browett en Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"John Browett en Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"303\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7437\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x165.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/john-browett\" title=\"John Browett\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">John Browett<\/a><\/strong>, Vicepresidente senior de la divisi\u00f3n retail, la encargada de las <strong>Apple Store<\/strong>, mediante un audio <strong>ha felicitado a los empleados por ofrecer el mejor servicio minorista del mundo. Adem\u00e1s asegura que el periodo Q1 de 2013 (comienza a finales de 2012) estar\u00e1 repleto de cosas brillantes.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\" title=\"John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Browett se uni\u00f3 a <strong>Apple<\/strong> a principios de a\u00f1o<\/a><\/strong> pero no fue hasta abril cuando se dedic\u00f3 por completo a la empresa dejando Dixons. Hasta el momento <strong>ha visitado 75 tiendas en 10 pa\u00edses distintos<\/strong> aunque asegura que seguir\u00e1 visitando, sobre todo le gustar\u00eda ir a Australia y a Jap\u00f3n.<\/p>\n<p>El archivo de audio dec\u00eda:<\/p>\n<blockquote><p>\u00a1Hola a todos! Esta es mi segunda reuni\u00f3n con las tiendas.<\/p>\n<p>Solo quer\u00eda comenzar con algunas observaciones que he hecho desde que estoy en Apple.<\/p>\n<p>Como todos ustedes saben, llevo aqu\u00ed desde hace poco m\u00e1s de cuatro meses. He visitado unas 75 tiendas y he estado en unos 10 pa\u00edses. Lo siento por las personas en Jap\u00f3n y Australia. Estar\u00e9 all\u00ed en breve y les escuchar\u00e9. Estoy muy entusiasmado con eso.<\/p>\n<p>Lo primero que quer\u00eda decir es que estoy realmente sorprendido e impresionado con el fant\u00e1stico servicio que veo en todas las tiendas todos los d\u00edas. Es un logro incre\u00edble. Somos, de lejos, el mejor servicio minorista con sede en el mundo y eso se puede ver en las tiendas. Es incre\u00edblemente impresionante.<\/p>\n<p>Se trata de nuestra gente y su uso de ese servicio. Cuando veo gente resolviendo sus problemas en la Family Room, o vendiendo a los clientes su primer dispositivo Apple, se hace todo con un gran sentido de servicio y prop\u00f3sito. Es simplemente fant\u00e1stico.<\/p>\n<p>Fui a Lincoln Road en Miami para ver a Brian y a su equipo porque he o\u00eddo hablar de esa tienda. Vi sus buenas m\u00e9tricas de servicio. Vas all\u00ed y piensas \u00bfc\u00f3mo es posible? Es una tienda muy peque\u00f1a y con una gran cantidad de personas extranjeras. El problema es que la tienda es realmente demasiado peque\u00f1a para la actividad que ellos tienen. Sin embargo, el servicio es verdaderamente fant\u00e1stico.<\/p>\n<p>As\u00ed que Brian hizo una mesa redonda para mi donde fui a hablar con el personal sobre lo que va bien y lo que no va bien. Y de nuevo, lo que realmente me impresion\u00f3 fue que la gente realmente entendi\u00f3 de lo que est\u00e1bamos hablando. Estaban trabajando con un prop\u00f3sito, y sab\u00edan lo que est\u00e1bamos tratando de lograr. Fue muy, muy impresionante, me encant\u00f3.<\/p>\n<p>Q1 [primer trimestre fiscal del 2013] va a ser muy divertido y emocionante, de hecho va a ser un poco loco de vez en cuando porque tenemos cosas brillantes que llegar\u00e1n. Y, yo quer\u00eda darles las gracias por el esfuerzo por hacer esto bien.<\/p>\n<p>Es todo sobre el servicio. Se trata de llegar a todos los clientes, y s\u00e9 que ustedes van a hacer todos los esfuerzos que sean posibles para hacer que sea una experiencia fant\u00e1stica.<\/p>\n<p>Y la otra cosa que quer\u00eda decir es que se podr\u00e1n ver una serie de mejoras que van a venir, lo que van a hacer es mejorar la experiencia del cliente y facilitarles el trabajo. Y eso es lo que mi trabajo ha de hacer, mi trabajo consiste en asegurarse de que las cosas est\u00e1n mejorando constantemente y que encontremos maneras de hacer lo mejor para el cliente y para que les sea m\u00e1s f\u00e1cil a ustedes dar un servicio incre\u00edble,<\/p>\n<p>As\u00ed que una vez m\u00e1s, gracias por sus esfuerzos. Se lo agradezco mucho.<\/p>\n<p>Es un verdadero privilegio estar a bordo. Estoy realmente esperando con inter\u00e9s los resultados del primer trimestre fiscal.<\/p>\n<p>Gracias.<\/p><\/blockquote>\n<p>Bastante claro ha dejado que lo que diferencia a las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> del resto <strong>es el trato<\/strong> y que se va a encargar de que eso no solo no decaiga sino de que aumente <strong>haciendo que el cliente acabe m\u00e1s contento y facilitando el trabajo a los empleados.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/09\/10\/following-controversies-apple-retail-chief-john-browett-rallies-troops-ahead-of-brilliant-stuff-in-q1\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/enricllte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de enricllte<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>John Browett, Vicepresidente senior de la divisi\u00f3n retail, la encargada de las Apple Store, mediante un audio ha felicitado a los empleados<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7437,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[1289,2215,1298,1276,2235,1288,1261,197,958,1790,1789],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"John Browett ha felicitado a los empleados de su divisi\u00f3n retail por su buen trabajo en el trato al cliente y ha vaticinado mejoras en el servicio y su trabajo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"John Browett ha felicitado a los empleados de su divisi\u00f3n retail por su buen trabajo en el trato al cliente y ha vaticinado mejoras en el servicio y su trabajo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-10T19:37:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"303\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg\",\"width\":550,\"height\":303,\"caption\":\"John Browett en Apple Store Paseo de Gracia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/\",\"name\":\"John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-10T19:37:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"John Browett ha felicitado a los empleados de su divisi\\u00f3n retail por su buen trabajo en el trato al cliente y ha vaticinado mejoras en el servicio y su trabajo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7436"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7436"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7436\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17777,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7436\/revisions\/17777"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7437"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7436"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7436"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7436"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}