{"id":14599,"date":"2016-04-19T09:15:53","date_gmt":"2016-04-19T07:15:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14599"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/","title":{"rendered":"La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16.jpg\" alt=\"WWDC16\" width=\"2500\" height=\"1472\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14601\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16-300x177.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16-1024x603.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha confirmado que la conferencia de desarrolladores se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio de 2016 en San Francisco<\/strong> tal y como <a target=\"_blank\" title=\"Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nos revel\u00f3 Siri<\/a>.<\/p>\n<p>En este evento, los desarrolladores que acudan podr\u00e1n disfrutar de talleres, charlas y ayuda por parte de Apple y sus ingenieros con el objetivo de formarles para que sus aplicaciones sean mejores y aprovechen mucho mejor las caracter\u00edsticas de los sistemas operativos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El evento tendr\u00e1 lugar en dos centros usados con frecuencia por Apple. El lunes se celebrar\u00e1 en el Bill Graham Civic Auditorium mientras que el resto de d\u00edas se celebrar\u00e1 en el Moscone West.<\/p>\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s, <strong>las entradas ser\u00e1n sorteadas entre todos los asistentes que quieran ir.<\/strong> El registro empezar\u00e1 el d\u00eda viernes 22 de abril a las 10 de la ma\u00f1ana (19:00 hora peninsular).<\/p>\n<p>El 25 de abril se notificar\u00e1 a todos los participantes si han obtenido una de las entradas a las 5 de la tarde en San Francisco (2:00 hora peninsular).<\/p>\n<p>El ticket para asistir costar\u00e1 1600 d\u00f3lares.<\/p>\n<p><strong>Los desarrolladores que sean estudiantes (totales o parciales) podr\u00e1n acudir de forma gratuita al evento becados por Apple.<\/strong> Existen ciertas condiciones: hay que ser mayor de 13 a\u00f1os, hay que presentar una aplicaci\u00f3n realizada por ellos mismos que Apple valorar\u00e1 para becar al estudiante, responder una serie de preguntas y demostrar que se es estudiante. <strong>Los plazos de env\u00edo finalizar\u00e1n el 1 de mayo a las 5 de la tarde en San Francisco<\/strong> (2:00 hora peninsular). Se notificar\u00e1 los ganadores el 9 de mayo.<\/p>\n<p><strong>La beca incluye el ticket del evento, el transporte y la estancia,<\/strong> por eso es una gran oportunidad para que los que est\u00e1n aprendiendo puedan acudir y disfrutar como si se dedicasen a ello por completo.<\/p>\n<p>La <a target=\"_blank\" title=\"WWDC\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a> siempre es un gran evento que nos ilusiona enormemente <strong>porque se conocer\u00e1 el futuro de los sistemas operativos de la empresa:<\/strong> OS X (que esperemos que cambie a macOS), iOS, watchOS y tvOS.<\/p>\n<p>Estamos en un momento en el que el software aporta much\u00edsimo y est\u00e1 en constante crecimiento. Adem\u00e1s, los dispositivos cuentan con mucha m\u00e1s potencia, <strong>as\u00ed que poder saber el futuro de los sistemas operativos que usamos todos los d\u00edas es algo que me ilusiona mucho.<\/strong><\/p>\n<p>No nos olvidemos de que, junto a este evento, <strong>hay una keynote que se celebrar\u00e1 el d\u00eda 13 de junio a las 10 de la ma\u00f1ana en Cupertino,<\/strong> las 19:00 horario peninsular. En esta keynote es donde se conocer\u00e1n todos los detalles de los nuevos sistemas operativos y otras sorpresas que tenga Apple guardadas.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC16<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha confirmado que la conferencia de desarrolladores se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio de 2016 en San Francisco tal<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14601,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2206,541,2239,9,16,174,439,2210,2378,2166,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha confirmado la fecha de la WWDC16 que se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco. Se ver\u00e1 el futuro de los sistemas operativos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha confirmado la fecha de la WWDC16 que se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco. Se ver\u00e1 el futuro de los sistemas operativos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-19T07:15:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1472\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha confirmado la fecha de la WWDC16 que se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco. Se ver\u00e1 el futuro de los sistemas operativos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/19091137\/WWDC16.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC16.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1472,\"caption\":\"WWDC16\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\",\"name\":\"La WWDC de 2016 se celebrar\\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-19T07:15:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha confirmado la fecha de la WWDC16 que se celebrar\\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco. Se ver\\u00e1 el futuro de los sistemas operativos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14599"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14599\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18077,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14599\/revisions\/18077"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14599"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14599"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}