{"id":5102,"date":"2011-10-04T22:11:16","date_gmt":"2011-10-04T21:11:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5102"},"modified":"2021-10-17T12:39:27","modified_gmt":"2021-10-17T10:39:27","slug":"resumen-keynote-lets-talk-iphone","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/","title":{"rendered":"Resumen keynote Let&#8217;s talk iPhone"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tim-Cook-Lets-talk-iPhone.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tim-Cook-Lets-talk-iPhone.jpg\" alt=\"\" title=\"Tim Cook Let&#039;s talk iPhone\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5104\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tim-Cook-Lets-talk-iPhone.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tim-Cook-Lets-talk-iPhone-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Primero de todo <strong>disculpad las molestias que hemos tenido con el streaming al principio del evento,<\/strong> el servicio usado se ha ca\u00eddo completamente y por suerte luego hemos podido recuperarlo. Sin m\u00e1s, vamos con el resumen de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\" title=\"Keynote Let's talk iPhone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como se esperaba, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha salido al escenario y ha seguido el ritmo que impuso <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> en las <strong>keynotes<\/strong>:<\/p>\n<p>Primero se hablaron de cifras en general, cifras como los m\u00e1s de <strong>6 millones de descargas realizadas de<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Lion<\/a><\/strong>, las m\u00e1s de <strong>500.000 <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a> para iPhone<\/strong> que hay disponibles, las m\u00e1s de <strong>140.000 aplicaciones adaptadas al iPad<\/strong> o los <strong>300.000.000 de d\u00f3lares pagados a desarrolladores.<\/strong><\/p>\n<p>Han comentado la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/impresionantes-imagenes-de-la-apple-store-de-hong-kong\/\" title=\"Impresionantes im\u00e1genes de la Apple Store de Hon Kong\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">apertura de dos tiendas en china<\/a> y posteriormente han pasado a hablar de <strong>iOS 5<\/strong> mencionando todas las mejoras que <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/\" title=\"Keynote de apertura WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">vimos en la pasada keynote<\/a><\/strong> y posteriormente han entrado en los dispositivos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/250millones-iOS-vendidos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/250millones-iOS-vendidos.jpg\" alt=\"\" title=\"250millones iOS vendidos\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5105\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/250millones-iOS-vendidos.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/250millones-iOS-vendidos-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iPod<\/strong> es la plataforma m\u00e1s usada, con m\u00e1s de <strong>250 millones de dispositivos vendidos.<\/strong> El <strong>iPhone<\/strong> es el dispositivo m\u00e1s usado, ocupando un 5% de todo el mercado. Se ha destacado los usos del <strong>iPad<\/strong> en la escuela, como ruta de piloto de aviones, para m\u00e9dicos, con un 92% de tabletas en todo el mercado. En total m\u00e1s de 250 millones de dispositivos iOS vendidos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Cards.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Cards.jpg\" alt=\"\" title=\"Cards\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5112\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Cards.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Cards-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se ha creado una nueva <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> llamada <strong>Cards<\/strong> que permite <strong>crear tarjetas con tu iPhone y enviarlas.<\/strong> La <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> es gratuita pero el env\u00edo es de 2.99$ en EEUU y 4.99$ al resto del mundo. Estar\u00e1 disponible el 12 de octubre.<\/p>\n<p>Lo siguiente ha sido referente a las mejoras de <strong>iOS 5 como Notificaciones, integraci\u00f3n con Twitter, Mapas, Newsstand, la c\u00e1mara y sus nuevos gestos, Game Center.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends.jpg\" alt=\"\" title=\"Find My Friends\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5106\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una nueva aplicaci\u00f3n llamada <strong>Find My Friends<\/strong> que permite encontrar a tus amigos y familiares en un mapa como si fuese <strong>Find My iPhone<\/strong>.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> ha presentado sus precios oficiales y son los que ya comentamos en su momento, <strong>5GB gratis, 10GB por 20$, 20GB por 40$ y 50GB por 100$.<\/strong><\/p>\n<p>Se ha hecho una demo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes-match\" title=\"iTunes Match\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Match<\/a><\/strong>, como funciona y la verdad es que es igual de como <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-beta-7-demuestra-que-itunes-match-no-es-en-streaming\/\" title=\"Funcionamiento de iTunes Match\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">os mostramos<\/a>.<\/p>\n<p><strong>iCloud<\/strong> estar\u00e1 disponible a partir del <strong>12 de octubre<\/strong> y no tiene muchas mejoras o novedades, si que es verdad que <strong>han a\u00f1adido que har\u00e1n sincronizaciones diarias de todos tus datos,<\/strong> podr\u00e1s subir fotos, documentos, calendario, contactos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPod-Nano-7G.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPod-Nano-7G.jpg\" alt=\"\" title=\"Nuevo iPod Nano 7G\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPod-Nano-7G.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPod-Nano-7G-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>iPod Nano<\/strong> ha recibido una actualizaci\u00f3n, es m\u00e1s compacto, su pantalla reconoce gestos multit\u00e1ctiles, los botones de volumen son m\u00e1s grandes, integra un clip, pod\u00f3metro para Nike PLus y radio FM.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s han incluido <strong>nuevas interfaces del reloj<\/strong> en vista al uso que le daba la gente con el accesorio. Estar\u00e1 disponible por <strong>129$ el de 8GB y 149$ el de 16 GB.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPod-Touch-5G-blanco-y-negro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPod-Touch-5G-blanco-y-negro.jpg\" alt=\"\" title=\"iPod Touch 5G blanco y negro\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5108\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPod-Touch-5G-blanco-y-negro.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPod-Touch-5G-blanco-y-negro-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>iPod Touch<\/strong> tambi\u00e9n se actualiza, m\u00e1s fino, retina display, FaceTime, v\u00eddeo en HD y giroscopio. Viene perfecto para jugar y lo mejor de todo, <strong>disponible en dos colores, blanco y negro.<\/strong><\/p>\n<p>Los precios han bajado y el de <strong>8Gb se planta en los 199$, el de 32GB en los 299$ y el de 64GB en los 399$.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S.jpg\" alt=\"\" title=\"iPhone 4S\" width=\"579\" height=\"602\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5110\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S.jpg 579w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iPhone-4S-289x300.jpg 289w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>iPhone 4S<\/strong> es el nombre que ha recibido este nuevo <strong>iPhone<\/strong>, tiene el <strong>mismo dise\u00f1o que el iPhone 4<\/strong> pero con unas mejoras muy llamativas.<\/p>\n<p>Incorpora el <strong>Chip A5, gr\u00e1ficos Dual Core que le hacen ir 7 veces m\u00e1s r\u00e1pido<\/strong> con estos consiguiendo unas escenas en juegos impresionantes.<\/p>\n<p>La bater\u00eda ha aumentado de tiempo consiguiendo <strong>8 horas hablando por 3G y 14 por 2G, 9 horas por Wi-Fi, 6 horas navegando por 3G, 10 horas de v\u00eddeo y 40 de m\u00fasica.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPhone-4S.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPhone-4S.jpg\" alt=\"\" title=\"Nuevo iPhone 4S\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5109\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPhone-4S.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Nuevo-iPhone-4S-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El cuerpo ha sido completamente modificado y ahora las antenas se encuentran en otros puntos, solventando as\u00ed los errores de antena. Ahora <strong>el mismo iPhone sirve para las redes GSM y CMDA.<\/strong><\/p>\n<p>La c\u00e1mara tambi\u00e9n ha sido mejorada consiguiendo una de <strong>8MPX<\/strong> con un tama\u00f1o de <strong>3264&#215;2448 p\u00edxeles<\/strong> gracias a su nuevo sensor. Adem\u00e1s tienen un <strong>73% m\u00e1s de captaci\u00f3n de luz y colores<\/strong> con <strong>5 lentes<\/strong> permitiendo coger fotos Macro. Adem\u00e1s el iPhone tarda <strong>1.1 seg en hacer una foto y 0,5 m\u00e1s en otra.<\/strong> Todo esto hace que <strong>pueda grabar a 1080p.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri.jpg\" alt=\"\" title=\"Siri\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5111\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una nueva <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> llamada <strong>Siri<\/strong> es la que te har\u00e1 so\u00f1ar, es la personificaci\u00f3n del <strong>iPhone<\/strong>, basta con decirle que haga algo para que lo haga, <strong>pregunt\u00e1ndole conceptos, preguntarle el tiempo, configurar alarmas, contestar mensajes y dictar.<\/strong>Siempre te dar\u00e1 una contestaci\u00f3n o har\u00e1 lo que pides, sugieres o preguntas.<\/p>\n<p>Desgraciadamente <strong>solo est\u00e1 disponible en Ingl\u00e9s, Franc\u00e9s y Alem\u00e1n<\/strong> aunque est\u00e1n en fase beta intentando llevarla al resto de idiomas.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s acabamos diciendo que el <strong>iPhone 4S<\/strong> estar\u00e1 disponible en EEUU a partir del <strong>14 de octubre<\/strong> y en <strong>Espa\u00f1a a partir del 28,<\/strong> los precios indicados son con contrato, en este pa\u00eds puede variar y por eso no os vamos a concretar nada.<\/p>\n<p>La <strong>keynote<\/strong> se ha desarrollado con normalidad y los art\u00edculos est\u00e1n ya colgados en la web oficial.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Primero de todo disculpad las molestias que hemos tenido con el streaming al principio del evento, el servicio usado se ha ca\u00eddo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5104,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,1810,2129,20],"tags":[2205,785,2239,81,786,88,2217,9,115,272,11,762,255,125,127,14,543,16,782,2210,784,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen keynote Let&#039;s talk iPhone<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de todas las novedades de la keynote Let&#039;s talk iPhone: iPhone 4S, iPod Nano 7G, iPod Touch 5G, Siri, Cards, iCloud, iTunes Match, Find My Friends, iOS 5,\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen keynote Let&#039;s talk iPhone\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de todas las novedades de la keynote Let&#039;s talk iPhone: iPhone 4S, iPod Nano 7G, iPod Touch 5G, Siri, Cards, iCloud, iTunes Match, Find My Friends, iOS 5,\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-04T21:11:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:39:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tim-Cook-Lets-talk-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tim-Cook-Lets-talk-iPhone.jpg\",\"width\":550,\"height\":365,\"caption\":\"Tim Cook Let's talk iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\",\"name\":\"Resumen keynote Let's talk iPhone\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-04T21:11:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:39:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de todas las novedades de la keynote Let's talk iPhone: iPhone 4S, iPod Nano 7G, iPod Touch 5G, Siri, Cards, iCloud, iTunes Match, Find My Friends, iOS 5,\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5102"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5102"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5102\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17552,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5102\/revisions\/17552"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5102"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5102"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5102"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}