{"id":5264,"date":"2011-10-17T20:33:12","date_gmt":"2011-10-17T19:33:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5264"},"modified":"2016-03-14T23:08:04","modified_gmt":"2016-03-14T22:08:04","slug":"icloud-curiosidades-y-opinion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/","title":{"rendered":"iCloud, curiosidades y opini\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.png\" alt=\"\" title=\"iCloud\" width=\"550\" height=\"435\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5288\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-300x237.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\">iCloud<\/a><\/strong> fue presentado con la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido\/\" title=\"Actualizaci\u00f3n de OS X Lion 10.7.2\" target=\"_blank\">actualizaci\u00f3n de <strong>OS X Lion 10.7.2<\/strong><\/a> y con el lanzamiento de iOS 5 al mercado y <strong>vamos a ver un poco a fondo este sistema.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En rasgos generales, <strong>iCloud<\/strong> es un sistema por el t\u00fa puedes almacenar datos en la nube y tenerlo accesible desde todos tus dispositivos. La integraci\u00f3n es tal y como la mencionan en <strong>Apple<\/strong>, tienes tu iPhone, tu iPad y tu <strong>Mac<\/strong> vinculados sin necesidad de transferir los datos por cable o por servicios externos.<\/p>\n<p>Podemos <strong>sincronizar el correo @me.com, los contactos de <strong>Agenda<\/strong>, distintos eventos en <strong>iCal<\/strong>, los favoritos y la lista de lectura de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\" title=\"Safari\" target=\"_blank\">Safari<\/a><\/strong>, las fotos y los documentos<\/strong> y una de las cosas que me han encantado ha sido la velocidad con las que el sistema hace todo, haces un cambio y ya lo tienes hecho en todos los dispositivos configurados.<\/p>\n<p>Vamos a entrar un poco m\u00e1s en detalle con algunos puntos que quiero destacar y con otros que quiero criticar:<\/p>\n<p><strong>Me encanta que hayan a\u00f1adido la funci\u00f3n de favoritos y lista de lectura de Safari,<\/strong> ahora tienes todo en todos los dispositivos y lo que est\u00e9s viendo en uno lo puedes seguir viendo en otro con estas funciones sin tener que enviar el enlace por email o copiarlo manualmente.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_1.png\" alt=\"\" title=\"iCloud.com\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5290\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_1-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cambio, no me gusta como est\u00e1 enfocado <strong>Fotos en Streaming<\/strong>, me parece genial que se sincronice en la nube, que aparezcan en todos tus dispositivos y que solo duren 30 d\u00edas ah\u00ed, a fin de cuentas no es un servicio en de almacenamiento fotogr\u00e1fico, de esos hay muchos. Pero lo que <strong>no me parece bien es que no puedas borrar una foto de ese streaming desde cualquier dispositivo configurado,<\/strong> es decir, haces una foto y esa foto no desaparecer\u00e1 del carrete hasta dentro de 30 d\u00edas. <strong>La \u00fanica forma de borrar algo es vaciando completamente \u00abla biblioteca\u00bb de fotos.<\/strong><\/p>\n<p>Una curiosidad es que, muchos que se loggearon en <strong>iCloud.com<\/strong> han visto un mensaje diciendo que <strong>solo se puede usar iCloud con Lion y iOS 5<\/strong>, t\u00e9cnicamente es as\u00ed, pero <strong>os llev\u00e1is el aliciente de que funcionalmente pod\u00e9is usar la web aunque no las aplicaciones del sistema.<\/strong><\/p>\n<p>Para los nuevos, antes no estaba <strong>Find My Mac<\/strong>, ten\u00edamos que usar apps como <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac\/\" title=\"Hidden\" target=\"_blank\">Hidden<\/a><\/strong>, pero la incursi\u00f3n de esta nueva funci\u00f3n me ha alegrado un mont\u00f3n. Aunque <strong>no se que decir con la funci\u00f3n Volver a mi Mac<\/strong> no se como usarla y por lo que he estado haciendo mucha gente tampoco. Habr\u00e1 que investigar m\u00e1s a fondo.<\/p>\n<p>Por lo general <strong>el sistema est\u00e1 genial<\/strong> y siempre que pod\u00e1is usarlo hacedlo puesto que es la mejor forma que veo para tener todo de la forma m\u00e1s regular en todos los dispositivos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iCloud fue presentado con la actualizaci\u00f3n de OS X Lion 10.7.2 y con el lanzamiento de iOS 5 al mercado y vamos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5288,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,2096,22],"tags":[317,552,830,318,2217,136,2211,429],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iCloud, curiosidades y opini\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n sobre iCloud, sus novedades, gustos y quejas sobre el servicio de almacenamiento en la nube de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iCloud, curiosidades y opini\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n sobre iCloud, sus novedades, gustos y quejas sobre el servicio de almacenamiento en la nube de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-17T19:33:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T22:08:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"435\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.png\",\"width\":550,\"height\":435,\"caption\":\"iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/\",\"name\":\"iCloud, curiosidades y opini\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-17T19:33:12+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T22:08:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de opini\\u00f3n sobre iCloud, sus novedades, gustos y quejas sobre el servicio de almacenamiento en la nube de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5264"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5264"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5264\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5288"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5264"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5264"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5264"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}