{"id":6725,"date":"2012-04-25T16:11:24","date_gmt":"2012-04-25T14:11:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6725"},"modified":"2023-01-29T12:54:26","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:26","slug":"la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/","title":{"rendered":"La WWDC 2012 se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de Junio. Entradas ya disponibles"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/WWDC-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/WWDC-2012.jpg\" alt=\"WWDC 2012\" title=\"WWDC 2012\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6726\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/WWDC-2012.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/WWDC-2012-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha puesto a la venta las entradas del macroevento <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a><\/strong> de 2012 que <strong>se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de junio en San Francisco.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con tan solo seis semanas de antelaci\u00f3n, <strong>Apple ha anunciado que ya est\u00e1n disponible las entradas por un precio de 1599 d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Phil Schiller<\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Tenemos una gran WWDC prevista para este a\u00f1o y no puedo esperar para compartir las \u00faltimas noticias sobre iOS y OS X Mountain Lion con los desarrolladores. La plataforma de iOS ha creado una industria completamente nueva con perfectas oportunidades para los desarrolladores de todo el pa\u00eds y alrededor del mundo.<\/p><\/blockquote>\n<p>Estar\u00e1n <strong>m\u00e1s de 1.000 ingenieros<\/strong> de <strong>Apple<\/strong> con <strong>m\u00e1s de 100 sesiones t\u00e9cnicas para los desarrolladores.<\/strong> Los temas seguir\u00e1n siendo <strong>OS X y iOS por igual,<\/strong> teniendo en cuenta que las siguientes actualizaciones se acercan no viene nada mal que los desarrolladores puedan comentar las novedades.<\/p>\n<p>Cuatro d\u00edas en los que no se hablar\u00e1 de otra cosa que de desarrollo, si quer\u00e9is una entrada pod\u00e9is ir a la web oficial de la <strong>WWDC<\/strong> y obtenerla por el precio antes mencionado.<\/p>\n<p>Web oficial |\u00a0<a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/04\/25\/tickets-for-wwdc-2012-now-on-sale-june-11-15\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha puesto a la venta las entradas del macroevento WWDC de 2012 que se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de junio<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6726,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2206,1188,2239,9,174,2210,856,1313,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC 2012 se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de Junio. Entradas ya disponibles<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Las entradas para la WWDC ya est\u00e1n disponibles a la venta por 1.599 d\u00f3lares. El evento se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC 2012 se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de Junio. Entradas ya disponibles\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las entradas para la WWDC ya est\u00e1n disponibles a la venta por 1.599 d\u00f3lares. El evento se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-04-25T14:11:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/WWDC-2012.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"322\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/WWDC-2012.jpg\",\"width\":550,\"height\":322,\"caption\":\"WWDC 2012\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/\",\"name\":\"La WWDC 2012 se celebrar\\u00e1 del 11 al 15 de Junio. Entradas ya disponibles\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-04-25T14:11:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Las entradas para la WWDC ya est\\u00e1n disponibles a la venta por 1.599 d\\u00f3lares. El evento se celebrar\\u00e1 del 11 al 15 de junio en San Francisco.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6725"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17697,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6725\/revisions\/17697"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6726"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}