<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Altavoces &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/altavoces/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:20:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>MacBook: Así es el futuro, y me encanta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 09:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando Tim Cook apareció en el escenario en Marzo presentando un nuevo Mac. Ese Mac pertenecía a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando <strong><a href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">Tim Cook apareció en el escenario</a> en Marzo presentando un <a href="www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo Mac</a>.</strong> Ese Mac pertenecía a una categoría que <a href="www.macsfera.com/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir/" title="Apple deja la producción del MacBook, se veía venir" target="_blank">quedó fuera</a> de la familia de ordenadores de la empresa hace tres años. Pero ese día volvió, y lo hizo con mucha más fuerza para perdurar unos cuantos años.</p>
<p><strong>La gama MacBook regresaba a Apple y lo hacía con un dispositivo increíble.</strong> Su presentación nos dejó alucinados, pero creedme, no es nada comparable con la sensación de tenerlo en las manos, de pulsar sus teclas, de sentir su peso. <strong>Es una obra maestra tecnológicamente hablando.</strong></p>
<p><span id="more-11118"></span></p>
<p>Es verano y estoy de vacaciones. Gracias a la política de devolución de Apple me he podido hacer con un modelo para probarlo durante catorce días y luego devolverlo sin ningún coste extra. Esto lo he hecho por varios motivos:</p>
<ol>
<li>En unos meses voy a renovar portátil y me debatía entre 2 modelos: Un MacBook Pro Retina y este MacBook, necesitaba probar las novedades y características para saber tomar una decisión mejor.</li>
<li>De cara al blog, necesitaba más tiempo experimentando con el nuevo teclado y con el nuevo trackpad Force Touch. Es una tecnología que Apple probablemente use en más dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y necesito conocer todo lo que pueda de ella.</li>
<li>Estoy aburrido y creo que es un buen momento para crear buen contenido para el blog.</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg" alt="MacBook 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11120" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por ello, y tras consultar el stock de las Apple Store que tengo cerca, me hice con un modelo para probarlo a fondo durante catorce días. <strong>Catorce días en los que no me he despegado de él.</strong> Siempre que usaba un ordenador era el MacBook mínimo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>: escribir, visualizar contenido, leer páginas y blogs, editar fotos para alguno de mis artículos. Todo. <strong>Todo lo he realizado en este ordenador para conocerlo lo máximo posible en este corto,</strong> pero suficiente, <strong>tiempo que he pasado con él.</strong></p>
<p>Además, como el objetivo era el de sustituir <a href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank"> mi actual MacBook Pro de 2010</a>, también he simulado todas las tareas que realizo cada día en la universidad con el objetivo de saber si este ordenador está a la altura potencialmente hablando porque, al fin y al cabo, <a href="www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigue siendo un MacBook</a> y debido a su diseño, <strong>la potencia que puede generar está limitada.</strong></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg" alt="MacBook Retina 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11121" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La forma adecuada de empezar a hablar de este equipo es por su diseño. Sin duda es lo más destacado y en lo que Apple ha puesto más empeño. <strong>Es el motivo por el cual el MacBook es lo que es hoy por hoy y sin lo que no tendría sentido haberlo sacado.</strong> Apple busca reinventar el concepto de portátil, y no lo ha hecho, lo ha demostrado.</p>
<p>Con un peso de menos de 1 Kg y una pantalla de 12 pulgadas, es el equipo más increíble que he podido tener en mis manos. Las fotografías, vídeos y experiencias contadas no pueden describir para nada la sensación que existe al coger este ordenador. Aún así os la cuento porque creo que es importante dejarlo claro.</p>
<p>El <a href="www.macsfera.com/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo/" title="MacBook Air, el portátil más ligero del mundo" target="_blank">diseño del MacBook Air</a> fue un golpe sobre la mesa en la era de los ultrabooks, el del nuevo MacBook es la mezcla entre ese diseño y todo lo aprendido con los dispositivos iOS. <strong>La combinación perfecta que necesitaba la gama Mac.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="Diseño MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11122" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los dispositivos iOS le han enseñado a Apple muchísimo sobre circuitos, integración, baterías, diseño reducido, etc. Llevan años investigando sobre cómo hacerlo todo más pequeño, más fino, más eficiente y ha llegado el momento de combinar todo ello para producir este excelente equipo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Por si acaso no ha quedado claro, <strong>es fascinante.</strong> El diseño es el gran punto positivo de este Mac. No he usado mi iPad desde que lo tengo, y no lo he echado en falta en ningún momento porque he tenido toda la movilidad que necesitaba con este portátil. Llevo tanto tiempo con mi portátil que sé cuándo es incómodo usarlo. De momento, <strong>el MacBook ha reducido notablemente esas situaciones gracias a su versatilidad por el peso y tamaño que tiene.</strong></p>
<h2>Pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg" alt="Pantalla Retina MacBook" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11123" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Es bien sabido que el MacBook <strong>usa una pantalla Retina de 12 pulgadas.</strong> 2304 x 1440 px son sus medidas para ser exactos. Es la primera vez que uso una pantalla Retina en un Mac. Las he visto en otras ocasiones pero no las he disfrutado durante tanto tiempo ya que mis dos equipos actuales no cuentan con una. <strong>Esta característica es una de las mejores prestaciones de cualquier dispositivo Apple.</strong> Adoro la calidad en las imágenes y esta pantalla es lo mejor que puede tener un dispositivo con el que paso tantas horas.</p>
<p>El tamaño puede ser un motivo de duda. Doce pulgadas pueden ser pocas para lo que estamos acostumbrados. En mi caso particular, trece pulgadas a veces me agobiaban, y por eso pensaba que doce no iban a ser suficientes, pero estaba equivocado, <strong>por lo menos en la práctica más cercana.</strong> No voy a decir que no me siento agobiado –aunque no haya tenido la sensación– pero gracias al formato de la pantalla (4:3) y a que podemos ajustar la resolución, es muy cómodo trabajar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg" alt="Cuerpo MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11125" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, y aunque esto no es nuevo en las pantallas Retina pero sí para mí, <strong>el ángulo de visión es impresionante.</strong> Da igual por dónde mires al dispositivo, no verás un mal color o distorsión alguna más que la del propio ángulo de visión. Es algo de lo que me percaté con el MacBook Pro de mi amigo y el mío, y que para un amante de la calidad de imagen viene muy bien.</p>
<h2><a name="teclado" class="relativo">Teclado</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg" alt="Teclado MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11126" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de las novedades que sólo está presente en este MacBook es el teclado. Para poder llevar a cabo la reducción tan drástica de grosor, el teclado convencional –que está presente en todos los equipos modernos de Apple– no era válido, <strong>por ello inventaron un nuevo teclado que reducía su tamaño gracias al sistema de anclaje de la tecla llamado <a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/sistema-tecla-mariposa.gif" title="Sistema tecla Mariposa" target="_blank">mariposa</a>.</strong></p>
<p>El tacto es distinto, sin lugar a duda, <strong>las teclas tienen menos recorrido y se pulsan con mayor facilidad.</strong> Pero, después de usar durante tantos años el mismo teclado, el cambio se nota. <strong>Aunque me encanta el nuevo teclado.</strong> La forma más precisa que tengo para describir la sensación es asemejándola a la de un iPad, pero obteniendo una breve respuesta física en cada pulsación. Mucha gente lo ha criticado, no sé si porque realmente no les gusta o porque no han podido adaptarse a él por falta de tiempo, pero la realidad es que llevo usándolo todos estos días y <strong>quiero que todos mis equipos lleven uno así.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg" alt="Teclado MacBook Retina encendido" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11127" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El teclado fue uno de los motivos por los que quería probar este ordenador. Como ya he dicho, sólo está en este Mac y quería saber si es lo suficientemente útil como para que me decante por este modelo u otro <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. Para mí el teclado es muy importante porque escribo un montón, <strong>y tener una herramienta que me facilite las cosas decanta la balanza hacia un lado en la selección de dicho modelo.</strong></p>
<p>No es que los teclados actuales sean malos, ni mucho menos, nunca he encontrado motivo para usar otros modelos (incluso en mi iMac), pero simplemente creo que este es mejor, <strong>ha evolucionado en pos del diseño y encima lo ha hecho bien,</strong> y por ello me gustaría que lo equipasen el resto de portátiles. Pero mucho me temo que eso no va a pasar a corto plazo, será una característica exclusiva de este modelo un tiempo, bastante que <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina" target="_blank">han equipado el trackpad Force Touch</a>.</p>
<h2>Trackpad Force Touch</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg" alt="Trackpad Force Touch MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11131" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El <a href="www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Trackpad Force Touch" target="_blank">trackpad Force Touch</a> es el nuevo trackpad que ha diseñado Apple. Es un trackpad que reduce su grosor y deja de lado el clic físico por el método trampolín que se usaba antes. Ahora es una lámina de cristal que <strong>cuenta con cuatro sensores de presión y un mecanismo llamado <a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif" title="Animación Trackpad Force Touch" target="_blank">Taptic Engine</a> que emula ese clic físico por vibraciones.</strong></p>
<p><strong>Es una maravilla, sin más.</strong> El cambio es a mejor, no notas diferencia con los trackpads antiguos y obtienes más funcionalidades gracias a la detección de la presión. Tuve la oportunidad de <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">probarlo en cuanto salió</a> y me ha alegrado saber que OS X ha recibido actualizaciones que mejoran los gestos y las vibraciones siendo mucho más preciso que antes.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg" alt="Previsualizacion Safari Force Touch" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-11132" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para que os hagáis una idea de cómo puede funcionar, necesito que imaginéis una serie de láminas colocadas una encima de otra con una pequeña separación entre ellas. Cada vez que hacemos presión es como si rompiésemos una de esas láminas, y así nos lo transmite OS X con sus pequeñas vibraciones. Además, entre que “vamos” de una lámina a otra, el sistema capta la presión y podemos ver como la función que se ejecuta con ese grado de fuerza se va desarrollando primero lentamente y luego más rápido. <strong>Es un sistema sumamente preciso.</strong></p>
<p>De momento sólo las aplicaciones nativas son compatibles con los gestos, pero estoy deseando que los desarrolladores empiecen a implementarlo porque <strong>podemos hacer más cosas de una manera sencilla.</strong></p>
<h2>Altavoces</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg" alt="Altavoces MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11133" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tres meses antes de que Apple presentase este modelo, 9To5Mac <a href="http://9to5mac.com/2015/01/06/macbook-air-12-inch-redesign/" target="_blank">publicó en exclusiva</a> imágenes del equipo. Si bien era un prototipo, mostró una cosa que hizo que yo mismo desechase esos rumores sin apenas valorarlos: los altavoces. Me parecían muy feos, las cosas como son. Horribles. En cambio, han sabido salvar la situación gracias al diseño que incorpora ahora, <strong>siendo elegante y a la vez práctico.</strong></p>
<p><strong>Jamás he visto un Mac portátil que emitiese un sonido tan claro, elevado y puro.</strong> Es realmente increíble el sonido que proyecta, en serio, no os podéis hacer a la idea, y de hecho dudo que se pueda captar bien con un micrófono, es algo que hay que probar en persona porque sorprende.</p>
<p>El introducir en el diseño una abertura para que el sonido salga directamente hacia nuestros oídos ha sido la clave para que la idea funcione. Además, con el diseño tan fino que tiene y sin apenas ranuras para la ventilación, no solo han conseguido que el sonido no fuese peor, <strong>sino que han conseguido mejorarlo.</strong></p>
<p><a name="el-puerto-usb-tipo-c"></a></p>
<h2>El puerto USB tipo C</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg" alt="Puerto USB C MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11134" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Lo más polémico de este equipo sin duda es el puerto USB tipo C que incluye.</strong> El único puerto que nos sirve para muchas cosas: cargar el portátil, conectar dispositivos externos, transmitir audio y vídeo, etc. Apple ha apostado fuerte con la idea de tener un solo puerto porque es su idea de cómo debería ser un portátil, esto no significa que el resto de equipos vayan a seguir la línea.</p>
<p>Personalmente, esto no ha sido un problema, es verdad que <a href="http://www.mylaif.es/post/117953119990/el-nuevo-macbook-no-es-para-mi-visto-lo-visto" title="El nuevo MacBook no es para mí visto lo visto" target="_blank">uso bastantes dispositivos externos</a>, y tengo dos Macs, pero me las he apañado bien. Con las fotografías he usado una <a href="http://www.mylaif.es/post/116920188790/flashair-de-toshiba-hace-casi-2-semanas-que" title="FlashAir de Toshiba" target="_blank">tarjeta SD con Wi-Fi</a>, así mato la necesidad de usar un puerto o un hub, y para pasar archivos de un Mac o un iPhone usaba iCloud Drive o <a href="www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" target="_blank">AirDrop</a>. Y, si bien no he podido conectar ninguno de mis discos duros externos <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>, si he encontrado en Internet un cable compatible muy barato para no tener que pasar por los caros <a href="www.macsfera.com/todos-los-nuevos-accesorios-para-el-macbook/" title="Todos los nuevos accesorios para el MacBook" target="_blank">accesorios de Apple</a>.</p>
<p>Si intuís que vais a necesitar usar mucho ese puerto y no es para cargar el dispositivo, tal vez deberíais recapacitar sobre la idea de comprarlo. Tal vez no sea vuestro Mac.</p>
<blockquote>
<p>Cuando alguien tiene claro su visión de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegarán a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.</p>
</blockquote>
<p>Esa fue la declaración que hice cuando vi el puerto USB C, es pronto, sí, pero nunca es pronto cuando quieres cambiar el futuro. El USB tipo C será el estándar del futuro, es pequeño y muy funcional, justo lo que <a href="www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">busca Apple en los puertos</a>.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="MacBook Retina Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11135" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No he podido usarlo más allá que para cargar el dispositivo y me da pena. Nos pilla pronto, pero sin duda este es el futuro en los puertos y es fantástico. USB de reducido tamaño, amplias funcionalidades, es reversible (podemos conectarlo de una forma u otra), etc. En general es un súper USB. La polémica en este equipo es que sólo incluya uno, no en el puerto en sí. Pero ya os digo que no debería ser un problema, y si lo es, este equipo no es para vosotros.</p>
<h2>Colores</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por primera vez en la era moderna de los Macs, <strong>Apple ha variado su famoso color plateado y ha mostrado tres colores:</strong> Gris espacial, dorado y plateado. Los colores son los mismos que introdujeron <a href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" target="_blank">en el iPhone 5S</a> y que posteriormente aplicaron sobre el iPad y los sucesivos móviles.</p>
<p>Me gusta ver un poco de variedad, ya era hora de que los Macs se beneficiasen de la nueva tonalidad. El modelo que compré es dorado como podéis ver en las fotos. Elegí este color porque sabía que lo iba a devolver. Debéis de saber que <strong>el color no se mantiene según el entorno en el que se encuentre el portátil,</strong> y eso no me resulta agradable.</p>
<p>Si hubiese decidido comprar este dispositivo, <strong>sin duda lo hubiera hecho en gris espacial.</strong> Es el que <a href="www.macsfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/" title="Pensamientos generales del nuevo MacBook" target="_blank">más disfruté en la Apple Store</a>, lo considero elegante y limpio, y dista del actual plateado. El dorado también es diferente, pero como os comenté, pasa un poco desapercibido y ahora sé que muta si hay otros colores fuertes alrededor <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h2>Cámara</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg" alt="Camara MacBook Retina" width="2500" height="1663" class="aligncenter size-full wp-image-11139" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace mucho que Apple incluye en la mayoría de sus equipos una cámara. Esto lo hacen para que puedas usar desde un primer momento su <a href="www.macsfera.com/facetime-en-mac/" title="FaceTime en Mac" target="_blank">servicio FaceTime</a>. Además, <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/" title="Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta" target="_blank">desde hace cuatro años</a>, los Macs incluyen cámaras FaceTime 720p que permiten transmitir vídeo en HD. <strong>Pues el nuevo MacBook tiene una cámara de tan sólo 480p.</strong></p>
<p>Quiero pensar que esto se ha hecho por el grosor del dispositivo. Es decir, la pantalla es extremadamente fina y, tal vez, <strong>meter una cámara HD hubiese supuesto aumentar el grosor,</strong> por poco que sea. Si este no es el motivo, yo no se que ha llevado a Apple a meter una cámara tan mala en un dispositivo tan moderno y con un precio que lo puede asumir perfectamente.</p>
<p>No es una justificación, simplemente una posible explicación de porqué han incluido esta cámara y no una de mejor calidad. Aún así me sorprendió mucho verlo y, sinceramente, <strong>me parece lamentable por el precio que tiene el equipo.</strong></p>
<h2>Batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg" alt="Bateria MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11140" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un equipo con un diseño tan fino y con una pantalla Retina necesita una buena autonomía. Por eso <strong><a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Bateria-MacBook.jpeg" title="Batería MacBook" target="_blank">Apple aprovechó</a> el resto del espacio que le quedaba para poner baterías.</strong> Además, para optimizar el espacio, crearon las <a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank">baterías escalonadas</a> que llegan hasta el límite del cuerpo para tener mayor autonomía.</p>
<p>Con un uso normal de varias aplicaciones, navegación web, visualización de vídeos y demás, <strong>la duración de la batería ha estado entre las 5 y 7 horas.</strong> No me he cortado a la hora de quitar todos los ahorros de energía posibles, ya digo que quería que estuviese tal cual tengo ahora mi MacBook Pro, y en él no tengo nada de ahorro de batería.</p>
<p>La principal ventaja del nuevo sistema y de la distribución de la batería es que la autonomía del equipo –que tiene pantalla Retina– es genial teniendo en cuenta el grosor del Mac. Por otro lado, cuando lo cargas es horroroso: <strong>el portátil se calienta en su totalidad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> y, si bien se carga con velocidad, es muy incómodo tratar con un equipo que se calienta mucho y no puede hacer nada para evitarlo.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg" alt="MacBook Retina Dorado 2015" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11141" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entramos en terreno pantanoso. Todos nos llevamos una pequeña decepción al ver que el procesador del equipo era un Intel Core M y que, cuando vimos las benchmarks, <strong>nos decepcionamos aún más al ver que estaban a la altura de un MacBook Air de 2011.</strong></p>
<p>En tema de portátiles, vengo de un Pro de 2010, de modo que personalmente, <strong>pasar a este procesador no ha supuesto un problema.</strong> He podido tener varias aplicaciones abiertas, usar Photoshop, jugar a algún juego online, virtualizar Windows y no he tenido ningún problema. A pesar de no tener ningún problema, si que es verdad que no he tenido la mejor experiencia en alguna de estas tareas. No he editado vídeo porque no suelo hacerlo en el portátil, pero ya os digo que este Mac no está preparado para ello.</p>
<p>Una de las cosas que ayuda a la carencia de potencia <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup> del equipo es que cuenta con una memoria RAM de 8 GB y un <a href="www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank">disco SSD que duplica la velocidad</a> respecto a los del año pasado. <strong>La combinación de estos elementos hace que la falta de velocidad se note menos,</strong> pero aún así la pelota de playa suele ser un elemento que sale a menudo.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Así es el futuro, y me encanta</p>
</blockquote>
<p>Actualmente estudio Ingeniería del software, y por ello necesito ciertas aplicaciones y programas para llevar mis estudios al día, dichas aplicaciones requieren a su vez de bastante potencia para poder ejecutarse sin que uno quiera tirarse de los pelos continuamente (como bien me ha pasado este último curso). Si a lo único que me dedicase fuese a escribir y generar contenido, <strong>el MacBook sería mi ordenador ideal, así de claro.</strong></p>
<p>Es cierto que por el mismo dinero obtenemos más potencia, <strong>pero no tenemos ese diseño tan genial, esa portabilidad absoluta y esa combinación de componentes novedosos.</strong> Hay que tener muy claro que cuando uno compra este equipo lo hace por su diseño, nada más. Es la única característica que no encontraremos en otro equipo y que no puede ser sustituida.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg" alt="MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11142" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Estoy encantado con que el USB de tipo C vaya a ser el estándar del futuro de los puertos, su versatilidad y tamaño me fascinan y cuanto antes empiece la adopción, mejor. Hemos visto como Apple ha ido reduciendo año tras año sus portátiles de grosor y peso, ahora es necesario capar un poco la potencia del equipo para conseguirlo, pero en no muchos años eso no será necesario permitiendo la máxima portabilidad posible.</p>
<p>MacBook, <strong>esa categoría perdida que Apple ha decidido traer de nuevo a la vida con este equipo tan fantástico.</strong> Si decidís comprarlo sabiendo sus pros y sus contras estaréis encantados, os lo aseguro.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg" alt="MacBook Dorado Retina derecha" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11143" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg" alt="MacBook Dorado Retina izquierda" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11144" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Force Touch ya está en el Apple Watch de hecho.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo alguna tarea que me es imposible realizar en una pantalla tan pequeña y por ello tuve que hacerla en mi iMac</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es la primera vez que ponen en práctica lo aprendido con un equipo Mac, el <a href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" target="_blank">Mac Pro</a> de nueva generación es una prueba de ello, aunque sea sólo en término de circuitos.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es como el <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg" title="MacBook Air" target="_blank">MacBook Air de 11 pulgadas</a> que tiene un formato panorámico. Creo que ese caso concreto es una de las peores decisiones que ha tomado Apple al producir un equipo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este ordenador me debe durar otros 4-5 años de modo que la novedad es relevante</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que tienen películas, archivos pesados que pasar por AirDrop es un suplicio e incluso mi biblioteca de Fotos.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando hablo de mutación, me refiero a que dejas de percibir el dorado. Los otros colores también se ven afectados por el entorno, pero en todo momento sabes que son plateados o grises, no dudas del color en sí.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es lo que tiene tener tanta batería</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Carencia para el año en el que estamos, no porque la potencia sea escasa</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pensamientos generales del nuevo MacBook</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 May 2015 09:22:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Gris Espacial]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10698</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a></p>
<p>El pasado sábado, Apple puso a disposición de sus clientes el nuevo MacBook en sus Apple Store de España. Por desgracia para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg" alt="MacBook en gris espacial Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10699" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El pasado sábado, Apple puso a disposición de sus clientes el nuevo MacBook en sus Apple Store de España. Por desgracia para mí, estoy de finales en la universidad y no pude ir cuando lo pusieron, aunque ayer saqué un poco de tiempo y <strong>me pasé por mi tienda favorita para ponerle las manos encima al <a href="www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo y espectacular dispositivo de Apple</a>.</strong></p>
<p>Lo primero que llama la atención es lo fino que es. Llama mucho la atención y además deja marca. Luego te fijas en otro equipo y ves unas líneas de diseño muy gordas. Es posible que el tamaño de 12&quot; no sea el mejor para los que tenemos las manos grandes, pero <strong>aún así se siente muy bien,</strong> no creo que sea agobiante —como el MacBook Air de 11 pulgadas.</p>
<p><span id="more-10698"></span></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg" alt="MacBook Gris Espacial Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10700" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El trackpad es increíble,</strong> <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">ya lo comenté</a> cuando lo probé en el Retina de 13&quot;, pero es que aquí da una mejor sensación por el poco espacio que hay. Además, no sé si ha habido alguna actualización de software que ha pulido algún detalle, como el que comenté al hacer una selección múltiple de archivos, ahora obtenemos otra pulsación al levantar el dedo simulando el click físico.</p>
<p><strong>Tenía muchísimas ganas de probar el nuevo teclado,</strong> me llamó la atención desde el primer momento y por fin lo he podido toquetear. <strong>Es raro, es muy raro.</strong> Es como escribir en un iPad, pero obteniendo una leve respuesta física en cada pulsación. No cuesta nada recorrer el abecedario y, como estamos acostumbrados a una pulsación normal, el no percibirla se hace muy extraño. Si bien mi sensación es rara, <strong>me encantaría tener un teclado de este tipo en todos los portátiles y en el inalámbrico de Apple.</strong></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg" alt="MacBook dorado Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10701" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los colores también destacan, aunque <strong>el que más lo hace es el gris espacial.</strong> El dorado apenas es vistoso (creo yo), pasa tan desapercibido que a menos que lo compares con el plateado no se aprecia demasiado.</p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg" alt="Altavoces MacBook Dorado Apple Store" width="2500" height="1356" class="aligncenter size-full wp-image-10702" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Los altavoces son increíbles,</strong> al ser frontales el sonido que producen es más elevado y nítido, y <a href="http://luisdelbarco.tumblr.com/post/118057142329/ayer-nueve-dias-despues-de-que-se-pusiera-a-la" target="_blank">como dijo Luis del Barco</a>, las perforaciones son tan finas que a penas se notan al tacto. <strong>Me parece una cagada máxima que incluyan una cámara con calidad 480p.</strong> Es lamentable a más no poder. Tal vez exista una explicación razonable que relacione el grosor de la pantalla con una cámara decente, pero a primera vista y costando lo que cuesta el equipo, <strong>es una característica penosa.</strong></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg" alt="MacBook en Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10703" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Me ha sorprendido ver a la gente probando el ordenador, <strong>apenas han comentado nada sobre el puerto USB de tipo C</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>,</strong> se han centrado mucho más en el grosor del dispositivo y en los nuevos colores. Aunque sí que es cierto que varios, al hablar con empleados de Apple, <strong>han comentado lo ridículo que es tener que cargar con un adaptador al salir de casa</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><strong>.</strong></p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-10704" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, mencionar la disponibilidad del dispositivo: Hablando con una empleada de Apple, <strong>me ha dicho que el nuevo MacBook sólo se puede comprar online,</strong> al preguntarle por el problema de venta no ha sabido (o no ha querido) responderme y tampoco ha sabido decirme cuando lo van a poder vender en tienda.</p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg" alt="MacBook Dorado en Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10705" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien es muy novedoso y moderno, <strong><a href="www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigo pensando que es sólo un MacBook</a>,</strong> y a mí, que estoy estudiando una ingeniería, <strong>no me valdría de mucho,</strong> como bien me ha dicho también la antes mencionada empleada de Apple.</p>
<p>Pero dejando mis intereses personales de lado, <a href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">la presentación de este nuevo ordenador</a> hace un par de meses me ha gustado mucho porque <strong>demuestra que los Macs están muy vivos aún dentro de Apple.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al contrario que todo lo que se ha escuchado en la red.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La pobre dependienta no ha podido decir nada justificando ese hecho más que añadir un vergonzoso &quot;Hay otros Macs disponibles para no cargar con el adaptador&quot;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jun 2012 12:41:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Kensington]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro Retina]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe 2]]></category>
		<category><![CDATA[Micrófono]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>
		<category><![CDATA[SuperDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[USB 2]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3]]></category>
		<category><![CDATA[Ventiladores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6859</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a></p>
<p>Hace escasas horas Apple ha presentado un nuevo MacBook Pro con pantalla retina y ahora que tenemos toda la información en la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg" alt="Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina" title="Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina" width="550" height="295" class="aligncenter size-full wp-image-6862" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina-300x161.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hace escasas horas <strong>Apple</strong> ha presentado un <strong><a href="https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/" title="Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook Pro con pantalla retina</a></strong> y ahora que tenemos toda la información en la web oficial vamos a detallar su diseño.</p>
<p><span id="more-6859"></span></p>
<p>El nuevo modelo de la familia Pro <strong>ha disminuido considerablemente su tamaño</strong> alcanzando el grosor del <strong>Macbook Air</strong>. Para conseguirlo han prescindido de la SúperDrive, de un disco duro normal instalando un SSD que aporta más velocidad y eliminando algunos puertos.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png" alt="Pantalla Retina Nuevo MacBook Pro" title="Pantalla Retina Nuevo MacBook Pro" width="550" height="323" class="aligncenter size-full wp-image-6868" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro-300x176.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Solo está disponible en 15,4 pulgadas porque ese ha de ser el tamaño más óptimo para la nueva <strong>pantalla retina,</strong> la cual <strong>Apple</strong> ha sabido extrapolar del iPhone al iPad y luego al <strong>Mac</strong>. La resolución de dicha pantalla es de 2880&#215;1800, además <strong>ha desaparecido el panel de vidrio que protegía las pantallas antes</strong>, con lo que se ha hecho más fina.</p>
<p>Actualmente los MacBook Pro «respiran» por la unión de la pantalla con el cuerpo, pero en este nuevo modelo <strong>se han hecho nuevas aberturas laterales por las que entra el aire</strong> (a parte de la antes mencionada) y se han creado unos ventiladores que favorecen la eliminación de más cantidad de aire y con menos ruido.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg" alt="Ventilación Nuevo MacBook Pro pantalla Retina" title="Ventilación Nuevo MacBook Pro pantalla Retina" width="550" height="232" class="aligncenter size-full wp-image-6870" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina-300x127.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con estos nuevos componentes se han visto obligados a aumentar notablemente el tamaño de las baterías, pero por desgracia <strong>la duración total ha disminuido a unas 7 horas.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png" alt="Puertos y conexiones MacBook Pro" title="Puertos y conexiones MacBook Pro" width="550" height="202" class="aligncenter size-full wp-image-6865" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro-300x110.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Ahora <strong>los puertos se encuentran a ambos lados del dispositivo.</strong> En el <strong>lateral izquierdo</strong> nos encontramos con un conector <strong>MagSafe 2</strong> (diferente al usado corrientemente), incorpora dos puertos <strong><a href="www.macsfera.com/tag/thunderbolt" title="Thunderbolt" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Thunderbolt</a></strong>, un puerto USB 2 compatible con USB 3 y por último una entrada y salida de audio. En el <strong>lateral derecho</strong> tenemos otro puerto USB 2 compatible con USB 3, un puerto HDMI y un lector de tarjetas SD.</p>
<p>Dos preguntas me planteo con esta configuración: <strong>¿cuántas pantallas se pueden conectar a este nuevo ordenador?</strong>, <strong>¿y el ethernet y el FireWire 800?</strong> Para la primera de momento no tenemos respuesta hasta que no se envíen las primeras unidades, para la segunda, lo que <strong>Apple</strong> ha hecho ha sido lanzar <a href="www.macsfera.com/nuevos-accesorios-conversor-magsafe-a-magsafe-2-y-adaptadores-thunderbolt-para-firewire-800-y-ethernet/" title="Nuevos accesorios: conversor MagSafe a MagSafe 2 y adaptadores Thunderbolt para FireWire 800 y Ethernet" target="_blank" rel="noopener noreferrer">unos adaptadores que se conectan a la entrada <strong>Thunderbolt</strong></a> para proveer de los puertos mencionados.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png" alt="Altavoces y micrófono MacBook Pro Pantalla Retina" title="Altavoces y micrófono MacBook Pro Pantalla Retina" width="550" height="174" class="aligncenter size-full wp-image-6866" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina-300x95.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Para acabar, se han instalado lo que <strong>Apple</strong> considera los mejores altavoces diseñados para un portátil logrando un sonido poderoso y también hemos visto que han insertado un doble micrófono para tener un mejor audio.</p>
<p>Sin duda un portátil muy potente con un diseño espectacular, pero echamos en falta algunas cosas como el <strong>espacio para un candado kensington</strong> o la posibilidad de cambiar nosotros mismos la RAM (no se puede porque está soldada a la base).</p>
<p>Su precio empieza en <strong>2.279 € disponible ya en las tiendas on-line.</strong></p>
<p>Más info e imágenes | <a href="http://www.apple.com/es/macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sound To Go: Potencia los altavoces de tu MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2012 14:56:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Edifier]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Sound To Go]]></category>
		<category><![CDATA[Subwoofer]]></category>
		<category><![CDATA[Todo en uno]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6128</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/">Sound To Go: Potencia los altavoces de tu MacBook Pro</a></p>
<p>Hoy os queremos mostrar Sound To Go de la marca Edifier, unos altavoces externos para potenciar el sonido de nuestros MacBook Pro.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/">Sound To Go: Potencia los altavoces de tu MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/">Sound To Go: Potencia los altavoces de tu MacBook Pro</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go-MacBook-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go-MacBook-Pro.png" alt="" title="Sound To Go MacBook Pro" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-6130" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go-MacBook-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go-MacBook-Pro-300x200.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy os queremos mostrar <strong>Sound To Go</strong> de la marca <strong>Edifier</strong>, unos altavoces externos para potenciar el sonido de nuestros <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro" title="MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro</a></strong>.</p>
<p><span id="more-6128"></span></p>
<p>Adaptando un diseño de barra alargada, <strong>Sound To Go</strong> se convierte en un <strong>micro altavoz todo en uno</strong> que se alimenta del ordenador mediante un puerto USB y va cubierto con un <strong>chasis de aluminio</strong> muy elegante.</p>
<p>Ese conector USB además <strong>tiene la capacidad de transmitir audio</strong> de modo que solo tendremos una conexión entre el altavoz y nuestro ordenador. A pesar de venir diseñado para el <strong>MacBook Pro</strong>, también funciona y concuerda con otros <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a></strong> e <strong>incluso con dispositivos móviles</strong> si tienen una entrada jack de 3.5mm.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go.jpg" alt="" title="Sound To Go" width="550" height="379" class="aligncenter size-full wp-image-6131" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Sound-To-Go-300x207.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Sound To Go</strong> está compuesto por un total de <strong>cinco altavoces, cuatro circulares</strong> en los extremos y <strong>uno rectangular en el centro que cumple la función de subwoofer,</strong> por otro lado, en un lateral tenemos las dos conexiones antes mencionadas y en el otro disponemos de un botón circular <strong>para silenciar los el dispositivo</strong>, y un indicador de encendido.</p>
<p>La <a href="http://www.edifier-international.com/products/edifier-image/sound-go" target="_blank" rel="noopener noreferrer">web oficial</a> deriva a una página con dominio español en la que <a href="http://www.computersunlimited.es/cu/product_family.do?categoryID=1062662" target="_blank" rel="noopener noreferrer">encontramos el producto</a> pero ninguna referencia de compra. Por otro lado, en la tienda on-line Macníficos lo hemos encontrado por un precio de <strong>29,90€.</strong></p>
<p>Compra | <a href="http://www.macnificos.com/product/3349/0/0/1/Edifier-Sound-To-Go-Plata-para-MacBook-Pro.htm" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Macníficos</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/">Sound To Go: Potencia los altavoces de tu MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/sound-to-go-potencia-los-altavoces-de-tu-macbook-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ExtremeMac Tango Bar: Elegante altavoz para el iMac y la Apple Thunderbolt Display</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/extrememac-tango-bar-elegante-altavoz-para-el-imac-y-la-apple-thunderbolt-display/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Dec 2011 14:13:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Thunderbolt Display]]></category>
		<category><![CDATA[ExtremeMac Tango Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Plug&Play]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5921</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/extrememac-tango-bar-elegante-altavoz-para-el-imac-y-la-apple-thunderbolt-display/">ExtremeMac Tango Bar: Elegante altavoz para el iMac y la Apple Thunderbolt Display</a></p>
<p>Hoy os presentamos ExtremeMac Tango Bar, un elegante altavoz para Mac que se adapta perfectamente al diseño del iMac o de la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/extrememac-tango-bar-elegante-altavoz-para-el-imac-y-la-apple-thunderbolt-display/">ExtremeMac Tango Bar: Elegante altavoz para el iMac y la Apple Thunderbolt Display</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/extrememac-tango-bar-elegante-altavoz-para-el-imac-y-la-apple-thunderbolt-display/">ExtremeMac Tango Bar: Elegante altavoz para el iMac y la Apple Thunderbolt Display</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-Apple-Thunderbolt-Display.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-Apple-Thunderbolt-Display.jpeg" alt="" title="ExtremeMac Tango Bar Apple Thunderbolt Display" width="550" height="327" class="aligncenter size-full wp-image-5932" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-Apple-Thunderbolt-Display.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-Apple-Thunderbolt-Display-300x178.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-Apple-Thunderbolt-Display-220x132.jpeg 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy os presentamos <strong>ExtremeMac Tango Bar</strong>, un elegante altavoz para <strong>Mac</strong> que se adapta perfectamente al diseño del <strong><a href="www.macsfera.com/tag/imac" title="iMac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMac</a></strong> o de la <strong>Apple Thuderbolt Display</strong> ya que se puede colocar al pie de las pantallas.</p>
<p><span id="more-5921"></span></p>
<p>La <strong>ExtremeMac Tango Bar</strong> <strong>proporciona un volumen, calidad y claridad de sonido que no pueden ofrecer los altavoces de serie.</strong> Se conecta al terminal a través de un <strong>puerto USB</strong> que cumple con la función de alimentar al altavoz y transmitir sonido.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar.jpeg" alt="" title="ExtremeMac Tango Bar" width="550" height="254" class="aligncenter size-full wp-image-5934" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-300x139.jpeg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En la parte trasera encontramos la conexión por USB, <strong>un puerto jack</strong> para enchufar unos cascos, <strong>entrada de línea</strong> para conectar por ejemplo un iPod y un <strong>puerto sub-out.</strong> Utiliza la <strong>tecnología Plug&#038;Play</strong> de modo que no requiere de ningún software adicional para su uso.</p>
<p>Con una <strong>amplificación de 10Watt,</strong> cuenta con un total de <strong>6 altavoces de doble cúpula,</strong> conductores de rango medio/bajo y radiadores pasivos. Todo esto hace que el audio resultante sea de una calidad suprema.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-iMac.jpg" alt="" title="ExtremeMac Tango Bar iMac" width="798" height="551" class="aligncenter size-full wp-image-5935" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-iMac.jpg 798w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/ExtremeMac-Tango-Bar-iMac-300x207.jpg 300w" sizes="(max-width: 798px) 100vw, 798px" /></a></p>
<p>A pesar de que su diseño esté basado en el <strong>iMac</strong> y en la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/tag/apple-thunderbolt-display/" title="Apple Thunderbolt Display" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Thunderbolt Display</a></strong> es <strong>compatible con cualquier otro Mac,</strong> incluso con los PCs.</p>
<p><strong>ExtremeMac Tango Bar</strong> está disponible tanto en la <strong>Apple Store on-line americana</strong> por <strong>74.67€</strong> (99.95$) con un envío de unas 2-3 semanas como en <strong>Amazon</strong> por un precio de <strong>64.09€</strong> (85.79$).</p>
<p>Compra | <a href="http://store.apple.com/us/product/H7612VC/A/xtrememac-tango-bar-speaker" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store on-line</a> | <a href="http://www.amazon.com/Imation-USB-B22-01-Xtrememac-Tango-Bar/dp/B0060DW03G/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/extrememac-tango-bar-elegante-altavoz-para-el-imac-y-la-apple-thunderbolt-display/">ExtremeMac Tango Bar: Elegante altavoz para el iMac y la Apple Thunderbolt Display</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bassjump 2: Excelente subwoofer para MacBook Air y MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/bassjump-2-excelente-subwoofer-para-macbook-air-y-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 18:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Bassjump 2]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Sonidos]]></category>
		<category><![CDATA[Subwoofer]]></category>
		<category><![CDATA[TwelveSouth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5888</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bassjump-2-excelente-subwoofer-para-macbook-air-y-macbook-pro/">Bassjump 2: Excelente subwoofer para MacBook Air y MacBook Pro</a></p>
<p>Bassjump 2 es un subwoofer de la marca TwelveSouth que potenciará los sonidos graves en vuestro MacBook Air o MacBok Pro. Todos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bassjump-2-excelente-subwoofer-para-macbook-air-y-macbook-pro/">Bassjump 2: Excelente subwoofer para MacBook Air y MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bassjump-2-excelente-subwoofer-para-macbook-air-y-macbook-pro/">Bassjump 2: Excelente subwoofer para MacBook Air y MacBook Pro</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Air.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Air.jpg" alt="" title="BassJump 2 MacBook Air" width="550" height="330" class="aligncenter size-full wp-image-5890" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Air.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Air-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Air-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Bassjump 2</strong> es un subwoofer de la marca <strong>TwelveSouth</strong> que <strong>potenciará los sonidos graves en vuestro <a href="www.macsfera.com/tag/macbook-air" title="MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Air</a> o <a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro" title="MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBok Pro</a>.</strong></p>
<p><span id="more-5888"></span></p>
<p>Todos sabemos que una de las cosas que se pierden al reducir el grosor de un equipo portátil son los altavoces y en el caso de los <strong>MacBook Air</strong> más, por eso <strong>Bassjump 2</strong> es perfecto para compensar la falta de graves que encontramos en nuestros ordenadores.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2.png" alt="" title="BassJump 2" width="550" height="310" class="aligncenter size-full wp-image-5891" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Gracias a su software, <strong>podemos elegir distintos modos de sonido predeterminados o configurados nosotros misos.</strong> Dicho software recibió recientemente una actualización que mejora la interfaz y el sistema utilizado para disfrutar plenamente del subwoofer.</p>
<p>El material del que está hecho <strong>Bassjump 2 es de aluminio</strong>, tanto el cuerpo como la rejilla. El <strong>subwoofer tiene forma de cono de 77mm</strong> con una frecuencia que va desde los -6dB a los 50Hz. La conexión al <strong>Mac</strong> se hace a través de un <strong>USB minijack.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Pro.png" alt="" title="BassJump 2 MacBook Pro" width="550" height="310" class="aligncenter size-full wp-image-5892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/BassJump-2-MacBook-Pro-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Bassjump 2</strong> esta disponible para su compra en la web oficial por un precio de <strong>52,27€</strong> (68.99$). <strong>La aplicación de control</strong> también lo encontraréis en la web. Debéis saber que <strong>TwelveSouth</strong> suele hacer actualizaciones de software que mejorarán la experiencia del altavoz.</p>
<p>Compra | <a href="http://twelvesouth.com/products/bassjump/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TwelveSouth</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bassjump-2-excelente-subwoofer-para-macbook-air-y-macbook-pro/">Bassjump 2: Excelente subwoofer para MacBook Air y MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Twisted System, altavoces portátiles para tu Mac de gran potencia</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Sep 2011 16:11:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Proporta]]></category>
		<category><![CDATA[Twisted System]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4831</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia/">Twisted System, altavoces portátiles para tu Mac de gran potencia</a></p>
<p>Twisted System son dos altavoces portátiles de Proporta con los que podrás potenciar el sonido de tu Mac en cualquier lado. Dos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia/">Twisted System, altavoces portátiles para tu Mac de gran potencia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia/">Twisted System, altavoces portátiles para tu Mac de gran potencia</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System.jpg" alt="" title="Twisted System" width="550" height="309" class="aligncenter size-full wp-image-4904" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Twisted System</strong> son dos altavoces portátiles de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/proporta" title="Proporta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Proporta</a></strong> con los que <strong>podrás potenciar el sonido de tu <a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a> en cualquier lado.</strong><br />
<span id="more-4831"></span><br />
Dos altavoces de pequeño tamaño con una retroalimentación por USB hará que <strong>no necesites ningún enchufe para poder usarlos</strong>. En caso de que quieras usarlos con tu iPhone o iPod dispone de un compartimento para usar <strong>tres pilas del tipo AAA.</strong></p>
<p>El altavoz principal <strong>dispone de una conexión Mini USB, una conexión de audio auxiliar</strong> (con la que podrás conectar tu dispositivo a los altavoces) <strong>y una conexión de audio interno</strong> (para conectar el otro altavoz). También tiene la opción de encendido, control del volumen mediante una ruleta y un indicador de batería en caso de que uses las pilas (si lo conectas por USB está llena siempre).</p>
<p>El altavoz secundario tiene <strong>un conector jack</strong> para conectar con el altavoz principal y en la parte inferior <strong>tiene una parte para guardar pilas 3 pilas AAA</strong> por si se te gasta las del altavoz principal.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System-de-Proporta.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System-de-Proporta.jpeg" alt="" title="Twisted System de Proporta" width="550" height="294" class="aligncenter size-full wp-image-4905" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System-de-Proporta.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Twisted-System-de-Proporta-300x160.jpeg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Estos altavoces tienen la propiedad de que <strong>puedes girar una parte 180º</strong> para que el sonido en vez de ir para arriba vaya inclinado hacia a ti. La parte fija está compuesta por <strong>plástico normal,</strong> liso, la parte de móvil e<strong>s un plástico pero suave que no refleja.</strong> La rejilla del altavoz también es de plástico, pero <strong>todo unido hace que tenga un diseño muy elegante.</strong></p>
<p><strong>A pesar de su tamaño tiene una gran potencia,</strong> algo que me ha dejado fascinado, pero he de decir que en algunas ocasiones <strong>se oye un sonido cuando no reproduces nada.</strong> Cuando los abres descubres que hay una pegatina avisando del giro de 180º, pero cuando lo intentas quitar si no vas con mucho cuidado <strong>pueden quedar restos</strong> de pegamento y de la propia pegatina.</p>
<p>Como conclusión saco que son unos altavoces de reducido tamaño con un sonido extraordinario y claro. Además son elegantes y se pueden alimentar por USB o por pilas usando solo 3 AAA perfecto para bolsillo o para dejarlos fijo.</p>
<p>Compra | <a href="http://proporta.es/F02/PPF02P05.php?t_id=4688&#038;t_mode=des&#038;affiliate=aticomaquero" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Proporta</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/twisted-system-altavoces-portatiles-para-tu-mac-de-gran-potencia/">Twisted System, altavoces portátiles para tu Mac de gran potencia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
