{"id":5055,"date":"2011-10-07T11:40:37","date_gmt":"2011-10-07T09:40:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5055"},"modified":"2023-01-29T12:53:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:20","slug":"iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/","title":{"rendered":"iWood, una pizarra maquera para los m\u00e1s peques"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iWood.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iWood.png\" alt=\"\" title=\"iWood\" width=\"550\" height=\"213\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5056\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iWood.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iWood-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empezamos el viernes con este curioso producto que hemos encontrado el <strong>iWood<\/strong>, <strong>una pizarra pero con un dise\u00f1o tremendamente familiar para los maqueros.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como podemos ver, la <strong>iWood<\/strong> tiene el dise\u00f1o de un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> port\u00e1til<\/strong>, ya sea un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\" title=\"MacBook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook<\/a><\/strong> o un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong>  aunque a mi se me antoja m\u00e1s a este \u00faltimo. En lo que ir\u00eda la pantalla <strong>podemos encontrar una pizarra,<\/strong> en el lugar del teclado <strong>otra<\/strong> y por \u00faltimo, el sitio donde deber\u00eda ir el <strong>Trackpad<\/strong> nos encontramos una <strong>abertura para guardar las tizas.<\/strong><\/p>\n<p>Si bien en el reverso no nos vamos a encontrar una manzana, <strong>si que vamos a ver un caballo,<\/strong> un caballo que est\u00e1 mal puesto por cierto. Todo el conjunto est\u00e1 hecho de madera y la empresa que lo fabrica ha dicho que <strong>va destinado a los peques de la casa para que se vayan ya familiarizando con el dise\u00f1o,<\/strong> adem\u00e1s, desarrollar\u00e1n su imaginaci\u00f3n como lo har\u00edan con un <strong>Mac<\/strong> aunque sin riesgo a romperlo.<\/p>\n<p>Este \u00abdispositivo\u00bb est\u00e1 disponible por 35 euros en la p\u00e1gina de la empresa donde lo venden. \u00a1Ya sab\u00e9is, id iniciando poco a poco a los peque\u00f1os para que luego no les pill\u00e9 de sopet\u00f3n!<\/p>\n<p>Web | <a href=\"http:\/\/www.rasselfisch.de\/app\/article\/group\/0492\/variation\/a\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rasselfisch<\/a><\/p>\n<p>Actualizaci\u00f3n noviembre: Nuestro lector <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/#comment-361241428\" title=\"Rafa en MacSfera.com\">Rafa<\/a> nos ha pasado un enlace hacia una web espa\u00f1ola en la que  ten\u00e9is la pizarra por un precio de 45\u20ac y no por 70\u20ac que cuesta por la web oficial.<\/p>\n<p>Enlace | <a href=\"http:\/\/regalador.com\/es\/1583\/su-primer-portatil-para-trabajar-como-los-mayores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Regalador<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Empezamos el viernes con este curioso producto que hemos encontrado el iWood, una pizarra pero con un dise\u00f1o tremendamente familiar para los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5056,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,776,2208,2219,2221],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iWood, una pizarra maquera para los m\u00e1s peques<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iWood es una pizarra con un dise\u00f1o muy parecido al MacBook y al MacBook Pro para los m\u00e1s peques de la casa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iWood, una pizarra maquera para los m\u00e1s peques\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iWood es una pizarra con un dise\u00f1o muy parecido al MacBook y al MacBook Pro para los m\u00e1s peques de la casa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-07T09:40:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iWood.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"213\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iWood.png\",\"width\":550,\"height\":213,\"caption\":\"iWood\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/\",\"name\":\"iWood, una pizarra maquera para los m\\u00e1s peques\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-07T09:40:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iWood es una pizarra con un dise\\u00f1o muy parecido al MacBook y al MacBook Pro para los m\\u00e1s peques de la casa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwood-una-pizarra-maquera-para-los-mas-peques\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5055"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17545,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5055\/revisions\/17545"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5056"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}