{"id":6139,"date":"2012-01-12T16:38:04","date_gmt":"2012-01-12T15:38:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6139"},"modified":"2023-01-29T12:32:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:02","slug":"apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/","title":{"rendered":"Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-compra-Anobit.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-compra-Anobit.png\" alt=\"\" title=\"Apple compra Anobit\" width=\"550\" height=\"308\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6140\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-compra-Anobit.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-compra-Anobit-300x168.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Steve Dowling<\/strong>, portavoz de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, <strong>confirm\u00f3 a la prensa que se hab\u00eda producido una compra de la empresa Anobit con sede en Israel cuya principal actividad es la de fabricar memorias flash.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Un informe y una publicaci\u00f3n en un peri\u00f3dico hebreo sugirieron que la compra <strong>se llev\u00f3 a cabo a finales de diciembre<\/strong> por una cantidad de unos <strong>500 millones de d\u00f3lares.<\/strong> Los planes que tiene la compa\u00f1\u00eda son desconocidos como bien afirma <strong>Dowling<\/strong>.<\/p>\n<blockquote><p>Apple compra compa\u00f1\u00edas tecnol\u00f3gicas m\u00e1s peque\u00f1as de vez en cuando, y generalmente no hablamos sobre nuestros prop\u00f3sitos o planes.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Apple<\/strong> ya usa piezas de <strong>Anobit<\/strong> en los dispositivos de iOS y en el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><\/strong>. El hecho de que la firma posea la patente de una tecnolog\u00eda llamada <strong>Procesamiento de se\u00f1ales de memoria (MSP)<\/strong> tambi\u00e9n atrajo la atenci\u00f3n de los de Cupertino, esta tecnolog\u00eda puede <strong>mejorar la fiabilidad, el rendimiento, la eficiencia y la resistencia de las memorias flash.<\/strong><\/p>\n<p>En el pasado, <strong>Apple<\/strong> dedic\u00f3 mucho dinero y tiempo en acuerdos con fabricantes de memoria, este hecho puede que les ayude a ahorrar costes de fabricaci\u00f3n aunque no se sabe si se eliminar\u00e1 de golpe la vinculaci\u00f3n con sus otros proveedores.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/12\/01\/10\/apple_confirms_purchase_of_flash_memory_company_anobit.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Steve Dowling, portavoz de Apple, confirm\u00f3 a la prensa que se hab\u00eda producido una compra de la empresa Anobit con sede en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6140,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[1203,2206,859,67,1206,1838,2210,2229,1205],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha comprado una empresa llamada Anobit que fabrica memorias flash y posee una patente importante para mejorar la calidad y rendimiento de estas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha comprado una empresa llamada Anobit que fabrica memorias flash y posee una patente importante para mejorar la calidad y rendimiento de estas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-12T15:38:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-compra-Anobit.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"308\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-compra-Anobit.png\",\"width\":550,\"height\":308,\"caption\":\"Apple compra Anobit\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/\",\"name\":\"Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-12T15:38:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha comprado una empresa llamada Anobit que fabrica memorias flash y posee una patente importante para mejorar la calidad y rendimiento de estas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6139"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17640,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6139\/revisions\/17640"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6140"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}