{"id":12023,"date":"2015-09-10T23:28:32","date_gmt":"2015-09-10T22:28:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12023"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/","title":{"rendered":"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre.jpg\" alt=\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\" width=\"2500\" height=\"1089\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12024\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre-300x131.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre-1024x446.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de ayer de Apple<\/a> fue dedicada \u00fanica y exclusivamente a dispositivos m\u00f3viles y el Apple TV, <strong>se col\u00f3 una peque\u00f1a noticia en forma de mensaje subliminal en una de las muchas demostraciones que hicieron.<\/strong><\/p>\n<p>Dicho mensaje <strong>era un email en el que pon\u00eda que OS X El Capitan saldr\u00eda oficialmente el mi\u00e9rcoles 30 de septiembre.<\/strong><\/p>\n<p>De modo que podr\u00edamos decir que la fecha oficial, a falta de otra, ser\u00e1 el 30 de septiembre. Recordemos que El Capitan ser\u00e1 gratuito para todos aquellos que quieran descargarlo y habr\u00e1 que hacer la actualizaci\u00f3n desde la Mac App Store.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si bien la keynote de ayer de Apple fue dedicada \u00fanica y exclusivamente a dispositivos m\u00f3viles y el Apple TV, se col\u00f3<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12024,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[2150,174,2210,2231],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Debido a una &quot;filtraci\u00f3n&quot; Apple desvel\u00f3 ayer que OS X El Capitan estar\u00eda disponible para descarga el 30 de septiembre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Debido a una &quot;filtraci\u00f3n&quot; Apple desvel\u00f3 ayer que OS X El Capitan estar\u00eda disponible para descarga el 30 de septiembre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T22:28:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1089\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Debido a una &quot;filtraci\u00f3n&quot; Apple desvel\u00f3 ayer que OS X El Capitan estar\u00eda disponible para descarga el 30 de septiembre.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10221745\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-disponible-el-30-de-septiembre.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1089,\"caption\":\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\",\"name\":\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T22:28:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Debido a una \\\"filtraci\\u00f3n\\\" Apple desvel\\u00f3 ayer que OS X El Capitan estar\\u00eda disponible para descarga el 30 de septiembre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12023"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12023"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12023\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17977,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12023\/revisions\/17977"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12023"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12023"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12023"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}