{"id":16818,"date":"2018-04-03T09:38:31","date_gmt":"2018-04-03T07:38:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16818"},"modified":"2021-10-16T15:51:13","modified_gmt":"2021-10-16T13:51:13","slug":"apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/","title":{"rendered":"Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16820\" style=\"width: 2506px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16820\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg\" alt=\"Steve Jobs y Paul Otellini Apple Intel\" width=\"2496\" height=\"1664\" class=\"size-full wp-image-16820\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg 2496w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel-1024x683.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2496px) 100vw, 2496px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16820\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/8wr4c\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">JD Lasica<\/a><\/p><\/div>\n<p>Agarr\u00e9monos bien fuerte porque vienen curvas. <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.bloomberg.com\/news\/articles\/2018-04-02\/apple-is-said-to-plan-move-from-intel-to-own-mac-chips-from-2020\" rel=\"noopener noreferrer\">Mark Gurman e Ian King han publicado<\/a> un adelanto de <strong>los planes de futuro de Apple en los que pretende abandonar Intel para reemplazarlos por sus propios procesadores.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>La iniciativa, llamada internamente Kalamata, est\u00e1 todav\u00eda en su fase inicial de desarrollo, pero forma parte de una estrategia mayor para hacer que todos los dispositivos de Apple \u2013 incluyendo Macs, iPhones y iPads \u2013\u00a0trabajen de una forma m\u00e1s similar y sin roces juntos, [&#8230;]. El proyecto, aprobado por los ejecutivos de la empresa, probablemente dar\u00e1 como resultado en una transici\u00f3n de varios pasos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>As\u00ed es, la idea pues es reemplazar los procesadores Intel por procesadores dise\u00f1ados por Apple que cumplan exactamente con sus exigencias y peticiones. Esto ya ocurre a d\u00eda de hoy con los procesadores del iPhone, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad compatible con Apple Pencil\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/#nuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad<\/a> y Apple Watch, y es que Apple buscar\u00eda exactamente lo mismo: <strong>controlar lo m\u00e1ximo posible el desarrollo y dise\u00f1o del producto, al igual que hace con su software.<\/strong><\/p>\n<p>La parte bonita de este movimiento est\u00e1 muy clara: al no depender de Intel y poseer el control total sobre uno de los componentes m\u00e1s importantes de un ordenador, podemos obtener ventajas como: <strong>velocidad, eficiencia, eficacia, etc.<\/strong> Que a su vez nos podr\u00edan aportar mejoras de dise\u00f1o, m\u00e1s rendimiento de la bater\u00eda, m\u00e1s vida \u00fatil por equipo, etc.<\/p>\n<p>La parte menos bonita, y la que m\u00e1s me aterra, <strong>es ver c\u00f3mo se gestiona la transici\u00f3n para con los desarrolladores.<\/strong> Un ordenador son sus aplicaciones, de nada nos sirve tener el equipo m\u00e1s r\u00e1pido del mundo si las herramientas que usamos d\u00eda a d\u00eda no est\u00e1n adaptadas a la nueva arquitectura <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000007c3c9be4000000005b0a51d5_16818\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000007c3c9be4000000005b0a51d5_16818\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000007c3c9be4000000005b0a51d5_16818\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Por no hablar de otras implicaciones m\u00e1s profesionales a las que, como usuarios, no siempre llegamos a contemplar.<\/span>. Todo esto son especulaciones, por supuesto, pero es un factor a tener muy en cuenta y que va a estar rondando por ah\u00ed hasta que Apple arroje m\u00e1s luz a este hecho.<\/p>\n<p><strong>Apple ha hecho un excelente trabajo a la hora de desarrollar sus propios procesadores,<\/strong> el resultado de dicho desarrollo se puede ver claramente en la ventaja potencial que presentan algunos iPad frente a algunos modelos de Mac. Y aunque no es lo mismo producir un procesador m\u00f3vil que uno de un ordenador profesional, en ese sentido no hay porqu\u00e9 dudar de la compa\u00f1\u00eda, pero hay otros muchos factores que s\u00ed que catalogan este movimiento como delicado cuanto menos.<\/p>\n<p>Puede que sea pronto a\u00fan, pero tal vez en <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de la WWDC\u201918<\/a> tengamos algunas noticias al respecto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Agarr\u00e9monos bien fuerte porque vienen curvas. Mark Gurman e Ian King han publicado un adelanto de los planes de futuro de Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16820,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123,17,20],"tags":[46,2125,112,2208,2708,2210,2229,2230,2707],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple planea usar sus propios procesadores en el Mac para 2020, reemplazando a Intel<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la noticia que habla de que Apple planea abandonar Intel para crear sus propios procesadores y montarlos en sus Macs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple planea usar sus propios procesadores en el Mac para 2020, reemplazando a Intel\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la noticia que habla de que Apple planea abandonar Intel para crear sus propios procesadores y montarlos en sus Macs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-03T07:38:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:51:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2496\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1664\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple planea usar sus propios procesadores en el Mac para 2020, reemplazando a Intel\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la noticia que habla de que Apple planea abandonar Intel para crear sus propios procesadores y montarlos en sus Macs.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/03092528\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg\",\"width\":2496,\"height\":1664,\"caption\":\"Imagen de JD Lasica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/\",\"name\":\"Apple planea usar sus propios procesadores en el Mac para 2020, reemplazando a Intel\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-03T07:38:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:51:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la noticia que habla de que Apple planea abandonar Intel para crear sus propios procesadores y montarlos en sus Macs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16818"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16818"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16818\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17246,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16818\/revisions\/17246"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16818"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16818"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16818"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}