{"id":1697,"date":"2011-04-12T20:06:43","date_gmt":"2011-04-12T19:06:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1697"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"isteve-biografia-del-ceo-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/","title":{"rendered":"iSteve, Biograf\u00eda del CEO de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"iSteve, la biografia de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"388\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4522\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs-300x212.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La editorial <strong>Simon &amp; Shuster<\/strong> anunci\u00f3 el pasado 10 de abril, que va a lanzar la biograf\u00eda autorizada de Steve Jobs. El libro en cuesti\u00f3n se llamar\u00e1 <strong>iSteve: The Book of Jobs<\/strong><strong> <\/strong>y su autor ser\u00e1 <strong>Walter Isaacson, <\/strong>antiguo ejecutivo de \u00abThe Time\u00bb responsable tambi\u00e9n de biograf\u00edas como\u00a0<strong>Benjamin Franklin<\/strong> o<strong> Albert Einstein.<\/strong><\/p>\n<p><strong>La escritura en realidad comenz\u00f3 en 2009 <\/strong> con varias\u00a0entrevistas\u00a0a Jobs, compa\u00f1eros, familiares y competidores de \u00e9ste, pero esta es la primera vez en la que Jobs se sentar\u00e1 a contar su vida.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nFuente | <a href=\"http:\/\/abcnews.go.com\/Entertainment\/wireStory?id=13343409\">ABC News<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La editorial Simon &amp; Shuster anunci\u00f3 el pasado 10 de abril, que va a lanzar la biograf\u00eda autorizada de Steve Jobs. El<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4522,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[2207,131,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iSteve, Biograf\u00eda del CEO de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Noticia sobre la inminente publicaci\u00f3n de la biograf\u00eda de Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iSteve, Biograf\u00eda del CEO de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Noticia sobre la inminente publicaci\u00f3n de la biograf\u00eda de Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-04-12T19:06:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"388\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iSteve-la-biografia-de-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":388,\"caption\":\"iSteve, la biografia de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/\",\"name\":\"iSteve, Biograf\\u00eda del CEO de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-04-12T19:06:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"Noticia sobre la inminente publicaci\\u00f3n de la biograf\\u00eda de Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/isteve-biografia-del-ceo-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1697"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17346,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1697\/revisions\/17346"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}