{"id":7478,"date":"2012-09-13T17:50:06","date_gmt":"2012-09-13T15:50:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7478"},"modified":"2023-01-29T12:58:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:48","slug":"ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/","title":{"rendered":"Ping dejar\u00e1 de ser funcional el 30 de septiembre de 2012"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Ping-cierra-el-30-de-septiembre.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Ping-cierra-el-30-de-septiembre.png\" alt=\"Ping cierra el 30 de septiembre\" title=\"Ping cierra el 30 de septiembre\" width=\"550\" height=\"380\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7479\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Ping-cierra-el-30-de-septiembre.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Ping-cierra-el-30-de-septiembre-300x207.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La red social musical de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, <strong>Ping, dejar\u00e1 de ser funcional a partir del 30 de septiembre de 2012.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-itunes-10\/\" title=\"Nuevo iTunes 10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Estrenada hace 2 a\u00f1os<\/a><\/strong>, <strong>Apple ha dado por finalizada la aventura de esta red social musical que no ha tenido el uso que se esperaba.<\/strong> Lleg\u00f3 como una gran novedad pero eran pocos los usuarios que la usaban y la sacaban provecho de modo que <strong>Apple ha decidido cerrarla.<\/strong><\/p>\n<p>No se permite el registro de usuarios y un mensaje con la fecha de clausura aparece cuando accedemos a la red. <strong>La poca funcionalidad ya que estaba m\u00e1s orientado a la compra de art\u00edculos que al medio social y las escasas actualizaciones han provocado que los usuarios dejemos de lado esta apuesta.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda, gracias a la ausencia de Ping, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes prevista para octubre m\u00e1s simple y funcional\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el nuevo iTunes<\/a> podr\u00e1 ser m\u00e1s minimalista y m\u00e1s sencillo.<\/strong> De modo que ya sab\u00e9is, si sois usuarios activos dejar\u00e9is de poder usarla a partir del 30 de septiembre, 2 semanas.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/09\/12\/ping-is-over-on-september-30th-apple-no-longer-accepting-new-members\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La red social musical de Apple, Ping, dejar\u00e1 de ser funcional a partir del 30 de septiembre de 2012.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7479,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[1557,14,2210,276],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ping dejar\u00e1 de ser funcional el 30 de septiembre de 2012<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La red social musical Ping dejar\u00e1 de estar funcional a partir del 30 de septiembre de 2012.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ping dejar\u00e1 de ser funcional el 30 de septiembre de 2012\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La red social musical Ping dejar\u00e1 de estar funcional a partir del 30 de septiembre de 2012.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-13T15:50:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Ping-cierra-el-30-de-septiembre.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"380\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Ping-cierra-el-30-de-septiembre.png\",\"width\":550,\"height\":380,\"caption\":\"Ping cierra el 30 de septiembre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/\",\"name\":\"Ping dejar\\u00e1 de ser funcional el 30 de septiembre de 2012\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-13T15:50:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La red social musical Ping dejar\\u00e1 de estar funcional a partir del 30 de septiembre de 2012.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ping-dejara-de-ser-funcional-el-30-de-septiembre-de-2012\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7478"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17774,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7478\/revisions\/17774"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}