{"id":4605,"date":"2011-08-22T22:00:10","date_gmt":"2011-08-22T20:00:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4605"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-es-demandada-por-26-698-personas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/","title":{"rendered":"Apple es demandada por 26.698 personas"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Demandas-Apple.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-3522\" title=\"Demandas Apple\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Demandas-Apple.jpg\" alt=\"Demandas Apple\" width=\"538\" height=\"331\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Demandas-Apple.jpg 538w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Demandas-Apple-300x185.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 538px) 100vw, 538px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha sido demandada por un total de 26.698 surcoreanos<\/strong> por una violaci\u00f3n de la privacidad al permitir que el iPhone o el iPad con 3G registrase todos sus movimientos.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta demanda se present\u00f3 porque el letrado Kim Hyung-Suk <strong>fue indemnizado con un total de 647\u20ac<\/strong> al presentar \u00e9l solo la demanda. El mismo abogado que llev\u00f3 el caso se ha ofrecido para dar a esta gente la oportunidad de reclamar una indepnizaci\u00f3n por el uso de datos sin consetimiento.<\/p>\n<p>A pesar de que <strong>Apple<\/strong> neg\u00f3 la toma de datos y a\u00fan tras haberlo negado <strong>lanz\u00f3 una actualizaci\u00f3n de iOS<\/strong> que ya no generaba los archivos, han decidido presentar electr\u00f3nicamente la demanda para conseguir una compensaci\u00f3n emocional de la divisi\u00f3n surcoreana de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Corea del Sur <strong>es uno de los pa\u00edses que m\u00e1s tr\u00e1fico por Internet m\u00f3vil genera<\/strong> y cuando sali\u00f3 este tema tambi\u00e9n se investigaron los m\u00f3viles de Android y Windows Phone y descubrieron que hac\u00edan lo mismo. El organismo regulador de las telecomunicaciones surcoreano decidi\u00f3 investigar el caso e imponer <strong>una multa de 2.000 euros <\/strong>por la violaci\u00f3n de privacidad de los usuarios de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone\" title=\"iPhone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone<\/a><\/strong> en el pa\u00eds.<\/p>\n<p>Con el total de usuarios demandantes, la cifra que puede <strong>Apple<\/strong> puede pagar en caso de que pierda puede ascender a los 17 millones y pico si el juez dictaminase la misma cifra de indemnizaci\u00f3n que al letrado.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Demanda\/masiva\/Apple\/Corea\/Sur\/elpeputec\/20110817elpeputec_5\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha sido demandada por un total de 26.698 surcoreanos por una violaci\u00f3n de la privacidad al permitir que el iPhone o<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3522,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,620,71,272,11,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple es demandada por 26.698 personas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha sido demandada por un total de 27.000 personas sur coreanas por la violaci\u00f3n de privacidad que hac\u00eda que el iPhone recogiese datos de posici\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple es demandada por 26.698 personas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha sido demandada por un total de 27.000 personas sur coreanas por la violaci\u00f3n de privacidad que hac\u00eda que el iPhone recogiese datos de posici\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-22T20:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Demandas-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"538\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"331\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Demandas-Apple.jpg\",\"width\":538,\"height\":331,\"caption\":\"Demandas Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/\",\"name\":\"Apple es demandada por 26.698 personas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-22T20:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha sido demandada por un total de 27.000 personas sur coreanas por la violaci\\u00f3n de privacidad que hac\\u00eda que el iPhone recogiese datos de posici\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-26-698-personas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4605"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17454,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4605\/revisions\/17454"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4605"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}