{"id":10390,"date":"2015-03-11T17:29:53","date_gmt":"2015-03-11T16:29:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10390"},"modified":"2021-10-17T12:59:26","modified_gmt":"2021-10-17T10:59:26","slug":"actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14047\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1.jpg\" alt=\"MacBook Air con Intel quinta generacion\" width=\"1428\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14047\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1.jpg 1428w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1-300x126.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1-1024x430.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1428px) 100vw, 1428px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple <strong>ha actualizado el hardware del modelo de 13 pulgadas del MacBook Pro con pantalla Retina y todas las versiones disponibles de los MacBook Air.<\/strong> Aumento general en procesadores, gr\u00e1ficas y memoria flash.<\/p>\n<p>El MacBook Pro <strong>equipa ahora el nuevo trackpad Force Touch<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">presentado el pasado 9 de marzo<\/a> junto a los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos MacBook<\/a>. Tambi\u00e9n equipan la <strong>quinta generaci\u00f3n de los procesadores de Intel,<\/strong> la tarjeta gr\u00e1fica Intel Graphics 6100, memorias SSD el doble de r\u00e1pidas y mayor duraci\u00f3n de la bater\u00eda.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esto se traduce en procesadores de hasta 3,1 GHz con Turbo Boost de hasta 3,4 GHz. Las nuevas memorias flash tienen una velocidad de hasta 1,6 GBps. Y respecto a la bater\u00eda, ahora aguanta 10 horas de navegaci\u00f3n y hasta 12 horas visualizando pel\u00edculas de iTunes.<\/p>\n<p>Los MacBook Air \u2014tanto la versi\u00f3n de 11\u201c como la de 13\u201d\u2014 <strong>equipan tambi\u00e9n la quinta generaci\u00f3n de los procesadores de Intel<\/strong> y la tarjeta gr\u00e1fica Intel Graphics 6000. Tambi\u00e9n han actualizado el <strong>puerto Thunderbolt a la versi\u00f3n 2.<\/strong> El modelo de 13&#8243; equipa la misma memoria SSD metida en el MacBook Pro con el doble de velocidad.<\/p>\n<p>Los procesadores son de hasta 2,2 GHz con Turbo Boost de hasta 3,2 GHz. La versi\u00f3n 2 de Thunderbolt tiene una velocidad de hasta 20 Gbps y las memorias flash en los modelos de 13&#8243; tienen una velocidad de hasta 1,6 GBps.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163303\/Memoria-SSD-flash.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163303\/Memoria-SSD-flash.jpeg\" alt=\"Memoria SSD flash\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10392\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Phil Schiller,<\/strong> vice presidente senior global de marketing ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>Hoy, el popular MacBook Pro de 13 pulgadas con pantalla retina, el MacBook Air de 11\u201c y el MacBook Air de 13\u201d han recibido una actualizaci\u00f3n significante. El MacBook Pro ha sido actualizado con los \u00faltimos procesadores, gr\u00e1ficas m\u00e1s poderosas, unidad flash m\u00e1s r\u00e1pida, m\u00e1s duraci\u00f3n de la bater\u00eda y los nuevos trackpad Touch Force. Tambi\u00e9n estamos incorporando los \u00faltimos procesadores, gr\u00e1ficas y Thunderbolt 2 a las versiones de 11 y 13 pulgadas del MacBook Air, a la par que una memoria SSD el doble de r\u00e1pida al MacBook Air de 13&#8243;.<\/p><\/blockquote>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/03\/09Apple-Updates-13-inch-MacBook-Pro-with-Retina-Display-MacBook-Air.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha actualizado el hardware del modelo de 13 pulgadas del MacBook Pro con pantalla Retina y todas las versiones disponibles de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14047,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[28,2097,2208,2220,2221,2210,2230,221,2021,2090],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha actualizado los procesadores, la gr\u00e1fica, la bater\u00eda y la memoria de los MacBook Pro Retina y los MacBook Air.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha actualizado los procesadores, la gr\u00e1fica, la bater\u00eda y la memoria de los MacBook Pro Retina y los MacBook Air.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-11T16:29:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:59:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1428\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MacBook-Air-con-Intel-quinta-generacion1.jpg\",\"width\":1428,\"height\":600,\"caption\":\"MacBook Air con Intel quinta generacion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-11T16:29:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:59:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha actualizado los procesadores, la gr\\u00e1fica, la bater\\u00eda y la memoria de los MacBook Pro Retina y los MacBook Air.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10390"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17909,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10390\/revisions\/17909"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}