{"id":12167,"date":"2015-09-15T10:30:17","date_gmt":"2015-09-15T09:30:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12167"},"modified":"2023-01-29T12:53:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:08","slug":"todos-los-videos-de-la-keynote-incluida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/","title":{"rendered":"Todos los v\u00eddeos de la keynote, incluida"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0qwALOOvUik\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>No quer\u00eda pasar esta ocasi\u00f3n, sin haceros saber que Apple public\u00f3 todos los v\u00eddeos que mostraron en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote Hey Siri, give us a hint\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 9 de septiembre<\/a>, incluida la propia keynote en s\u00ed.<\/p>\n<p>A parte de los v\u00eddeos de la keynote, se han incluido algunos anuncios publicitarios nuevos:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ar2wuOxBpDw\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/aBYWGjIzvyw\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cSTEB8cdQwo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\" title=\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JZJHbvDWzFQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lLlgSawI2Jw\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" title=\"Nuevo iPad Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/HaWkgg5l9sg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WlYC8gDvutc\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iicnVez5U7M\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\" title=\"Nuevo Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wGe66lSeSXg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eddeos<\/span><span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/youtube.com\/apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple YouTube<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No quer\u00eda pasar esta ocasi\u00f3n, sin haceros saber que Apple public\u00f3 todos los v\u00eddeos que mostraron en la keynote del 9 de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12154,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,2099,2129,2233],"tags":[2216,2094,272,11,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Todos los v\u00eddeos de la keynote, incluida<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Todos los v\u00eddeos que ha mostrado Apple en su keynote publicados en YouTube, incluido el de la propia keynote.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Todos los v\u00eddeos de la keynote, incluida\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Todos los v\u00eddeos que ha mostrado Apple en su keynote publicados en YouTube, incluido el de la propia keynote.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-15T09:30:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1128\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Todos los v\u00eddeos de la keynote, incluida\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Todos los v\u00eddeos que ha mostrado Apple en su keynote publicados en YouTube, incluido el de la propia keynote.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/12185843\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1128,\"caption\":\"Tim Cook CEO de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/\",\"name\":\"Todos los v\\u00eddeos de la keynote, incluida\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-15T09:30:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Todos los v\\u00eddeos que ha mostrado Apple en su keynote publicados en YouTube, incluido el de la propia keynote.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todos-los-videos-de-la-keynote-incluida\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12167"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17973,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12167\/revisions\/17973"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12154"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}