{"id":12381,"date":"2015-10-17T11:50:18","date_gmt":"2015-10-17T10:50:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12381"},"modified":"2023-01-29T12:22:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:24","slug":"novedades-de-pages-numbers-y-keynote","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/","title":{"rendered":"Novedades de Pages, Numbers y Keynote"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png\" alt=\"Pages Number y Keynote salen de la fase beta en iCloud\" width=\"1039\" height=\"470\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12383\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png 1039w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud-300x136.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud-1024x463.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1039px) 100vw, 1039px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No suele ser frecuente ver actualizaciones masivas en las herramientas de ofim\u00e1tica de Apple, <strong>y mucho menos <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/productivity-apps\/whats-new\/pages\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una web<\/a> en la que nos dan detalles de dichas actualizaciones.<\/strong><\/p>\n<p>Las versiones de iOS y de Mac han recibido su correspondiente actualizaci\u00f3n en las respectivas tiendas de aplicaciones mientras que <strong>la versi\u00f3n online de iCloud.com ha salido de la fase beta,<\/strong> despu\u00e9s de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\" title=\"Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dos a\u00f1os desde su presentaci\u00f3n<\/a>. <\/p>\n<p>Entre las distintas novedades, destacan las adaptaciones a las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de iOS 9<\/a> y de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Renovamos Pages, Numbers y Keynote continuamente. As\u00ed podr\u00e1s aprovechar al m\u00e1ximo tus apps de productividad favoritas, ya sea en un dispositivo iOS, en un Mac o en iCloud. Aqu\u00ed tienes una lista con las \u00faltimas novedades para que est\u00e9s al d\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>La web est\u00e1 repleta de novedades y me alegra ver proceso en el desarrollo de estas aplicaciones. Y m\u00e1s despu\u00e9s de que en la keynote de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote &quot;Hey Siri give us a hint&quot;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">presentaci\u00f3n del iPad Pro<\/a> vimos una demo de Microsoft Office y no de iWork.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/appleinsider.com\/articles\/15\/10\/15\/apple-updates-iwork-for-ios-and-os-x-el-capitan-with-support-for-multitasking-3d-touch-more\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No suele ser frecuente ver actualizaciones masivas en las herramientas de ofim\u00e1tica de Apple, y mucho menos una web en la que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12383,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,101,20],"tags":[2205,2125,2217,540,136,16,2210,2232,170,176],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Novedades de Pages, Numbers y Keynote<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla de todas las novedades que han tra\u00eddo a iWork tanto para iOS, como para Mac y para iCloud.com.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Novedades de Pages, Numbers y Keynote\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla de todas las novedades que han tra\u00eddo a iWork tanto para iOS, como para Mac y para iCloud.com.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-17T10:50:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1039\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Novedades de Pages, Numbers y Keynote\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla de todas las novedades que han tra\u00eddo a iWork tanto para iOS, como para Mac y para iCloud.com.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/17114115\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png\",\"width\":1039,\"height\":470,\"caption\":\"Pages Number y Keynote salen de la fase beta en iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/\",\"name\":\"Novedades de Pages, Numbers y Keynote\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-17T10:50:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de Apple que habla de todas las novedades que han tra\\u00eddo a iWork tanto para iOS, como para Mac y para iCloud.com.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-de-pages-numbers-y-keynote\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12381"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12381"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12381\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17987,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12381\/revisions\/17987"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12381"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12381"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12381"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}