{"id":11149,"date":"2015-07-08T10:38:44","date_gmt":"2015-07-08T09:38:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11149"},"modified":"2023-01-29T12:20:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:09","slug":"la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/","title":{"rendered":"La protecci\u00f3n perfecta. Pruebas superadas"},"content":{"rendered":"<p>Apple ha hecho p\u00fablica una web en la que habla de las pruebas que deben pasar todas las fundas que venden en la Apple Store Online.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Probamos todas y cada una de las fundas para el iPad, iPhone y iPod touch antes de que lleguen al Apple Store para que la que compres se ajuste como un guante a tu dispositivo iOS.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Todas estas pruebas garantizan que la funda que venden es 100% compatible con tu dispositivo y que no va a suponer un problema a la hora de usar sus funciones. No dan detalles de las pruebas en s\u00ed pero s\u00ed que especifican qu\u00e9 comprueban para saber si aprobarla y permitir venderla en la Apple Store o no.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha hecho p\u00fablica una web en la que habla de las pruebas que deben pasar todas las fundas que venden en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11150,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[3,39,2123,2099,2129],"tags":[2204,2215,1442,2125,87,272,11,2236],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La protecci\u00f3n perfecta. Pruebas superadas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla de las pruebas de protecci\u00f3n que les realizan a todas las fundas que Apple vende en la Apple Store\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La protecci\u00f3n perfecta. Pruebas superadas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla de las pruebas de protecci\u00f3n que les realizan a todas las fundas que Apple vende en la Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-08T09:38:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Prueba-de-conectividad-fundas-Apple.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1253\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"608\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La protecci\u00f3n perfecta. Pruebas superadas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que habla de las pruebas de protecci\u00f3n que les realizan a todas las fundas que Apple vende en la Apple Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/07234244\/Prueba-de-conectividad-fundas-Apple.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Prueba-de-conectividad-fundas-Apple.jpeg\",\"width\":1253,\"height\":608,\"caption\":\"Prueba de conectividad fundas Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/\",\"name\":\"La protecci\\u00f3n perfecta. Pruebas superadas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-08T09:38:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de Apple que habla de las pruebas de protecci\\u00f3n que les realizan a todas las fundas que Apple vende en la Apple Store\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-proteccion-perfecta-pruebas-superadas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11149"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17951,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11149\/revisions\/17951"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11150"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11149"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}