{"id":4588,"date":"2011-08-21T18:30:03","date_gmt":"2011-08-21T16:30:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4588"},"modified":"2020-02-20T23:13:16","modified_gmt":"2020-02-20T22:13:16","slug":"optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/","title":{"rendered":"Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_17224\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-17224\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg\" alt=\"Como reiniciar la PRAM en Mac\" width=\"2048\" height=\"1365\" class=\"size-full wp-image-17224\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1-1536x1024.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-17224\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/unsplash.com\/@wesson\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wesson Wang<\/a><\/p><\/div>\n<p>A la hora de encender nuestro Mac, nunca nos paramos a pensar en lo que ocurre por detr\u00e1s para que todo se ejecute correctamente y podamos usar nuestro ordenador favorito. Hoy vamos a hablar de la <strong>PRAM<\/strong> y la <strong>NVRAM<\/strong>, dos componetes desconocidos que almacenan una serie de configuraciones y preferencias para que nuestro <strong>Mac<\/strong> arranque a la perfecci\u00f3n.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, vamos a aprender a <strong>c\u00f3mo reiniciar la PRAM y la NVRAM<\/strong> para solucionar cualquier problema asociado que tengamos, y as\u00ed optimizar nuestro <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Qu\u00e9 es la PRAM y la NVRAM<\/h2>\n<p>La <strong>PRAM<\/strong> (RAM de par\u00e1metros) y la <strong>NVRAM<\/strong> (memoria de acceso aleatorio no vol\u00e1til) son un tipo de memoria que almacena una serie de par\u00e1metros y ajustes que el <strong>Mac<\/strong> utiliza para realizar su arranque satisfactoriamente. Destacan porque tienen caracter\u00edsticas similares a la memoria RAM (velocidad de lectura y bajo coste de acceso), pero pueden guardar informaci\u00f3n permanentemente (footnote)Al contrario que la memor\u00eda RAM que s\u00f3lo guarda la informaci\u00f3n mientras est\u00e1 en funcionamiento(\/footnote). Gracias a estas caracter\u00edsticas, <strong>el Mac utiliza este tipo de memorias para guardar los par\u00e1metros que le conviene rescatar a la hora de realizar el arranque del sistema.<\/strong><\/p>\n<p>En dichas memorias, macOS almacenar\u00e1 informaci\u00f3n relativa <strong>al volumen de sonido, la resoluci\u00f3n de la pantalla, la zona horaria, informaci\u00f3n sobre fallos del kernel del sistema, el disco duro de arranque, etc.<\/strong> De modo que cuando arranquemos el sistema, se pueden acceder a estos datos de forma muy r\u00e1pida y directa.<\/p>\n<p>Son dos tipos de memoria distintas, de modo que algunos dispositivos tendr\u00e1n la <strong>memoria PRAM<\/strong> (los m\u00e1s antiguos sobre todo) y otros tendr\u00e1n la <strong>memoria NVRAM<\/strong> (los m\u00e1s nuevos). A efectos pr\u00e1cticos no nos debe preocupar cu\u00e1l equipa nuestro Mac porque su funcionamiento es el mismo, y Apple lo ha hecho para que sea indiferente si se usa un tipo u otro.<\/p>\n<h2>C\u00f3mo reiniciar la PRAM y la NVRAM<\/h2>\n<p>Como hemos dicho, la <strong>PRAM<\/strong> y la <strong>NVRAM<\/strong> almacenan informaci\u00f3n, y la informaci\u00f3n puede corromperse generando una serie de errores y malfunciones no deseadas en nuestro <strong>Mac<\/strong>. Por eso, <strong>debemos saber c\u00f3mo reiniciar la PRAM y la NVRAM para solucionar esos posibles problemas<\/strong> y hacer que nuestro <strong>Mac<\/strong> vaya fluido y sin errores de sistema.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac.jpg\" alt=\"Reiniciar memoria PRAM Mac\" width=\"2048\" height=\"1053\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17225\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac-300x154.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac-1024x527.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac-1536x790.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estos son los pasos para <strong>restablecer la PRAM y la NVRAM:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><strong>Apagamos<strong> el Mac.<\/strong><\/strong><\/li>\n<li>Lo <strong>encendemos<\/strong>.<\/li>\n<li>Inmediatamente despu\u00e9s de encenderlo, <strong>dejamos pulsada la combinaci\u00f3n de teclas <code>ALT + CMD + P + R<\/code>.<\/strong><\/li>\n<li><strong>No soltamos la combinaci\u00f3n hasta que el ordenador se reinicie<\/strong> emitiendo el sonido de arranque o mostrando el logo de Apple por segunda vez.<\/li>\n<li>Una vez reiniciado, <strong>soltamos las teclas<\/strong> y dejamos que se inicie autom\u00e1ticamente.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Tras estos sencillos pasos, <strong>la PRAM y la NVRAM<\/strong> habr\u00e1n sido reiniciadas a los valores de f\u00e1brica, eliminando la informaci\u00f3n corrupta o las configuraciones que nos daban problemas, y <strong>solucionando as\u00ed cualquier problema que tuvi\u00e9semos.<\/strong><\/p>\n<h2>Cosas a tener en cuenta<\/h2>\n<p>Hay que tener algunas cosas en cuenta <strong>antes de proceder a reiniciar la PRAM y la NVRAM:<\/strong><\/p>\n<p>Como estamos elimiando valores configurados por nosotros mismos del sistema, <strong>macOS<\/strong> asignar\u00e1 unos por defecto. Por ello debemos saber que tras el primer arranque las cosas pueden haber cambiado un poco. <strong>Es recomendable que abramos Preferencias del Sistema y configuremos a nuestro gusto todos los par\u00e1metros que pueden haber cambiado:<\/strong> volumen de sonido, resoluci\u00f3n de la pantalla, zona horaria y disco duro de arranque.<\/p>\n<p><strong>Si nuestro Mac utiliza una contrase\u00f1a firmware<\/strong> (footnote)Sistema de protecci\u00f3n que impide que dispositivos distintos al disco duro de arranque por defecto arranquen el Mac.(\/footnote)<strong>, no podremos reiniciar la PRAM y la NVRAM.<\/strong> Para poder hacerlo deberemos deshabilitar la contrase\u00f1a firmware, restablecer la <strong>PRAM<\/strong> y la <strong>NVRAM<\/strong>, y volver a activar la contrase\u00f1a firmware.<\/p>\n<p>Si nuestro Mac es un equipo de sobremesa y tenemos configurado que este tipo de ajustes se restablezcan cada vez que apagamos y desconectamos el Mac, debemos saber que <strong>existe la posibilidad de que tengamos que reemplazar la bater\u00eda que hay dentro del Mac que permite mantener esa informaci\u00f3n guardada en la PRAM y en la NVRAM.<\/strong> Esto puede llegar a ser bastante tedioso en el caso de un iMac, porque habr\u00eda que acceder a la parte interior del dispositivo (el servicio t\u00e9cnico puede hacerlo por nosotros).<\/p>\n<hr \/>\n<p>En mi caso, <strong>reiniciar la PRAM y la NVRAM me ayud\u00f3 a solucionar un problema que hac\u00eda que la pantalla de mi Mac se volviese negra o gris sin hacer nada.<\/strong> Tras ejecutar los pasos para restablecerla, todo volvi\u00f3 a la normalidad y no he vuelto a sufrir hasta ahora ese mismo error.<\/p>\n<p>De modo que ya sab\u00e9is, si ten\u00e9is alg\u00fan problema que afecta a las configuraciones antes mencionados, <strong>probad a reiniciar vuestra PRAM o NVRAM para que toda la informaci\u00f3n corrupta sea eliminada<\/strong> y as\u00ed poder disfrutar de vuestro Mac al 100%.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT204063\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la hora de encender nuestro Mac, nunca nos paramos a pensar en lo que ocurre por detr\u00e1s para que todo se<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17224,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,25],"tags":[619,618,2208,174,616,617,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aprende a reiniciar la PRAM para optimizar tu Mac y as\u00ed conseguir que se solucionen algunos errores que pueda haber y que est\u00e9n afectando al rendimiento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aprende a reiniciar la PRAM para optimizar tu Mac y as\u00ed conseguir que se solucionen algunos errores que pueda haber y que est\u00e9n afectando al rendimiento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-21T16:30:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-20T22:13:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aprende a reiniciar la PRAM para optimizar tu Mac y as\u00ed conseguir que se solucionen algunos errores que pueda haber y que est\u00e9n afectando al rendimiento.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1365,\"caption\":\"Imagen de Wesson Wang\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/\",\"name\":\"Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-21T16:30:03+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-20T22:13:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Aprende a reiniciar la PRAM para optimizar tu Mac y as\\u00ed conseguir que se solucionen algunos errores que pueda haber y que est\\u00e9n afectando al rendimiento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4588"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17228,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588\/revisions\/17228"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17224"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}