{"id":13013,"date":"2016-02-20T18:51:56","date_gmt":"2016-02-20T17:51:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13013"},"modified":"2016-08-12T10:28:36","modified_gmt":"2016-08-12T08:28:36","slug":"porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/","title":{"rendered":"Porqu\u00e9 no espero 3D Touch en el iPad Air 3"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oU-_O9gslgo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hace 3 d\u00edas, Apple public\u00f3 en su canal en YouTube el v\u00eddeo publicitario que veis en la entrada. El anuncio habla de una propiedad del <a title=\"iPhone 6s\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\" target=\"_blank\">iPhone 6s<\/a>: <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#3d-touch\" target=\"_blank\">3D Touch<\/a>.<\/p>\n<p>No muestra nada nuevo que no hayamos visto ya, ni mucho menos, simplemente remarca una propiedad que es muy vistosa, aunque no exclusiva. <strong>Pero este s\u00e1bado me he levantado reflexivo y me apetece contaros porqu\u00e9 no espero 3D Touch en el iPad Air 3.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Llevo tiempo pensando en c\u00f3mo ser\u00e1 este nuevo modelo que se espera para mediados de marzo. Al principio cre\u00eda que traer\u00eda 3D Touch, luego que no, luego que s\u00ed, pero finalmente me decant\u00e9 por el no. <strong>Este v\u00eddeo ha confirmado m\u00e1s a\u00fan mi creencia.<\/strong><\/p>\n<p>Tal y como Apple muestra 3D Touch al mundo, es una herramienta que sirve \u2013principalmente\u2013 <strong>para previsualizar contenido.<\/strong> S\u00ed, tiene algunas opciones a parte como la de animar las <a title=\"As\u00ed funciona Live Photos fuera del iPhone 6s\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s\/\" target=\"_blank\">Live Photos<\/a> o la de los atajos en el springboard, pero su caracter\u00edstica principal es la de ver cosas sin llegar a abrirlas del todo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000034cfacb1000000000896fefe_13013\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000034cfacb1000000000896fefe_13013\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000034cfacb1000000000896fefe_13013\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">De ah\u00ed que la campa\u00f1a publicitaria se llame <em>Less Time<\/em>.<\/span>.<\/p>\n<p>En el iPhone tiene sentido puesto que la pantalla es reducida, la informaci\u00f3n a mostrar es limitada y muchas veces el cambio entre aplicaciones es odioso cuando realmente s\u00f3lo necesitas un peque\u00f1o vistazo.<\/p>\n<p>En cambio, <strong>eso en el iPad no pasa,<\/strong> la pantalla es tan grande que para mostrar una determinada informaci\u00f3n no siempre hay que ocultar la actual. Aplicaciones con varias columnas o la <a title=\"Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/#propiedades-exclusivas\" target=\"_blank\">multitarea real<\/a> con vistas como Split View <strong>son las que me hacen pensar que realmente 3D Touch en el iPad no tiene tanto sentido como en el iPhone.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170821\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12321\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170821\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\" alt=\"3D Touch iPhone 6s Rosa Apple Store Sol\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12321\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando Tim Cook o Phil Schiller salgan hablando el mes que viene sobre este nuevo producto, <strong>no espero que digan que incorpora 3D Touch.<\/strong> Si lo hacen, me llevar\u00eda una gran sorpresa y no rechazar\u00eda usarlo, pero creo que tiene m\u00e1s sentido implementar otras cosas como la compatibilidad con el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#accesorios\" title=\"Nuevo iPad Pro - Accesorios\" target=\"_blank\">Apple Pencil<\/a>, por ejemplo. Tambi\u00e9n os digo que si lo acaban haciendo, s\u00f3lo espero que venga acompa\u00f1ado con m\u00e1s funciones en iOS.<\/p>\n<p>Me gusta mucho la idea de usar 3D Touch en el iPhone. Ya dije <a title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" target=\"_blank\">hablando sobre Force Touch<\/a> hace poco menos de un a\u00f1o que me encantar\u00eda verlo en iOS, y la implementaci\u00f3n que ha hecho Apple de \u00e9l ha sido mejor de lo que en su momento imagin\u00e9. Pero una cosa es que en un dispositivo tenga sentido, <strong>y otra es que se meta en todas partes incluso cuando no cubres una necesidad porque en ese dispositivo no existe.<\/strong><\/p>\n<p>Seg\u00fan rumores, queda menos de un mes para la keynote en la que se presentar\u00e1 este nuevo dispositivo y tengo muchas ganas de que ocurra. Llevo <a title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad - Mi futuro con el iPad Air 3\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/#mi-futuro-con-el-ipad-air-3\" target=\"_blank\">esperando demasiado tiempo<\/a> para saber c\u00f3mo ser\u00e1 y por ello no paro de darle vueltas, aunque no siempre os comparta esos pensamientos.<\/p>\n<p>El tiempo nos dir\u00e1 cu\u00e1l es la veracidad de esta suposici\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace 3 d\u00edas, Apple public\u00f3 en su canal en YouTube el v\u00eddeo publicitario que veis en la entrada. El anuncio habla de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12321,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[2253,272,2278,586,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Porqu\u00e9 no espero 3D Touch en el iPad Air 3<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Peque\u00f1a reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 creo que el iPad Air 3 no llevar\u00e1 3D Touch como si lo hace el iPhone 6s debido a que no tiene utilidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Porqu\u00e9 no espero 3D Touch en el iPad Air 3\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Peque\u00f1a reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 creo que el iPad Air 3 no llevar\u00e1 3D Touch como si lo hace el iPhone 6s debido a que no tiene utilidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-20T17:51:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-08-12T08:28:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Porqu\u00e9 no espero 3D Touch en el iPad Air 3\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Peque\u00f1a reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 creo que el iPad Air 3 no llevar\u00e1 3D Touch como si lo hace el iPhone 6s debido a que no tiene utilidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/09170821\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"3D Touch iPhone 6s Rosa Apple Store Sol\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/\",\"name\":\"Porqu\\u00e9 no espero 3D Touch en el iPad Air 3\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-20T17:51:56+00:00\",\"dateModified\":\"2016-08-12T08:28:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Peque\\u00f1a reflexi\\u00f3n sobre porqu\\u00e9 creo que el iPad Air 3 no llevar\\u00e1 3D Touch como si lo hace el iPhone 6s debido a que no tiene utilidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13013"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13013"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13013\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15158,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13013\/revisions\/15158"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13013"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13013"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13013"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}