<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>AirDrop &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/airdrop/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Mar 2015 12:54:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Share Sheets]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10464</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a></p>
<p>Hace 4 años, Apple presentó la tecnología AirDrop en OS X y hace 2 la importó a iOS. Aprovechando que nunca he</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011533/AirDrop-para-Mac1.jpg" rel="attachment wp-att-14060"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011533/AirDrop-para-Mac1.jpg" alt="Airdrop para Mac" width="1033" height="615" class="aligncenter size-full wp-image-14060" /></a></p>
<p>Hace 4 años, Apple presentó la tecnología <a href="https://www.macsfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/" title="Mac OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23,99€" target="_blank">AirDrop en OS X</a> y hace 2 la importó a iOS. Aprovechando que nunca he hablado de este mecanismo y que el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo MacBook</a> confía su potencial en la <a href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" title="Características de OS X para prescindir de los cables" target="_blank">conectividad inalámbrica</a>, <strong>hoy voy a explicar qué es y cómo funciona AirDrop.</strong></p>
<p><strong>AirDrop es un sistema de transmisión de archivos</strong> que utiliza la tecnología Bluetooth y Wi-Fi para llevar a cabo su cometido. Se basa en la &quot;cercanía&quot; de los dispositivos para enviar lo que seleccionamos, el radio de acción es de 9 metros o menos y es obligatorio que los dos dispositivos sean Apple y compatibles con AirDrop.</p>
<p><span id="more-10464"></span></p>
<h2>Cómo funciona AirDrop</h2>
<p>A pesar de que el cometido es el mismo, <strong>AirDrop funciona de forma diferente para dispositivos nuevos o viejos.</strong> Para un dispositivo Mac viejo usa sólo la antena Wi-Fi, mientras que para un dispositivo Mac o iOS nuevo usa tanto la antena Wi-Fi como Bluetooth.</p>
<p>AirDrop <strong>usa el emisor Bluetooth para localizar otros dispositivos que estén disponibles,</strong> revelando a su vez su posibilidad de entablar conexión. Una vez emparejados, <strong>crea una señal Wi-Fi</strong> paralela a la que estemos usando en ese momento, <strong>a dicha señal se va a conectar el dispositivo al que queramos transmitir los archivos</strong> y gracias al protocolo podremos ejecutar la transferencia. Como funciona así, no es necesario que los dispositivos estén conectados a la misma red Wi-Fi (con la que accederíamos a Internet), <strong>es un proceso independiente que no requiere de acceso a Internet.</strong></p>
<p>Una vez que el dispositivo receptor acepta el envío se inicia la transferencia a través del canal Wi-Fi. <strong>No hay límite de peso en los archivos que podemos enviar,</strong> pero cuanto mayor peso tenga lo que enviemos, más tardará en recibirse.</p>
<h2>Cómo usar AirDrop</h2>
<p>Este es un proceso práctico dónde <strong>veremos cómo usar AirDrop entre Macs, entre dispositivos iOS y en la combinación de ambos.</strong> En todos los casos vamos a suponer que la antena Wi-Fi y Bluetooth están activados y que la visibilidad es la adecuada:</p>
<h3>Visibilidad de AirDrop</h3>
<p>Al igual que pasaba cuando queríamos pasar algo entre móviles con Bluetooth, AirDrop tiene opciones de visibilidad, una capa de seguridad para que no se nos localice si no lo deseamos.</p>
<ul>
<li><strong>Visible para ninguno:</strong> De esta forma no seremos visibles ante ningún usuario, conocido o no conocido. Nosotros sí que podremos ver a las personas que hay alrededor pero ellas a nosotros no.</li>
<li><strong>Visible para solo contactos:</strong> Con esta opción seremos visibles para todos los contactos que tengamos agregados en la aplicación Contactos. Es necesario que el perfil contenga el email que tienen asociado a la cuenta de iCloud.</li>
<li><strong>Visible para todos:</strong> Por último, podemos ser visible para todos los usuarios que estén a nuestro alrededor usando AirDrop. De esta manera cualquier usuario puede enviarnos archivos.</li>
</ul>
<p>La configuración de la visibilidad se hace en la propia ventana de AirDrop de modo que podemos cambiarlo a golpe de click dependiendo de la situación.</p>
<h3>De Mac a Mac</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011954/Como-funciona-AirDrop1.gif" rel="attachment wp-att-14063"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011954/Como-funciona-AirDrop1.gif" alt="Como funciona AirDrop" width="860" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-14063" /></a></p>
<p><strong>El proceso se hace a través de la ventana de AirDrop en Finder.</strong> En el ordenador emisor, Finder mostrará que está disponible el ordenador receptor para pasar archivos y tan solo hay que arrastrar ese archivo al icono que representa al ordenador receptor.</p>
<p>El sistema nos preguntará si queremos enviar los archivos, al aceptar, el Mac receptor será preguntando por si quiere recibirlos. Si todo se confirma la transacción empezará y el archivo se guardará en el Mac.</p>
<p>Otra forma de hacerlo es <strong><a href="https://www.macsfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/" title="OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac" target="_blank">usando la propiedad Share Sheets de OS X</a>.</strong> Al elegir la opción de compartir por AirDrop se abrirá una pequeña ventana con el archivo elegido y los candidatos a compartir. Es una forma más rápida de llevar a cabo el proceso aprovechando las funciones que se han ido añadiendo poco a poco a OS X.</p>
<h4>Macs antiguos</h4>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163237/AirDrop-en-Macs-antiguos.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163237/AirDrop-en-Macs-antiguos.png" alt="AirDrop en Macs antiguos" width="825" height="404" class="aligncenter size-full wp-image-10468" /></a></p>
<p>Los Macs que son más antiguos del 2012 pueden usar AirDrop pero <strong>no de la forma tradicional con la que Apple quiere que funcione el sistema.</strong> Por ello, en equipos nuevos, al lado de las opciones de visibilidad, tenemos un pequeño botón que hace referencia a dichos Macs. Al pulsar este botón y confirmar que queremos hacer una búsqueda de Macs antiguos, aparecerán en pantalla todos los Macs que antes no podíamos ver.</p>
<p>Hasta que el Mac &quot;nuevo&quot; no habilite la opción, <strong>ni si quiera aparecerá entre la lista de visibles del Mac antiguo.</strong> En cuanto entre en el modo antiguo, ya podremos iniciar la transferencia.</p>
<h3>De iOS a iOS</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/Airdrop-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/Airdrop-para-iPhone.jpg" alt="Airdrop para iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10572" /></a></p>
<p>Para compartir archivos entre dispositivos iOS <strong>deberemos abrir el menú de Compartir de cada archivo.</strong> En la parte superior aparecerán los distintos usuarios cercanos a nosotros. Al elegir al usuario, este recibirá una notificación en su dispositivo para aceptar la transferencia. Una vez completada, el archivo se guardará en el dispositivo.</p>
<p><strong>En caso de que sea un archivo común</strong> (fotos, vídeos, contactos, pases de Passbook, notas, notas de audio, URLs, enlaces hacia la App Store o direcciones de mapas) <strong>se ejecutarán las aplicaciones predefinidas,</strong> si no lo es nos saltará un menú con <strong>todas las posibles aplicaciones que tenemos instaladas que pueden hacer algo con dicho archivo.</strong> Por ejemplo, si pasamos un ePub, nos sugerirá iBooks, aplicaciones de almacenamiento como Dropbox, otros lectores, etc.). </p>
<h3>De Mac a iOS o viceversa</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/compartir-con-AirDrop-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/compartir-con-AirDrop-para-iPhone.jpg" alt="compartir con AirDrop para iPhone" width="2500" height="1232" class="aligncenter size-full wp-image-10573" /></a></p>
<p>Tanto en el Mac como en el dispositivo iOS aparecerán como si de su homólogo se tratase, <strong>en ningún momento notaremos que es una plataforma distinta,</strong> y al iniciar la transferencia seremos preguntados para realizarla.</p>
<p>Uno de los cambios es que <strong>no necesitamos que el Mac tenga la ventana de AirDrop abierta.</strong> Si está configurado para estar visible por el dispositivo iOS, el Mac aparecerá automáticamente y será avisado mediante una notificación de que se va a compartir un archivo.</p>
<p>En cuanto al dispositivo iOS, <strong>para que el Mac lo detecte debe tener la pantalla encendida,</strong> aunque el dispositivo esté bloqueado. Al tener la pantalla encendida, la opción aparecerá en Mac y podremos enviar los archivos. Cuando enviemos el archivo desde el Mac, el dispositivo iOS recibirá una notificación para aceptarla o rechazarla.</p>
<p>La gestión de los archivos <strong>en el iPhone o el iPad es igual que cuando pasamos de iOS a iOS.</strong> Si es un archivo común se guardará en las aplicaciones predefinidas, pero si no lo es se abrirá una lista con las aplicaciones instaladas que puedan hacer algo con ese archivo.</p>
<h2>AirDrop en sistemas antiguos</h2>
<p>Estos procesos que he descrito <strong>sólo afectan a los dispositivos que tengan iOS 8 o superior y OS X 10.10 o superior.</strong> Si tenéis una versión anterior puede que no haya visibilidad o que no puedas compartir archivos entre plataformas. Pueden ser tantos los motivos de fallo que no se sabe de forma precisa, pero si tened en cuenta que cabe la posibilidad de que no funcione adecuadamente.</p>
<hr />
<p>Para los usuarios que tenemos más de un dispositivo de la manzana <strong>es una solución muy buena porque rara vez tiene fallos.</strong> Lo máximo que he detectado es que tarde más de la cuenta en detectar algún dispositivo disponible. En el peor de esos casos he tenido que reiniciar AirDrop y ya ha funcionado correctamente. Es algo que sin duda tienen que mejorar, pero que no afecta notablemente a mi flujo de trabajo.</p>
<p>Antes de escribir este artículo usaba la nube para transferir archivos entre mis dispositivos. iCloud Drive o Dropboox eran mi opción preferida, pero he descubierto que si tengo los dos dispositivos a mano, lo mejor que puedo hacer es transferirlos de esta forma ya que la sincronización con la nube es un proceso que definen como rápido pero todos sabemos que cuanta más prisa tenemos, peor funcionan las cosas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Características de OS X para prescindir de los cables</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 14:36:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10424</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, han ido obteniendo características en pos de la conectividad</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" rel="attachment wp-att-14055"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" alt="Conectividad MacBook" width="2560" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, <strong>han ido obteniendo características en pos de la conectividad inalámbrica.</strong> Esas características son las que han hecho posible lanzar el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> y mantenerlo completamente funcional a pesar de que sólo tiene <a href="https://www.macsfera.com/tag/usb-c/" title="USB C" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un puerto USB de tipo C</a>.</p>
<p>Es cierto que puede ser pronto y radical eliminar todos los puertos para sustituir los cables, pero <strong>el ecosistema de Apple está perfectamente formado para soportarlo</strong> gracias a las distintas características de software y hardware de los equipos. De momento, el Macbook es sólo un equipo que está orientado a la movilidad absoluta, pero es más que probable que Apple planee <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">eliminar la mayoría de puertos para favorecer el diseño</a>, aunque un cambio tan radical ahora mismo ha tener una transición calmada pero constante.</p>
<p><span id="more-10424"></span></p>
<h2>iCloud</h2>
<p>iCloud, el sistema en la nube de Apple, <strong>actúa como disco duro unido a varios ordenadores</strong> con el que podremos tener nuestros archivos más importantes sincronizados entre todos los dispositivos. De esta forma, Apple planea una alternativa para no usar pen drives o discos duros que puedan ocupar un puerto.</p>
<p>Gracias a <strong>iCloud Drive,</strong> ahora podremos gestionar todos y cada uno de los archivos que queramos. No es necesario que lo use una aplicación, o que esa aplicación sea compatible con iCloud. Actúa como Dropbox o Google Drive, pero 100% implementado con nuestros dispositivos.</p>
<h2>Instant Hotspot</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg" alt="Instant Hotspot iPhone y Mac" width="1782" height="557" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Esta no es una característica únicamente de OS X, es más de iOS. Consiste en <strong>hacer que nuestro iPhone sea un punto de acceso a Internet</strong> usando la tarifa de datos asociada a nuestro teléfono. Esto, por suerte lo hacen los dispositivos Android, de modo que también nos beneficiaremos de este hecho a pesar de no tener un iPhone.</p>
<p>De este modo podremos acceder a Internet con nuestro Mac usando la antena Wi-Fi para conectarnos al iPhone. Así podremos tener conexión incluso cuando no hay puntos de acceso cercanos.</p>
<h2>AirDrop</h2>
<p>Si bien iCloud nos sirve para sincronizar archivos entre nuestros dispositivos, ¿qué hacemos si es otro usuario el que quiere pasarnos un documento? Para ello tenemos AirDrop, <strong>el sistema que Apple ha diseñado para transferir archivos entre dispositivos de la marca usando la antena WiFi o Bluetooth.</strong></p>
<h2>Bluetooth</h2>
<p>Desde hace tiempo, la conectividad Bluetooth está presente en los dispositivos Apple. Con el paso de los modelos se han ido implementando las nuevas versiones que son más eficientes y más estables. Gracias a ello, <strong>podemos conectar ratones, teclados, auriculares o altavoces.</strong> Todo de forma inalámbrica sin, una vez más, usar un solo puerto.</p>
<p>Además, también lo podremos usar en caso de que queramos compartir archivos con sistemas no compatibles con AirDrop.</p>
<h2>AirPlay</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg" alt="AirPlay Mirroring Apple TV" width="1440" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Con AirPlay podremos reproducir los vídeos, música, pases de fotos o presentaciones que tengamos en el Mac con cualquier pantalla externa</strong> siempre y cuando haya una conexión Wi-Fi y un dispositivo AirPlay conectado a dicha pantalla. </p>
<p>Además, <strong>con AirPlay Mirroring podremos compartir la pantalla de nuestro Mac.</strong> Es necesario usar un Apple TV conectado por HDMI a la pantalla externa, pero no es obligatorio tener una red Wi-Fi para hacerlo funcionar.</p>
<h2>Mac App Store</h2>
<p>Si bien hace mucho que no se usan los CDs o DVDs para instalar aplicaciones, Apple desarrolló la <a href="https://www.macsfera.com/tag/mac-app-store/" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> para que ni si quiera hubiese que plantearselo. <strong>Con ella podremos instalar o desinstalar cualquier aplicación disponible a golpe de click.</strong></p>
<h2>Copias de seguridad</h2>
<p>Gracias a la aplicación Time Machine y a las estaciones AirPort <strong>podremos hacer copias de seguridad de forma inalámbrica y automática.</strong> Sólo tendremos que configurarlo una vez y ya no tendremos que preocuparnos más por ello.</p>
<h2>Wi-Fi</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg" alt="Imprimir por Wi-Fi" width="1349" height="583" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Por supuesto, la antena Wi-Fi es un instrumento que lleva muchos años presente entre nosotros, y los fabricantes cada día encuentran más usos para que podamos aprovechar este tipo de conexión. Muchas de las características mostradas arriba requieren de una antena Wi-Fi o una red Wi-Fi, pero <strong>hay otros ejemplos como imprimir documentos o reproducir música en dispositivos conectados a la red.</strong></p>
<hr />
<p>Si seguís las novedades de los Mac, OS X y iOS os percataréis de como Apple ha ido introduciendo poco a poco todas estas novedades. Eso les ha hecho <strong>tener un ecosistema preparado para sobrevivir sin cables y sin tener que sacrificar ninguna función.</strong></p>
<p>Sabiendo que han apostado tan fuerte por la tecnología inalámbrica, <strong>me gustaría ver en el futuro cómo van a cambiar las cosas que ahora realizamos con cables.</strong> El Apple Watch tiene un cargador inductivo, no es 100% inalámbrico, pero por algo se empieza. Apple tiene que pensar mucho en esto porque no basta con añadir una estación de carga inalámbrica convencional –muchos usamos los productos aún cuando se están cargando– hay que darle una vuelta más.</p>
<p>En cualquier caso, nuestros ordenadores llevan ya un tiempo añadiendo funciones silenciosamente para poder prescindir de los cables y eso es algo muy positivo. Por separado lo único que veíamos eran características aisladas, pero <strong>todo junto se plantea como una buena alternativa al medio físico.</strong> Si se quiere eliminar algo, hay que ofrecer alternativas, y Apple lo ha hecho.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 22:45:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPrint]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core M]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo]]></category>
		<category><![CDATA[Personal Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Turbo Boost]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10276</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" rel="attachment wp-att-13627"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" alt="MacBook" width="1088" height="623" class="aligncenter size-full wp-image-13627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg 1088w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1088px) 100vw, 1088px" /></a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, <strong>Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el concepto de ordenador portátil</strong> según la empresa.</p>
<p><span id="more-10276"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg" alt="Diseño MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10280" /></a></p>
<p>Sin lugar a duda, esto es lo que más llama la atención del nuevo MacBook. <strong>Es un portátil ultra fino</strong> que en su lado más grueso mide 13,1 milímetros. Esta enorme reducción de grosor viene acompañado con un decremento del <strong>peso que pasa a ser de 0,9 Kg.</strong> A pesar de los grosores, <strong>equipa una pantalla de 12 pulgadas.</strong></p>
<h3><a name="teclado">Teclado</a></h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg" alt="Teclado MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10285" /></a></p>
<p>El MacBook <strong>incorpora un teclado de tamaño completo retroiluminado.</strong> Y para conseguir reducir lo máximo posible el grosor del dispositivo, Apple ha inventado un nuevo método de anclaje y pulsación de las teclas <strong>llamado mecanismo de mariposa</strong>, a su vez también ha rediseñado el grosor y tamaño de las teclas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif" alt="sistema tecla mariposa" class="aligncenter size-full wp-image-10284" /></a></p>
<p>En los modelos convencionales de Apple, los teclados usan un sistema llamado <em>tijera</em>, este mecanismo pierde precisión con el paso del tiempo y pueden hacer que cuando pulsemos una tecla en la esquina, la pulsación no se registre. Con el mecanismo de mariposa, no solo consiguen reducir el grosor, sino que <strong>aportan estabilidad a la pulsación y precisión en toda la superficie de la tecla.</strong></p>
<p>Las teclas han reducido un 40% el grosor y han ampliado un 17% su anchura para facilitar la escritura. Además, el sistema de iluminado también ha sido rediseñado. Antes se iluminaba toda la fila de teclas, ahora se ha colocado un LED en cada una de las piezas para conseguir una iluminación homogénea.</p>
<h3>Pantalla</h3>
<p>No podía ser de otra forma, <strong>la pantalla que equipa el nuevo MacBook es Retina.</strong> Tiene una resolución de 2304&#215;1440 píxeles y un tamaño de 12 pulgadas. Para hacerla tan fina han tenido que crear un proceso nuevo de fabricación para dar forma al vidrio de tan solo 0,5 milímetros de grosor.</p>
<p>Los píxeles también han sufrido cambios, su apertura es más grande y dejan pasar más luz consumiendo un 30% menos que cualquier otro Mac portátil.</p>
<h3>Trackpad Force Touch</h3>
<p><center><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg" alt="Trackpad MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10290" /></a></center></p>
<p>El trackpad es otro de los componentes que ha sufrido cambios. Todo Mac cuenta con uno y en este caso es uno especial: <strong>el trackpad Force Touch.</strong> La principal diferencia es que han reducido mucho su grosor, tanto que han perdido el click mecánico que tienen todos los modelos anteriores. Para suplir esta carencia, Apple <strong>ha inventado un sistema llamado <em>Taptic Engine</em></strong> que emite pequeñas vibraciones que emulan ese golpe mecánico.</p>
<p>De esta manera sabremos cuando el sistema detecta el click, aunque físicamente no podamos diferenciarlo. Como el sistema es diferente al usado hasta ahora, podemos hacer click en cualquier parte que lo captará sin problema —los trackpads convencionales no pueden captar pulsaciones a medida que vas acercando el dedo al teclado por el sistema que usan.</p>
<h3>Componentes</h3>
<p>La placa base del MacBook es muy pequeña. Esto facilita el minúsculo diseño pero podría plantear problemas a la hora de genera calor ya que <strong>el portátil carece de ventiladores</strong> para la refrigeración —el primer Mac en no contar con ellos. La base es de grafito asinotrópico que ayuda a dispersar el calor generado por el procesador, el cual también está diseñado para consumir poco.</p>
<h3>Batería</h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg" alt="Bateria MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10277" /></a></p>
<p>La batería es uno de los componentes más importantes en un dispositivo portátil, por eso Apple dedica prácticamente toda la totalidad del espacio a una batería. Además, y como novedad, <strong>han conseguido que su <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163327/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">batería sea escalonada</a> para aprovechar al máximo el espacio</strong> y poder brindar 9 horas de navegación web y 10 horas de vídeos en iTunes.</p>
<h3>Un puerto para dominarlos a todos</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg" alt="Puerto USB C MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10283" /></a></p>
<p><strong>El MacBook cuenta con un solo puerto USB de tipo C y con una entrada jack de 3,5 mm.</strong> Esta es la apuesta más radical que ha hecho Apple con este modelo y con el que quieren cambiar la forma en la que la gente entiende los ordenadores portátiles.</p>
<p>Con este tipo de USB podremos <strong>cargar el ordenador, transferir archivos de forma rápida por USB 3.0 y compartir nuestra pantalla por HDMI, VGA y Mini DisplayPort.</strong> Apple ha apostado por la tecnología sin cables y pone al alcance de todos herramientas que nos facilitan la cooperación entre dispositivos de forma inalámbrica:</p>
<ul>
<li><strong>AirDrop</strong> para compartir archivos entre dispositivos siempre y cuando se encuentren cerca</li>
<li><strong>iCloud</strong> para compartir y almacenar tus archivos en la nube estando siempre accesibles desde tus dispositivos</li>
<li><strong>Bluetooth</strong> para conectar dispositivos inalámbricos como cascos o altavoces</li>
<li><strong>AirPlay</strong> para compartir nuestra pantalla de forma inalámbrica con cualquier televisor</li>
<li><strong>Hotspot</strong> para compartir el Internet de nuestro iPhone allá donde estemos</li>
<li><strong>AirPrint</strong> para imprimir documentos con impresoras compatibles que estén en nuestra misma Wi-Fi</li>
<li><strong>Time Machine</strong> para realizar copias de seguridad vía Wi-Fi usando las bases AirPort o Airport Time Capsule</li>
</ul>
<p>Todavía es pronto para poder disfrutar al 100% de este nuevo puerto USB C, por ello, Apple pone a la venta diferentes accesorios para pode utilizar un USB 3.0 o un cable VGA.</p>
<h3>Colores</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg" alt="Colores MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10278" /></a></p>
<p>Por primera vez en un Mac, <strong>el MacBook viene disponible en tres colores.</strong> Los mismos tres colores que hay en dispositivos iOS: <strong>Plateado, Oro y Gris espacial.</strong></p>
<h2>Hardware</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg" alt="hardware MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10287" /></a></p>
<p>El nuevo MacBook no está pensado para todos los públicos —eso es así— y si bien <strong>cuenta de base con 8GB de memoria Ram y 256GB de disco duro SSD,</strong> su nuevo procesador <strong>Intel Core M</strong> es limitado para según que tareas.</p>
<p>Este nuevo procesador va desde los 1,1 GHz con Turbo Boost de hasta 2,4 GHz en su modelo inicial hasta los 1,2 GHz con Turbo Boost de hasta los 2,6 GHz pudiendo ampliarse a los 1,3 GHz con Turbo Boost de hasta 2,9 GHz.</p>
<p>También cuenta con una gráfica Intel HD Graphics 5300, las últimas versiones de conexión Wi-Fi y Bluetooth, una cámara FaceTime a 480p, doble micrófono y altavoces estéreo.</p>
<h2>Precio y disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg" alt="MacBook Dorado y gris espacial" class="aligncenter size-full wp-image-10281" /></a></p>
<p>El precio <strong>oscila entre los 1500€ en su modelo base y 1800 en su modelo más avanzado</strong> y estará disponible a partir del 10 de abril.</p>
<h2>Objetivo fijado</h2>
<p>Apple ha mostrado así su <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deseo de continuar con la eliminación de puertos</a> y apostar por la tecnología inalámbrica. Además, <strong>demuestra todo su potencial con un increíble diseño y unas características nada despreciables.</strong> En un futuro trataré con más detalle el público al que está orientado este nuevo dispositivo.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/macbook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Modelos compatibles y características mínimas para actualizar a Mountain Lion</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Jul 2012 12:37:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay Mirroring]]></category>
		<category><![CDATA[Características mínimas]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Mini]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Modelos compatibles]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Power Nap]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6977</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion/">Modelos compatibles y características mínimas para actualizar a Mountain Lion</a></p>
<p>El lanzamiento oficial de OS X Mountain Lion está cada vez más cerca y Apple ha publicado en su web los modelos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion/">Modelos compatibles y características mínimas para actualizar a Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion/">Modelos compatibles y características mínimas para actualizar a Mountain Lion</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/OS-X-Mountain-Lion.jpg" rel="attachment wp-att-13810"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/OS-X-Mountain-Lion.jpg" alt="OS X Mountain Lion" width="580" height="335" class="aligncenter size-full wp-image-13810" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/OS-X-Mountain-Lion.jpg 580w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/OS-X-Mountain-Lion-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></p>
<p>El lanzamiento oficial de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a></strong> está cada vez más cerca y <strong>Apple ha publicado en su web los modelos compatibles y las especificaciones técnicas para actualizar.</strong></p>
<p><span id="more-6977"></span></p>
<p>Empecemos con los modelos:</p>
<ul>
<li><strong>iMac</strong> desde mediados de 2007 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook</strong> desde finales de 2008 de aluminio o de principios de 2009 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook Pro</strong> desde mediados o finales de 2007 en adelante.</li>
<li><strong>Xserve</strong> desde principios de 2009.</li>
<li><strong>MacBook Air</strong> desde finales de 2008 en adelante.</li>
<li><strong>Mac Mini</strong> desde principios de 2009 en adelante.</li>
<li><strong>Mac Pro</strong> desde principios de 2007 en adelante.</li>
</ul>
<p>Todos los modelos que no estén en esa lista no podrán actualizarse al nuevo sistema operativo. Vamos ahora con las especificaciones técnicas mínimas de los ordenadores para realizar la actualización:</p>
<ul>
<li>Debe tener al menos <strong>OS X 10.6.8</strong> para poder actualizarlo.</li>
<li><strong>2GB de RAM</strong> al menos.</li>
<li><strong>8GB de espacio en disco</strong> al menos.</li>
<li>Un <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/id-de-apple" title="ID de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ID de Apple</a></strong>.</li>
<li>Conexión a Internet.</li>
</ul>
<p>En cuanto a algunas cualidades dentro de <strong>OS X Mountain Lion</strong> se han restringido a ciertos modelos compatibles con el modelo en general. Los siguientes modelos son los que los soportan:</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg" alt="Dock de OS X Mountain Lion" title="Dock de OS X Mountain Lion" width="550" height="113" class="aligncenter size-full wp-image-6985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion-300x62.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li><strong>AirDrop</strong>:
<ul>
<li><strong>MacBook Pro</strong> desde finales de 2008 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook Air</strong> desde finales de 2010 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook</strong> desde finales de 2008 en adelante.</li>
<li><strong>iMac</strong> desde principios de 2009 en adelante.</li>
<li><strong>Mac Mini</strong> desde mediados de 2010 en adelante.</li>
<li><strong>Mac Pro</strong> desde principios de 2009 con un <strong>AirPort Extreme</strong> o de mediados de 2010.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>AirPlay Mirroring</strong> (requiere mínimo un <strong>Apple TV de segunda generación</strong>):
<ul>
<li><strong>iMac</strong> de mediados de 2011 en adelante.</li>
<li><strong>Mac Mini</strong> de mediados de 2011 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook Air</strong> de mediados de 2011 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook Pro</strong> de principios de 2011 en adelante.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Power Nap</strong>:
<ul>
<li><strong>MacBook Air</strong> de finales de 2010 en adelante.</li>
<li><strong>MacBook Pro con pantalla Retina</strong>.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Por supuesto las aplicaciones que requieran de cámara o micrófono habrá que tenerlo (ya sea integrado o de forma externa) para poder disfrutar de ellas. Por si tenéis dudas sobre que modelo es vuestro equipo basta con <strong>ir al símbolo de la manzana, acceder a Acerca de este Mac y luego en Más información&#8230;</strong></p>
<p>Sabiendo ya las compatibilidades solo nos queda esperar a que se lance al público la versión definitiva y así por lo menos <strong>ya sabremos lo que nuestro modelo puede hacer o no puede hacer.</strong></p>
<p>Más info e imágenes | <a href="http://www.apple.com/osx/specs/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion/">Modelos compatibles y características mínimas para actualizar a Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23&#8217;99€</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Jun 2011 20:39:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[Facetime]]></category>
		<category><![CDATA[Gestos Multitouch]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[LaunchPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Photo Booth]]></category>
		<category><![CDATA[Versions]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2647</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/">OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23&#8217;99€</a></p>
<p>La keynote de Apple ya ha acabado y ahora una de las noticias que tenemos es OS X Lion, con más de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/">OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23&#8217;99€</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/">OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23&#8217;99€</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg" alt="" title="OS X Lion conferencia de desarrolladores" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3731" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/OS-X-Lion-conferencia-de-desarrolladores-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La <strong>keynote</strong> de <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong> ya ha acabado y ahora una de las noticias que tenemos es <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x/" title="OS X Lion">OS X Lion</a></strong>, <strong>con más de 250 funcionalidades nuevas por tan solo 23&#8217;99€ a partir de Julio</strong>.<br />
<span id="more-2647"></span></p>
<h2>Gestos multitouch</h2>
<p>Al estilo de <strong>iOS</strong>: con todos los gestos podremos hacer scroll (desaparecen las scrollbars), un gesto te lleva al escritorio cuando una <strong>app</strong> está en pantalla completa, además seguro que tenemos más implementación cuando podamos testarla.</p>
<h2>Mission Control</h2>
<p>Podrás ver todas las ventanas que tienes abiertas, es una mezcla entre <strong>Expose</strong> y <strong>Spaces</strong>.</p>
<h2>PhotoBooth</h2>
<p>Ahora reconoce tu cara y tiene divertidos efectos como el de agrandar los ojos en el acto, también muestra animaciones en 3D.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/PhotoBooth-OS-X-Lion-pájaros.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/PhotoBooth-OS-X-Lion-pájaros.jpg" alt="" title="PhotoBooth OS X Lion pájaros" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3732" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/PhotoBooth-OS-X-Lion-pájaros.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/PhotoBooth-OS-X-Lion-pájaros-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<h2>LaunchPad</h2>
<p>Tirando de interfaz similar a <strong>iOS</strong>, te muestra todas las <strong>aplicaciones</strong> que tienes instaladas en una cuadrícula de forma ordenada y limpia, da gusto navegar por ella, está disponible desde la primera beta y funciona muy bien.</p>
<h2>Versions</h2>
<p>Es una nueva utilidad de <strong>OS X Lion</strong> que permite restaurar una <strong>aplicación</strong> tal y como la dejamos al cerrarla, también nos permite reiniciar el <strong>Mac</strong> y este se iniciará con todas las <strong>aplicaciones</strong> que tengamos abiertas antes de hacer el proceso. Viene muy bien implementado con <strong>iWork</strong> como hemos visto en las demos de la <strong>keynote</strong>.</p>
<h2>Auto guardado</h2>
<p>Una nueva función que hará que no tengas que guardar ningún documento ya que lo hace todo automáticamente pudiendo navegar por los diferentes formatos guardados que tengamos, estilo <strong>Time Machine</strong>.</p>
<h2>AirDrop</h2>
<p><strong>AirDrop</strong> también es una nueva funcionalidad de <strong>OS X Lion</strong> que permite crear una infraestructuras de diferentes <strong>Mac</strong> e intercambiar archivos entre ellos con tan solo arrastrarlos. De la manera más sencilla que imaginemos.</p>
<h2>Mail</h2>
<p>Ahora tenemos una nueva versión de <strong>Mail</strong> mucho más mejorada que se asemeja al <strong>Mail</strong> del <strong>iPad</strong>. Destaca el nuevo buscador más rápido y mejor implementado con Autor, Fecha y Tema, para encontrar todo. Además también dispone de una nueva función de Conversación en la que nos muestra las conversaciones que hemos hecho con un mismo usuario de una forma ordenada y no de la forma en la que lo tienen hasta ahora.</p>
<p><strong>Apple</strong> ha dejado a los desarrolladores más de <strong>3.000 APIs para que implementen con el sistema</strong> y esté lo mejor enlazado posible. Incluye <strong>FaceTime</strong> y <strong>SOLO estará disponible desde la</strong> <strong>Mac App Store</strong> <strong>por tan solo 23&#8217;99€.</strong> Basta con comprar una vez y podrás instalarlo cuantas veces quieras, tan solo tendrá un peso de 4GB.</p>
<p>Seguro que se nos pasa algún detalle, ya entraremos en más detalle cuando dispongamos de una versión para probar.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Características-OS-X-Lion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Características-OS-X-Lion.jpg" alt="" title="Características OS X Lion" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3733" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Características-OS-X-Lion.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Características-OS-X-Lion-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/">OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23&#8217;99€</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
