{"id":12257,"date":"2015-09-30T12:41:43","date_gmt":"2015-09-30T11:41:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12257"},"modified":"2023-01-29T12:22:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:25","slug":"consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/","title":{"rendered":"Consejos de CleanMyMac para preparar nuestro sistema operativo para la llegada de El Capitan"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\" title=\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hoy sale OS X El Capitan<\/a> y <strong>los chicos de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/cleanmymac\" title=\"CleanMyMac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CleanMyMac<\/a> han preparado una breve pero \u00fatil explicaci\u00f3n para preparar nuestro actual sistema para su llegada.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Un nuevo OS X necesita un Mac fresco. As\u00ed que para empezar, vamos a limpiar algunas cosas. La forma m\u00e1s sencilla (y r\u00e1pida) de limpiar el Mac es iniciando un escaneo con CleanMyMac 3.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>En <a href=\"https:\/\/macpaw.7eer.net\/c\/327929\/226376\/1733\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el art\u00edculo<\/a> se especifican algunos puntos en los que hay que hacer hincapi\u00e9, <strong>aunque la mayor\u00eda est\u00e1n por defecto en un an\u00e1lisis normal de la aplicaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/\" title=\"CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CleanMyMac 3<\/a> es un software que <strong>permite iniciar tareas de limpieza y mantenimiento para deshacernos de todos los archivos temporales y residuos del sistema.<\/strong> Su versi\u00f3n actual funciona con Yosemite, pero se espera una actualizaci\u00f3n que haga la aplicaci\u00f3n 100% compatible con El Capitan y sus recursos.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/macpaw.7eer.net\/c\/327929\/226376\/1733\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacPaw<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy sale OS X El Capitan y los chicos de CleanMyMac han preparado una breve pero \u00fatil explicaci\u00f3n para preparar nuestro actual<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10667,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,19],"tags":[2205,417,2150,2125,174,2149],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Consejos de CleanMyMac para preparar nuestro sistema operativo para la llegada de El Capitan<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la gu\u00eda de CleanMyMac para preparar nuestro Mac para la llegada de OS X El Capitan.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Consejos de CleanMyMac para preparar nuestro sistema operativo para la llegada de El Capitan\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la gu\u00eda de CleanMyMac para preparar nuestro Mac para la llegada de OS X El Capitan.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-30T11:41:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1184\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"727\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Consejos de CleanMyMac para preparar nuestro sistema operativo para la llegada de El Capitan\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la gu\u00eda de CleanMyMac para preparar nuestro Mac para la llegada de OS X El Capitan.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/26163804\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis.jpg\",\"width\":1184,\"height\":727,\"caption\":\"CleanMyMac 3 Resultado analisis\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/\",\"name\":\"Consejos de CleanMyMac para preparar nuestro sistema operativo para la llegada de El Capitan\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-30T11:41:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la gu\\u00eda de CleanMyMac para preparar nuestro Mac para la llegada de OS X El Capitan.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/consejos-de-cleanmymac-para-preparar-nuestro-sistema-operativo-para-la-llegada-de-el-capitan\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12257"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12257"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12257\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17964,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12257\/revisions\/17964"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10667"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12257"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12257"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12257"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}