<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cargador Apple para pilas &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/cargador-apple-para-pilas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 11:39:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Review y opinión sobre el Cargador Apple para pilas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Sep 2011 18:30:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador Apple para pilas]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Mouse]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[Pilas NiMH]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4918</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas/">Review y opinión sobre el Cargador Apple para pilas</a></p>
<p>Con la abertura de la Apple Store de Parquesur nos hicimos con el primer producto vendido de la tienda, el Cargador Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas/">Review y opinión sobre el Cargador Apple para pilas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas/">Review y opinión sobre el Cargador Apple para pilas</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Cargador-Apple-de-pilas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Cargador-Apple-de-pilas.jpg" alt="" title="Cargador Apple de pilas" width="550" height="413" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Con la abertura de la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagapple-store-parquesur" title="Apple Store Parquesur" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store de Parquesur</a></strong> nos hicimos con el primer producto vendido de la tienda, el <strong><a href="https://www.MacSfera.com/tag/cargador-de-apple/" title="Cargador Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cargador Apple para pilas</a></strong> y después de probarlo aquí tenemos la opinión.<br />
<span id="more-4918"></span><br />
Lo primero que me gustó es que <strong>incluye 6 pilas</strong> y no 4 como la mayoría, también el tipo de las pilas, <strong>pilas NiMH,</strong> son de una calidad superior que el resto con un efecto memoria menor. La caja es muy pequeña y el empaquetado es muy bueno aunque he de decir que tardé en sacarlo, no sabía como hacerlo.</p>
<p>El cargador está dividido en dos partes, <strong>la que aloja a las pilas y la que se conecta a la luz.</strong> El tamaño es muy reducido, eso me dejó muy impresionado, además de ser ligero y con un material muy bonito y elegante. Lo único que tiene de especial es que en la parte superior <strong>tiene un indicador LED</strong> que tiene 2 colores posibles.</p>
<p>El LED a pesar de tener solo dos colores posibles tiene distintas reacciones:</p>
<ul>
<li><strong>Color naranja:</strong> Las pilas están cargando.</li>
<li><strong>Color verde:</strong> Las pilas están cargadas.</li>
<li><strong>Luz apagada:</strong> puede indicar uno de estos dos casos:
<ul>
<li>Las <strong>pilas están cargadas</strong> y se pueden usar.</li>
<li>La <strong>carga de las pilas es mínima</strong> y todavía no se puede indicar su estado.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Naranja parpadenate:</strong> pueden indicar uno de estos tres casos:
<ul>
<li>Las pilas <strong>no están bien colocadas</strong>.</li>
<li>Las pilas que se han colocado en el cargador <strong>no son compatibles</strong>.</li>
<li>Las pilas <strong>no funcionan</strong> o <strong>están en mal estado.</strong></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Cargador-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Cargador-Apple.jpg" alt="" title="Cargador Apple" width="550" height="413" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>El hecho de que vengan 6 pilas puede ser, o bien para usarlas con el <strong>Magic Mouse</strong> y el <strong>Keyboard de Apple</strong> y <strong>que quedasen dos de repuesto</strong>, o para usar <strong>todas junto con el Magic Trackpad.</strong> En mi caso tengo dos de reserva. Una dependienta de la <strong>Apple Store</strong> que tenía el cargador me recomendó cargar todas las pilas aunque no las utilizase a la vez, que utilizase las que quisiera y las sobrantes las guardase hasta darlas uso.</p>
<p>Aparte del diseño, la cantidad y tipo de pilas me ha gustado mucho el hecho de que no solo pueda poner el adaptador a la luz que viene por defecto, <strong>puedes poner el que es igual pero que viene con el iPad, el <a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a> o incluso la extensión de este último.</strong></p>
<p>En cuanto a la duración de las baterías, varía como siempre, depende mucho del uso que le des, pero en mi caso que le doy un uso intensivo las pilas del ratón puede que duren un mes o si no poco menos.</p>
<p>No me arrepiento para nada de haberlo comprado, a fin de cuentas, mirando precios de marcas conocidas no sale caro y se complementan muy bien con otros accesorios de Apple.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas/">Review y opinión sobre el Cargador Apple para pilas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Jul 2010 12:27:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador Apple para pilas]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[LED Cinema Display]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe]]></category>
		<category><![CDATA[Mini DisplayPort]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones y teclados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/07/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a></p>
<p>Apple ha cerrado hoy sus Apple Store Online y las ha abierto ahora mostrando unos productos nuevos, a saber, Magic Trackpad, iMac,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad.png" alt="" title="magic trackpad" width="550" height="173" class="aligncenter size-full wp-image-3084" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/07/magic-trackpad-300x94.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Apple ha cerrado hoy sus <strong>Apple Store Online</strong> y las ha abierto ahora mostrando unos productos nuevos, a saber, Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y el LED Cinema Display cuyos detalles daremos más adelante.<br />
<span id="more-130"></span></p>
<h2>iMac</h2>
<p> ha sido mejorado en gran medida:</p>
<blockquote><p>Los procesadores <strong>Core i3, i5 y i7</strong> de Intel presentan una avanzada arquitectura y hacen que el rendimiento del <strong>iMac</strong> pase a una categoría superior.</p></blockquote>
<blockquote><p>Los avanzados procesadores gráficos independientes vienen ahora de serie en todos los <strong>iMac</strong>: la solución perfecta para juegos, fotos y <strong>aplicaciones</strong> en 3D.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>iMac</strong> viene con una pantalla de 21,5 o 27 pulgadas retroiluminada por LED y en formato panorámico (16:9), perfecta para disfrutar del vídeo en alta definición.</p></blockquote>
<blockquote><p>Haz clic, desplázate, desliza los dedos o realiza cualquier otro gesto para controlar tu <strong>iMac</strong> con el ratón <strong>Magic Mouse</strong> o el nuevo <strong>Magic Trackpad</strong>.</p></blockquote>
<h2>Magic Trackpad</h2>
<p>Han estrenado un nuevo producto llamado <strong>Magic Trackpad</strong>, consiste en un complemento para los ordenadores de sobremesa que se basa en el trackpad que incluyen los portátiles <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong> y <strong>MacBook Air</strong>:</p>
<blockquote><p>El <strong>Magic Trackpad</strong> te ofrece una forma innovadora de controlar tu <strong>Mac</strong> de sobremesa. Gracias a los gestos, interactúas con lo que estás viendo en pantalla de forma que moverte por el contenido se convierte en algo natural casi al instante. Por ejemplo, desplazarse entre páginas es prácticamente igual que hojear las páginas de una revista. Y subir y bajar suavemente es de lo más sencillo con el desplazamiento inercial.</p></blockquote>
<blockquote><p>A tus dedos les va encantar el <strong>Magic Trackpad</strong>. Está fabricado con resistente vidrio de tacto muy suave y es un 80% más ancho que el trackpad del <strong>MacBook Pro</strong>: espacio de sobra para realizar todo tipo de gestos. Como toda la superficie del <strong>Magic Trackpad</strong> es un botón, puedes hacer clic como lo harías con el ratón normal. Además, tiene la misma altura y ángulo que el teclado inalámbrico <strong>Apple Wireless Keyboard</strong>, así que puedes pasar tu mano de uno a otro sin enterarte.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>Magic Trackpad </strong>se conecta a tu <strong>Mac</strong> a través de la tecnología Bluetooth. Si lo utilizas junto al teclado inalámbrico <strong>Apple Wireless Keyboard</strong>, tendrás un espacio de trabajo despejado y sin cables. Y si te apetece moverte, el <strong>Magic Trackpad</strong> seguirá conectado de forma segura a tu <strong>Mac</strong> aunque te alejes hasta 10 metros.</p></blockquote>
<h2>Cargador Apple para pilas</h2>
<p>Será valido para cualquier pila del mercado, aun así el propio cargador incluye seis pilas AA y las características de este complemento pintan muy bien:</p>
<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple</strong> para pilas es muy eficiente energéticamente: carga dos pilas AA NiMH a la vez, incluidas las de otros fabricantes, y cuenta con una prestación que reduce el consumo de energía automáticamente cuando las pilas ya están cargadas. El <strong>Cargador Apple </strong>es una de las soluciones de recarga de mayor eficiencia energética del mercado.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple</strong> viene con seis pilas NiMH: dos para el teclado, dos para el ratón o trackpad y dos de recambio. Además de durar hasta 10 años, estas pilas de alto rendimiento mantienen la carga extraordinariamente, así siempre tendrás energía cuando la necesites.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple</strong> para pilas tiene el consumo de energía en reposo más bajo del mercado. Mientras otros cargadores siguen consumiendo energía una vez cargadas las pilas, el <strong>Cargador Apple</strong> detecta cuándo se ha terminado el ciclo de carga y reduce automáticamente su consumo hasta 30 milivatios: 10 veces mejor que la media del sector.</p></blockquote>
<blockquote><p>Con el <strong>Cargador Apple</strong> para pilas ya no tienes que preocuparte de comprar o desechar las pilas cada poco tiempo. Es rápido y eficiente, y cuando las pilas están cargadas, consume menos energía que cualquier otro cargador del mercado.</p></blockquote>
<h2>Mac Pro</h2>
<p>El <strong>Mac Pro</strong> ha sido renovado tras un gran periodo de tiempo en la que había seguía para los poseedores de este armatoste. Ni su aspecto exterior ni el interior varían, solo cambian las prestaciones con las que cuenta:</p>
<blockquote><p>En función de nuestro presupuesto podemos optar a configuraciones de 4, 6, 8 o 12 núcleos de procesamiento. Todos los procesadores son modelos Xeon aunque en su gama baja son Nehalem, los antiguos modelos, y en su versión cara (6,8 y12 núcleos) son Westmere de 32nm. Los nuevos procesadores también son compatibles con la tecnología Turbo Boost, por lo que pueden ampliar sus velocidades hasta los 3,33 en el caso de la configuración de 12 núcleos. Pero además también cuentan con una arquitectura compatible con Hyper-Threading de forma que podemos disponer de hasta 24 núcleos virtuales.</p></blockquote>
<blockquote><p>Otra novedad interna es el soporte de la tecnología QuickPath mediante la cual se conectan todos los dispositivos sin necesidad de pasar por un controlador E/S.</p></blockquote>
<blockquote><p>En el apartado gráfico contamos también con novedades. Contamos con dos gráficas: una ATI Radeon HD 5770 con 1GB de memoria GDDR5 y la gama superior compuesta por una Radeon HD 5870.</p></blockquote>
<h2>LED Cinema Display</h2>
<p>El nuevo <strong>LED Cinema Display</strong> promete un montón al aumentar su tamaño al de 27 pulgadas, es el complemento ideal para el nuevo <strong>Mac Pro</strong> o sirve como pantalla externa de un <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong>, <strong>MacBook Air</strong> o <strong>iMac</strong>.</p>
<blockquote><p><strong>Una pantalla panorámica de 27 pulgadas</strong> con tecnología de retroiluminación por LED. El adjetivo «espectacular» se queda corto.</p></blockquote>
<blockquote><p>Conecta tu Mac con puerto Mini DisplayPort al <strong>LED Cinema Display</strong> para disfrutar de una visión panorámica incomparable. Tendrás ante tus ojos una enorme pantalla panorámica brillante de 27 pulgadas de formato 16:9 y una impresionante resolución de 2.560 por 1.440. El <strong>LED Cinema Display</strong> de 27 pulgadas ofrece un 60% más de píxeles que su versión en 24 pulgadas y te proporciona aún más espacio para todas tus ventanas y aplicaciones.</p></blockquote>
<blockquote><p>Luminosidad total al instante: esta es la gran ventaja de la tecnología de retroiluminación por LED. A diferencia de la mayoría de las pantallas, que necesitan un tiempo de calentamiento antes de alcanzar su máxima luminosidad, las retroiluminadas por LED se iluminan al máximo nada más encenderse. Además, la retroiluminación por LED te ofrece un mayor control sobre el brillo de la pantalla. Así, puedes ajustar el monitor<strong> LED Cinema Display</strong> para adaptarlo a la luminosidad del entorno hasta en la habitación más oscura.</p></blockquote>
<blockquote><p>Gracias a una tecnología especial llamada IPS (o de variación en el plano), el monitor <strong>LED Cinema Display</strong> se ve a la perfección desde cualquier lugar de la habitación, ya que te ofrece imágenes nítidas y colores homogéneos aunque lo mires desde un lateral.</p></blockquote>
<blockquote><p>El monitor <strong>LED Cinema Display</strong> te ofrece más que vídeo: también te ofrece sonido. Concretamente, un sistema de altavoces de 49 vatios con un altavoz de graves que proporciona toda una gama de intenso sonido para tu música, juegos y películas.</p></blockquote>
<blockquote><p>Gracias a la cámara <strong>iSight</strong> y al micrófono integrados, puedes conectar tu <strong>Mac</strong> de sobremesa o portátil —abierto o cerrado— y realizar videoconferencias o hacer fotos con <strong>Photo Booth</strong>.</p></blockquote>
<blockquote><p>El nuevo sensor de luz ambiental ajusta de forma inteligente el brillo del<strong> LED Cinema Display</strong> en función de la luz del entorno. De este modo, tendrás el brillo perfecto y el menor consumo de energía posible para cualquier ambiente.</p></blockquote>
<blockquote><p>Mueve el monitor <strong>LED Cinema Display</strong> hasta el ángulo que más te convenga para trabajar. Gracias a su bisagra de movimiento más suave, puedes ajustar sin esfuerzo el ángulo de -5 a 25 grados.</p></blockquote>
<blockquote><p>Puedes conectar tu monitor <strong>LED Cinema Display</strong> a cualquiera de los <strong>Mac</strong> portátiles y de sobremesa de la gama actual: <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong>, <strong>MacBook Air</strong>, <strong>iMac</strong>, <strong>Mac mini</strong> y <strong>Mac Pro,</strong> gracias al ultracompacto conector <strong>Mini DisplayPort</strong>. Con otros conectores tienes que estar alineando clavijas o apretando tornillos, en cambio, el <strong>Mini DisplayPort</strong> se conecta y desconecta fácilmente. Y como te ofrece vídeo y audio, tienes un cable menos del que preocuparte.</p></blockquote>
<blockquote><p>El <strong>LED Cinema Display</strong> incluye un conector <strong>MagSafe</strong> que alimenta y carga los nuevos <strong>MacBook</strong>, <strong>MacBook Pro</strong> y <strong>MacBook Air</strong>. El conector se queda en tu mesa, preparado y esperando, para que no tengas que desenredar el adaptador de corriente que venía con tu portátil y puedas dejarlo donde normalmente está: en tu bolso</p></blockquote>
<blockquote><p>En la parte posterior del monitor encontrarás tres puertos USB autoalimentados. Estos se activan —junto con la cámara integrada <strong>iSight</strong>, el micrófono y los altavoces— en cuanto conectas el USB a tu <strong>Mac</strong> equipado con salida <strong>Mini Display Port</strong>. Conecta una impresora, una cámara, tu <strong>iPod</strong>, <strong>iPhone</strong> o lo que quieras. Tu <strong>iPod</strong> o <strong>iPhone</strong> se seguirán cargando aunque te vayas con el portátil a otro lado o lo apagues por la noche.</p></blockquote>
<p>Esas son las mejoras que ha incluido <strong>Apple</strong> y los nuevos productos que ha estrenado.<br />
De momento vamos bien servidos para rato, pero la cuestión es: ¿Serán estas todas las sorpresas que tenía Apple para nosotros a lo largo de este año?</p>
<p>Fuente | <a href="http://www.apple.com/es/">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display/">Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
