{"id":2262,"date":"2011-05-18T16:41:10","date_gmt":"2011-05-18T15:41:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2262"},"modified":"2023-01-29T12:51:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:06","slug":"proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/","title":{"rendered":"Pr\u00f3xima Apple Store en el N\u00ba1 de la Puerta del Sol"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\" alt=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" title=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" width=\"550\" height=\"260\" class=\"size-full wp-image-3306\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid-300x142.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Alberto Ruiz Gallard\u00f3n <strong>ha confirmado que el emblem\u00e1tico edificio de la Puerta del Sol que alberga el famoso cartel de T\u00edo Pepe se convertir\u00e1 en la pr\u00f3xima<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\">Apple Store<\/a><\/strong> que haya en Espa\u00f1a, es decir, la tercera.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nTiempo atr\u00e1s hablamos sobre <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\">la posibilidad de una <strong>Apple Store en la Puerta del Sol<\/strong><\/a>, aunque solo cont\u00e1bamos con la posibilidad de que <strong>Apple<\/strong> se hiciese con parte del edificio. Ahora nos enteramos de que se va a hacer con la totalidad y que seg\u00fan ha dicho el alcalde, estamos hablando de una tienda m\u00e1s grande que la de la <strong>5\u00aa Avenida de Nueva York.<\/strong><\/p>\n<p>El alcalde de Madrid asegura que esta es una buena manera de reactivar el comercio en el centro hist\u00f3rico de la ciudad y que har\u00e1n todo lo posible para facilitar las cosas entre <strong>Apple<\/strong> y el due\u00f1o del edificio.<\/p>\n<p>En mi opini\u00f3n, abrir una tienda en el centro de la ciudad es una muy buena noticia, ya que la <strong>Apple Store Xanad\u00fa<\/strong> queda un poco apartado y el acceso tanto por veh\u00edculo propio como por transporte p\u00fablico se dificulta un poco debido a la lejan\u00eda. Al tener una tienda m\u00e1s c\u00e9ntrica se consigue mayor p\u00fablico porque las redes de transporte p\u00fablico est\u00e1n mejor conectadas y se pueden llegar desde distintos puntos sin ninguna dificultad.<\/p>\n<p>Ahora solo queda saber la fecha de inauguraci\u00f3n de esta tienda porque la alcaldesa de Valencia tambi\u00e9n confirm\u00f3 que iba a abrirse una <strong>Apple Store<\/strong> all\u00ed y de momento nada de nada.<\/p>\n<p>Una buena noticia al margen de todo y esperemos que siga adelante y a ver si con un poco de suerte para este a\u00f1o la tenemos ya abierta.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/espana\/Apple\/ocupara\/todo\/edificio\/Tio\/Pepe\/Sol\/elpeputec\/20110518elpepunac_1\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alberto Ruiz Gallard\u00f3n ha confirmado que el emblem\u00e1tico edificio de la Puerta del Sol que alberga el famoso cartel de T\u00edo Pepe<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3306,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,2210,191,223],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00f3xima Apple Store en el N\u00ba1 de la Puerta del Sol<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alberto Ruiz Gallard\u00f3n ha confirmado que Apple abrir\u00e1 una Apple Store en el N\u00ba1 de la plaza de la Puerta del Sol.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n\u00ba1-de-la-puerta-del-sol\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00f3xima Apple Store en el N\u00ba1 de la Puerta del Sol\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alberto Ruiz Gallard\u00f3n ha confirmado que Apple abrir\u00e1 una Apple Store en el N\u00ba1 de la plaza de la Puerta del Sol.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n\u00ba1-de-la-puerta-del-sol\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-18T15:41:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"260\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\",\"width\":550,\"height\":260,\"caption\":\"Cartel T\\u00edo Pepe Apple Store Madrid\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/\",\"name\":\"Pr\\u00f3xima Apple Store en el N\\u00ba1 de la Puerta del Sol\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-18T15:41:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Alberto Ruiz Gallard\\u00f3n ha confirmado que Apple abrir\\u00e1 una Apple Store en el N\\u00ba1 de la plaza de la Puerta del Sol.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2262"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2262"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2262\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17372,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2262\/revisions\/17372"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3306"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2262"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2262"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2262"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}