{"id":15347,"date":"2016-09-11T12:10:10","date_gmt":"2016-09-11T10:10:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15347"},"modified":"2021-10-17T11:33:05","modified_gmt":"2021-10-17T09:33:05","slug":"phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/","title":{"rendered":"Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15350\" style=\"width: 1152px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15350\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg\" alt=\"Phil Schiller presentando el iPhone 7\" width=\"1142\" height=\"730\" class=\"size-full wp-image-15350\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7-300x192.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7-1024x655.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15350\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/09\/highlights-from-apples-september-2016-event.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Era un concepto muy rumoreado, ven\u00eda pisando con fuerza y parec\u00eda evidente: <strong>el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 7<\/a> ya no tendr\u00e1 conector jack para enchufar cascos y la decisi\u00f3n ha tra\u00eddo pol\u00e9mica.<\/strong><\/p>\n<p>Pero claro, todas las acciones que realiza Apple tienen una justificaci\u00f3n. De esas justificaciones, algunas nos gustan y otras no, algunas las entendemos y otras no, y algunas las hacen p\u00fablicas y otras no. <strong>En este caso es <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/phil-schiller\" title=\"Phil Schiller\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Phil Schiller<\/a> el que justific\u00f3 la decisi\u00f3n dando 3 motivos de peso.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>1.- Lightning es un buen conector digital de audio<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-digital-Lightning.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-digital-Lightning.jpg\" alt=\"Puerto digital Lightning\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15351\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-digital-Lightning.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-digital-Lightning-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-digital-Lightning-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando Apple present\u00f3 el conector Lightning en 2012 con el iPhone 5, lo hizo por varios motivos. Los m\u00e1s notables y que todos recordamos es porque era m\u00e1s peque\u00f1o, m\u00e1s \u00fatil y reversible.<\/p>\n<p>Pero Phil se encarga de recordarnos que una de las cualidades del puerto es la transmisi\u00f3n de audio. <strong>El puerto Lightning es un buen conector digital de audio:<\/strong> stream de audio digital, transmite energ\u00eda a los cascos, permite controlar la m\u00fasica, etc.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, desde que lo empezaron a comercializar, hay m\u00e1s de 900 millones de dispositivos que tienen el conector Lightning. Eso, probablemente, le convierte en el mayor puerto digital de audio del mundo.<\/p>\n<p>Para acabar, no son los primeros en sacar cascos que se conectan por Lightning. Si bien el puerto es suyo, hay otros modelos externos a Apple que ya lo usan. Phil habla de unos auriculares en particular de la marca JBL que permiten ajustar el nivel de cancelaci\u00f3n de ruido gracias a una aplicaci\u00f3n. Esto s\u00f3lo es posible porque usan el puerto Lightning.<\/p>\n<p>De modo que el primer motivo es que el puerto Lightning es digital y se puede hacer mucho m\u00e1s con \u00e9l que con el puerto jack, que es anal\u00f3gico.<\/p>\n<h2>2.- El espacio<\/h2>\n<div id=\"attachment_15352\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15352\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg\" alt=\"Puerto jack iPhone 6s Plus\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"size-full wp-image-15352\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15352\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.ifixit.com\/Guide\/iPhone+6s+Plus+Lightning+Connector+and+Headphone+Jack+Replacement\/54171\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iFixit<\/a><\/p><\/div>\n<p>Phil habla de que todos queremos dispositivos que cada vez sean m\u00e1s r\u00e1pidos, que tengan mejores pantallas, m\u00e1s bater\u00eda, etc. En definitiva, que cada vez sean mejores. Pero a su vez, no queremos sacrificar el dise\u00f1o del dispositivo por esas mejoras.<\/p>\n<p><strong>Esto hace que el espacio en el interior del dispositivo sea un lujo y ha llegado el momento de retirarle ese lujo a un puerto anal\u00f3gico<\/strong> en pos del avance y otras mejoras.<\/p>\n<p>Hay que admitirlo, el jack ocupa mucho espacio. No solo en la vista superficial del tel\u00e9fono, sino en cuanto a volumen. El iPhone 7 no ha reducido el grosor del terminal por distintos motivos, pero uno de ellos no ha sido porque ahora tiene el puerto jack. Eso es as\u00ed.<\/p>\n<p>El a\u00f1o que viene, a lo mejor el tel\u00e9fono adelgaza m\u00e1s, qui\u00e9n sabe, la cuesti\u00f3n es que f\u00edsicamente se puede hacer porque el puerto Lightning aporta m\u00e1s funcionalidades y ocupa menos.<\/p>\n<h2>3.- La visi\u00f3n de futuro<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple1.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple1.jpg\" alt=\"AirPods de Apple\" width=\"2500\" height=\"1074\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15353\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple1.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple1-300x129.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AirPods-de-Apple1-1024x440.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Phil habla de lo que hemos comentado m\u00e1s de una vez: <strong>cuando tienes una visi\u00f3n de futuro haces todo lo posible por llegar a \u00e9l, si no empezaran ya, nunca llegar\u00edan a ese futuro deseado.<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Pas\u00f3 con el MacBook<\/a> y ha pasado con el iPhone 7.<\/p>\n<p>En Apple creen que la experiencia al escuchar audio puede ser mucho mejor y es lo que les motiva para cambiar y mejorar los productos que ya tienen o van a presentar.<\/p>\n<p>Eso les ha llevado a quitar el puerto jack del iPhone 7 y eso les ha llevado a crear los <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos AirPods<\/a>.<\/p>\n<h2>EXTRA.- Coraje<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/65_PmYipnpk?start=165\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Phil habla del coraje que ha tenido el equipo de Apple para hacer algo nuevo, algo que nadie se atreve a hacer, algo que nos beneficia a todos.<\/strong><\/p>\n<p>El mismo coraje del que hablaba Steve Jobs sobre esos cambios radicales que hac\u00eda Apple y que han acabado guiando el camino, como <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/09\/09\/steve-jobs-quote-phil-schiller-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nos recuerda 9To5Mac<\/a>.<\/p>\n<p>Ojo, con esto no quiero decir que todos los cambios que hace Apple son un \u00e9xito rotundo, sino que no es la primera vez que se hace, no ser\u00e1 la \u00faltima y por ello hay que analizarlo profundamente, no caer en el primer pensamiento que se nos cruce, sea positivo o negativo.<\/p>\n<hr \/>\n<div id=\"attachment_15357\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15357\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg\" alt=\"iPhone Con Jack y iPhone sin Jack\" width=\"1920\" height=\"2400\" class=\"size-full wp-image-15357\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack-160x200.jpg 160w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack-819x1024.jpg 819w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15357\" class=\"wp-caption-text\">Un poco de humor<\/p><\/div>\n<p>En mi humilde opini\u00f3n, <strong>el movimiento es acertado.<\/strong> No solo han eliminado el conector, sino que han planteado una alternativa que funciona mejor que el sistema actual. Recordemos que al ser digital, las posibilidades del conector Lightning son mucho mayores.<\/p>\n<p>\u00bfEstar\u00eda bien que fuese un puerto universal como el puerto jack? <strong>S\u00ed,<\/strong> y puede que alg\u00fan d\u00eda lo sea. El puerto USB-C parece un buen candidato para ello. Pero puesto que ahora el puerto que tiene el iPhone es el Lightning y el resto de fabricantes no se ha pronunciado respecto al siguiente movimiento, usar el Lightning para el audio no me parece mala idea.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>esto hace que los fabricantes que no quieran pasar por Apple para fabricar sus cascos con Lightning se trabajen un sistema Bluetooth mejor,<\/strong> hace que la tecnolog\u00eda avance y que los modelos se popularicen y abaraten. Es otro mecanismo para hacer que el mundo inal\u00e1mbrico avance y mejore.<\/p>\n<p>En cualquier caso, y <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.actualidadiphone.com\/no-que-apple-elimine-el-jack-de-audio-del-iphone-no-es-ningun-drama\/\" rel=\"noopener noreferrer\">tal y como dice Luis del Barco<\/a>, no es ning\u00fan drama, no es tan decisivo, y no va a afectar tanto como algunos piensan o quieren hacer creer.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Era un concepto muy rumoreado, ven\u00eda pisando con fuerza y parec\u00eda evidente: el nuevo iPhone 7 ya no tendr\u00e1 conector jack para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15350,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129,2096],"tags":[2207,11,2469,2485,2285,586,184,2470],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Phil Schiller explica con 3+1 motivos porqu\u00e9 Apple ha eliminado el conector jack del iPhone 7 y ha decidido usar el puerto Lightning para escuchar m\u00fasica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Phil Schiller explica con 3+1 motivos porqu\u00e9 Apple ha eliminado el conector jack del iPhone 7 y ha decidido usar el puerto Lightning para escuchar m\u00fasica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-11T10:10:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:33:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1142\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"730\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Phil Schiller explica con 3+1 motivos porqu\u00e9 Apple ha eliminado el conector jack del iPhone 7 y ha decidido usar el puerto Lightning para escuchar m\u00fasica.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/11110427\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg\",\"width\":1142,\"height\":730,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/\",\"name\":\"Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-11T10:10:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:33:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Phil Schiller explica con 3+1 motivos porqu\\u00e9 Apple ha eliminado el conector jack del iPhone 7 y ha decidido usar el puerto Lightning para escuchar m\\u00fasica.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15347"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18136,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15347\/revisions\/18136"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15350"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}