{"id":5296,"date":"2011-10-19T16:23:23","date_gmt":"2011-10-19T14:23:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5296"},"modified":"2023-01-29T12:28:19","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:19","slug":"resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/","title":{"rendered":"Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Q4-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Q4-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Q4 de Apple\" width=\"550\" height=\"488\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5297\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Q4-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Q4-de-Apple-300x266.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha dado a conocer sus resultados financieros como cada trimestre y la verdad es que <strong>han sorprendido positivamente.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los ingresos <strong>han ascendido a los 28,27 mil millones de d\u00f3lares<\/strong> con un beneficio neto de <strong>6,62 mil millones de d\u00f3lares<\/strong>. 7,93 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s en ganancias totales, 2,31 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s en beneficio neto respecto al trimestre fiscal pasado.<\/p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda ha vendido <strong>17,07 millones de iPhones<\/strong> este trimestre creciendo un 21 por cierto. Un total de <strong>11,12 millones de iPads<\/strong> con un aumento del 166% respecto al trimestre anterior. <strong>4,89 millones de Macs<\/strong> creciendo un 26% y un total de <strong>6,62 millones de iPods<\/strong> con un descenso del 27%.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> coment\u00f3:<\/p>\n<blockquote><p>Estamos muy contentos con el fuerte final del a\u00f1o fiscal 2011, con unos ingresos anuales de 108 millones de d\u00f3lares y unos beneficios de 26 millones. La respuesta del cliente hacia el iPhone 4S ha sido fant\u00e1stica, tenemos un momento fuerte para entrar en la temporada de navidad y estamos realmente entusiasmados con nuestra l\u00ednea de productos.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Peter Oppenheimer<\/strong>, director de operaciones (CFO) ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>Estamos muy contentos con nuestro r\u00e9cord de ingresos y ganancias trimestral de septiembre y con la generaci\u00f3n de efectivo de 5.4 millones de d\u00f3lares durante el trimestre. Mirando hacia el futuro, para el primer trimestre fiscal de 2012, que tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 14 semanas en lugar de 13, se espera que los ingresos ronden los 37 mil millones de d\u00f3lares y esperamos que las ganancias diluidas por acci\u00f3n sean de 9.30$<\/p><\/blockquote>\n<p>Como vemos las estad\u00edsticas han ascendido en todos los aspectos excepto en el <strong>iPod<\/strong>, recordemos que \u00ab<a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\" title=\"Resumen de la keynote\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">han tenido una actualizaci\u00f3n<\/a>\u00bb solo dos de los modelos, que ni si quiera es una actualizaci\u00f3n s\u00f3lida. Adem\u00e1s el hecho de que haya desaparecido el nombre iPod de la aplicaci\u00f3n del iPhone me deja la sensaci\u00f3n de que Apple dejar\u00e1 de lado poco a poco estos famosos dispositivos.<\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2011\/10\/18Apple-Reports-Fourth-Quarter-Results.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha dado a conocer sus resultados financieros como cada trimestre y la verdad es que han sorprendido positivamente.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5297,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,272,11,255,2208,2210,2229,537,482,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011 con un incremento en los beneficios, en la venta del iPhone, iPad y Mac y ha descendido en los iPods\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011 con un incremento en los beneficios, en la venta del iPhone, iPad y Mac y ha descendido en los iPods\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-19T14:23:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Q4-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"488\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Q4-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":488,\"caption\":\"Q4 de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/\",\"name\":\"Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-19T14:23:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resultados financieros del cuarto trimestre fiscal del 2011 con un incremento en los beneficios, en la venta del iPhone, iPad y Mac y ha descendido en los iPods\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financiero-del-cuarto-trimestre-fiscal-del-2011\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5296"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17527,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5296\/revisions\/17527"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}