{"id":7147,"date":"2012-07-30T22:39:02","date_gmt":"2012-07-30T20:39:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7147"},"modified":"2023-01-29T12:59:01","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:01","slug":"3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/","title":{"rendered":"3 millones de copias de OS X Mountain Lion en 4 d\u00edas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/OS-X-Mountain-Lion-descargado-3-millones-de-veces-en-4-d\u00edas.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/OS-X-Mountain-Lion-descargado-3-millones-de-veces-en-4-d\u00edas.png\" alt=\"OS X Mountain Lion descargado 3 millones de veces en 4 d\u00edas\" title=\"OS X Mountain Lion descargado 3 millones de veces en 4 d\u00edas\" width=\"550\" height=\"215\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7148\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/OS-X-Mountain-Lion-descargado-3-millones-de-veces-en-4-d\u00edas.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/OS-X-Mountain-Lion-descargado-3-millones-de-veces-en-4-d\u00edas-300x117.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha reportado que las descargas del nuevo sistema operativo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion<\/a> han ascendido a m\u00e1s de 3 millones de copias en 4 d\u00edas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este n\u00famero de descargas le convierte en <strong>el sistema operativo m\u00e1s exitoso de la historia de la saga OS X<\/strong> siendo su novena versi\u00f3n. <strong>Phill Schiller<\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Solo un a\u00f1o despu\u00e9s de la incre\u00edble y satisfactoria introducci\u00f3n de Lion, los clientes han descargado Mountain Lion m\u00e1s de tres millones de veces en solo cuatro d\u00edas, por lo que es nuestro mayor exitoso en la historia.<\/p><\/blockquote>\n<p>El a\u00f1o pasado <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/lion-llega-al-millon-de-descargas-en-su-primer-dia\/\" title=\"Lion llega al mill\u00f3n de descargas en su primer d\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el record fue de un mill\u00f3n de de descargas<\/a><\/strong>, pero esta vez, y debido al descontento generalizado con <strong>Lion<\/strong>, las descargas han aumentado considerablemente y la opini\u00f3n general de este sistema es muy positiva.<\/p>\n<p>Se destacan las <strong>mejoras de rendimiento y las posibilidades sociales<\/strong> aunque por otro lado se critican severamente las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\" title=\"Modelos compatibles y caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">restricciones con algunas caracter\u00edsticas<\/a><\/strong> que han sido limitadas a ciertos equipos como <strong>AirPlay<\/strong> o <strong>Power Nap<\/strong>.<\/p>\n<p>Un \u00e9xito que no pasar\u00e1 desapercibido en la pr\u00f3xima keynote de la empresa en la que seguro que mencionan este resultado.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/07\/30Mountain-Lion-Downloads-Top-Three-Million.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha reportado que las descargas del nuevo sistema operativo Mountain Lion han ascendido a m\u00e1s de 3 millones de copias en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7148,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[1086,18,174,2238,2210,2231,1346],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>3 millones de copias de OS X Mountain Lion en 4 d\u00edas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El sistema operativo OS X Mountain Lion ha sido descargado m\u00e1s de 3 millones de veces en 4 d\u00edas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"3 millones de copias de OS X Mountain Lion en 4 d\u00edas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El sistema operativo OS X Mountain Lion ha sido descargado m\u00e1s de 3 millones de veces en 4 d\u00edas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-30T20:39:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/OS-X-Mountain-Lion-descargado-3-millones-de-veces-en-4-d\u00edas.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"215\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/OS-X-Mountain-Lion-descargado-3-millones-de-veces-en-4-d\\u00edas.png\",\"width\":550,\"height\":215,\"caption\":\"OS X Mountain Lion descargado 3 millones de veces en 4 d\\u00edas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/\",\"name\":\"3 millones de copias de OS X Mountain Lion en 4 d\\u00edas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-30T20:39:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El sistema operativo OS X Mountain Lion ha sido descargado m\\u00e1s de 3 millones de veces en 4 d\\u00edas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/3-millones-de-copias-de-os-x-mountain-lion-en-4-dias\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7147"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7147"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7147\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17726,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7147\/revisions\/17726"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7147"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7147"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7147"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}