<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Automatización &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/automatizacion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Apple compra la app de automatización Workflow</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:39:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16487</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a></p>
<p>Tal y como reporta TechCrunch, Apple ha comprado la aplicación de automatización para iOS, Workflow. Workflow es una potente app para los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow.jpg" alt="Apple compra Workflow" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16490" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tal y como <a target="_blank" href="https://techcrunch.com/2017/03/22/apple-has-acquired-workflow-a-powerful-automation-tool-for-ipad-and-iphone/" rel="noopener noreferrer">reporta</a> TechCrunch, <strong>Apple ha comprado la aplicación de automatización para iOS, <a target="_blank" title="Workflow" href="https://www.macsfera.com/tag/workflow/" rel="noopener noreferrer">Workflow</a>.</strong></p>
<p>Workflow es una potente app para los dispositivos móviles de la compañía que <strong>permite automatizar tareas y ejecutar flujos de trabajo creados por los propios usuarios.</strong> Con una interfaz amigable, cualquier usuario puede elaborar complejos flujos que ahorren un montón de tiempo.</p>
<p><span id="more-16487"></span></p>
<p>Ari Weinstein, uno de los co-fundadores y desarrolladores de Workflow ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Estamos encantados de unirnos a Apple. Hemos trabajado muy cerca de Apple desde el principio, desde que empezamos nuestra compañía como estudiantes que acudían a la WWDC hasta desarrollar y lanzar Workflow y ver su increíble éxito en la App Store. No podemos esperar para llevar nuestro trabajo al siguiente nivel en Apple y hacer nuestra contribución a los productos que tocan a la gente alrededor del mundo.</p>
</blockquote>
<p>Por su parte, Apple ha confirmado la compra y ha añadido:</p>
<blockquote>
<p>La aplicación Workflow fue ganadora de los Apple Design Award en 2015 por su excepcional uso de las características de accesibilidad de iOS, en particular de la increíble implementación de VoiceOver con artículos claramente etiquetados, sugerencias reflexivas y propiedades de arrastrar y soltar, lo que hace que la aplicación sea útil y rápidamente accesible para aquellos que son ciegos o de baja visión.</p>
</blockquote>
<p>No se saben cifras oficiales de la compra, pero <strong>sí se sabe que Workflow ha eliminado su precio de la App Store y ya <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation-made-simple/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">es gratuita</a> para todo el mundo</strong> como primer movimiento.</p>
<p>Es un movimiento que choca con la noticia que saltó el mes de noviembre del año pasado al conocer que Sal Soghoian, responsable de automatización en macOS, <strong><a target="_blank" title="Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante" href="https://www.macsfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/" rel="noopener noreferrer">dejaba Apple</a> porque su posición había sido eliminada por razones empresariales.</strong></p>
<p>En cualquier caso, es increíble que esto haya ocurrido, <strong>Workflow es una aplicación muy potente que uso personalmente cada día</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>y que, en manos de Apple, puede hacer que iOS de un paso más hacia la independencia profesional que muchos esperamos.</strong></p>
<p>Espero que este movimiento sirva para llevar más arriba el potencial de esta fantástica aplicación y que los usuarios nos veamos rodeados de más posibilidades y más libertad en nuestros dispositivos portátiles.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para publicar artículos y subir imágenes al blog, sin ir más lejos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2016 09:51:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Faq-mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Sal Soghoian]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15836</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a></p>
<p>Una pieza clave de Apple en cuanto a la automatización en macOS ha decidido irse de Apple dejando algo más que su</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg" alt="Sal Soghoian deja Apple" width="1130" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-15838" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg 1130w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Sal-Soghoian-deja-Apple-300x159.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Sal-Soghoian-deja-Apple-1024x544.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1130px) 100vw, 1130px" /></a></p>
<p>Una pieza clave de Apple en cuanto a la <a target="_blank"title="Automator" href="https://www.macsfera.com/tag/automator">automatización en macOS</a> ha decidido irse de Apple dejando algo más que su cargo.</p>
<p><strong>Sal Soghoian era el responsable de las tecnologías de automatización dentro del Mac desde 1997,</strong> y tal y como <a target="_blank"href="http://www.faq-mac.com/2016/11/sal-soghoian-deja-apple-y-esto-si-que-es-preocupante/">nos cuenta</a> Carlos Burges, <strong>ha abandonado Apple</strong> y eso es malo para los usuarios, ya que a parte de la persona, <strong>Apple ha eliminado su puesto.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Más que la salida de Soghoian, lo más preocupante es la eliminación de su puesto de trabajo lo que pone en el punto de mira tecnologías que muchos usuarios utilizan y aprecian, específicamente Applescript y Automator, que son ampliamente utilizadas por usuarios que quieren exprimir aún más el sistema. La desaparición de las mismas sería un durísimo golpe para muchos usuarios profesionales que las utilizan para adaptar y mejorar sus flujos de trabajo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>queda un poco incierto el futuro de la automatización dentro de Apple,</strong> no porque la persona que ha trabajado en ello durante 20 años ya no esté en la compañía, sino porque ya ni so quiera existe su puesto de trabajo dentro de esta.</p>
<p>El propio Sal Soghoian ha publicado la noticia en <a target="_blank"href="http://macosxautomation.com/about.html">su web</a>:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Me uní a Apple en Enero de 1997, hace casi 20 años, debido a mi creencia profunda de que «el poder de un ordenador debe residir en las manos de los que lo usan.» Esa idea permanece en mí hasta este día. Recientemente, he sido informado de que mi posición como responsable de las tecnologías de automatización ha sido eliminado por razones empresariales. Consecuentemente, ya no soy un empleado de Apple Inc. Pero sigo creyendo en mi idea hoy en día como siempre.</p>
</blockquote>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
