{"id":16287,"date":"2017-01-25T15:44:32","date_gmt":"2017-01-25T14:44:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16287"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/","title":{"rendered":"Los bancos no quieren asumir la tarifa de Apple Pay"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander.jpg\" alt=\"Apple Pay Banco Santander\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16289\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado mes de diciembre de 2016 <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pay llega a Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pay-llega-espana\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Pay lleg\u00f3 a Espa\u00f1a<\/a> de la mano del Banco Santander tras dos a\u00f1os de espera. A parte del retraso que Apple pudo aplicar sobre nuestro pa\u00eds, existe otro motivo por el cual no ha llegado a m\u00e1s bancos: <strong>los bancos no quieren asumir la tarifa que Apple pide por <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pay\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-pay\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Pay<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Lo hemos sabido gracias a un reporte ha salido en Expansi\u00f3n en el que explican porqu\u00e9 no hay m\u00e1s bancos en Espa\u00f1a que tengan Apple Pay. Varias fuentes de distintos bancos han comentado:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Apple funcionaba con una tarifa centralizada, y no distingu\u00eda ni entre pa\u00edses ni entre segmentos. Aplican las mismas tarifas para toda Europa, lo mismo en Reino Unido que en Espa\u00f1a. Y para los bancos espa\u00f1oles, con sus redes, estas tarifas no son m\u00ednimamente razonables. No es rentable.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Otro alto directivo de una entidad de banca digital ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Si tienes muchos TPV se llega a perder dinero<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>En el art\u00edculo, se pone un ejemplo del Banco Sabadell, dicho banco tiene en su filial inglesa Apple Pay pero no en Espa\u00f1a porque la tarifa es m\u00e1s rentable en Reino Unido.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed se ve claramente que el problema no es Apple ni sus tarifas, <strong>sino que las entidades no est\u00e1n dispuestas a traer un sistema a un pa\u00eds en el que el iPhone no est\u00e1 tan implantado como en otros.<\/strong> Por lo tanto, no quieren asumir un sistema de comodidad para sus clientes porque no ganar\u00edan tanto dinero como en otro pa\u00eds.<\/p>\n<p>En el caso del Banco Santander, <strong>explican que ha sido un movimiento de marketing para captar m\u00e1s clientes y tener contentos a los actuales,<\/strong> pero est\u00e1n en la misma posici\u00f3n que el resto de bancos, no les sale rentable. De hecho, una parte del sector intent\u00f3 convencer al banco para que no aceptase la excesiva tarifa.<\/p>\n<p>Me hace gracia que <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.expansion.com\/empresas\/banca\/2017\/01\/24\/58865917e5fdea8b348b45af.html\" rel=\"noopener noreferrer\">el reporte<\/a> muestre que los bancos piensan que la mala es Apple por tener una \u201ctarifa abusiva\u201d cuando en realidad el \u00fanico motivo que hay es que en Espa\u00f1a no hay tanta cuota de mercado del iPhone como en otros pa\u00edses y eso les impide ganar m\u00e1s dinero.<\/p>\n<p>Pero bueno, si est\u00e1is esperando que vuestro banco implemente Apple Pay, puede ser que no llegue nunca porque los bancos no sacar\u00edan tanto dinero como con otras plataformas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado mes de diciembre de 2016 Apple Pay lleg\u00f3 a Espa\u00f1a de la mano del Banco Santander tras dos a\u00f1os de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16289,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2143,2592,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los bancos no quieren asumir la tarifa de Apple Pay<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los bancos espa\u00f1oles no quieren asumir la tarifa de Apple Pay porque no sacar\u00edan tanta rentabilidad al sistema debido al bajo n\u00famero de iPhones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los bancos no quieren asumir la tarifa de Apple Pay\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los bancos espa\u00f1oles no quieren asumir la tarifa de Apple Pay porque no sacar\u00edan tanta rentabilidad al sistema debido al bajo n\u00famero de iPhones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-25T14:44:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los bancos no quieren asumir la tarifa de Apple Pay\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Los bancos espa\u00f1oles no quieren asumir la tarifa de Apple Pay porque no sacar\u00edan tanta rentabilidad al sistema debido al bajo n\u00famero de iPhones.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/25153704\/Apple-Pay-Banco-Santander.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Apple-Pay-Banco-Santander.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple Pay Banco Santander\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/\",\"name\":\"Los bancos no quieren asumir la tarifa de Apple Pay\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-25T14:44:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los bancos espa\\u00f1oles no quieren asumir la tarifa de Apple Pay porque no sacar\\u00edan tanta rentabilidad al sistema debido al bajo n\\u00famero de iPhones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-bancos-no-quieren-asumir-la-tarifa-apple-pay\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16287"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16287"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16287\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18182,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16287\/revisions\/18182"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16289"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16287"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16287"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}