{"id":14827,"date":"2016-06-01T12:31:56","date_gmt":"2016-06-01T10:31:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14827"},"modified":"2021-10-16T14:06:56","modified_gmt":"2021-10-16T12:06:56","slug":"day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/","title":{"rendered":"Day One 2: tu diario en iOS y OS X"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One.jpg\" alt=\"Day One\" width=\"1700\" height=\"852\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14829\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One.jpg 1700w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-1024x513.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1700px) 100vw, 1700px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El BOM de las apps ha tra\u00eddo consigo un mont\u00f3n de cosas, entre ellas la virtualizaci\u00f3n de actividades que antes realiz\u00e1bamos de otra forma.<\/p>\n<p>Por eso <strong>hoy os voy a hablar de Day One 2, la aplicaci\u00f3n que os permitir\u00e1 llevar vuestro diario en el iPhone, el iPad y el Mac.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Day One naci\u00f3 como un simple diario en el que pod\u00edas crear entradas tal cual, pero ha evolucionado hasta un punto mejor convirti\u00e9ndose en la aplicaci\u00f3n por excelencia de notas personales.<\/p>\n<h2>Diarios como forma de organizaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Diarios-Day-One.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Diarios-Day-One.jpg\" alt=\"Diarios Day One\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14830\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Diarios-Day-One.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Diarios-Day-One-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Diarios-Day-One-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n funciona por diarios,<\/strong> podemos crear tantos como queramos para no tenerlo todo mezclado: <em>Diario personal, diario de viajes, diario de deporte, etc.<\/em><\/p>\n<p>En cada diario, <strong>nosotros vamos a poder crear entradas cada<\/strong> d\u00eda (incluso varias por d\u00eda) <strong>y plasmar lo que queramos en ellas,<\/strong> como veremos m\u00e1s adelante.<\/p>\n<p>Se priman las entradas por orden de creaci\u00f3n, as\u00ed siempre las tenemos organizadas y nos resulta m\u00e1s f\u00e1cil encontrarlas gracias a la lista cronol\u00f3gica con la que se presentan todas las entradas al acceder a un diario. Pero a\u00fan as\u00ed, siempre podemos ver el contenido de otras tres formas m\u00e1s:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vista de calendario:<\/strong> donde podremos ver qu\u00e9 d\u00edas hemos hecho una publicaci\u00f3n de una forma m\u00e1s gr\u00e1fica al situarlas en un calendario<\/li>\n<li><strong>Vista de adjuntos:<\/strong> donde podremos ver qu\u00e9 fotos hemos adjuntado, la fecha y acceder a la entrada a la que aparece.<\/li>\n<li><strong>Vista de mapa:<\/strong> donde podremos ver los lugares donde han sido publicadas las entradas.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como veis, hay muchas formas de ver las entradas creadas en base a algunas de sus propiedades, pero si eso no nos sirve, <strong>siempre podremos usar el buscador o el sistema de etiquetas.<\/strong><\/p>\n<h2>Entradas individuales para contar lo que queramos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Entrada-rapida-Day-One.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Entrada-rapida-Day-One.jpg\" alt=\"Entrada r\u00e1pida Day One\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14831\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Entrada-rapida-Day-One.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Entrada-rapida-Day-One-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Entrada-rapida-Day-One-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los diarios son rellenados con entradas. <strong>Cada entrada es como una hoja en un diario de papel,<\/strong> pero con la ventaja de que podemos poner much\u00edsima informaci\u00f3n extra.<\/p>\n<p>Empecemos diciendo que es compatible con <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/daringfireball.net\/projects\/markdown\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Markdown<\/a>, as\u00ed que podemos formatear el texto de forma muy c\u00f3moda y r\u00e1pida. A parte de texto, Day One permite a\u00f1adir mucho m\u00e1s contenido: <strong>im\u00e1genes, localizaci\u00f3n, tipo de d\u00eda en funci\u00f3n del ejercicio hecho, pasos andados, tiempo, m\u00fasica\u2026<\/strong> Hay muchos datos que podemos adjuntar con el objetivo de que queden guardados para la posteridad.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, podemos hacer enlaces internos a otras entradas para que la lectura del texto sea mucho m\u00e1s fluida en el caso de que referenciemos algo que ya hemos escrito, como en Internet.<\/p>\n<p>Las entradas ser\u00e1n como los art\u00edculos de un blog, cuando las visualicemos nos mostrar\u00e1n toda la informaci\u00f3n que haya y podremos leerla, interactuar con las im\u00e1genes y con el resto de informaci\u00f3n adjuntada.<\/p>\n<h2>Extras y seguridad<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Seguridad-Day-One.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Seguridad-Day-One.jpg\" alt=\"Seguridad Day One\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14832\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Seguridad-Day-One.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Seguridad-Day-One-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Seguridad-Day-One-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Day One es una aplicaci\u00f3n multidispositivo, pero s\u00f3lo funciona con una cuenta creada en el servicio de la empresa. Antes pod\u00edas sincronizar con iCloud o Dropbox, pero en esta versi\u00f3n se han eliminado esas v\u00edas y todas los diarios ir\u00e1n a parar a los servidores de Day One.<\/p>\n<p>Al igual que en un diario de papel pod\u00edas poner un peque\u00f1o candado que imped\u00eda el acceso, <strong>Day One tambi\u00e9n permite configurar una contrase\u00f1a de acceso<\/strong> (compatible con Touch ID) para que nada de lo que escribamos sea visto sin nuestro permiso o conocimiento. Esto est\u00e1 genial por lo que implica, pero la aplicaci\u00f3n no es capad de recordar d\u00f3nde est\u00e1bamos la \u00faltima vez que accedimos a ella y nos mandar\u00e1 a la pantalla de inicio (siempre y cuando nos pida que metamos la contrase\u00f1a), algo que es realmente molesto cuando est\u00e1s consultando informaci\u00f3n externa en otras apps.<\/p>\n<p>Si somos olvidadizos, podemos configurar recordatorios para que la aplicaci\u00f3n nos avise de que debemos crear una entrada. Esto me ha ayudado en las fases de prueba porque, aunque no le hagas caso en ese momento, la notificaci\u00f3n queda registrada y te sirve para m\u00e1s tarde.<\/p>\n<p><strong>Tambi\u00e9n he de deciros que <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/workflow-powerful-automation\/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Workflow<\/a> es compatible con Day One,<\/strong> de modo que podremos crear entradas de forma autom\u00e1tica a\u00f1adiendo incluso im\u00e1genes al diario. Hablando con <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/_pabloalonso\" rel=\"noopener noreferrer\">un amigo<\/a>, ha conseguido hacer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/workflow.is\/workflows\/9e7aa5087cba4b4eb2591758e92b1ca1\" rel=\"noopener noreferrer\">un workflow<\/a> que recoge todos los eventos de su calendario de ese d\u00eda, los inserta en una nueva hoja dejando espacio para que pueda a\u00f1adir comentarios sobre c\u00f3mo se han desarrollado, le hace dos preguntas al final de la entrada y, por \u00faltimo, a\u00f1ade una frase motivacional aleatoria que saca de Internet, un buen ejemplo de automatizaci\u00f3n y de lo que pod\u00e9is hacer con este tipo de programas.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-para-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-para-iPad.jpg\" alt=\"Day One para iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14833\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-para-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-para-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One-para-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nunca he sido de los que usan un diario para expresar sus sentimientos y sus temores. No es algo que vaya conmigo. Pero decid\u00ed probar la app y me gustaron las posibilidades que tiene. S\u00e9 que para el d\u00eda a d\u00eda no la voy a usar, pero <a target=\"_blank\" title=\"Viajes MyLaif\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/tagged\/Viajes\" rel=\"noopener noreferrer\">me gusta documentar mis viajes<\/a> as\u00ed que <strong>s\u00ed la voy a utilizar para recordar todo lo que haga y los detalles de la ciudad a la que vaya.<\/strong><\/p>\n<p>Tampoco os dej\u00e9is enga\u00f1ar por el concepto de diario, <strong>la aplicaci\u00f3n tiene una estructura de notas que permite adjuntar todo tipo de informaci\u00f3n, as\u00ed que sus usos se extienden m\u00e1s all\u00e1.<\/strong> Hay <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/medium.com\/how-i-use-by-manik-rathee\/how-i-use-dayone-35b816a9e512\" rel=\"noopener noreferrer\">art\u00edculos<\/a> en Internet donde se habla de los distintos usos que se le puede dar, y hablando con compa\u00f1eros que la usan, ampl\u00edan ese concepto mucho m\u00e1s <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006fe55dda0000000050db4afa_14827\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006fe55dda0000000050db4afa_14827\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006fe55dda0000000050db4afa_14827\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Colecci\u00f3n de recetas con sus propias modificaciones, opiniones sobre restaurantes, galer\u00eda de fotos con comentarios adjuntos a dichas fotograf\u00edas, etc.<\/span>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg\" alt=\"Mapa y entrada en Day One\" width=\"1290\" height=\"863\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14834\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg 1290w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mapa-y-entrada-en-Day-One-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mapa-y-entrada-en-Day-One-1024x685.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1290px) 100vw, 1290px\" \/><\/a><\/p>\n<p>B\u00e1sicamente, <strong>es como tener muchos blogs de distinta tem\u00e1tica en un \u00fanico lugar,<\/strong> protegido, sincronizado y con un toque m\u00e1s personal. La idea me gusta mucho, pero puesto que a m\u00ed me gusta publicar mis escritos, no tiene tanta utilidad m\u00e1s all\u00e1 de la documentaci\u00f3n de la que antes hablaba.<\/p>\n<p>Day One 2 est\u00e1 disponible en la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/day-one-2-diario-+-notas\/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a> como versi\u00f3n universal por un precio de 10\u20ac mientras que para Mac est\u00e1 disponible en la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/day-one\/id1055511498?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> por un precio de 30\u20ac.<\/p>\n<p>Ya sab\u00e9is, si quer\u00e9is un espacio personal y din\u00e1mico para adjuntar todo tipo de contenido, <strong>no dud\u00e9is en echarle un vistazo porque es una aplicaci\u00f3n que tiene mucho recorrido y experiencia,<\/strong> algo que la convierte en una de las mejores en su campo, si no la mejor.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/dayoneapp.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Day One<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/day-one-2-diario-+-notas\/id1044867788?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/day-one\/id1055511498?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El BOM de las apps ha tra\u00eddo consigo un mont\u00f3n de cosas, entre ellas la virtualizaci\u00f3n de actividades que antes realiz\u00e1bamos de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14829,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,2424,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Day One 2: tu diario en iOS y OS X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Review de la aplicaci\u00f3n Day One 2, un diario virtual que recoger\u00e1 todos tus textos personales, los proteger\u00e1 y clasificar\u00e1 para que los revivas en un futuro\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Day One 2: tu diario en iOS y OS X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Review de la aplicaci\u00f3n Day One 2, un diario virtual que recoger\u00e1 todos tus textos personales, los proteger\u00e1 y clasificar\u00e1 para que los revivas en un futuro\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-01T10:31:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:06:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"852\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Day One 2: tu diario en iOS y OS X\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Review de la aplicaci\u00f3n Day One 2, un diario virtual que recoger\u00e1 todos tus textos personales, los proteger\u00e1 y clasificar\u00e1 para que los revivas en un futuro\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/31212912\/Day-One.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Day-One.jpg\",\"width\":1700,\"height\":852,\"caption\":\"Day One\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/\",\"name\":\"Day One 2: tu diario en iOS y OS X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-01T10:31:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:06:56+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Review de la aplicaci\\u00f3n Day One 2, un diario virtual que recoger\\u00e1 todos tus textos personales, los proteger\\u00e1 y clasificar\\u00e1 para que los revivas en un futuro\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14827"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14827"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14827\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18114,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14827\/revisions\/18114"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14827"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14827"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14827"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}