{"id":15037,"date":"2016-07-18T10:49:28","date_gmt":"2016-07-18T08:49:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15037"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"spark-los-apple-ids-bloqueados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/","title":{"rendered":"Spark y los Apple IDs bloqueados"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone.jpg\" alt=\"Spark for iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15039\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer os habl\u00e9 de los problemas que he tenido recientemente con <a target=\"_blank\" title=\"Apple y su pol\u00edtica de seguridad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-politica-seguridad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el bloqueo de mi Apple ID<\/a> por viajar a distintos pa\u00edses en poco tiempo.<\/p>\n<p>Justo antes de escribir ese art\u00edculo vi <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/SparkMailApp\/status\/754379069156974592\" rel=\"noopener noreferrer\">un tweet<\/a> de la cuenta oficial de Spark en el que anunciaban posibles bloqueos de cuentas de Apple por usar su app, <strong>as\u00ed que si hab\u00e9is tenido que desbloquear vuestra cuenta y ten\u00e9is Spark instalado aqu\u00ed est\u00e1 el porqu\u00e9 de ese bloqueo:<\/strong><\/p>\n<p>En Readdle han desarrollado una nueva tecnolog\u00eda del lado del servidor que permite que las conexiones IMAP sean m\u00e1s r\u00e1pidas. <strong>Pero resulta que,<\/strong> por alg\u00fan motivo que a\u00fan desconocen, <strong>produc\u00eda bloqueos en las cuentas @me.com, @icloud.com y @mac.com.<\/strong> Decidieron usar la antigua tecnolog\u00eda de nuevo, revisar todo y obtener informaci\u00f3n de parte de los usuarios afectados. Los bloqueos continuaron con la antigua infraestructura as\u00ed que decidieron investigar a fondo y no consiguieron encontrar nada.<\/p>\n<p><strong>Ah\u00ed es cuando lleg\u00f3 el momento de hablar con Apple<\/strong> porque parec\u00eda que el problema superaba los l\u00edmites de la empresa. En Apple han dicho que investigar\u00edan el asunto y que notificar\u00edan cualquier resultado, asegurando previamente que no ha habido ninguna grieta en la seguridad ni ning\u00fan robo de informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Por mi parte, antes de publicar el art\u00edculo, habl\u00e9 con ellos para saber si los dos bloqueos que sufr\u00ed fueron por Spark, por viajar, o porqu\u00e9, <strong>y llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de que uno de ellos<\/strong> (que me ocurri\u00f3 en Espa\u00f1a, 24 horas despu\u00e9s de llegar) <strong>hab\u00eda sido por Spark.<\/strong><\/p>\n<p>El otro\u2026 al principio dud\u00e9, pero justo publicaron <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/readdle.com\/blog\/2016\/07\/spark-and-locked-apple-ids\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el art\u00edculo<\/a> en el que hablaban de todo el tema.Al final he llegado a la conclusi\u00f3n de que no ha sido por Spark por dos razones:<\/p>\n<ol>\n<li>Me ocurri\u00f3, aparentemente, antes de que ellos activasen la nueva tecnolog\u00eda, si bien yo no desbloque\u00e9 mi cuenta hasta llegar a Espa\u00f1a <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004ddf2b87000000006b4a49ef_15037\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004ddf2b87000000006b4a49ef_15037\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004ddf2b87000000006b4a49ef_15037\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">As\u00ed lo hice porque no necesitaba acceso a dicha cuenta y porque no quer\u00eda usar mi tarifa de datos ni una Wi-Fi no conocida.<\/span>.<\/li>\n<li>Iba a pasar grandes periodos de tiempo sin acceso Wi-Fi, pero decid\u00ed estirarme un poco y pagar algo de 3G en el extranjero. Eso s\u00ed, decid\u00ed capar todas las aplicaciones salvo WhatsApp (y los servicios del sistema, que no se pueden desactivar). As\u00ed que no hice uso alguno de Spark durante mi viaje.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Por suerte, todo est\u00e1 arreglado ahora. <strong>Es seguro usar Spark sin riesgo a bloquear ninguna cuenta de Apple.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>As\u00ed que en este momento, el bloqueo no deber\u00eda pasar porque nuestros servidores de notificaciones est\u00e1n apagados. De modo que pod\u00e9is conectar vuestros emails de iCloud a Spark. Creemos que el reporte de Apple vendr\u00e1 pronto, porque parece que el problema no solo est\u00e1 en nuestro lado.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>S\u00ed, la nueva tecnolog\u00eda no ha sido utilizada al final, y probablemente hasta que no tengan todo perfecto no van a implementarla, pero esto al menos da contexto sobre qu\u00e9 ha pasado, porqu\u00e9 nos ha pasado (no al 100%, pero ya sab\u00e9is al menos a qu\u00e9 es debido) y el esfuerzo de las personas que est\u00e1n detr\u00e1s para hacer que eso se solucione.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer os habl\u00e9 de los problemas que he tenido recientemente con el bloqueo de mi Apple ID por viajar a distintos pa\u00edses<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15039,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,101,20],"tags":[2454,2456,2125,2217,2210,2232,2317,2455],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Spark y los Apple IDs bloqueados<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Readdle en el que anuncian que debido a Spark las cuentas de iCloud de muchos usuarios han sido bloqueadas por problemas desconocidos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Spark y los Apple IDs bloqueados\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Readdle en el que anuncian que debido a Spark las cuentas de iCloud de muchos usuarios han sido bloqueadas por problemas desconocidos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-18T08:49:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Spark y los Apple IDs bloqueados\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Readdle en el que anuncian que debido a Spark las cuentas de iCloud de muchos usuarios han sido bloqueadas por problemas desconocidos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/18104204\/Spark-for-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Spark-for-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Spark for iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/\",\"name\":\"Spark y los Apple IDs bloqueados\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-18T08:49:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Readdle en el que anuncian que debido a Spark las cuentas de iCloud de muchos usuarios han sido bloqueadas por problemas desconocidos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-los-apple-ids-bloqueados\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15037"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18117,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15037\/revisions\/18117"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}