{"id":6367,"date":"2012-02-16T16:30:04","date_gmt":"2012-02-16T15:30:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6367"},"modified":"2023-01-29T12:59:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:04","slug":"tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/","title":{"rendered":"Tim Cook y Phil Schiller hablan sobre Mountain Lion"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"Tim Cook\" title=\"Tim Cook\" width=\"550\" height=\"369\" class=\"size-full wp-image-6257\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la reciente e inesperada aparici\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion<\/a><\/strong> como un nuevo sistema operativo para <strong>Mac<\/strong>, el CEO de Apple, <strong>Tim Cook<\/strong> y el vicepresidente de m\u00e1rketing mundial, <strong>Phil Schiller<\/strong>, se han pronunciado sobre el tema.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> recibi\u00f3 una entrevista en la sede de <strong>Apple<\/strong> en la que se\u00f1al\u00f3 que seguir\u00e1n coexistiendo los ordenadores con las tables, pero la fusi\u00f3n de los dos productos y los diferentes chips que utiliza <strong>Apple<\/strong> <strong>son un hecho y en la compa\u00f1\u00eda lo est\u00e1n considerando.<\/strong> Por otro lado, se\u00f1al\u00f3 que no sienten ninguna presi\u00f3n por parte de Microsoft \u00ab<strong>nada hace Microsoft que presione a Apple<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/phil-schiller\" title=\"Phil Schiller\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Phil Schiller<\/a><\/strong> tambi\u00e9n expres\u00f3 su opini\u00f3n acerca de <strong>Mountain Lion<\/strong> y sobre las copias de productos que venden algunas compa\u00f1\u00edas.<\/p>\n<blockquote><p>Dimos un paso l\u00f3gico en lo que el usuario va a experimentar con el uso de estos productos para hacer que todo tenga sentido. Esto es m\u00e1s de lo que la gente espera.<\/p>\n<p>La industria en general est\u00e1 tratando de copiar de alguna manera, pero se dar\u00e1n cuenta de que no es tan f\u00e1cil.<\/p><\/blockquote>\n<p>Recordemos que <strong>Mountain Lion<\/strong> solo est\u00e1 disponible para desarrolladores y se prev\u00e9 <strong>su salida al p\u00fablico para finales de verano de 2012.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/16\/tim-cook-talks-mountain-lion\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+(9+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la reciente e inesperada aparici\u00f3n de Mountain Lion como un nuevo sistema operativo para Mac, el CEO de Apple, Tim Cook<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6257,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[2208,174,1012,2238,586,1346,184,1344,361,1359],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook y Phil Schiller hablan sobre Mountain Lion<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook y Phil Schiller se han expresado sobre el nuevo sistema operativo Mountain Lion y sus caracter\u00edsticas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook y Phil Schiller hablan sobre Mountain Lion\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook y Phil Schiller se han expresado sobre el nuevo sistema operativo Mountain Lion y sus caracter\u00edsticas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-16T15:30:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"369\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\",\"width\":550,\"height\":369,\"caption\":\"Tim Cook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/\",\"name\":\"Tim Cook y Phil Schiller hablan sobre Mountain Lion\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-16T15:30:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook y Phil Schiller se han expresado sobre el nuevo sistema operativo Mountain Lion y sus caracter\\u00edsticas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-y-phil-schiller-hablan-sobre-mountain-lion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6367"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6367"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6367\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17660,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6367\/revisions\/17660"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6367"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6367"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6367"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}