{"id":7685,"date":"2012-10-16T20:25:34","date_gmt":"2012-10-16T18:25:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7685"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/","title":{"rendered":"Apple convoca a la prensa para un evento el 23 de octubre de 2012"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Weve-got-a-little-more-to-show.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Weve-got-a-little-more-to-show.jpeg\" alt=\"We&#039;ve got a little more to show\" title=\"We&#039;ve got a little more to show\" width=\"550\" height=\"443\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7686\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Weve-got-a-little-more-to-show.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Weve-got-a-little-more-to-show-300x242.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha enviado invitaciones a la prensa para una nueva keynote que se celebrar\u00e1 el 23 de octubre de 2012.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Bajo el lema \u00ab<strong>Tenemos algo m\u00e1s que ense\u00f1arte<\/strong>\u00bb se da a conocer un evento muy esperado por todos los rumores ofrecidos ya que <strong>se prev\u00e9 un nuevo \u00abiPad Mini\u00bb<\/strong> que es b\u00e1sicamente una versi\u00f3n de pantalla reducida que pueda luchar contra los productos de Google y de Amazon.<\/p>\n<p>\u00daltimamente tambi\u00e9n se ha hablado de la posibilidad de un nuevo modelo Retina, el <strong>MacBook Pro de 13&#8243;<\/strong>, un <strong>Mac Mini<\/strong> renovado y actualizaciones para los <strong>iMac<\/strong>.<\/p>\n<p>Pero pasando a lo que sabemos, <strong>el evento se celebrar\u00e1 el d\u00eda 23 de octubre a las 10 de la ma\u00f1ana hora californiana, 19:00 hora peninsular, en el Teatro San Jos\u00e9.<\/strong> Por nuestra parte comentaremos las novedades que habr\u00e1 en este evento con los m\u00e1ximos detalles posibles.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/10\/16\/apple-announces-ipad-mini-media-event-for-october-23rd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado invitaciones a la prensa para una nueva keynote que se celebrar\u00e1 el 23 de octubre de 2012.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7686,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,272,1828,16,2223,1687,2210,2229,856,1830],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple convoca a la prensa para un evento el 23 de octubre de 2012<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva Keynote para el 23 de octubre en la que se esperan diferentes productos como el iPad Mini.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple convoca a la prensa para un evento el 23 de octubre de 2012\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva Keynote para el 23 de octubre en la que se esperan diferentes productos como el iPad Mini.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-16T18:25:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Weve-got-a-little-more-to-show.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"443\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Weve-got-a-little-more-to-show.jpeg\",\"width\":550,\"height\":443,\"caption\":\"We've got a little more to show\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/\",\"name\":\"Apple convoca a la prensa para un evento el 23 de octubre de 2012\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-16T18:25:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva Keynote para el 23 de octubre en la que se esperan diferentes productos como el iPad Mini.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7685"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7685"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7685\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17794,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7685\/revisions\/17794"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7686"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}