{"id":1510,"date":"2011-03-17T17:54:47","date_gmt":"2011-03-17T16:54:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1510"},"modified":"2023-01-29T12:51:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:17","slug":"apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/","title":{"rendered":"Apple pierde una gran cantidad de dinero por el tsunami"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/iPad-2-con-Smart-Cover.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/iPad-2-con-Smart-Cover.jpg\" alt=\"\" title=\"iPad 2 con Smart Cover\" width=\"550\" height=\"483\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4187\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/iPad-2-con-Smart-Cover.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/iPad-2-con-Smart-Cover-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo cierto es que <strong>el tsunami nip\u00f3n no solo ha arruinado la econom\u00eda nipona<\/strong> a corto y medio plazo, como bien ha demostrado la bolsa, concretamente en el \u00edndice Nikei; sino que los da\u00f1os colaterales en el mundo de los aparatos electr\u00f3nicos est\u00e1n servidos. <strong>La paralizaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de f\u00e1bricas important\u00edsimas de Toshiba y \u00a0Samsung<\/strong>, entre otros <strong>ha hecho que la producci\u00f3n de las galletas de memoria flash, como las de los iPods, iPads, iPhones, y SSD se haya visto totalmente paralizada<\/strong>, lo que har\u00e1 que su precio suba por la escasez de las mismas, a la vez que las memorias RAM y paneles IPS o LCD&#8230; En definitiva esto ha repercutido muy negativamente en el, ya querido por todos, iPad 2, que la mayor parte de piezas se fabrica en Jap\u00f3n por marcas japonesas y se ensambla definitivamente en China. <strong>Todo esto ha hecho que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a> haya perdido en menos de una semana 22.000 millones de d\u00f3lares s\u00f3lo por culpa del iPad 2 y su forzado retraso en la salida al mercado de otros pa\u00edses, no solo en Jap\u00f3n.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nFuente | Intereconom\u00eda<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lo cierto es que el tsunami nip\u00f3n no solo ha arruinado la econom\u00eda nipona a corto y medio plazo, como bien ha<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4187,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,2207,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple pierde una gran cantidad de dinero por el tsunami<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Debido al tsunami Apple puede perder un mont\u00f3n de dinero en forma de componentes para los Macs, el iPhone y el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple pierde una gran cantidad de dinero por el tsunami\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Debido al tsunami Apple puede perder un mont\u00f3n de dinero en forma de componentes para los Macs, el iPhone y el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-03-17T16:54:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/iPad-2-con-Smart-Cover.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"483\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/iPad-2-con-Smart-Cover.jpg\",\"width\":550,\"height\":483,\"caption\":\"iPad 2 con Smart Cover\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/\",\"name\":\"Apple pierde una gran cantidad de dinero por el tsunami\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-03-17T16:54:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"Debido al tsunami Apple puede perder un mont\\u00f3n de dinero en forma de componentes para los Macs, el iPhone y el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-una-gran-cantidad-de-dinero-por-el-tsunami\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1510"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17337,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1510\/revisions\/17337"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}