{"id":5209,"date":"2011-10-09T00:43:06","date_gmt":"2011-10-08T22:43:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5209"},"modified":"2023-01-29T12:58:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:35","slug":"sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Sony Pictures est\u00e1 luchando por los derechos de la pel\u00edcula sobre Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Sony-Pictures-Logo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Sony-Pictures-Logo.jpg\" alt=\"\" title=\"Sony Pictures Logo\" width=\"550\" height=\"351\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5210\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Sony-Pictures-Logo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Sony-Pictures-Logo-300x191.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Sony Pictures<\/strong> <strong>est\u00e1 luchando por los derechos de la pel\u00edcula sobre la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\" title=\"Biograf\u00eda de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">biograf\u00eda de Steve Jobs<\/a> de Walter Isaacson.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tras su <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte<\/a> y el <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/\" title=\"Walter Isaacson adelanta la fecha de publicaci\u00f3n de la biograf\u00eda de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">adelanto de la biograf\u00eda<\/a> la compa\u00f1\u00eda <strong>ha decidido apostar por la compra de los derechos<\/strong> de la que probablemente sea una pel\u00edcula muy vista y muy rentable.<\/p>\n<blockquote><p>Me acabo de enterar que Sony Pictures est\u00e1 haciendo una oferta fuerte para adquirir los derechos de caracter\u00edstica de Steve Jobs, la biograf\u00eda autorizada escrita por el ex presidente de CNN y la revista Time, el editor gerente de Walter Isaacson.<\/p><\/blockquote>\n<p>Al parecer Mark Gordon ser\u00eda el productor. <strong>Sony pagar\u00eda entre 1 y 3 millones de d\u00f3lares<\/strong> y se pide que <strong>se respete lo escrito<\/strong> mostrando toda la realidad y la verdad sin alterar la historia adaptando el gui\u00f3n o sin dramatizar la historia como pas\u00f3 con The Social Network.<\/p>\n<p>Tan solo una pel\u00edcula hab\u00eda mencionado a <strong>Apple<\/strong> y a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong>, <strong>Piratas de Silicon Valley<\/strong>, aunque la pel\u00edcula solo muestra sus comienzos, ni si quiera cuando resurgi\u00f3. Ser\u00e1 muy interesante ver una pel\u00edcula de este estilo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.deadline.com\/2011\/10\/sony-pictures-acquiring-apple-icon-steven-jobs-book-for-feature-film\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Deadline<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.247delivers.com\/courier.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">247Delivers<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sony Pictures est\u00e1 luchando por los derechos de la pel\u00edcula sobre la biograf\u00eda de Steve Jobs de Walter Isaacson.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5210,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[777,2210,809,2222,608],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sony Pictures est\u00e1 luchando por los derechos de la pel\u00edcula sobre Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sony Pictures est\u00e1 intentando comprar los derechos de la pel\u00edcula de la biograf\u00eda de Steve Jobs escrita por Walter Isaacson. Se pide que se respete todo lo escrito.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sony Pictures est\u00e1 luchando por los derechos de la pel\u00edcula sobre Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sony Pictures est\u00e1 intentando comprar los derechos de la pel\u00edcula de la biograf\u00eda de Steve Jobs escrita por Walter Isaacson. Se pide que se respete todo lo escrito.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-08T22:43:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Sony-Pictures-Logo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"351\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Sony-Pictures-Logo.jpg\",\"width\":550,\"height\":351,\"caption\":\"Sony Pictures Logo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/\",\"name\":\"Sony Pictures est\\u00e1 luchando por los derechos de la pel\\u00edcula sobre Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-08T22:43:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Sony Pictures est\\u00e1 intentando comprar los derechos de la pel\\u00edcula de la biograf\\u00eda de Steve Jobs escrita por Walter Isaacson. Se pide que se respete todo lo escrito.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5209"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17539,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5209\/revisions\/17539"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5210"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}