{"id":16493,"date":"2017-03-23T17:24:59","date_gmt":"2017-03-23T16:24:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16493"},"modified":"2017-03-24T13:50:09","modified_gmt":"2017-03-24T12:50:09","slug":"pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/","title":{"rendered":"Pensamientos sobre el nuevo iPad"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg\" alt=\"iPad de 9 7 pulgadas\" width=\"2240\" height=\"1867\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16457\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg 2240w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas-240x200.jpg 240w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas-1024x853.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2240px) 100vw, 2240px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace dos d\u00edas, <strong>Apple present\u00f3 un <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad, asekas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\">nuevo iPad<\/a>,<\/strong> y debido a las cualidades del dispositivo, <strong>ha tra\u00eddo un cierto revuelo entre los usuarios.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso aqu\u00ed os traigo mis pensamientos sobre este nuevo dispositivo y lo que creo que Apple est\u00e1 haciendo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Para empezar, he de decir que, personalmente, <strong>estoy muy contento con este lanzamiento.<\/strong> Me parece un buen movimiento y ahora os explicar\u00e9 porqu\u00e9, paso a paso.<\/p>\n<h2>Un iPad para el usuario com\u00fan<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico.jpg\" alt=\"Nuevo iPad basico\" width=\"2400\" height=\"1602\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16466\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la experiencia que tengo hablando con personas poco aficionadas a la tecnolog\u00eda, <strong>los apellidos nunca sientan bien.<\/strong> Cuando le preguntas a la gente, te responden que tienen <em>\u00abun Mac\u00bb<\/em>, <em>\u00abun iPad\u00bb<\/em> o incluso <em>\u00abun BQ\u00bb<\/em>. <strong>A nadie le importa el modelo para definir lo que tienen,<\/strong> es m\u00e1s, genera m\u00e1s l\u00edo que otra cosa.<\/p>\n<aside class=\"pquote right\">\n<blockquote>\n<p>En la sencillez reside el \u00e9xito<\/p>\n<\/blockquote>\n<\/aside>\n<p>Por eso, el limpiar el nombre y definirlo como iPad, asekas, me parece lo mejor. S\u00e9 que en temas de marketing tiene importancia para denotar el paso del tiempo y la evoluci\u00f3n del producto, pero con la repercusi\u00f3n que tiene Apple en los medios, no necesita denotar tanto esa evoluci\u00f3n como otros fabricantes.<\/p>\n<p>El iPad empez\u00f3 como un dispositivo de consumo y, en parte, es el uso que la mayor\u00eda de la gente le sigue dando, <strong>as\u00ed que ofrecer un dispositivo que tenga el hardware necesario para realizar ese tipo de tareas muy bien, sumado a la posibilidad de crear contenido,<\/strong> cuadra con lo que la gente espera de este dispositivo.<\/p>\n<p>Para acabar, si uno quiere conquistar al p\u00fablico general, <strong>no hay mejor forma de hacerlo que con el precio.<\/strong> Romper la barrera de los 400\u20ac con una tablet de 9&#8217;7 pulgadas, potente, con buena bater\u00eda y cuyo nombre es <em>\u00abiPad\u00bb<\/em> es el mejor movimiento de esta jugada <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000140972740000000053979046_16493\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Sin duda, gran parte de esa reducci\u00f3n de precio se basa en que los componentes que equipa no son los \u00faltimos, aunque s\u00ed que desempe\u00f1an bien su cometido.<\/span>.<\/p>\n<h2>Usuarios profesionales vs usuarios b\u00e1sicos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-normal.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-normal.jpg\" alt=\"Nuevo iPad normal\" width=\"2020\" height=\"1456\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16458\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-normal.jpg 2020w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-normal-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-normal-1024x738.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2020px) 100vw, 2020px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si miramos ahora la categor\u00eda de los port\u00e1tiles y de los iPad, vemos dos cosas muy claras: hay dos tipos de dispositivos, <strong>los normales y los Pro:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>MacBook &#8211; MacBook Pro<\/li>\n<li>iPad &#8211; iPad Pro<\/li>\n<\/ul>\n<p>La diferencia es clara y directa: <em>\u00ablos usuarios b\u00e1sicos que pasen por aqu\u00ed. Los usuarios que necesitan equipos profesionales por este otro lado, por favor\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p>No s\u00e9 si seguir\u00e1n con esta tendencia en el resto de dispositivos de la empresa, pero simplificar as\u00ed su l\u00ednea de producto puede ayudar al futuro usuario a la hora de elegir un dispositivo apropiado <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000140972740000000053979046_16493\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Salvo en el iPhone, no veo sentido hacer un <em>\u00abiPhone Pro\u00bb<\/em>, o <em>\u00abno Pro\u00bb<\/em> m\u00e1s barato, teniendo en cuenta que los dispositivos pasados se venden por menos precio.<\/span>.<\/p>\n<p><strong>Lo que s\u00ed me queda claro es que en Apple saben que no todo el mundo necesita lo m\u00e1s potente del mercado,<\/strong> y por ello les va a intentar conquistar con el precio. Cosa que, personalmente, creo que est\u00e1 bien porque Apple no solo gana dinero con la venta de dispositivos, <strong>hay un mercado detr\u00e1s basado en <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" target=\"_blank\">aplicaciones<\/a>, servicios y <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" target=\"_blank\">accesorios<\/a> que mueve much\u00edsimo dinero y que te da igual si el usuario es b\u00e1sico o profesional.<\/strong><\/p>\n<h2>Diferencias con el iPad Air 2<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg\" alt=\"iPad vs iPad Air 2\" width=\"2176\" height=\"1527\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16496\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2176w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-vs-iPad-Air-2-285x200.jpg 285w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-vs-iPad-Air-2-1024x719.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2176px) 100vw, 2176px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El iPad Air 2 se podr\u00eda considerar el predecesor de este nuevo iPad, y es l\u00f3gico compararlo con \u00e9l.<\/p>\n<p><strong>El nuevo iPad es un poco m\u00e1s grueso<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000140972740000000053979046_16493\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">0,14 cent\u00edmetros m\u00e1s grueso.<\/span> <strong>y un poco m\u00e1s pesado<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000140972740000000053979046_16493\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">32 gramos m\u00e1s pesado.<\/span> <strong>que el iPad Air 2.<\/strong> En este aspecto pierde terreno, pero no es algo tan relevante como puede parecer.<\/p>\n<p>Hablando del procesador, <strong>el nuevo iPad sale ganando al equipar el chip A9<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\">presentado con el iPhone 6s<\/a> frente al chip A8X del iPad Air 2. Aunque nuevamente, las diferencias no son tan grandes.<\/p>\n<p>Por lo dem\u00e1s, <strong>ambos dispositivos son muy parecidos y apenas hay diferencias entre ellos.<\/strong><\/p>\n<p>La bajada de precio, sin duda, es la que lleva a que el nuevo dispositivo tenga algunas caracter\u00edsticas \u00abpeores\u00bb que su predecesor.<\/p>\n<p><strong>Por fin tenemos un dise\u00f1o que no necesita ser mejorado y Apple se centra en lo que realmente importa, el precio<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"00000000140972740000000053979046_16493\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000140972740000000053979046_16493\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">32 gramos de diferencia no se notan si lo que te ahorras son <del>70-80<\/del> 30 euros.<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-normal.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-normal.jpg\" alt=\"iPad normal\" width=\"2500\" height=\"1432\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16495\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-normal.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-normal-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-normal-1024x587.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00bfEstoy contento con el lanzamiento? <strong>Por supuesto, el iPad es m\u00e1s accesible que nunca, y eso me encanta.<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Regala un iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/regala-ipad-pro\/\">No puedo parar de recomendarlo<\/a> a todo aquel al que creo que le vendr\u00eda bien.<\/p>\n<p>Me gustar\u00eda poder confirmar este nuevo rumbo en la orientaci\u00f3n de los dispositivos, pero me temo que hasta que no llegue el futuro no lo sabremos.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>este dispositivo es una gran noticia para los usuarios.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Te recomiendo<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/viaje-8-anos\/\" title=\"Un viaje de 8 a\u00f1os\" target=\"_blank\">Un viaje de 8 a\u00f1os<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace dos d\u00edas, Apple present\u00f3 un nuevo iPad, y debido a las cualidades del dispositivo, ha tra\u00eddo un cierto revuelo entre los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16457,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[272,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pensamientos sobre el nuevo iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pensamientos sobre el nuevo iPad que ha sacado Apple que tiene una bajada de precio de 80\u20ac y unas prestaciones bastante buenas para los usuarios b\u00e1sicos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pensamientos sobre el nuevo iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pensamientos sobre el nuevo iPad que ha sacado Apple que tiene una bajada de precio de 80\u20ac y unas prestaciones bastante buenas para los usuarios b\u00e1sicos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-23T16:24:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-03-24T12:50:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2240\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1867\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Pensamientos sobre el nuevo iPad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Pensamientos sobre el nuevo iPad que ha sacado Apple que tiene una bajada de precio de 80\u20ac y unas prestaciones bastante buenas para los usuarios b\u00e1sicos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/21141210\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg\",\"width\":2240,\"height\":1867,\"caption\":\"iPad de 9 7 pulgadas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/\",\"name\":\"Pensamientos sobre el nuevo iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-23T16:24:59+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-24T12:50:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Pensamientos sobre el nuevo iPad que ha sacado Apple que tiene una bajada de precio de 80\\u20ac y unas prestaciones bastante buenas para los usuarios b\\u00e1sicos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16493"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16493"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16493\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16500,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16493\/revisions\/16500"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16457"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16493"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}