{"id":2744,"date":"2011-06-09T16:40:41","date_gmt":"2011-06-09T14:40:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2744"},"modified":"2021-10-17T14:08:29","modified_gmt":"2021-10-17T12:08:29","slug":"steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/","title":{"rendered":"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento de Cupertino para anunciar un nuevo campus"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Zw7Q3cceBR0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><!--more--><br \/>\nEl <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\/\" title=\"Steve Jobs\">CEO de Apple, Steve Jobs<\/a><\/strong> se present\u00f3 ayer en el ayuntamiento de <strong>Cupertino<\/strong> para hablar de un futuro campus que tienen pensado construir en lo que antes era el lugar de HP. Esta aparici\u00f3n sorprendi\u00f3 a todo el mundo que no lo esperaban y el hecho de que se presentase en persona para tratar el tema le dio muchos puntos.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl campus ser\u00eda algo nunca visto, un <strong>edificio circular con un gran jard\u00edn en medio que albergar\u00eda a unos 12.000 personas<\/strong>. Aleg\u00f3 que en las instalaciones actuales no caben m\u00e1s de 2.600 personas y que puesto que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> est\u00e1 creciendo como una semilla necesitan expandirse y que de momento se encuentran alquilando edificios, algunos de ellos no en muy buen estado y entre todos quedan alejados. Tambi\u00e9n alega que cuentan con unos 12.000 trabajadores en los alrededores del futuro edificio.<\/p>\n<p>Hace un s\u00edmil con una nave espacial ya que es la forma que se prev\u00e9 que tenga, contar\u00e1 con un parking subterr\u00e1neo, no contar\u00e1 con ning\u00fan trozo de cristal y comenta que ser\u00e1 el mejor edificio construido para oficinas, tanto, que los estudiantes de arquitectura ir\u00e1n a verlo.<\/p>\n<p>Sin duda una buena iniciativa que espera cumplir para el 2015, empezando a construir el a\u00f1o que viene. En el v\u00eddeo superior podemos ver todo lo que quiere hacer y la verdad es que el dise\u00f1o es bonito. Adem\u00e1s tendr\u00e1 unos 10.000 \u00e1rboles por la zona entre los que se encuentras los albaricoques que es un fruto propio de all\u00ed que en su \u00e9poca dio dinero a los campesinos, una forma de expresar que est\u00e1 de acuerdo con la fauna propia. Buena jugada por parte de <strong>Apple<\/strong> al buscar la expansi\u00f3n y concentrando a todos los trabajadores en un solo punto. Estaremos atentos para observar si se le conceden los permisos de edificaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.mercurynews.com\/news\/ci_18229803?source=email&amp;nclick_check=1\">MercuryNews<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":15060,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2653,54,1782,67,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs aparece en el ayuntamiento para anunciar un nuevo campus<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs prev\u00e9 construir un campus para 12.000 empleados en el antiguo campus de HP y por eso se present\u00f3 en el ayuntamiento de cupertino\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento para anunciar un nuevo campus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs prev\u00e9 construir un campus para 12.000 empleados en el antiguo campus de HP y por eso se present\u00f3 en el ayuntamiento de cupertino\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-09T14:40:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:08:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Steve-Jobs-Talking.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1605\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Steve-Jobs-Talking.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1605,\"caption\":\"Imagen de Neumannhci\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\",\"name\":\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento para anunciar un nuevo campus\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-09T14:40:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:08:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs prev\\u00e9 construir un campus para 12.000 empleados en el antiguo campus de HP y por eso se present\\u00f3 en el ayuntamiento de cupertino\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2744"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16387,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744\/revisions\/16387"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}