<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trackpad &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/trackpad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:59:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>MacBook: Así es el futuro, y me encanta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 09:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando Tim Cook apareció en el escenario en Marzo presentando un nuevo Mac. Ese Mac pertenecía a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" /></a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando <strong><a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">Tim Cook apareció en el escenario</a> en Marzo presentando un <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo Mac</a>.</strong> Ese Mac pertenecía a una categoría que <a href="https://www.macsfera.com/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir/" title="Apple deja la producción del MacBook, se veía venir" target="_blank">quedó fuera</a> de la familia de ordenadores de la empresa hace tres años. Pero ese día volvió, y lo hizo con mucha más fuerza para perdurar unos cuantos años.</p>
<p><strong>La gama MacBook regresaba a Apple y lo hacía con un dispositivo increíble.</strong> Su presentación nos dejó alucinados, pero creedme, no es nada comparable con la sensación de tenerlo en las manos, de pulsar sus teclas, de sentir su peso. <strong>Es una obra maestra tecnológicamente hablando.</strong></p>
<p><span id="more-11118"></span></p>
<p>Es verano y estoy de vacaciones. Gracias a la política de devolución de Apple me he podido hacer con un modelo para probarlo durante catorce días y luego devolverlo sin ningún coste extra. Esto lo he hecho por varios motivos:</p>
<ol>
<li>En unos meses voy a renovar portátil y me debatía entre 2 modelos: Un MacBook Pro Retina y este MacBook, necesitaba probar las novedades y características para saber tomar una decisión mejor.</li>
<li>De cara al blog, necesitaba más tiempo experimentando con el nuevo teclado y con el nuevo trackpad Force Touch. Es una tecnología que Apple probablemente use en más dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y necesito conocer todo lo que pueda de ella.</li>
<li>Estoy aburrido y creo que es un buen momento para crear buen contenido para el blog.</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg" alt="MacBook 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11120" /></a></p>
<p>Por ello, y tras consultar el stock de las Apple Store que tengo cerca, me hice con un modelo para probarlo a fondo durante catorce días. <strong>Catorce días en los que no me he despegado de él.</strong> Siempre que usaba un ordenador era el MacBook mínimo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>: escribir, visualizar contenido, leer páginas y blogs, editar fotos para alguno de mis artículos. Todo. <strong>Todo lo he realizado en este ordenador para conocerlo lo máximo posible en este corto,</strong> pero suficiente, <strong>tiempo que he pasado con él.</strong></p>
<p>Además, como el objetivo era el de sustituir <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank"> mi actual MacBook Pro de 2010</a>, también he simulado todas las tareas que realizo cada día en la universidad con el objetivo de saber si este ordenador está a la altura potencialmente hablando porque, al fin y al cabo, <a href="https://www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigue siendo un MacBook</a> y debido a su diseño, <strong>la potencia que puede generar está limitada.</strong></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg" alt="MacBook Retina 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11121" /></a></p>
<p>La forma adecuada de empezar a hablar de este equipo es por su diseño. Sin duda es lo más destacado y en lo que Apple ha puesto más empeño. <strong>Es el motivo por el cual el MacBook es lo que es hoy por hoy y sin lo que no tendría sentido haberlo sacado.</strong> Apple busca reinventar el concepto de portátil, y no lo ha hecho, lo ha demostrado.</p>
<p>Con un peso de menos de 1 Kg y una pantalla de 12 pulgadas, es el equipo más increíble que he podido tener en mis manos. Las fotografías, vídeos y experiencias contadas no pueden describir para nada la sensación que existe al coger este ordenador. Aún así os la cuento porque creo que es importante dejarlo claro.</p>
<p>El <a href="https://www.macsfera.com/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo/" title="MacBook Air, el portátil más ligero del mundo" target="_blank">diseño del MacBook Air</a> fue un golpe sobre la mesa en la era de los ultrabooks, el del nuevo MacBook es la mezcla entre ese diseño y todo lo aprendido con los dispositivos iOS. <strong>La combinación perfecta que necesitaba la gama Mac.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="Diseño MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11122" /></a></p>
<p>Los dispositivos iOS le han enseñado a Apple muchísimo sobre circuitos, integración, baterías, diseño reducido, etc. Llevan años investigando sobre cómo hacerlo todo más pequeño, más fino, más eficiente y ha llegado el momento de combinar todo ello para producir este excelente equipo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Por si acaso no ha quedado claro, <strong>es fascinante.</strong> El diseño es el gran punto positivo de este Mac. No he usado mi iPad desde que lo tengo, y no lo he echado en falta en ningún momento porque he tenido toda la movilidad que necesitaba con este portátil. Llevo tanto tiempo con mi portátil que sé cuándo es incómodo usarlo. De momento, <strong>el MacBook ha reducido notablemente esas situaciones gracias a su versatilidad por el peso y tamaño que tiene.</strong></p>
<h2>Pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg" alt="Pantalla Retina MacBook" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11123" /></a></p>
<p>Es bien sabido que el MacBook <strong>usa una pantalla Retina de 12 pulgadas.</strong> 2304 x 1440 px son sus medidas para ser exactos. Es la primera vez que uso una pantalla Retina en un Mac. Las he visto en otras ocasiones pero no las he disfrutado durante tanto tiempo ya que mis dos equipos actuales no cuentan con una. <strong>Esta característica es una de las mejores prestaciones de cualquier dispositivo Apple.</strong> Adoro la calidad en las imágenes y esta pantalla es lo mejor que puede tener un dispositivo con el que paso tantas horas.</p>
<p>El tamaño puede ser un motivo de duda. Doce pulgadas pueden ser pocas para lo que estamos acostumbrados. En mi caso particular, trece pulgadas a veces me agobiaban, y por eso pensaba que doce no iban a ser suficientes, pero estaba equivocado, <strong>por lo menos en la práctica más cercana.</strong> No voy a decir que no me siento agobiado –aunque no haya tenido la sensación– pero gracias al formato de la pantalla (4:3) y a que podemos ajustar la resolución, es muy cómodo trabajar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg" alt="Cuerpo MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11125" /></a></p>
<p>Además, y aunque esto no es nuevo en las pantallas Retina pero sí para mí, <strong>el ángulo de visión es impresionante.</strong> Da igual por dónde mires al dispositivo, no verás un mal color o distorsión alguna más que la del propio ángulo de visión. Es algo de lo que me percaté con el MacBook Pro de mi amigo y el mío, y que para un amante de la calidad de imagen viene muy bien.</p>
<h2><a name="teclado" class="relativo">Teclado</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg" alt="Teclado MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11126" /></a></p>
<p>Otra de las novedades que sólo está presente en este MacBook es el teclado. Para poder llevar a cabo la reducción tan drástica de grosor, el teclado convencional –que está presente en todos los equipos modernos de Apple– no era válido, <strong>por ello inventaron un nuevo teclado que reducía su tamaño gracias al sistema de anclaje de la tecla llamado <a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/sistema-tecla-mariposa.gif" title="Sistema tecla Mariposa" target="_blank">mariposa</a>.</strong></p>
<p>El tacto es distinto, sin lugar a duda, <strong>las teclas tienen menos recorrido y se pulsan con mayor facilidad.</strong> Pero, después de usar durante tantos años el mismo teclado, el cambio se nota. <strong>Aunque me encanta el nuevo teclado.</strong> La forma más precisa que tengo para describir la sensación es asemejándola a la de un iPad, pero obteniendo una breve respuesta física en cada pulsación. Mucha gente lo ha criticado, no sé si porque realmente no les gusta o porque no han podido adaptarse a él por falta de tiempo, pero la realidad es que llevo usándolo todos estos días y <strong>quiero que todos mis equipos lleven uno así.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg" alt="Teclado MacBook Retina encendido" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11127" /></a></p>
<p>El teclado fue uno de los motivos por los que quería probar este ordenador. Como ya he dicho, sólo está en este Mac y quería saber si es lo suficientemente útil como para que me decante por este modelo u otro <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. Para mí el teclado es muy importante porque escribo un montón, <strong>y tener una herramienta que me facilite las cosas decanta la balanza hacia un lado en la selección de dicho modelo.</strong></p>
<p>No es que los teclados actuales sean malos, ni mucho menos, nunca he encontrado motivo para usar otros modelos (incluso en mi iMac), pero simplemente creo que este es mejor, <strong>ha evolucionado en pos del diseño y encima lo ha hecho bien,</strong> y por ello me gustaría que lo equipasen el resto de portátiles. Pero mucho me temo que eso no va a pasar a corto plazo, será una característica exclusiva de este modelo un tiempo, bastante que <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina" target="_blank">han equipado el trackpad Force Touch</a>.</p>
<h2>Trackpad Force Touch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg" alt="Trackpad Force Touch MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11131" /></a></p>
<p>El <a href="https://www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Trackpad Force Touch" target="_blank">trackpad Force Touch</a> es el nuevo trackpad que ha diseñado Apple. Es un trackpad que reduce su grosor y deja de lado el clic físico por el método trampolín que se usaba antes. Ahora es una lámina de cristal que <strong>cuenta con cuatro sensores de presión y un mecanismo llamado <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif" title="Animación Trackpad Force Touch" target="_blank">Taptic Engine</a> que emula ese clic físico por vibraciones.</strong></p>
<p><strong>Es una maravilla, sin más.</strong> El cambio es a mejor, no notas diferencia con los trackpads antiguos y obtienes más funcionalidades gracias a la detección de la presión. Tuve la oportunidad de <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">probarlo en cuanto salió</a> y me ha alegrado saber que OS X ha recibido actualizaciones que mejoran los gestos y las vibraciones siendo mucho más preciso que antes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg" alt="Previsualizacion Safari Force Touch" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-11132" /></a></p>
<p>Para que os hagáis una idea de cómo puede funcionar, necesito que imaginéis una serie de láminas colocadas una encima de otra con una pequeña separación entre ellas. Cada vez que hacemos presión es como si rompiésemos una de esas láminas, y así nos lo transmite OS X con sus pequeñas vibraciones. Además, entre que “vamos” de una lámina a otra, el sistema capta la presión y podemos ver como la función que se ejecuta con ese grado de fuerza se va desarrollando primero lentamente y luego más rápido. <strong>Es un sistema sumamente preciso.</strong></p>
<p>De momento sólo las aplicaciones nativas son compatibles con los gestos, pero estoy deseando que los desarrolladores empiecen a implementarlo porque <strong>podemos hacer más cosas de una manera sencilla.</strong></p>
<h2>Altavoces</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg" alt="Altavoces MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11133" /></a></p>
<p>Tres meses antes de que Apple presentase este modelo, 9To5Mac <a href="http://9to5mac.com/2015/01/06/macbook-air-12-inch-redesign/" target="_blank">publicó en exclusiva</a> imágenes del equipo. Si bien era un prototipo, mostró una cosa que hizo que yo mismo desechase esos rumores sin apenas valorarlos: los altavoces. Me parecían muy feos, las cosas como son. Horribles. En cambio, han sabido salvar la situación gracias al diseño que incorpora ahora, <strong>siendo elegante y a la vez práctico.</strong></p>
<p><strong>Jamás he visto un Mac portátil que emitiese un sonido tan claro, elevado y puro.</strong> Es realmente increíble el sonido que proyecta, en serio, no os podéis hacer a la idea, y de hecho dudo que se pueda captar bien con un micrófono, es algo que hay que probar en persona porque sorprende.</p>
<p>El introducir en el diseño una abertura para que el sonido salga directamente hacia nuestros oídos ha sido la clave para que la idea funcione. Además, con el diseño tan fino que tiene y sin apenas ranuras para la ventilación, no solo han conseguido que el sonido no fuese peor, <strong>sino que han conseguido mejorarlo.</strong></p>
<p><a name="el-puerto-usb-tipo-c"></a></p>
<h2>El puerto USB tipo C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg" alt="Puerto USB C MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11134" /></a></p>
<p><strong>Lo más polémico de este equipo sin duda es el puerto USB tipo C que incluye.</strong> El único puerto que nos sirve para muchas cosas: cargar el portátil, conectar dispositivos externos, transmitir audio y vídeo, etc. Apple ha apostado fuerte con la idea de tener un solo puerto porque es su idea de cómo debería ser un portátil, esto no significa que el resto de equipos vayan a seguir la línea.</p>
<p>Personalmente, esto no ha sido un problema, es verdad que <a href="http://www.mylaif.es/post/117953119990/el-nuevo-macbook-no-es-para-mi-visto-lo-visto" title="El nuevo MacBook no es para mí visto lo visto" target="_blank">uso bastantes dispositivos externos</a>, y tengo dos Macs, pero me las he apañado bien. Con las fotografías he usado una <a href="http://www.mylaif.es/post/116920188790/flashair-de-toshiba-hace-casi-2-semanas-que" title="FlashAir de Toshiba" target="_blank">tarjeta SD con Wi-Fi</a>, así mato la necesidad de usar un puerto o un hub, y para pasar archivos de un Mac o un iPhone usaba iCloud Drive o <a href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" target="_blank">AirDrop</a>. Y, si bien no he podido conectar ninguno de mis discos duros externos <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>, si he encontrado en Internet un cable compatible muy barato para no tener que pasar por los caros <a href="https://www.macsfera.com/todos-los-nuevos-accesorios-para-el-macbook/" title="Todos los nuevos accesorios para el MacBook" target="_blank">accesorios de Apple</a>.</p>
<p>Si intuís que vais a necesitar usar mucho ese puerto y no es para cargar el dispositivo, tal vez deberíais recapacitar sobre la idea de comprarlo. Tal vez no sea vuestro Mac.</p>
<blockquote>
<p>Cuando alguien tiene claro su visión de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegarán a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.</p>
</blockquote>
<p>Esa fue la declaración que hice cuando vi el puerto USB C, es pronto, sí, pero nunca es pronto cuando quieres cambiar el futuro. El USB tipo C será el estándar del futuro, es pequeño y muy funcional, justo lo que <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">busca Apple en los puertos</a>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="MacBook Retina Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11135" /></a></p>
<p>No he podido usarlo más allá que para cargar el dispositivo y me da pena. Nos pilla pronto, pero sin duda este es el futuro en los puertos y es fantástico. USB de reducido tamaño, amplias funcionalidades, es reversible (podemos conectarlo de una forma u otra), etc. En general es un súper USB. La polémica en este equipo es que sólo incluya uno, no en el puerto en sí. Pero ya os digo que no debería ser un problema, y si lo es, este equipo no es para vosotros.</p>
<h2>Colores</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" /></a></p>
<p>Por primera vez en la era moderna de los Macs, <strong>Apple ha variado su famoso color plateado y ha mostrado tres colores:</strong> Gris espacial, dorado y plateado. Los colores son los mismos que introdujeron <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" target="_blank">en el iPhone 5S</a> y que posteriormente aplicaron sobre el iPad y los sucesivos móviles.</p>
<p>Me gusta ver un poco de variedad, ya era hora de que los Macs se beneficiasen de la nueva tonalidad. El modelo que compré es dorado como podéis ver en las fotos. Elegí este color porque sabía que lo iba a devolver. Debéis de saber que <strong>el color no se mantiene según el entorno en el que se encuentre el portátil,</strong> y eso no me resulta agradable.</p>
<p>Si hubiese decidido comprar este dispositivo, <strong>sin duda lo hubiera hecho en gris espacial.</strong> Es el que <a href="https://www.macsfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/" title="Pensamientos generales del nuevo MacBook" target="_blank">más disfruté en la Apple Store</a>, lo considero elegante y limpio, y dista del actual plateado. El dorado también es diferente, pero como os comenté, pasa un poco desapercibido y ahora sé que muta si hay otros colores fuertes alrededor <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h2>Cámara</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg" alt="Camara MacBook Retina" width="2500" height="1663" class="aligncenter size-full wp-image-11139" /></a></p>
<p>Hace mucho que Apple incluye en la mayoría de sus equipos una cámara. Esto lo hacen para que puedas usar desde un primer momento su <a href="https://www.macsfera.com/facetime-en-mac/" title="FaceTime en Mac" target="_blank">servicio FaceTime</a>. Además, <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/" title="Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta" target="_blank">desde hace cuatro años</a>, los Macs incluyen cámaras FaceTime 720p que permiten transmitir vídeo en HD. <strong>Pues el nuevo MacBook tiene una cámara de tan sólo 480p.</strong></p>
<p>Quiero pensar que esto se ha hecho por el grosor del dispositivo. Es decir, la pantalla es extremadamente fina y, tal vez, <strong>meter una cámara HD hubiese supuesto aumentar el grosor,</strong> por poco que sea. Si este no es el motivo, yo no se que ha llevado a Apple a meter una cámara tan mala en un dispositivo tan moderno y con un precio que lo puede asumir perfectamente.</p>
<p>No es una justificación, simplemente una posible explicación de porqué han incluido esta cámara y no una de mejor calidad. Aún así me sorprendió mucho verlo y, sinceramente, <strong>me parece lamentable por el precio que tiene el equipo.</strong></p>
<h2>Batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg" alt="Bateria MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11140" /></a></p>
<p>Un equipo con un diseño tan fino y con una pantalla Retina necesita una buena autonomía. Por eso <strong><a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Bateria-MacBook.jpeg" title="Batería MacBook" target="_blank">Apple aprovechó</a> el resto del espacio que le quedaba para poner baterías.</strong> Además, para optimizar el espacio, crearon las <a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank">baterías escalonadas</a> que llegan hasta el límite del cuerpo para tener mayor autonomía.</p>
<p>Con un uso normal de varias aplicaciones, navegación web, visualización de vídeos y demás, <strong>la duración de la batería ha estado entre las 5 y 7 horas.</strong> No me he cortado a la hora de quitar todos los ahorros de energía posibles, ya digo que quería que estuviese tal cual tengo ahora mi MacBook Pro, y en él no tengo nada de ahorro de batería.</p>
<p>La principal ventaja del nuevo sistema y de la distribución de la batería es que la autonomía del equipo –que tiene pantalla Retina– es genial teniendo en cuenta el grosor del Mac. Por otro lado, cuando lo cargas es horroroso: <strong>el portátil se calienta en su totalidad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> y, si bien se carga con velocidad, es muy incómodo tratar con un equipo que se calienta mucho y no puede hacer nada para evitarlo.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg" alt="MacBook Retina Dorado 2015" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11141" /></a></p>
<p>Entramos en terreno pantanoso. Todos nos llevamos una pequeña decepción al ver que el procesador del equipo era un Intel Core M y que, cuando vimos las benchmarks, <strong>nos decepcionamos aún más al ver que estaban a la altura de un MacBook Air de 2011.</strong></p>
<p>En tema de portátiles, vengo de un Pro de 2010, de modo que personalmente, <strong>pasar a este procesador no ha supuesto un problema.</strong> He podido tener varias aplicaciones abiertas, usar Photoshop, jugar a algún juego online, virtualizar Windows y no he tenido ningún problema. A pesar de no tener ningún problema, si que es verdad que no he tenido la mejor experiencia en alguna de estas tareas. No he editado vídeo porque no suelo hacerlo en el portátil, pero ya os digo que este Mac no está preparado para ello.</p>
<p>Una de las cosas que ayuda a la carencia de potencia <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup> del equipo es que cuenta con una memoria RAM de 8 GB y un <a href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank">disco SSD que duplica la velocidad</a> respecto a los del año pasado. <strong>La combinación de estos elementos hace que la falta de velocidad se note menos,</strong> pero aún así la pelota de playa suele ser un elemento que sale a menudo.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Así es el futuro, y me encanta</p>
</blockquote>
<p>Actualmente estudio Ingeniería del software, y por ello necesito ciertas aplicaciones y programas para llevar mis estudios al día, dichas aplicaciones requieren a su vez de bastante potencia para poder ejecutarse sin que uno quiera tirarse de los pelos continuamente (como bien me ha pasado este último curso). Si a lo único que me dedicase fuese a escribir y generar contenido, <strong>el MacBook sería mi ordenador ideal, así de claro.</strong></p>
<p>Es cierto que por el mismo dinero obtenemos más potencia, <strong>pero no tenemos ese diseño tan genial, esa portabilidad absoluta y esa combinación de componentes novedosos.</strong> Hay que tener muy claro que cuando uno compra este equipo lo hace por su diseño, nada más. Es la única característica que no encontraremos en otro equipo y que no puede ser sustituida.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg" alt="MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11142" /></a></p>
<p>Estoy encantado con que el USB de tipo C vaya a ser el estándar del futuro de los puertos, su versatilidad y tamaño me fascinan y cuanto antes empiece la adopción, mejor. Hemos visto como Apple ha ido reduciendo año tras año sus portátiles de grosor y peso, ahora es necesario capar un poco la potencia del equipo para conseguirlo, pero en no muchos años eso no será necesario permitiendo la máxima portabilidad posible.</p>
<p>MacBook, <strong>esa categoría perdida que Apple ha decidido traer de nuevo a la vida con este equipo tan fantástico.</strong> Si decidís comprarlo sabiendo sus pros y sus contras estaréis encantados, os lo aseguro.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg" alt="MacBook Dorado Retina derecha" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11143" /></a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg" alt="MacBook Dorado Retina izquierda" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11144" /></a></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Force Touch ya está en el Apple Watch de hecho.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo alguna tarea que me es imposible realizar en una pantalla tan pequeña y por ello tuve que hacerla en mi iMac</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es la primera vez que ponen en práctica lo aprendido con un equipo Mac, el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" target="_blank">Mac Pro</a> de nueva generación es una prueba de ello, aunque sea sólo en término de circuitos.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es como el <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg" title="MacBook Air" target="_blank">MacBook Air de 11 pulgadas</a> que tiene un formato panorámico. Creo que ese caso concreto es una de las peores decisiones que ha tomado Apple al producir un equipo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este ordenador me debe durar otros 4-5 años de modo que la novedad es relevante</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que tienen películas, archivos pesados que pasar por AirDrop es un suplicio e incluso mi biblioteca de Fotos.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando hablo de mutación, me refiero a que dejas de percibir el dorado. Los otros colores también se ven afectados por el entorno, pero en todo momento sabes que son plateados o grises, no dudas del color en sí.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es lo que tiene tener tanta batería</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Carencia para el año en el que estamos, no porque la potencia sea escasa</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pensamientos generales del nuevo MacBook</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 May 2015 09:22:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Gris Espacial]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10698</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a></p>
<p>El pasado sábado, Apple puso a disposición de sus clientes el nuevo MacBook en sus Apple Store de España. Por desgracia para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100635/MacBook-en-gris-espacial-Apple-Store.jpg" alt="MacBook en gris espacial Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10699" /></a></p>
<p>El pasado sábado, Apple puso a disposición de sus clientes el nuevo MacBook en sus Apple Store de España. Por desgracia para mí, estoy de finales en la universidad y no pude ir cuando lo pusieron, aunque ayer saqué un poco de tiempo y <strong>me pasé por mi tienda favorita para ponerle las manos encima al <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo y espectacular dispositivo de Apple</a>.</strong></p>
<p>Lo primero que llama la atención es lo fino que es. Llama mucho la atención y además deja marca. Luego te fijas en otro equipo y ves unas líneas de diseño muy gordas. Es posible que el tamaño de 12&quot; no sea el mejor para los que tenemos las manos grandes, pero <strong>aún así se siente muy bien,</strong> no creo que sea agobiante —como el MacBook Air de 11 pulgadas.</p>
<p><span id="more-10698"></span></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100706/MacBook-Gris-Espacial-Apple-Store.jpg" alt="MacBook Gris Espacial Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10700" /></a></p>
<p><strong>El trackpad es increíble,</strong> <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">ya lo comenté</a> cuando lo probé en el Retina de 13&quot;, pero es que aquí da una mejor sensación por el poco espacio que hay. Además, no sé si ha habido alguna actualización de software que ha pulido algún detalle, como el que comenté al hacer una selección múltiple de archivos, ahora obtenemos otra pulsación al levantar el dedo simulando el click físico.</p>
<p><strong>Tenía muchísimas ganas de probar el nuevo teclado,</strong> me llamó la atención desde el primer momento y por fin lo he podido toquetear. <strong>Es raro, es muy raro.</strong> Es como escribir en un iPad, pero obteniendo una leve respuesta física en cada pulsación. No cuesta nada recorrer el abecedario y, como estamos acostumbrados a una pulsación normal, el no percibirla se hace muy extraño. Si bien mi sensación es rara, <strong>me encantaría tener un teclado de este tipo en todos los portátiles y en el inalámbrico de Apple.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100735/MacBook-dorado-Apple-Store.jpg" alt="MacBook dorado Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10701" /></a></p>
<p>Los colores también destacan, aunque <strong>el que más lo hace es el gris espacial.</strong> El dorado apenas es vistoso (creo yo), pasa tan desapercibido que a menos que lo compares con el plateado no se aprecia demasiado.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100802/Altavoces-MacBook-Dorado-Apple-Store.jpg" alt="Altavoces MacBook Dorado Apple Store" width="2500" height="1356" class="aligncenter size-full wp-image-10702" /></a></p>
<p><strong>Los altavoces son increíbles,</strong> al ser frontales el sonido que producen es más elevado y nítido, y <a href="http://luisdelbarco.tumblr.com/post/118057142329/ayer-nueve-dias-despues-de-que-se-pusiera-a-la" target="_blank">como dijo Luis del Barco</a>, las perforaciones son tan finas que a penas se notan al tacto. <strong>Me parece una cagada máxima que incluyan una cámara con calidad 480p.</strong> Es lamentable a más no poder. Tal vez exista una explicación razonable que relacione el grosor de la pantalla con una cámara decente, pero a primera vista y costando lo que cuesta el equipo, <strong>es una característica penosa.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100842/MacBook-en-Apple-Store.jpg" alt="MacBook en Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10703" /></a></p>
<p>Me ha sorprendido ver a la gente probando el ordenador, <strong>apenas han comentado nada sobre el puerto USB de tipo C</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>,</strong> se han centrado mucho más en el grosor del dispositivo y en los nuevos colores. Aunque sí que es cierto que varios, al hablar con empleados de Apple, <strong>han comentado lo ridículo que es tener que cargar con un adaptador al salir de casa</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><strong>.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100906/Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-10704" /></a></p>
<p>Por último, mencionar la disponibilidad del dispositivo: Hablando con una empleada de Apple, <strong>me ha dicho que el nuevo MacBook sólo se puede comprar online,</strong> al preguntarle por el problema de venta no ha sabido (o no ha querido) responderme y tampoco ha sabido decirme cuando lo van a poder vender en tienda.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/07100935/MacBook-Dorado-en-Apple-Store.jpg" alt="MacBook Dorado en Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-10705" /></a></p>
<p>Si bien es muy novedoso y moderno, <strong><a href="https://www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigo pensando que es sólo un MacBook</a>,</strong> y a mí, que estoy estudiando una ingeniería, <strong>no me valdría de mucho,</strong> como bien me ha dicho también la antes mencionada empleada de Apple.</p>
<p>Pero dejando mis intereses personales de lado, <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">la presentación de este nuevo ordenador</a> hace un par de meses me ha gustado mucho porque <strong>demuestra que los Macs están muy vivos aún dentro de Apple.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al contrario que todo lo que se ha escuchado en la red.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La pobre dependienta no ha podido decir nada justificando ese hecho más que añadir un vergonzoso &quot;Hay otros Macs disponibles para no cargar con el adaptador&quot;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/">Pensamientos generales del nuevo MacBook</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 10:51:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones y teclados]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10406</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/">Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple</a></p>
<p>El pasado 9 de marzo, Apple introdujo su nuevo trackpad llamado Force Touch, y hoy me he pasado por una de sus</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/">Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/">Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg" alt="Touch Force en un MacBook Pro Retina" width="1500" height="1125" class="aligncenter size-full wp-image-10601" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>El pasado <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9 de marzo</a>, Apple introdujo su nuevo trackpad llamado Force Touch, y <strong>hoy me he pasado por una de sus Apple Store para probarlo de primera mano y experimentar con él.</strong></p>
<p>El nuevo Force Touch se caracteriza por varias cosas: la primera de todas es que <strong>desaparece el click mecánico</strong> y característico de los trackpads comunes, ahora es únicamente una lámina de vidrio que capta la presión con la que hundimos el dedo. La segunda es que <strong>es capaz de medir la presión</strong> que ejercemos sobre el dispositivo, esto abre una nueva vía de interacción con el Mac —en función de la presión ocurre una cosa u otra. La tercera (y que menos nos afecta ahora mismo) es que <strong>reduce su grosor general</strong> <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dejando más espacio para otros componentes</a>.</p>
<p><span id="more-10406"></span></p>
<p>Sinceramente, me ha costado bastante saber si el MacBook Pro Retina de 13&#8243; que estaba probando era <a href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el nuevo</a> o no. Lo he descubierto al poder pulsar en la parte superior del trackpad. Con esto quiero decir que Apple ha logrado un buen trabajo para emular el click mecánico.</p>
<p>Ese sistema es un pequeño dispositivo llamado <strong>Taptic Engine</strong> que <strong>se encarga de vibrar cuando los sensores detectan un click.</strong> Realmente da la sensación de que se está hundiendo el trackpad como se lleva haciendo desde la antigua generación. Es una sensación rara, <strong>pero es rara porque sabes que en realidad no está pasando,</strong> aunque en tu cabeza parece que si ya que el tacto es el mismo. De hecho, tenía un MacBook Pro de los antiguos al lado y al hacer la comparación apenas había diferencia.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif" alt="Animación Trackpad Force Touch" width="860" height="532" class="aligncenter size-full wp-image-10569" /></a></p>
<p>Ya os digo, es extraño porque estamos tan acostumbrados al click físico, que al hacerlo pensamos que es igual, pero luego te das cuenta de que no, y ahí es cuando notas que está muy logrado. Si queréis hacer la prueba, basta con intentar seleccionar múltiples archivos, al hacer click notaremos que estamos hundiendo el trackpad, pero cuando soltemos después de haber arrastrado, nos percataremos de que el vidrio no retrocede.</p>
<p>Otro de los puntos importantes de este nuevo trackpad es que es capaz de medir la presión que ejercemos sobre el vidrio —como ya he comentado. Esto nos permite controlar ciertas acciones sobre las aplicaciones. Previsualizar archivos, controlar la velocidad de reproducción, obtener una descripción de Wikipedia, etc. Y lo mejor de todo es que se hace en función de la presión que ejerzamos.</p>
<p>Realmente da mucho juego porque es una nueva forma de controlar acciones en nuestras aplicaciones, <strong>un acceso más directo o sencillo hacia tareas que antes realizabamos con más de una pulsación o tecla.</strong> Si los programadores son capaces de encontrar un buen uso, creo que puede ayudarnos gratamente con el control y manejo de dichas apps.</p>
<h2>El futuro</h2>
<p>No he podido evitar pensar en lo que esto supone para Apple y su futuro. <em>¿Es posible que los próximos dispositivos móviles de Apple tengan un sistema de medición de presión?</em> Puede, todavía no lo veo del todo, pero quien sabe. <strong>Hoy en día hay tareas de iOS que se realizan en base al tiempo que dejas la pulsación.</strong> Como por ejemplo sacar una letra especial del teclado, puede que el sistema actual sea sustituido por la detección de la fuerza con la que presionemos la pantalla —permitiendo a su vez, por ejemplo, escribir muchas veces la misma letra al dejar pulsada la pantalla pero sin ejercer suficiente presión (como en un teclado normal).</p>
<p>Si, <strong>me gustaría ver nuevas acciones en base a la presión en dispositivos móviles,</strong> pero también espero que la tecnología avance y sea mucho más preciso. No es lo mismo en un Mac, que controlamos por teclado, ratón y gestos, que para un dispositivo que se controla únicamente por pantalla táctil.</p>
<p>En cualquier caso, creo que es un complemento de uso muy sencillo que puede ofrecernos una experiencia distinta y positiva para con nuestras aplicaciones.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/">Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple advierte sobre la personalización de los MacBook Pro Retina</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2012 12:21:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiar]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Romper]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[Vinilo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7617</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina/">Apple advierte sobre la personalización de los MacBook Pro Retina</a></p>
<p>Apple ha advertido a través de su web de soporte que la personalización del teclado y reposa manos de los MacBook Pro</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina/">Apple advierte sobre la personalización de los MacBook Pro Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina/">Apple advierte sobre la personalización de los MacBook Pro Retina</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg" alt="Vinilo reposamanos MacBook Pro" title="Vinilo reposamanos MacBook Pro" width="550" height="413" class="aligncenter size-full wp-image-7619" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Vinilo-reposamanos-MacBook-Pro-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha advertido a través de su web de soporte que la personalización del teclado y reposa manos de los <a href="https://www.macsfera.com/tag/macbook-pro-retina/" title="MacBook Pro Retina" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro Retina</a> puede ser muy perjudicial para el equipo,</strong> más concretamente para la pantalla.</p>
<p><span id="more-7617"></span></p>
<p>A lo que <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> se refiere sobre todo es a <strong>los vinilos decorativos</strong> que colocamos a ambos lados del trackpad para que adornen nuestro equipo y lo protejan del uso diario al apoyar las manos. Pero tienen muy claro que esto más que proteger <strong>lo que puede hacer es fastidiar el ordenador.</strong></p>
<p>Se basan en que para lograr el diseño tan fino de la pantalla, la holgura que hay entre esta y el apoyo para manos está diseñada con tolerancias muy estrechas. Si le añadimos el grosor de un vinilo, por fino que sea, <strong>puede interferir con la posición de reposo diseñada, lo que conllevaría una rotura de pantalla.</strong></p>
<p>Parece algo tan extraño, que un vinilo pueda romper toda la pantalla, pero <strong>como esta ahora carece de cristal protector, un incremento de presión podría romperla,</strong> o tal vez lo que no quieren es que se compren este tipo de productos.</p>
<p>En cualquier caso <strong>lo que han recomendado es que si vais a utilizar el equipo lo hagáis con las manos limpias</strong> y de ese modo no será necesario comprar ningún protector.</p>
<p>Más info | <a href="http://support.apple.com/kb/TS4384?viewlocale=en_US&#038;locale=en_US" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Soporte de Apple</a><br />
Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/193762/apple-says-you-need-to-stop-using-palm-rests-on-your-retina-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-advierte-sobre-la-personalizacion-de-los-macbook-pro-retina/">Apple advierte sobre la personalización de los MacBook Pro Retina</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2012 07:41:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Comandos]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Mostrar]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7120</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a></p>
<p>En este tutorial os enseñaremos como configurar un comando de teclado para que podáis mostrar el Centro de notificaciones de manera muy</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png" alt="Configurar comando para mostrar Centro de notificaciones" title="Configurar comando para mostrar Centro de notificaciones" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-7121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este tutorial os enseñaremos <strong>como configurar un comando de teclado para que podáis mostrar el Centro de notificaciones de manera muy rápida y sencilla.</strong></p>
<p><span id="more-7120"></span></p>
<p>Con la llegada de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a></strong> hemos descubierto el centro de notificaciones que <strong>Apple</strong> ha extrapolado del iPhone/iPad al <strong>Mac</strong> y la función tiene muy buena pinta. ¿Cuál es el fallo? <strong>Hay que usar el cursor para acceder a él</strong> (si se carece de trackpad).</p>
<p>Os vamos a enseñar a como configurar su visualización con un comando en tres sencillos pasos.</p>
<ul>
<li>Acceded a <strong>Preferencias del Sistema</strong> e id al apartado <strong>Teclado</strong>.</li>
<li>Allí id a la pestaña <strong>Funciones rápidas de teclado</strong> y elegid <strong>Mission Control</strong>.</li>
<li>Si os fijáis hay una opción llamada <strong>Mostrar centro de notificacione</strong>s que está sin marcar, basta con marcarla y elegir el comando que queráis.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png" alt="Configurar comando de teclado para mostrar Centro de notificaciones" title="Configurar comando de teclado para mostrar Centro de notificaciones" width="550" height="221" class="aligncenter size-full wp-image-7122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones-300x121.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En nuestro caso hemos utilizado <strong>Alt+Espacio</strong> porque Cmd+Espacio está asignado a Spotlight y porque Ctrl+Espacio está asignado a Alfred.</p>
<p>Esto nos sirve sobretodo si no tenemos trackpad puesto que con el trackpad basta con desplazar dos dedos desde fuera del cuadrado hacia la izquierda. De este modo <strong>ganaréis más agilidad a la hora de moveros por vuestro entorno.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jun 2012 17:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[Flash]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Kepler]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe 2]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva Generación]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB 2]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6816</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/">Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro</a></p>
<p>Apple ha introducido la nueva generación de los MacBook Pro en su línea de portátiles súper fino. En la keynote de apertura</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/">Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/">Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Próxima-generación-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Próxima-generación-MacBook-Pro.jpg" alt="Próxima generación MacBook Pro" title="Próxima generación MacBook Pro" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> <strong>ha introducido la nueva generación de los MacBook Pro en su línea de portátiles súper fino.</strong></p>
<p><span id="more-6816"></span></p>
<p>En la <strong><a href="https://www.macsfera.com/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio/" title="Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote de apertura de la WWDC</a></strong> se ha enseñado <strong>los nuevos modelos de MacBook Pro los cuales son tan delgados como el MacBook Air, tienen Retina Display con un tamaño de 15,4&#8243; la cual tiene una resolución de 2880&#215;1800.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Próxima-generación-MacBook-Pro-Retina-Display.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Próxima-generación-MacBook-Pro-Retina-Display.jpg" alt="Próxima generación MacBook Pro Retina Display" title="Próxima generación MacBook Pro Retina Display" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Se ha utilizado el <strong>procesador Intel Core i7,</strong> aumento de la batería aunque la duración baja a 7 horas, se puede colocar <strong>hasta 16 GB de memoria RAM,</strong> usa la <strong>siguiente generación Kepler de memorias gráficas</strong> y con un disco duro en <strong>memoria flash de 768GB.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Próxima-generación-MacBook-Pro1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Próxima-generación-MacBook-Pro1.jpg" alt="Próxima generación MacBook Pro" title="Próxima generación MacBook Pro" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Por otro lado un pequeño rediseño, <strong>en la parte izquierda nueva conexión MagSafe 2, 2 puertos Thunderbolt, USB3 y 2 en uno mismo y puerto para cascos. En el lado derecho USB 3 y 2, conector HDMI y una ranura para tarjetas SD.</strong></p>
<p>Se añaden <strong>dos transformadores Thunderbolt,</strong> uno para FireWire 800 y el otro para la conexión ethernet, teclado retroiluminado, dos micrófonos, trackpad multitáctil y Bluetooth 4.0.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevos-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevos-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos MacBook Pro" title="Nuevos MacBook Pro" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>El precio es caro, <strong>los ordenadores empiezan en 2.199 dólares y están a la venta hoy.</strong></p>
<p>Imágenes | <a href="http://live.theverge.com/wwdc-2012-live-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/">Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Magic Numpad, convierte tu Magic Trackpad en una extensión de teclado</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/magic-numpad-convierte-tu-magic-trackpad-en-una-extension-de-teclado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2011 20:46:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Numpad]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[Mobee]]></category>
		<category><![CDATA[Pantallas]]></category>
		<category><![CDATA[Pegatinas]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado numérico]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4764</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-numpad-convierte-tu-magic-trackpad-en-una-extension-de-teclado/">Magic Numpad, convierte tu Magic Trackpad en una extensión de teclado</a></p>
<p>Magic Numpad es un nuevo accesorio que ha sido anunciado con el que mediante pegatinas y software permite que tu Magic Trackpad</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-numpad-convierte-tu-magic-trackpad-en-una-extension-de-teclado/">Magic Numpad, convierte tu Magic Trackpad en una extensión de teclado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-numpad-convierte-tu-magic-trackpad-en-una-extension-de-teclado/">Magic Numpad, convierte tu Magic Trackpad en una extensión de teclado</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Magic-Trakcpad-con-Magic-Numpad.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Magic-Trakcpad-con-Magic-Numpad.jpeg" alt="" title="Magic Trakcpad con Magic Numpad" width="550" height="229" class="aligncenter size-full wp-image-4765" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Magic-Trakcpad-con-Magic-Numpad.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Magic-Trakcpad-con-Magic-Numpad-300x125.jpeg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Magic Numpad</strong> es un nuevo <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/accesorios" title="Accesorio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">accesorio</a></strong> que ha sido anunciado con el que mediante pegatinas y software permite que tu <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/magic-trackpad" title="Magic Trackpad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Magic Trackpad</a></strong> sea una extensión de tu <strong>Keyboard de Apple</strong>.<br />
<span id="more-4764"></span><br />
La pegatina <strong>ocupa toda la superficie táctil del Magic Trackpad</strong> y en algunas zonas tendrá impresa los distintos números. <strong>Magic Numpad</strong> te dará tres posibles extensiones distintas:</p>
<ul>
<li><strong>Teclado numérico con espacio</strong>: La pegatina con las teclas numéricas está a la derecha y a la izquierda queda una superficie para poder usar el trackpad como ratón.</li>
<li><strong>Teclado numérico extenso</strong>: En este caso las teclas ocupan el mismo espacio pero además se añaden las flechas de navegación y las teclas de función del teclado largo de aluminio de Apple.</li>
<li><strong>Teclado numérico extenso +3 teclas</strong>: Para acabar, esta tercera pegatina es igual que la segunda aunque incluye 3 botones personalizables a los que puedes asignar una función.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Pegatinas-Magic-Numpad.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Pegatinas-Magic-Numpad.png" alt="" title="Pegatinas Magic Numpad" width="550" height="223" class="aligncenter size-full wp-image-4766" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Pegatinas-Magic-Numpad.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Pegatinas-Magic-Numpad-300x122.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El software antes mencionado <strong>nos preguntará cual de las tres vamos a usar</strong> y en función de eso se configurará la zona táctil del trackpad, con este mismo programa es con el que podremos <strong>aplicar las distintas acciones a las teclas personalizables.</strong> Esta <strong>aplicación</strong> estará disponible de forma gratuita desde la web aunque solo podrás descargarla si tienes la <strong>tarjeta y serial</strong> que viene en la caja.</p>
<p>El contenido del paquete es de las <strong>tres pegatinas, un boli permanente</strong> para asignar la función de las teclas personalizables, una <strong>tarjeta con los datos de la aplicación,</strong> un <strong>trapo</strong> para limpiar el trakpad y una <strong>tarjeta que nos ayudará a fijar las pegatinas.</strong></p>
<p>Este accesorio solo estará disponible a partir de <strong>octubre de este año</strong> con un precio de <strong>29,99$.</strong></p>
<p>Sin duda creo que es una muy buena idea y que muchos pueden agradecer pero me queda una duda y es sobre las veces que puedes utilizar una pegatina, si se quedan residuos de pegamento luego al retirarlas y cosas por el estilo aunque ya intuyo que van a ser de usar mucho y tirar. Me imagino que si configuramos el trackpad para que reaccione con un toque (no click) también funcionará aunque puede que esto esté censurado por la app. Veremos en un futuro las reviews de la gente que lo compre.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.mobeetechnology.com/products/the-magic-numpad.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mobee</a><br />
Vía | <a href="http://thisismynext.com/2011/08/31/mobee-magic-numpad-converts-apples-trackpad-numeric-keypad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">This is my next</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/magic-numpad-convierte-tu-magic-trackpad-en-una-extension-de-teclado/">Magic Numpad, convierte tu Magic Trackpad en una extensión de teclado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Aug 2010 19:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Gimp]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/08/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-mac-os-x/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a></p>
<p>Después de diecisiete días con el MacBook Pro en mis manos y controlando el OS X, tengo una opinión objetiva sobre el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png" alt="" title="carcasa macbook pro" width="550" height="186" class="aligncenter size-full wp-image-3040" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Después de diecisiete días con el <a href="https://www.macsfera.com/">MacBook Pro</a> en mis manos y controlando el <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x">OS X</a></strong>, tengo una opinión objetiva sobre el ordenador y el sistema operativo.</p>
<p><span id="more-137"></span></p>
<p>A simple vista el ordenador parece normal, pero una vez que lo coges es algo alucinante, es muchísimo más fino de lo que pueda parecer en un vídeo (2,5cm aproximadamente), tiene un peso de 2 Kg (más o menos) y aunque parece que por ser de aluminio se va a calentar un montón, no es cierto, alcanza temperaturas más cálidas solo cuando renderizas un vídeo o realizas muchas tareas a la vez y que sean pesadas para la memoria gráfica.</p>
<p>El hecho de que <strong>Apple</strong> sea el que ha creado el sistema operativo y el ordenador es muy beneficioso porque compagina a la perfección el hardware externo con las funciones del SO y eso es algo que no todos los PCs consiguen.</p>
<p>Todo el hardware externo del teclado, el punto de alimentación, la cámara <strong>iSight</strong>, la retroiluminación, la batería, los sensores, etc&#8230; hacen que la interacción con el <strong>Mac</strong> sea impresionante, el ordenador se encarga prácticamente de todo y ayuda un montón porque no tienes que hacer prácticamente nada.</p>
<p>Ya digo, es muy ligero, muy fino y el hecho de que sea entero de aluminio no implica que esté caliente, en mi opinión, tiene una temperatura agradable, se está cómodo escribiendo y no te sudan las manos, siempre que se le pueda meter un refrigerador externo vendrá mucho mejor (yo lo he testado sin refrigerador).</p>
<p>Una cosa que me gusta mucho es que no tenga ninguna ranura de ventilación a simple vista, la parte inferior está totalmente cerrada, lo que es mucho mejor, ya que puedes apoyarlo en superficies que se adapten al molde de la carcasa sin que éste se sobrecaliente (la cama), ya que con otros ordenadores, esa superficie se adaptaría a las ranuras y provocarían que se calentase mucho.</p>
<p>El <strong>OS X</strong> es un sistema operativo que me encanta, mucha gente puede tener miedo a pasarse a él porque ya saben mucho sobre Windows, pero la verdad, es muy sencillo, intuitivo en todo momento y da gusto navegar por él. Es el más rápido que he visto, rara vez se queda colgado y en el caso de que lo haga (nada es perfecto) cuando le dices que, en tono de Windows sería «Finalizar tarea» (en <strong>Mac</strong> es «Forzar salida»), al instante lo hace, no se queda esperando, no, la finaliza al instante.</p>
<p>Lo admito, se me han bloqueado dos aplicaciones, <strong>Finder</strong> y <strong>Gimp</strong>. Con <strong>Finder</strong> solo hay que reiniciarlo, y se hace del mismo modo que al cerrarlo, con <strong>Gimp</strong> es una cosa distinta, se inicia con otra aplicación de <strong>Mac</strong> y yo no lo sabía y bueno, es otra historia. La cosa es que se me pilló y forcé su salida y se cerró inmediatamente.</p>
<p>También admito, por mucho que me fastidie (jajaja), que se me bloqueo de una manera bestial, tuve que apagarlo con el botón Power y volver a iniciarlo. Creo que se bloqueó por Flash, justo le había dado al botón de reproducir de Megavídeo, pero como no soy un experto, no puedo afirmarlo a ciencia cierta. Después de ese bloqueo todo fue normal, como si no hubiese pasado nada.</p>
<p>Por lo demás, va rapidísimo, las <strong>aplicaciones</strong> de terceros parecen que son de la propia compañía de lo bien que van, además muchas de ellas están adaptadas a las funciones multitáctiles del <strong>trackpad</strong>.</p>
<p><strong>Conclusión</strong>: Es un ordenador que por su precio no está nada mal, merece la pena y me encanta, va como un tiro, las tareas las ejecuta con normalidad sin bloquearse (hay excepciones).</p>
<p style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/4dH9kB8A3Dk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/opinion-macbook-pro-13%e2%80%9d-y-os-x-snow-leopard/">Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Aug 2010 13:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[iSight]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe]]></category>
		<category><![CDATA[Mini DisplayPort]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/08/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a></p>
<p>Hoy he decidido agregar a este blog un post sobre el hardware de mi MacBook Prode 13&#8243;, es decir, para aquel que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png"><img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png" alt="" title="carcasa macbook pro" width="550" height="186" class="alignnone size-full wp-image-3040" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy he decidido agregar a este blog un post sobre el hardware de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi MacBook Prode 13&#8243;</a>, es decir, para aquel que no se entere mucho del significado de la palabra, todo lo relaccionado con los puertos, el teclado, la pantalla, etc.orientarse<br />
Es bastante simple.</p>
<p><span id="more-136"></span></p>
<p>Cuenta con la toma de carga <strong>MagSafe</strong> que es un imán, por si acaso alguna vez se desconecta de forma espontánea y a lo bestia, el cargador se soltaría y el ordenador no se movería de su sitio, algo que no pasaría con otros ordenadores al estar encajado a la carcasa.</p>
<p>También aprovecho para mencionar que el diseño del adaptador que se conecta con la pieza unibody puede ser muy útil o un poco puñetero, ¿por qué? porque su diseño en función de donde se encuentre el enchufe, puede orientarse de una forma u otra, cuando el enchufe se encuentra en un punto que no está en la misma línea recta del cable, este acaba por doblarse y acaba deformándose e incluso rompiéndose, si se encuentra en la línea, puede conectarse de la forma buena o la regular tirando a mala.</p>
<p>La buena es cuando el cabe va en linea recta por detrás del ordenador en línea recta, el cable más cercano a la toma de la batería está en línea recta y no sufre, ningún puerto queda anegado.</p>
<p>La forma regular tirando a mal es la misma forma que la buena solo que el cable va paralelo al ordenador siguiendo la trayectoria de los puertos, de tal manera que el puerto de ethernet y el firewire 800 quedan ocultados sin posibilidad de utilizarlo y los demás puertos quedan ocultados, si se quieren utilizar hay que forzar un poco el cable y creedme, viendo el precio de un cargador a parte, no hace mucha gracia forzarlo, por muy poco que sea.</p>
<ul>
<li>Cuenta con el puerto <strong>ethernet</strong>, en caso de no disponer de una red Wi-Fi que utilizar, simplemente lo conectamos y listo.</li>
<li>Trae un puerto <strong>firewere 800</strong> que nos permite transmitir datos de un sitio a otro con una velocidad superior.</li>
<li>Un puerto <strong>Mini DisplayPort</strong> que nos sirve para conectar el <strong>Mac</strong> a un monitor externo (que sea de la propia marca) o con un adaptador de <strong>Apple</strong> (para monitores de otra marca).</li>
<li>Incorpora dos puertos <strong>USB 2.0</strong> que pueden parecer escasos, pero en caso de necesitar más, podemos comprar un amplificador para contar con más unidades.</li>
<li><strong>Ranura para tarjetas de memoria SD</strong>, nos sirve para cualquier cámara de fotos o video, un marco digital, etc&#8230; También existen adaptadores que conectando a la ranura con forma SD podemos insertar tarjetas con otros formatos.</li>
<li><strong>Salida y entrada de audio</strong>, cuando queramos conectar unos altavoces o unos cascos, he leído que también sirve para micrófonos, pero es algo que debo de comprobar.</li>
<li>Los famosos <strong>8 LED indicadores de la batería</strong>, son muy útiles si queremos saber cual es más o menos la carga de la batería.</li>
<li>En el frontal encontramos una <strong>ranura de infrarrojos</strong> para los controles externos (mando que se compra a parte) y también una pequeña <strong>luz en forma rectangular de color blanco </strong>que nos indica si el ordenador está en suspensión o si la pantalla está apagada que el disco duro rígido está en funcionamiento.</li>
<li>En el otro lateral hayamos una <strong>ranura de seguridad</strong> y la <strong>unidad de CDs y DVDs</strong>.</li>
</ul>
<p>En el interior:</p>
<ul>
<li>Su <strong>trackpad</strong> es un único botón que funciona como el del click de un ratón normal, para acceder al click secundario o click derecho, podemos darle con dos dedos, pulsando ctrl+click o configurándolo para que las esquinas inferiores izquierda y derecha sean el click secundario. Además es multitactil, de modo que si hacemos un gesto con dos dedos en una dirección, el Mac hace una cosa, y si lo hacemos en otra dirección o con más dedos, éste, responde de otra manera.</li>
<li>Cuenta con un <strong>teclado retroiluminado</strong>, cuando la luz no es la suficiente, éste se enciende. Cuenta con los botones de fn, cntrl y alt, al igual que en un PC, pero incluye uno nuevo, <strong>cmd</strong>, que sustituye la mayoría de los comandos que se ejecutan en Windows con cntrl. A la altura de los botones F1, F2, F3, etc&#8230; tenemos unos accesos directos a funciones del <strong>Mac</strong>, como en un PC, pero sin la necesidad de pulsar fn+Fx, simplemente lo pulsamos. Tenemos el de la <strong>intensidad del brillo de la pantalla</strong>, el de <strong>todas las ventanas</strong>, para sacar el <strong>dashboard</strong>, para controlar el <strong>brillo del teclado</strong>, <strong>controles de canciones</strong> (retroceder, Play/pausa, Avanzar), <strong>silenciar, disminuir o aumentar el volumen</strong> y el de <strong>expulsar un CD</strong>.</li>
<li>Encima de la tecla esc cuenta con una serie de agujero que actúan de <strong>micrófono</strong>.</li>
<li>Una <strong>pantalla de 13 pulgadas</strong> retroiluminada por LED.</li>
<li><strong>Cámara iSide</strong> integrada en el frontal de la pantalla, queda medio oculta, de modo que no pega fuerte impacto visual. Cuando ésta se enciende, un LED verde se enciende a su izquierda.</li>
<li>A la derecha de la <strong>Cámara iSight</strong> tiene un <strong>sensor de luz</strong> que es la que controla el brillo de la pantalla y la luz del teclado de forma automática.</li>
<li>Cuenta con las<strong> conexiones</strong> por Bluetooth y por Wi-Fi.</li>
</ul>
<p>Eso sería básicamente el hardware del <strong>MacBook Pro de 13&#8243;</strong> sin mencionar los chips, la RAM y demás.<br />
Éste es el vídeo que he hecho para que se aclaren algunas cosas que pueden ser confusas en texto.</p>
<div style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/QBKeKAcNxtE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-hardware-del-macbook-pro-13/">Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
