{"id":6705,"date":"2012-04-16T16:12:01","date_gmt":"2012-04-16T14:12:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6705"},"modified":"2023-01-29T12:53:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:35","slug":"ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/","title":{"rendered":"Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Ashton Kutcher y Steve Jobs\" title=\"Ashton Kutcher y Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"331\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6706\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El actor norteamericano <strong>Ashton Kutcher ser\u00e1 el encargado de cubrir el personaje de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a> en una pel\u00edcula independiente sobre su vida.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta pel\u00edcula tiene se titular\u00e1 <strong>Jobs: Get Inspired<\/strong> y se prev\u00e9 que empezar\u00e1 el rodaje el mes que viene para estrenarse a finales de a\u00f1o. La pel\u00edcula <strong>mostrar\u00e1 la vida de Steve Jobs desde 1971 hasta el 2000,<\/strong> m\u00e1s o menos como Piratas de Silicon Valley en la que se narra la fundaci\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> y un poco la vida personal de <strong>Jobs<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Ashton Kutcher tiene un parecido razonable al Steve Jobs hippie y dejado,<\/strong> por eso ser\u00e1 \u00e9l el que encarne al difunto co-fundador en el filme. Esta pel\u00edcula <strong>ser\u00e1 completamente independiente de la que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/sony-pictures-esta-luchando-por-los-derechos-de-la-pelicula-sobre-steve-jobs\/\" title=\"Sony Pictures est\u00e1 luchando por los derechos de la pel\u00edcula sobre Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tiene pensado hacer Sony Pictures<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Hubo un rumor muy fuerte que inund\u00f3 la red con esta noticia que <strong>finalmente se ha materializado en realidad.<\/strong> Personalmente pienso que, de personas conocidas, <strong>Kutcher<\/strong> es el que m\u00e1s se le parece y el que mejor papel puede hacer.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/curiosidades\/ashton-kutcher-protagonizara-una-pelicula-independiente-sobre-jobs-empezara-a-rodarse-en-mayo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/static-smoda.elpais.com\/uploads\/images\/thumbs\/201214\/ashton_kutcher_steve_jobs_6931_635x.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El actor norteamericano Ashton Kutcher ser\u00e1 el encargado de cubrir el personaje de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente sobre su vida.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6706,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[1511,2207,2210,1512,1516,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ashton Kutcher ser\u00e1 el encargado de interpretar el papel de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente de su vida que tiene pensado estrenarse a finales de a\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ashton Kutcher ser\u00e1 el encargado de interpretar el papel de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente de su vida que tiene pensado estrenarse a finales de a\u00f1o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-04-16T14:12:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"331\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Ashton-Kutcher-y-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":331,\"caption\":\"Ashton Kutcher y Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\",\"name\":\"Ashton Kutcher har\\u00e1 de Steve Jobs en una pel\\u00edcula independiente\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-04-16T14:12:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ashton Kutcher ser\\u00e1 el encargado de interpretar el papel de Steve Jobs en una pel\\u00edcula independiente de su vida que tiene pensado estrenarse a finales de a\\u00f1o.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6705"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17699,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6705\/revisions\/17699"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6706"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}