<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Intel Core M &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/intel-core-m/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:59:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Recuerda, es un MacBook</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/recuerda-es-un-macbook/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Mar 2015 10:04:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core M]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10295</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recuerda-es-un-macbook/">Recuerda, es un MacBook</a></p>
<p>Ayer Apple presentó un nuevo modelo de MacBook, resucitando así la categoría que dejaron de usar hace casi cuatro años. Este nuevo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recuerda-es-un-macbook/">Recuerda, es un MacBook</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recuerda-es-un-macbook/">Recuerda, es un MacBook</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/16003924/macbook1.jpg" rel="attachment wp-att-14035"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/16003924/macbook1.jpg" alt="MacBook" width="1088" height="623" class="aligncenter size-full wp-image-14035" /></a></p>
<p>Ayer Apple presentó un <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo modelo de MacBook</a>, resucitando así la categoría que dejaron de usar <a href="https://www.macsfera.com/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir/" title="Apple deja la producción del MacBook, se veía venir" target="_blank">hace casi cuatro años</a>. Este nuevo portátil <strong>llama mucho la atención por su novedoso diseño y la eliminación masiva de puertos</strong> dejando sólo un puerto USB tipo C y un jack de 3,5mm.</p>
<p>Además, el portátil es muy fino y ligero. Tiene un diseño rompedor puesto que carece de ventiladores, se ha reducido al máximo su placa base y ha habido un rediseño masivo de todos sus componentes (pantalla, teclado, trackpad, batería, etc).</p>
<p><span id="more-10295"></span></p>
<p>Todas estas novedades han llamado mucho la atención de los que nos encanta la tecnología, tanto es así que a <strong>la gran mayoría se nos ha pasado por la cabeza el hecho de adquirir uno,</strong> pero hay que recordar una cosa, <strong>es un MacBook.</strong></p>
<p>En el pasado, Apple usaba la categoría MacBook para proporcionar ordenadores portátiles Mac con prestaciones normales, diseñados para el usuario medio que quería navegar por Internet, comprar online, consumir vídeos y fotos y crear algún documento que otro. <strong>Eso no ha cambiado con este nuevo modelo.</strong></p>
<h2>Un portátil limitado</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163322/MacBook-Plateado-y-Oro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163322/MacBook-Plateado-y-Oro.jpg" alt="MacBook Plateado y Oro" class="aligncenter size-full wp-image-10297" /></a></p>
<p>Al margen de que su nuevo procesador Intel Core M de doble núcleo rinda más o menos, <strong>el objetivo de este portátil no es el de realizar tareas muy pesadas de forma periódica.</strong> Lo vemos claramente con la carencia de un sistema de refrigeración. Al no tener ventiladores, si sometemos a altas operaciones al procesador, acabará por dañarse al no poder disipar el calor generado –siempre y cuando sea una rutina y no un hecho puntual.</p>
<p>La carencia de puertos de entrada y salida también hace que sospechemos del uso al que está enfocado. Si bien por un lado, Apple está mostrando el que él ve que es el futuro de los ordenadores portátiles (como pasó con las disqueteras y más recientemente con los reproductores de CD-DVD). ¿Significa esto que Apple no quiere que se usen más los puertos y desea eliminarlos todos? <strong>Puede, pero no todavía.</strong> Significa que su concepto de ordenador portátil tiene que ser un equipo ligero y muy portable ante todo, y además apuesta por las tecnologías inalámbricas para realizar todas las tareas que antes realizábamos con los cables.</p>
<p>Por ese motivo se permite el lujo de limitar tanto los puertos de su nuevo equipo, porque sabe que ahora mismo tanto los componentes del ordenador como las características de OS X –que llevan mucho tiempo desarrollando– pueden suplir de alguna forma esos puertos y que el público al que está enfocado apenas va a notar la diferencia.</p>
<h2>Alguien tiene que ser el primero</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163319/Puerto-USB-C-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163319/Puerto-USB-C-MacBook.jpg" alt="Puerto USB C MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10299" /></a></p>
<p>Cuando alguien tiene claro su visión de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegarán a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.</p>
<p>Puede que la mayoría de nosotros no estemos listos para asumir la totalidad del uso de este nuevo dispositivo, pero dentro de un tiempo, cuando veamos que el impacto no es tan grande como el que pensamos que tiene ahora, empezaremos a asumir que no era tan descabellado reducir puertos respecto a la ventaja ganada en diseño y peso.</p>
<h2>Sigue siendo un MacBook</h2>
<p>Aún así, si esto que he comentado no hace que veas con mejores ojos esta obra maestra de ingeniería, siempre queda pensar que <strong>sigue siendo un MacBook,</strong> un ordenador destinado a un público especifico que necesita mucha portabilidad —como periodistas, estudiantes, etc.— y nada más. Cualquier persona que no necesite la portabilidad masiva que nos da este equipo estará invirtiendo mal su dinero.</p>
<p>En cualquier caso, creo que Apple ha demostrado un potencial enorme en cuanto al hardware que pueden desarrollar y que la inclusión de los dispositivos iOS entre sus filas aporta beneficios a otras firmas de la empresa.</p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://www.theverge.com/2015/3/9/8173685/macbook-retina-display-usb-type-c-hands-on-video" target="_blank">The Verge</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recuerda-es-un-macbook/">Recuerda, es un MacBook</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 22:45:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPrint]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core M]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo]]></category>
		<category><![CDATA[Personal Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Turbo Boost]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10276</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" rel="attachment wp-att-13627"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" alt="MacBook" width="1088" height="623" class="aligncenter size-full wp-image-13627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg 1088w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1088px) 100vw, 1088px" /></a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, <strong>Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el concepto de ordenador portátil</strong> según la empresa.</p>
<p><span id="more-10276"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg" alt="Diseño MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10280" /></a></p>
<p>Sin lugar a duda, esto es lo que más llama la atención del nuevo MacBook. <strong>Es un portátil ultra fino</strong> que en su lado más grueso mide 13,1 milímetros. Esta enorme reducción de grosor viene acompañado con un decremento del <strong>peso que pasa a ser de 0,9 Kg.</strong> A pesar de los grosores, <strong>equipa una pantalla de 12 pulgadas.</strong></p>
<h3><a name="teclado">Teclado</a></h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg" alt="Teclado MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10285" /></a></p>
<p>El MacBook <strong>incorpora un teclado de tamaño completo retroiluminado.</strong> Y para conseguir reducir lo máximo posible el grosor del dispositivo, Apple ha inventado un nuevo método de anclaje y pulsación de las teclas <strong>llamado mecanismo de mariposa</strong>, a su vez también ha rediseñado el grosor y tamaño de las teclas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif" alt="sistema tecla mariposa" class="aligncenter size-full wp-image-10284" /></a></p>
<p>En los modelos convencionales de Apple, los teclados usan un sistema llamado <em>tijera</em>, este mecanismo pierde precisión con el paso del tiempo y pueden hacer que cuando pulsemos una tecla en la esquina, la pulsación no se registre. Con el mecanismo de mariposa, no solo consiguen reducir el grosor, sino que <strong>aportan estabilidad a la pulsación y precisión en toda la superficie de la tecla.</strong></p>
<p>Las teclas han reducido un 40% el grosor y han ampliado un 17% su anchura para facilitar la escritura. Además, el sistema de iluminado también ha sido rediseñado. Antes se iluminaba toda la fila de teclas, ahora se ha colocado un LED en cada una de las piezas para conseguir una iluminación homogénea.</p>
<h3>Pantalla</h3>
<p>No podía ser de otra forma, <strong>la pantalla que equipa el nuevo MacBook es Retina.</strong> Tiene una resolución de 2304&#215;1440 píxeles y un tamaño de 12 pulgadas. Para hacerla tan fina han tenido que crear un proceso nuevo de fabricación para dar forma al vidrio de tan solo 0,5 milímetros de grosor.</p>
<p>Los píxeles también han sufrido cambios, su apertura es más grande y dejan pasar más luz consumiendo un 30% menos que cualquier otro Mac portátil.</p>
<h3>Trackpad Force Touch</h3>
<p><center><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg" alt="Trackpad MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10290" /></a></center></p>
<p>El trackpad es otro de los componentes que ha sufrido cambios. Todo Mac cuenta con uno y en este caso es uno especial: <strong>el trackpad Force Touch.</strong> La principal diferencia es que han reducido mucho su grosor, tanto que han perdido el click mecánico que tienen todos los modelos anteriores. Para suplir esta carencia, Apple <strong>ha inventado un sistema llamado <em>Taptic Engine</em></strong> que emite pequeñas vibraciones que emulan ese golpe mecánico.</p>
<p>De esta manera sabremos cuando el sistema detecta el click, aunque físicamente no podamos diferenciarlo. Como el sistema es diferente al usado hasta ahora, podemos hacer click en cualquier parte que lo captará sin problema —los trackpads convencionales no pueden captar pulsaciones a medida que vas acercando el dedo al teclado por el sistema que usan.</p>
<h3>Componentes</h3>
<p>La placa base del MacBook es muy pequeña. Esto facilita el minúsculo diseño pero podría plantear problemas a la hora de genera calor ya que <strong>el portátil carece de ventiladores</strong> para la refrigeración —el primer Mac en no contar con ellos. La base es de grafito asinotrópico que ayuda a dispersar el calor generado por el procesador, el cual también está diseñado para consumir poco.</p>
<h3>Batería</h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg" alt="Bateria MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10277" /></a></p>
<p>La batería es uno de los componentes más importantes en un dispositivo portátil, por eso Apple dedica prácticamente toda la totalidad del espacio a una batería. Además, y como novedad, <strong>han conseguido que su <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163327/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">batería sea escalonada</a> para aprovechar al máximo el espacio</strong> y poder brindar 9 horas de navegación web y 10 horas de vídeos en iTunes.</p>
<h3>Un puerto para dominarlos a todos</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg" alt="Puerto USB C MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10283" /></a></p>
<p><strong>El MacBook cuenta con un solo puerto USB de tipo C y con una entrada jack de 3,5 mm.</strong> Esta es la apuesta más radical que ha hecho Apple con este modelo y con el que quieren cambiar la forma en la que la gente entiende los ordenadores portátiles.</p>
<p>Con este tipo de USB podremos <strong>cargar el ordenador, transferir archivos de forma rápida por USB 3.0 y compartir nuestra pantalla por HDMI, VGA y Mini DisplayPort.</strong> Apple ha apostado por la tecnología sin cables y pone al alcance de todos herramientas que nos facilitan la cooperación entre dispositivos de forma inalámbrica:</p>
<ul>
<li><strong>AirDrop</strong> para compartir archivos entre dispositivos siempre y cuando se encuentren cerca</li>
<li><strong>iCloud</strong> para compartir y almacenar tus archivos en la nube estando siempre accesibles desde tus dispositivos</li>
<li><strong>Bluetooth</strong> para conectar dispositivos inalámbricos como cascos o altavoces</li>
<li><strong>AirPlay</strong> para compartir nuestra pantalla de forma inalámbrica con cualquier televisor</li>
<li><strong>Hotspot</strong> para compartir el Internet de nuestro iPhone allá donde estemos</li>
<li><strong>AirPrint</strong> para imprimir documentos con impresoras compatibles que estén en nuestra misma Wi-Fi</li>
<li><strong>Time Machine</strong> para realizar copias de seguridad vía Wi-Fi usando las bases AirPort o Airport Time Capsule</li>
</ul>
<p>Todavía es pronto para poder disfrutar al 100% de este nuevo puerto USB C, por ello, Apple pone a la venta diferentes accesorios para pode utilizar un USB 3.0 o un cable VGA.</p>
<h3>Colores</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg" alt="Colores MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10278" /></a></p>
<p>Por primera vez en un Mac, <strong>el MacBook viene disponible en tres colores.</strong> Los mismos tres colores que hay en dispositivos iOS: <strong>Plateado, Oro y Gris espacial.</strong></p>
<h2>Hardware</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg" alt="hardware MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10287" /></a></p>
<p>El nuevo MacBook no está pensado para todos los públicos —eso es así— y si bien <strong>cuenta de base con 8GB de memoria Ram y 256GB de disco duro SSD,</strong> su nuevo procesador <strong>Intel Core M</strong> es limitado para según que tareas.</p>
<p>Este nuevo procesador va desde los 1,1 GHz con Turbo Boost de hasta 2,4 GHz en su modelo inicial hasta los 1,2 GHz con Turbo Boost de hasta los 2,6 GHz pudiendo ampliarse a los 1,3 GHz con Turbo Boost de hasta 2,9 GHz.</p>
<p>También cuenta con una gráfica Intel HD Graphics 5300, las últimas versiones de conexión Wi-Fi y Bluetooth, una cámara FaceTime a 480p, doble micrófono y altavoces estéreo.</p>
<h2>Precio y disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg" alt="MacBook Dorado y gris espacial" class="aligncenter size-full wp-image-10281" /></a></p>
<p>El precio <strong>oscila entre los 1500€ en su modelo base y 1800 en su modelo más avanzado</strong> y estará disponible a partir del 10 de abril.</p>
<h2>Objetivo fijado</h2>
<p>Apple ha mostrado así su <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deseo de continuar con la eliminación de puertos</a> y apostar por la tecnología inalámbrica. Además, <strong>demuestra todo su potencial con un increíble diseño y unas características nada despreciables.</strong> En un futuro trataré con más detalle el público al que está orientado este nuevo dispositivo.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/macbook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
