{"id":11321,"date":"2015-07-24T17:58:46","date_gmt":"2015-07-24T16:58:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11321"},"modified":"2023-01-29T12:54:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:04","slug":"actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro"},"content":{"rendered":"<p>9To5Mac <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2015\/07\/22\/macbook-pro-firmware-update\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">reporta<\/a> que Apple ha liberado una actualizaci\u00f3n del firmware de las memorias flash que equipan los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\" title=\"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos MacBook Pro<\/a> con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\/\" title=\"Force Touch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Force Touch<\/a>, es decir, los vendidos en 2015. Dicha actualizaci\u00f3n solventa un problema con las memorias y previene la corrupci\u00f3n y p\u00e9rdida de datos.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Esta actualizaci\u00f3n es recomendable para los MacBook Pro de mediados de 2015. La actualizaci\u00f3n trae un nuevo firmware que corrige un error que puede causar corrupci\u00f3n de datos en algunos casos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como siempre, la actualizaci\u00f3n ser\u00e1 accesible desde la Mac App Store y es muy importante instalarla para evitar problemas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>9To5Mac reporta que Apple ha liberado una actualizaci\u00f3n del firmware de las memorias flash que equipan los nuevos MacBook Pro con Force<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11322,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,17,20],"tags":[312,2125,2097,2208,2221,1204,2210,2230],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que notifica de una actualizaci\u00f3n en el firmware de las memorias flash de los MacBook Pro con Force Touch de mediados de 2015.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que notifica de una actualizaci\u00f3n en el firmware de las memorias flash de los MacBook Pro con Force Touch de mediados de 2015.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-24T16:58:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Pro-con-Force-Touch.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2136\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"888\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que notifica de una actualizaci\u00f3n en el firmware de las memorias flash de los MacBook Pro con Force Touch de mediados de 2015.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/24175210\/MacBook-Pro-con-Force-Touch.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacBook-Pro-con-Force-Touch.jpg\",\"width\":2136,\"height\":888,\"caption\":\"MacBook Pro con Force Touch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n del firmware de las memorias flash en los MacBook Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-24T16:58:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que notifica de una actualizaci\\u00f3n en el firmware de las memorias flash de los MacBook Pro con Force Touch de mediados de 2015.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-de-las-memorias-flash-en-los-macbook-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11321"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11321"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11321\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17944,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11321\/revisions\/17944"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11322"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11321"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11321"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11321"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}