{"id":6526,"date":"2012-03-19T11:59:46","date_gmt":"2012-03-19T10:59:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6526"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/","title":{"rendered":"Apple decidir\u00e1 el futuro de todo su capital en una rueda de prensa"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\" alt=\"Resultados financieros Apple\" title=\"Resultados financieros Apple\" width=\"480\" height=\"267\" class=\"size-full wp-image-4170\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha publicado una nota de prensa en la que anuncian que <strong>har\u00e1n un peque\u00f1o evento para anunciar el futuro del capital que tienen.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El evento lo presentar\u00e1n el <strong>CEO de Apple <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> y el <strong>CFO Peter Oppenheimer<\/strong>, el tema a tratar es el <strong>del destino que le va a dar Apple al capital que tiene, unos 80.000 millones de euros.<\/strong><\/p>\n<p>No se tratar\u00e1 el tema referido a cifras de venta, productos vendidos ni nada por el estilo, esa conferencia se realizar\u00e1 en un mes, <strong>solo buscan aportar luz a los inversores que tienen sobre el futuro de la empresa.<\/strong><\/p>\n<p>La retransmisi\u00f3n del evento <strong>se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de un audio<\/strong> que podremos escuchar en su p\u00e1gina web y ser\u00e1 a las 6 de la ma\u00f1ana en California, <strong>en Espa\u00f1a eso coincide con las 2 de la tarde.<\/strong><\/p>\n<p>Queda ya poco tiempo para que sepamos un poco el futuro de la empresa pero recordemos que tienen en mente un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" title=\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento de Cupertino para anunciar un nuevo campus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo campus en Cupertino<\/a><\/strong> y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-construira-un-nuevo-campus-en-texas\/\" title=\"Apple construir\u00e1 un nuevo campus en Texas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">otro en Texas<\/a><\/strong> cuya inversi\u00f3n ser\u00e1 elevada.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/03\/18Apple-Conference-Call.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nStreaming | <a href=\"http:\/\/events.apple.com.edgesuite.net\/123pijhbsdfvohbafv19\/event\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado una nota de prensa en la que anuncian que har\u00e1n un peque\u00f1o evento para anunciar el futuro del capital<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4170,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,1298,54,351,627,1433,67,529,2239,2210,2229,537,653,1419,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple decidir\u00e1 el futuro de todo su capital en una rueda de prensa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 un evento en el que anunciar\u00e1 el futuro de todo el capital que poseen, unos 100.000 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple decidir\u00e1 el futuro de todo su capital en una rueda de prensa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 un evento en el que anunciar\u00e1 el futuro de todo el capital que poseen, unos 100.000 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-19T10:59:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"267\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\",\"width\":480,\"height\":267,\"caption\":\"Resultados financieros Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/\",\"name\":\"Apple decidir\\u00e1 el futuro de todo su capital en una rueda de prensa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-19T10:59:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebrar\\u00e1 un evento en el que anunciar\\u00e1 el futuro de todo el capital que poseen, unos 100.000 millones de d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6526"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6526"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6526\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17683,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6526\/revisions\/17683"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6526"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6526"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6526"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}