{"id":8006,"date":"2012-12-06T15:14:01","date_gmt":"2012-12-06T14:14:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8006"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/","title":{"rendered":"Apple planea aumentar la producci\u00f3n del Mac en Estados Unidos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/iMac-ensamblado-en-EEUU.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/iMac-ensamblado-en-EEUU.jpg\" alt=\"iMac ensamblado en EEUU\" title=\"iMac ensamblado en EEUU\" width=\"550\" height=\"145\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8007\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/iMac-ensamblado-en-EEUU.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/iMac-ensamblado-en-EEUU-300x79.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha revelado a Bloomberg Business que <strong>Apple intentar\u00e1 traer de vuelta parte de la producci\u00f3n del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> a Estados Unidos para 2013.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Para hacer esto posible <strong>invertir\u00e1 m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares.<\/strong> Tim Cook ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>El pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a traer parte de la producci\u00f3n del Mac a EEUU. Hemos estado trabajando en esto durante mucho tiempo, y nos acercamos a ello. Pasar\u00e1 en 2013. Estamos muy orgullosos de ello. Podr\u00edamos haber hecho r\u00e1pidamente solo el montaje pero esto es m\u00e1s grande y queremos hacer algo m\u00e1s sustancial. As\u00ed que, literalmente, vamos a invertir m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares. Esto no quiere decir que Apple vaya a hacerlo sola, vamos a trabajar con la gente y a invertir nuestro dinero.<\/p><\/blockquote>\n<p>Esto sale a la luz despu\u00e9s de descubrir que algunos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"iMac de 2012, su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac de \u00faltima generaci\u00f3n<\/a><\/strong> presentan el distintivo de que han sido montados en Estados Unidos. <strong>Al parecer la empresa pretende volver a las ra\u00edces en la que los primeros Macintosh se constru\u00edan en el propio pa\u00eds.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/12\/06\/apple-investing-100-million-to-bring-back-some-mac-production-to-the-us-in-2013\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tim Cook ha revelado a Bloomberg Business que Apple intentar\u00e1 traer de vuelta parte de la producci\u00f3n del Mac a Estados Unidos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8007,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,1878,1879,2218,2208,2210,2230,1876,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple planea aumentar la producci\u00f3n del Mac en Estados Unidos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple planea aumentar la producci\u00f3n del Mac en Estados Unidos en una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares para el 2013.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple planea aumentar la producci\u00f3n del Mac en Estados Unidos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple planea aumentar la producci\u00f3n del Mac en Estados Unidos en una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares para el 2013.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-12-06T14:14:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/iMac-ensamblado-en-EEUU.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"145\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/iMac-ensamblado-en-EEUU.jpg\",\"width\":550,\"height\":145,\"caption\":\"iMac ensamblado en EEUU\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/\",\"name\":\"Apple planea aumentar la producci\\u00f3n del Mac en Estados Unidos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-12-06T14:14:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple planea aumentar la producci\\u00f3n del Mac en Estados Unidos en una inversi\\u00f3n de m\\u00e1s de 100 millones de d\\u00f3lares para el 2013.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8006"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8006\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17809,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8006\/revisions\/17809"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8006"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8006"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}