<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ID de Apple &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/id-de-apple/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Ingeniería social para desbloquear iPhone robados</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ingenieria-social-para-desbloquear-iphone-robados/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 May 2015 09:46:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Ingeniería social]]></category>
		<category><![CDATA[Phising]]></category>
		<category><![CDATA[Robos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10679</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ingenieria-social-para-desbloquear-iphone-robados/">Ingeniería social para desbloquear iPhone robados</a></p>
<p>Ojito a los mensajes que recibimos cuando nos roban nuestro iPhone. Parece que es una web de recuperación e información pero se</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ingenieria-social-para-desbloquear-iphone-robados/">Ingeniería social para desbloquear iPhone robados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ingenieria-social-para-desbloquear-iphone-robados/">Ingeniería social para desbloquear iPhone robados</a></p>
<p>Ojito a los mensajes que recibimos cuando <a href="http://www.faq-mac.com/2015/05/ingenieria-social-para-desbloquear-iphone-robados/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nos roban nuestro iPhone</a>. Parece que es una web de recuperación e información pero se trata de una técnica de phishing avanzada para quedarse con nuestro iPhone.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Sin embargo, esta web no es legítima, pero el usuario no se da cuenta, mete sus datos de ID de&nbsp;Apple, y con esos datos el&nbsp;iPhone es inmediatamente desbloqueado, desactivada la cuenta iCloud y el teléfono está listo para ser vendido.&nbsp;Y si el usuario no se da cuenta y no cambia rápidamente la contraseña de&nbsp;Apple, la cosa aún puede empeorar.</p>
</blockquote>
<p>Yo recibí un ataque de este tipo <a href="http://www.mylaif.es/post/110531601345/fijate-la-semana-pasada-asisti-a-una-conferencia" title="Ataque phishing de iCloud muy cutre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">bastante cutre</a>, y como bien dice Carlos, el nerviosismo de la situación no es nada bueno en estos casos. De todas formas, ahí tenéis toda la información sobre esta novedosa técnica para revender nuestros dispositivos robados.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ingenieria-social-para-desbloquear-iphone-robados/">Ingeniería social para desbloquear iPhone robados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porqué activar el modo En Familia de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Apr 2015 11:46:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[En Familia]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 8]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10609</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un dispositivo Apple. Si eres de los que comparten</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg" alt="En Familia de iOS" width="2500" height="1728" class="aligncenter size-full wp-image-10610" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un <a href="www.macsfera.com/category/productos-apple/" title="Productos Apple" target="_blank">dispositivo Apple</a>. Si eres de los que comparten la misma cuenta de Apple, <strong>hoy voy a intentar convencerte para usar el modo En Familia de Apple.</strong></p>
<p>Hasta ahora siempre compartía la misma cuenta porque llevo unos 6 años comprando y descargando aplicaciones. Obviamente, quería que mis familiares pudiesen usar todo ese contenido que yo he ido acumulando a lo largo del tiempo, <strong>pero con la unificación de OS X y iOS esto se ha vuelto bastante incómodo.</strong></p>
<p><span id="more-10609"></span></p>
<p>Te vas dando cuenta de que hay servicios que no funcionan bien, o mejor dicho, <strong>funcionan perfectamente pero no como a ti te gustaría:</strong> ciertos mensajes de iMessages no llegan al destinatario adecuado, llamadas de FaceTime que se notifican en unos dispositivos y en otros no, llamadas entrantes que recibes en tu iPhone cuando en realidad están entrando al iPhone de tu hermano, etc.</p>
<p>Obviamente, al sistema de Apple no le pasa nada. Todos esos dispositivos son de la misma persona y por lo tanto está notificando y enviando las cosas correctamente. <strong>Pero tú en el fondo sabes que eso no es así,</strong> y mientras no haya solución, pues a aguantarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Ahora bien, Apple sabía que es raro que un mismo ID tenga asociado 2 Macs, 3 iPhones y 4 iPads, <strong>por ello presentó En Familia.</strong></p>
<p><strong>El sistema En Familia permite vincular hasta 5 Apple IDs para que puedan compartir todas las compras realizadas</strong> en las distintas tiendas virtuales de la empresa. Esto hace que cada dispositivo sea completamente independiente pero con las ventajas obvias de compartir todas las compras como si las hubiésemos realizado nosotros mismos.</p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg" alt="Dispositivos de Apple" width="2500" height="1511" class="aligncenter size-full wp-image-10611" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg 1024w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg 220w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, en caso de que algún dispositivo pertenezca a un menor, podemos configurar <a href="https://support.apple.com/es-es/ht201079" target="_blank">las compras</a> para que nos pida permiso a la hora de comprar algo. El niño realiza la petición, a nosotros nos salta una notificación y, en caso de aceptar, la pagamos con nuestra tarjeta. Todo comodidades que evitarán <a href="http://www.ipadsfera.com/2011/02/08/un-nino-de-8-anos-se-gasta-1-400-con-el-juego-de-los-pitufos/" target="_blank">problemas o percances</a> como se ha demostrado en el pasado. Como añadido, cabe destacar que ahora Apple permite crear cuentas <a href="https://support.apple.com/es-es/HT201084" target="_blank">a menores de 13 años</a>, algo que no supone un peligro gracias al control descrito.</p>
<p><strong>Las descargas no son sólo una de las ventajas de En Familia:</strong> ahora puedo hablar con todos y cada uno de mis familiares sabiendo que les va a llegar lo que les envíe. Puedo compartir mis fotos con un álbum especial que sólo ellos verán. Puedo añadir eventos a mi calendario sabiendo que a ellos también les saldrá. Y puedo obtener la localización de sus dispositivos aunque no pertenezcan a mi cuenta de iCloud.</p>
<p><strong>Desde que hice el cambio he aprovechado mucho mejor los servicios de Apple.</strong> Tengo todo más organizado y controlado, se que no va a haber malentendidos porque la persona que no debe recibió algo que no era para ella y tengo una nueva vía directa de comunicación con mi familia.</p>
<p><strong>Para gestionar En Familia hay que tener iOS 8 y <a href="www.macsfera.com/tag/os-x-yosemite" title="OS X Yosemite" target="_blank">OS X Yosemite</a>,</strong> por desgracia una versión antigua no lo reconoce y por lo tanto no puede mostrar las compras realizadas ni los calendarios. En los dispositivos que si los reconoce hay que ir con cuidado porque por defecto están ocultas, <strong>hay que acceder al apartado Comprado de cualquiera de las tiendas</strong> y elegir al miembro de la familia del que queramos descargar algo. Esto resulta un poco molesto porque hay que hacer varias búsquedas de lo mismo para saber si un miembro de la familia ha comprado lo buscado en caso de que nosotros queramos beneficiarnos de ello.</p>
<p>Hay veces que nos cuesta adaptar ciertas características que vienen en las nuevas versiones de los sistemas operativos. Pensamos que no son relevantes y que no nos van a ayudar todo lo que realmente lo hacen y por eso las ignoramos. <strong>Debido a ese motivo he empezado a mirar más a fondo todas estas funciones que pasan un poco más desapercibidas y me he llevado la grata sorpresa de que En Familia me ha solucionado muchos problemas.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/icloud/family-sharing/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se pueden añadir distintos emails a una cuenta para intentar tener independencia, pero hay ciertas acciones en los ajustes de iCloud que afectan a todos y sigue siendo una mala idea.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2013 12:11:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Australia]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[EEUU]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Irlanda]]></category>
		<category><![CDATA[Mat Honan]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva Zelanda]]></category>
		<category><![CDATA[Reino Unido]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Verificación en dos pasos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a></p>
<p>Apple ha incluido el sistema de verificación en dos pasos en sus servicios de iCloud e ID de Apple. El sistema de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID.png" alt="Verificación en dos pasos Apple ID" width="550" height="358" class="aligncenter size-full wp-image-8670" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID-300x195.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha incluido el sistema de verificación en dos pasos en sus servicios de <a href="www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a> e <a href="www.macsfera.com/tag/id-de-apple" title="ID de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ID de Apple</a>.</strong></p>
<p><span id="more-8669"></span></p>
<p>El sistema de verificación en dos pasos consiste en un <strong>método de seguridad por el cual hay una confirmación por contraseña y otra por un código de seguridad</strong> aleatorio y desconocido que recibimos en nuestro móvil (o aplicación Find My iPhone si está instalada).</p>
<p>Este es un sistema muy común desde que empresas como Google o distintos bancos lo implementaran en sus servicios para mejorar la seguridad de sus clientes. <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> es una empresa que tiene un montón de información de sus usuarios de modo que este nuevo método <strong>hará que se eviten <a href="www.macsfera.com/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso/" title="Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">casos como el de Mat Honan</a>.</strong></p>
<p>Los usuarios podremos elegir cual de nuestros dispositivos va a recibir el código. También recibiremos una clave de recuperación de 14 dígitos la cual servirá para acceder a nuestra cuenta en caso de que perdamos algún dispositivo o se nos olvide la contraseña principal.</p>
<p>Ahora <strong>no podremos restablecer nuestra cuenta a través del teléfono del soporte técnico de la empresa</strong> y, si perdemos, regalamos o vendemos algún dispositivo vinculado con el código, podremos eliminarlo desde la página web de gestión para evitar que siga recibiendo las notificaciones.</p>
<p>Este sistema <strong>se usará siempre que vayamos a realizar una compra en cualquier servicio de Apple,</strong> por ello deberemos tener siempre cerca nuestro teléfono. Por ahora solo está disponible en Estados Unidos, Reino Unido, Australia, Irlanda y Nueva Zelanda.</p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2013/03/21/apple-beefs-up-icloud-apple-id-security-with-two-step-verification/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Aug 2012 10:29:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Amazon]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[Cuenta]]></category>
		<category><![CDATA[Gmail]]></category>
		<category><![CDATA[Hackers]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mat Honan]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Periodista]]></category>
		<category><![CDATA[Protocolo]]></category>
		<category><![CDATA[Restablecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Suspensión]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7170</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a></p>
<p>Apple ha decidido suspender de forma cautelar el restablecimiento de contraseñas de iCloud por vía telefónica, esta suspensión sería de 24 horas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg" alt="Cuenta de iCloud hackeada" title="Cuenta de iCloud hackeada" width="550" height="294" class="aligncenter size-full wp-image-7171" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada-300x160.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha decidido suspender de forma cautelar el restablecimiento de contraseñas de <a href="www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a> por vía telefónica,</strong> esta suspensión sería de 24 horas al menos.</p>
<p><span id="more-7170"></span></p>
<p>Todo esto viene por la historia que os contamos ayer del <strong><a href="www.macsfera.com/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso/" title="Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">reportero Mat Honan el cual sufrió un hackeo de su cuenta de iCloud</a></strong> con la que pudieron borrar toda la información de sus dispositivos, acceder a Gmail y a su cuenta de Twitter.</p>
<p><strong>El proceso se hizo por teléfono sabiendo la dirección de facturación y los últimos cuatro dígitos de su tarjeta de crédito</strong> (obtenidos a través de Amazon). Un trabajador anónimo de la empresa comentó que, en efecto, se había suspendido este procedimiento <strong>para que Apple analizase cuales eran las políticas de seguridad a cambiar.</strong></p>
<p>Algo más preocupante que la facilidad con la que consiguieron el acceso a la cuenta es el hecho de que <strong>no se siguió bien el protocolo</strong> para restablecer la contraseña, con lo que <strong>Apple</strong> tiene un problema más. En un futuro veremos la decisión que toman respecto al tema.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.wired.com/gadgetlab/2012/08/apple-icloud-password-freeze/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wired</a><br />
Imagen | Flickr de <a href="http://www.flickr.com/photos/thebusinessmakers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheBusinessMakers</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>EasyPay: nueva forma de pago en las Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/easypay-nueva-forma-de-pago-en-las-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Nov 2011 20:18:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[EasyPay]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Método de pago]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5529</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easypay-nueva-forma-de-pago-en-las-apple-store/">EasyPay: nueva forma de pago en las Apple Store</a></p>
<p>Apple ha añadido una nueva forma de pago llamada EasyPay con la que podrás comprar y pagar en las Apple Store de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easypay-nueva-forma-de-pago-en-las-apple-store/">EasyPay: nueva forma de pago en las Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easypay-nueva-forma-de-pago-en-las-apple-store/">EasyPay: nueva forma de pago en las Apple Store</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/EasyPay-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/EasyPay-Apple-Store.jpg" alt="" title="EasyPay Apple Store" width="550" height="362" class="aligncenter size-full wp-image-5530" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/EasyPay-Apple-Store.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/EasyPay-Apple-Store-300x197.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha añadido una nueva forma de pago llamada <strong>EasyPay</strong> con la que podrás <strong>comprar y pagar en las</strong> <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></strong> <strong>de forma independiente.</strong></p>
<p><span id="more-5529"></span></p>
<p><strong>EasyPay</strong> se ejecuta desde la <strong>aplicación</strong> de <strong>Apple Store</strong> para los dispositivos iOS. Cuando estamos en una tienda oficial la lanzamos y elegimos la opción <strong>EasyPay</strong>, se abrirá la cámara y <strong>tan solo tendremos que poner delante el código de barras</strong> para que el sistema lo detecte. Una vez detectado podremos pagar el artículo con la tarjeta vinculada a nuestro <strong><a href="www.macsfera.com/tag/id-de-apple" title="ID de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ID de Apple</a></strong>.</p>
<p>De este modo podremos comprar de una forma <strong>más rápida y totalmente independiente</strong> sin tener que esperar a que nos atiendan. Además de eso, ya empieza a proliferar el método de <a href="https://www.MacSfera.com/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica/" title="Recogida de productos las Apple Store físicas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">recogida de productos en las Apple Store</a> hacia más tiendas. Lo malo de <strong>EasyPay</strong> es que de momento solo está disponible en territorio americano aunque no creo que tardemos demasiado en verlo por aquí.</p>
<p>La autonomía que nos está dando <strong>Apple</strong> a la hora de comprar un artículo sigue aumentando y creo que es algo positivo, primero con los <a href="https://www.MacSfera.com/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas/" title="iPad informativos en las Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad informativos</a>, luego con la recogida en tiendas y ahora con <strong>EasyPay</strong>.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macrumors.com/2011/11/08/apple-store-app-for-ios-updated-to-support-new-self-checkout-system-for-retail-stores/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/easypay-nueva-forma-de-pago-en-las-apple-store/">EasyPay: nueva forma de pago en las Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X Lion 10.7.2 ya está con iCloud y Safari 5.1.1 incluido</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Oct 2011 17:49:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Active Directory]]></category>
		<category><![CDATA[Agenda]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Find my Mac]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[LaunchPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion 10.7.2]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[VoiceOver]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5248</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido/">OS X Lion 10.7.2 ya está con iCloud y Safari 5.1.1 incluido</a></p>
<p>Apple acaba de lanzar OS X Lion 10.7.2 al público para descarga gratuita y así tener la máxima implementación con iCloud que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido/">OS X Lion 10.7.2 ya está con iCloud y Safari 5.1.1 incluido</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido/">OS X Lion 10.7.2 ya está con iCloud y Safari 5.1.1 incluido</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png" alt="" title="Actualización de Software" width="514" height="274" class="aligncenter size-full wp-image-5250" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png 514w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software-300x160.png 300w" sizes="(max-width: 514px) 100vw, 514px" /></a></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> acaba de lanzar <strong>OS X Lion 10.7.2</strong> al público para descarga gratuita y así <strong>tener la máxima implementación con <a href="www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a> que <a href="https://www.MacSfera.com/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo/" title="iCloud.com sale de su fase beta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha salido de su fase beta</a> esta mañana.</strong></p>
<p><span id="more-5248"></span></p>
<p>La actualización soluciona errores generales del sistema mejorando la estabilidad, compatibilidad y seguridad del <strong>Mac</strong>. Se ha vuelto compatible con <strong>iCloud</strong> que tiene las siguientes características:</p>
<ul>
<li><strong>iCloud</strong> guarda sus mensajes de correo electrónico, calendarios, contactos, favoritos de Safari y lista de lectura de Safari y los envía a todos sus dispositivos.</li>
<li><strong>Back to my Mac</strong> proporciona acceso remoto a su <strong>Mac</strong> desde otro <strong>Mac</strong> a través de Internet.</li>
<li><strong>Find my Mac</strong> le ayuda a encontrar un Mac ubicándolo en un mapa y bloquearlo o borrar todos los datos remotamente.</li>
</ul>
<p>Al acabar la instalación y reiniciar se abrirá un panel para configurar <strong>iCloud</strong> en el <strong>Mac</strong>, solo necesitamos nuestra <strong><a href="www.macsfera.com/tag/id-de-apple" title="ID de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple ID</a></strong>.</p>
<p><strong>Safari</strong> también recibe una actualización y el sistema no cesa ahí sus mejoras:</p>
<ul>
<li>Permite reordenar los espacios del escritorio y las <strong>aplicaciones</strong> a pantalla completa en <strong>Mission Control</strong>.</li>
<li>Permite arrastrar archivos entre espacios del escritorio y <strong>aplicaciones</strong> a pantalla completa.</li>
<li>Soluciona un error que provocaba que la barra de menús no apareciera en las <strong>aplicaciones</strong> a pantalla completa.</li>
<li>Mejora la compatibilidad con la sincronización de los contactos de Google en <strong>Agenda</strong>.</li>
<li>Soluciona un problema que provocaba que <strong>Keynote</strong> dejara de responder temporalmente.</li>
<li>Mejora la compatibilidad de <strong>VoiceOver</strong> con <strong>Launchpad</strong>.</li>
<li>Soluciona un problema que provocaba tardanza en acceder a la red tras el reposo.</li>
<li>Permite el arranque en modo de recuperación de <strong>Lion</strong> desde un disco de copia de seguridad de <strong>Time Machine</strong> conectado localmente.</li>
<li>Soluciona un problema que provocaba que el zoom de pantalla dejara de funcionar.</li>
<li>Mejora la integración con <strong>Active Directory</strong>.</li>
</ul>
<p>Como vemos repletito de mejoras y novedades que esperemos callen todas las voces del mercado que nos quejábamos de que el sistema no era óptimo con muchos fallos y errores. La actualización es pesada pero con paciencia todo se consigue.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-lion-10-7-2-ya-esta-con-icloud-y-safari-5-1-1-incluido/">OS X Lion 10.7.2 ya está con iCloud y Safari 5.1.1 incluido</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Mac App Store llega a nuestras vidas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Jan 2011 18:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización de Software]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=728</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/">La Mac App Store llega a nuestras vidas</a></p>
<p>Ya es jueves 6 de enero de 2011 y hoy es cuando Apple a lanzado la Mac App Store en forma de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/">La Mac App Store llega a nuestras vidas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/">La Mac App Store llega a nuestras vidas</a></p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/aCr60nFhrf8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ya es jueves 6 de enero de 2011 y hoy es cuando <strong>Apple</strong> a lanzado la <strong><a href="www.macsfera.com/tag/mac-app-store">Mac App Store</a></strong> en forma de actualización del SO a la versión 10.6.6.<br />
<span id="more-728"></span><br />
Al principio no estaba muy convencido con esto, no tenía mucha información y no sabía si iba a ser perjudicial o un beneficio, al parecer, tal y como están ahora las cosas es más un beneficio que otra cosa.</p>
<p>Con la llegada de la <strong>Mac App Store</strong> <strong>tenemos la posibilidad de descubrir un montón de aplicaciones nuevas y revolucionarias,</strong> con toda su información, descargarlas e instalarlas de una forma nunca vista, todo rapidísimo y con un solo clic, el clic de Descarga o Compra. Con una interfaz limpia y sencilla a primera vista, el navegar por las aplicaciones es un gusto y adquirirlas más.</p>
<p>La descarga de la <strong>Mac App Store</strong> es muy rápida, tan solo debemos descargar el paquete de actualización desde <strong>Inicio/Actualización de software&#8230;</strong> Cuando todo se haya instalado y se reinicie, al lado del icono del <strong>Finder</strong> tendremos el de la <strong>Mac App Store</strong>, basta con abrirlo y podremos navegar con total libertad.</p>
<p><strong>Mencionar que</strong> la primera vez que hacéis una descarga, si no lo habéis configurado previamente, deberéis poner vuestro <strong>ID de Apple</strong> y vuestra contraseña, después, deberéis aceptar el <strong>Acuerdo de la Mac App Store.</strong></p>
<p>Ahora a disfrutar y a investigar nuevas <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones">aplicaciones</a></strong>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/">La Mac App Store llega a nuestras vidas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como registrarse en iTunes y obtener el Apple ID</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2010 21:42:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Forma de pago]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/12/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-id/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/">Como registrarse en iTunes y obtener el Apple ID</a></p>
<p>Este tutorial es para registrarte en iTunes para obtener tu Apple ID. Tienes dos maneras, cada una va en función de lo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/">Como registrarse en iTunes y obtener el Apple ID</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/">Como registrarse en iTunes y obtener el Apple ID</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Obtener-Apple-ID.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Obtener-Apple-ID.png" alt="" title="Obtener Apple ID" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-3931" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Obtener-Apple-ID.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Obtener-Apple-ID-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Este tutorial es para registrarte en <strong><a href="www.macsfera.com/tag/itunes">iTunes</a></strong> para obtener tu <strong>Apple ID</strong>. <strong>Tienes dos maneras</strong>, cada una va en función de lo que quieras. Esto es, cuando te registras es para comprar cosas, de modo que puedes poner una forma de pago o puede que no y de eso va a depender.<br />
<span id="more-206"></span><br />
Mucha gente no quiere poner una cuenta bancaria ya que solo va a comprar <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones">aplicaciones</a></strong> gratuitas, no tiene tarjeta de crédito, es menor de edad y no tiene o porque se conforma con las aplicaciones de serie. La cosa es muy sencilla si se sabe seguir los pasos.</p>
<h2>Crear una cuenta agregando una forma de pago en iTunes Store</h2>
<ul>
<li>Accedemos a <strong>iTunes</strong>y vamos al apartado de <strong>iTunes Store</strong>, una vez allí seleccionamos <strong>Conectar</strong>, que está situado arriba a la derecha.</li>
<li>Una vez que le damos nos aparece una ventana donde le vamos a dar a <strong>Crear nueva cuenta</strong>.</li>
</ul>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes.png" alt="" title="Crear cuenta en iTunes" width="550" height="326" class="aligncenter size-full wp-image-3313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes-300x178.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>Seguimos los pasos y rellenamos todos los campos, cuando aparezca el apartado de <strong>Forma de pago</strong> seleccionamos una de las opciones y seguimos rellenando los campos hasta que finalice el proceso.</li>
</ul>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store.png" alt="" title="Forma de pago iTunes Store" width="550" height="386" class="aligncenter size-full wp-image-3314" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store-300x211.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>El correo que metáis será vuestro <strong>ID de Apple.</strong></li>
</ul>
<h2>Para crear una cuenta sin agregar una forma de pago en iTunes Store</h2>
<ul>
<li>Accedemos a <strong>iTunes</strong> y vamos al apartado de <strong>iTunes Store</strong>, una vez allí <strong>buscamos una aplicación que sea gratuita.</strong> Por poner un ejemplo: Twitter o Facebook.</li>
<li>Una vez que la haya encontrado le pinchamos en <b>Gratis</b> y nos aparecerá la siguiente ventana.</li>
</ul>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes.png" alt="" title="Crear cuenta en iTunes" width="550" height="326" class="aligncenter size-full wp-image-3313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Crear-cuenta-en-iTunes-300x178.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>Seleccionamos en <strong>Crear nueva cuenta</strong> y vamos siguiendo los pasos.</li>
<li>Cuando hayamos llegado al punto de <strong>poner la forma de pago</strong> simplemente nos va a aparecer una opción que ponga <strong>Ninguna.</strong></li>
</ul>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store-gratis.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store-gratis.png" alt="" title="Forma de pago iTunes Store gratis" width="550" height="382" class="aligncenter size-full wp-image-3315" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store-gratis.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/12/Forma-de-pago-iTunes-Store-gratis-300x208.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>La seleccionamos, <strong>seguimos rellenando los campos</strong> y ya tendremos nuestro <strong>ID de Apple</strong> sin adjuntar una forma de pago.</li>
</ul>
<p>Luego basta con ingresar el <strong>ID de Apple</strong> y la <strong>contraseña</strong> y ya podremos registrar productos, comprar <strong>aplicaciones</strong> gratuitas o de pago, comprar música, libros o películas (estas tres últimas solo si hemos puesto una forma de pago). A disfrutar de la cuenta.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/">Como registrarse en iTunes y obtener el Apple ID</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Jul 2010 14:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Pegatinas de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Todo sobre Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Unboxing]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/07/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a></p>
<p>Se que está muy visto, pero como me hacía ilusión he decidido hacer mi propio unboxing del MacBook Pro. El problema de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png" alt="" title="carcasa macbook pro" width="550" height="186" class="aligncenter size-full wp-image-3040" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Se que está muy visto, pero como me hacía ilusión he decidido hacer mi propio <strong>unboxing</strong> del <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro/">MacBook Pro</a></strong>. El problema de este <strong>unboxing</strong> es que estaba dividido en varias partes y por un error he perdido la primera, la del <strong>unboxing</strong> propiamente dicho, de modo que he optado por meter todo en la caja y mostrar como venía.<br />
<span id="more-125"></span><br />
El ordenador lo compré en un distribuidor oficial, Fnac, donde me lo dieron embalado de fábrica, de modo que el distribuidor no lo ha tocado para nada, solo lo reparte.</p>
<p>Es una caja de cartón cuyo interior contiene la caja del <strong>Mac</strong> aislada de las paredes interiores de la caja de cartón por unos complementos que se colocan en las esquinas que son muy resistentes.<br />
Una vez que retiramos los protectores encontramos la caja de cartón blanca del <strong>Mac</strong>, la cubre una funda de plástico que se retira fácilmente.</p>
<p>Sellando la caja tenemos una gran pegatina transparente de fuerte resistencia que cuya apertura nos lleva al contenido interior de la caja. La parte trasera de la solapa que se abre de la caja está forrada con un acolchamiento grueso y blando de color negro para evitar cualquier daño, en la otra parte de la caja hayamos el ordenador y a su derecha una caja de cartón con un agujero.</p>
<p>Cuando levantamos el ordenador (gracias a la solapa) encontramos que debajo de él son otros componentes separados en espacios.</p>
<p>Encontramos el <strong>cargador de Apple</strong>, solo la parte que se conecta al ordenador y el transformador de energía, en otro hueco tenemos metidos en un sobre bastante original, el folleto «<strong>Todo sobre Mac</strong>«, licencias variadas, dos pegatinas del logotipo de <strong>Apple</strong>, el CD de instalación del <strong>Mac OS X</strong>, el CD de instalación de las <strong><a href="www.macsfera.com/category/aplicaciones/">aplicaciones</a></strong> normales y un trapo de color negro que nos sirve para limpiar la pantalla.</p>
<p>El contenido de la caja de cartón con un agujero antes mencionada, varia según el país al que vaya el <strong>Mac</strong>, ya que contiene los distintos adaptadores para el cargador, encontramos uno de corta distancia (carece de cable) y otro de larga distancia (con un cable largo).<br />
Ese es básicamente el contenido de la caja.</p>
<p>Si queremos encender el ordenador, podemos hacerlo nada más salir de la caja, ya que cuenta con 6 de las 8 led de la batería encendidos.<br />
Pulsamos el botón y sonará el tono de encendido, saldrá el <strong>logotipo de Apple</strong> y estará cargando un rato (esto solo pasa la primera vez, luego carga rapidísimo), una vez acabado ese proceso, nos pide que seleccionemos el país donde nos encontramos, una vez elegido, mostrará su presentación saludando en varios idiomas.</p>
<p>Finalizada la presentación empezará a preguntarte cosas y llegará el momento de configurarlo. Lo que te pregunta es simple, si quieres migrar información de un <strong>Mac</strong> o de algún otro sitio (en caso de que selecciones esa opción, te guiará por un asistente), seleccionar una red Wi-Fi, seleccionar el teclado, cuenta de <strong>ID de Apple</strong>, Cuenta en el ordenador (Nombre de usuario y Contraseña), imagen del usuario y poco más.</p>
<p>Una vez terminado ese proceso, que parece mucho, pero se hace en nada, accedéis a vuestra cuenta donde podréis acceder a las demás configuraciones por <strong>Preferencias del Sistema</strong>. Recomiendo antes de iniciar nada ni instalar nada, que actualicéis todas las <strong>aplicaciones</strong> que vienen preinstaladas, seguro que encontráis versiones más recientes, simplemente pincháis sobre el <strong>logo de Apple</strong> (arriba a la izquierda) y accedéis a <strong>Actualización de software&#8230;</strong> si hay alguna (que la habrá) descargarla he instalarla.<br />
Antes de poner a cargar la batería, gastarla del todo para que cargue bien, podéis encontrar algunos consejos en el folleto «<strong>Todo sobre Mac</strong>» de ese modo cuidaréis mucho más la batería.</p>
<p>Os dejo el vídeo:</p>
<div style="text-align: center;"><iframe width="580" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/gdjSuJ3OqCU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
<p>Hasta la próxima.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
