{"id":10062,"date":"2013-10-22T20:21:14","date_gmt":"2013-10-22T19:21:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10062"},"modified":"2023-01-29T12:23:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:40","slug":"nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/","title":{"rendered":"Nueva versi\u00f3n de iLife totalmente redise\u00f1ada y gratis para nuevos usuarios"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iLife.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iLife.jpg\" alt=\"Nueva versi\u00f3n de iLife\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10064\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iLife.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iLife-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha presentado la nueva versi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ilife\" title=\"iLife\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iLife<\/a> que incluye tanto novedades t\u00e9cnicas como de dise\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lo m\u00e1s destacado ha sido el <strong>redise\u00f1o que han sufrido todas y cada una de las aplicaciones que se adaptan a los nuevos tiempos de iOS 7.<\/strong> Una interfaz m\u00e1s sencilla y plana que facilita al usuario la navegaci\u00f3n.<\/p>\n<p>En cuanto al car\u00e1cter t\u00e9cnico, las aplicaciones <strong>est\u00e1n mucho mejor integradas con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> facilitando guardar proyectos entre las aplicaciones de escritorio y m\u00f3vil, accesibles desde dispositivos iOS, Mac o Apple TV.<\/p>\n<p>Cada aplicaci\u00f3n ha sido adaptada para sacar el mayor rendimiento posible a iOS 7 y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mavericks<\/a><\/strong> con el objetivo de traer m\u00e1s funcionalidades internas de cara al usuario. La suite estar\u00e1 disponible de forma gratuita para todos los nuevos usuarios de Mac o iOS.<\/p>\n<p><strong>GarageBand<\/strong> ahora soporta 16 tracks de audio separados en su versi\u00f3n de iOS, 32 si el dispositivo se trata de un iPhone 5S o un iPad Air (procesador A7). En la versi\u00f3n para Mac existe una nueva biblioteca de sonidos con una nueva caracter\u00edstica llamada Drummer que mezcla de forma inteligente nuestra creaci\u00f3n con una base de bater\u00eda. M\u00e1s estilos de m\u00fasica estar\u00e1n disponibles con compras dentro de la aplicaci\u00f3n<\/p>\n<p><strong>iMovie<\/strong> incluye nuevos efectos de escritorio en la versi\u00f3n m\u00f3vil. Nuevas funciones de velocidad y controles avanzados del efecto picture-in-picture. Mejora de la sincronizaci\u00f3n con iCloud para reproducir nuestras creaciones en los distintos dispositivos y en el Apple TV.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>iPhoto<\/strong> ha sufrido un redise\u00f1o que permite visualizar mucho mejor nuestras fotograf\u00edas, adem\u00e1s en la versi\u00f3n m\u00f3vil podemos crear \u00e1lbumes de fotos, funcionalidad que solo estaba disponible en la versi\u00f3n de escritorio.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/creativity-apps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2013\/10\/22\/4866498\/ilife-2013-announced-for-ios-os-x\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha presentado la nueva versi\u00f3n de iLife que incluye tanto novedades t\u00e9cnicas como de dise\u00f1o.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10064,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,301,277,109,124,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva versiones de iLife totalmente redise\u00f1adas y gratis para nuevos usuarios<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva actualizaci\u00f3n de iLife que incluye un redise\u00f1o de la interfaz gr\u00e1fica y nuevas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas. Ser\u00e1n gratis para nuevos usuarios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva versiones de iLife totalmente redise\u00f1adas y gratis para nuevos usuarios\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva actualizaci\u00f3n de iLife que incluye un redise\u00f1o de la interfaz gr\u00e1fica y nuevas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas. Ser\u00e1n gratis para nuevos usuarios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-22T19:21:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\u00f3n-de-iLife.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nueva-versi\\u00f3n-de-iLife.jpg\",\"width\":710,\"height\":473,\"caption\":\"Nueva versi\\u00f3n de iLife\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/\",\"name\":\"Nueva versiones de iLife totalmente redise\\u00f1adas y gratis para nuevos usuarios\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-22T19:21:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva actualizaci\\u00f3n de iLife que incluye un redise\\u00f1o de la interfaz gr\\u00e1fica y nuevas caracter\\u00edsticas t\\u00e9cnicas. Ser\\u00e1n gratis para nuevos usuarios.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10062"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10062"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10062\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17885,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10062\/revisions\/17885"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10064"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10062"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10062"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10062"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}