<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mac App Store &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/mac-app-store/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Betas]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<category><![CDATA[The Loop]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba una nueva API para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg" alt="API de reseñas de iOS y macOS" width="2000" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-16284" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba <strong>una nueva API para desarrolladores relacionada con las reseñas de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Hay varios cambios en este aspecto y según han podido saber en <a target="_blank" href="http://www.loopinsight.com/2017/01/24/apple-explains-the-new-app-reviews-api-for-developers/" rel="noopener noreferrer">The Loop</a> y en <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/01/new_app_store_review_features" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a>, estos son:</p>
<p><span id="more-16282"></span></p>
<p><strong>Los desarrolladores tendrán la posibilidad de responder a las reseñas que les han dejado.</strong> Por fin va a haber una comunicación bilateral entre ambos. El sistema permitirá al desarrollador responder una vez por cada reseña. tras hacerlo, la reseña y la contestación quedarán unidas para futuros usuarios que quieran leerla. Además, cuando una reseña obtenga una respuesta, el usuario podrá modificarla a modo de respuesta, y el desarrollador podrá hacer lo mismo una vez más. De esta forma se evitan largos hilos de comentarios y se mantiene siempre la última modificación.</p>
<p>Ahora cuando nos pregunten por una reseña en una aplicación, <strong>no saldremos de dicha aplicación para poder evaluarla.</strong> Se permitirá al usuario valorar la app y seguir con lo que estaba haciendo, facilitando así la posibilidad de dejar reseñas <a target="_blank" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" href="https://www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" rel="noopener noreferrer">que tanto pueden beneficiar</a>.</p>
<p>A todos nos han preguntado alguna vez sobre si podíamos evaluar una app, <strong>pues ahora esa petición se ve reducida a un límite de 3 veces al año.</strong> No 3 veces por versión, sino 3 veces por cada año natural. Si el usuario deja la reseña, no volverá a aparecer. Si el usuario dice que no al dialogo emergente con la petición 3 veces, no volverá a mostrase hasta dentro de un año.</p>
<p>A su vez, <strong>se ha habilitado un botón en los ajustes que impedirá a cualquier aplicación preguntar al usuario si quiere escribir una reseña.</strong> Si el usuario desactiva esta propiedad, ninguna app podrá pedirlo, aunque no se haya cumplido el límite de 3 veces al año.</p>
<p><strong>Los usuarios <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">cuyo iPhone tenga 3D Touch</a> podrán marcar una review como «Útil» al hacer el gesto de presión.</strong> Imagino que ese tipo de reviews aparecerán más arriba o serán más visibles de cara al desarrollador.</p>
<p>Por ahora no hay una fecha inminente para que los desarrolladores implementen esta API, pero en algún momento llegará a ser obligatorio.</p>
<p>Si bien estos cambios vienen muy bien para los desarrolladores y los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>hay otros cambios que también se podrían hacer.</strong></p>
<p>En particular, tal y como destaca John Gruber, la política de que desaparezca la media de estrellas obtenidas cada vez que un desarrollador lanza una actualización, aunque dicha actualización sea menor. Esto puede hacer que los desarrolladores tarden más en actualizar sus aplicaciones por miedo a perder las buenas reseñas, o algunos a lanzar actualizaciones vacías para que desaparezca la mala puntuación bien merecida.</p>
<p>Apple no se ha pronunciado y no ha dicho nada sobre este apartado, de modo que no sabemos si en un futuro veremos cambios en las puntuaciones.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>estas mejoras van a venirnos muy bien,</strong> tanto a usuarios como desarrolladores, la comunicación será más fluida y no se molestará tanto al usuario final.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un sistema para poder responder reseñas por parte de un desarrollador se lleva pidiendo demasiados años, prácticamente desde el inicio de la App Store.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así será la App Store 2.0</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2016 20:17:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14861</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a></p>
<p>A sólo 5 días del inicio de la WWDC de este año, es raro ver que haya información oficial de cualquier tipo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a></p>
<div id="attachment_14863" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Store-2-0.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14863" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Store-2-0.jpg" alt="App Store 2.0" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-14863" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Store-2-0.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Store-2-0-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Store-2-0-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14863" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/8/11880730/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>A sólo 5 días del <a target="_blank" title="La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/" rel="noopener noreferrer">inicio de la WWDC</a> de este año, es raro ver que haya información oficial de cualquier tipo proveniente de Apple. Raro, pero no imposible.</p>
<p><strong>Phil Schiller ha concedido una entrevista a <a target="_blank" href="http://www.theverge.com/2016/6/8/11880730/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview" rel="noopener noreferrer">The Verge</a> en la que ha revelado el futuro de la App Store.</strong> Un cambio tan grande y significativo como el realizado cuando se lanzó la propia tienda en 2008.</p>
<p><span id="more-14861"></span></p>
<p><a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2016/06/the_new_app_store" rel="noopener noreferrer">John Gruber</a> también ha sido uno de los afortunados que ha podido hablar con Schiller, así que tenemos la misma información desde varios puntos de vista, cosa que es de agradecer, aunque vamos a lo importante, las novedades y los cambios:</p>
<h2>Suscripciones en la App Store</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Suscripciones-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Suscripciones-App-Store.jpg" alt="Suscripciones App Store" width="860" height="743" class="aligncenter size-full wp-image-14865" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Suscripciones-App-Store.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Suscripciones-App-Store-231x200.jpg 231w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha expandido <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/app-store/subscriptions/whats-new/" rel="noopener noreferrer">las suscripciones</a> a todas las categorías de la App Store permitiendo a cualquier desarrollador que sus clientes le paguen con pequeñas cantidades cada X tiempo siempre que lo deseen.</strong></p>
<p>En Apple prevén que esto va a cambiar el modelo de negocio de muchas aplicaciones, que van a poder ofrecer mejor contenido a sus clientes y obtener un mejor resultado económico. Cabe destacar la categoría de juegos, que es una de las que más ventas tiene a lo largo del año y de la que se puede beneficiar en muchos casos del sistema de suscripciones.</p>
<p>No solo se ha migrado el sistema actual de suscripciones,<strong> sino que se ha mejorado respecto al existente.</strong> Ahora se permiten más de 200 precios para la suscripción, los desarrolladores pueden cambiar el precio fácilmente e incluso ofrecer distintos niveles <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, también se pueden elegir precios en base a la localización geográfica y, por último, se puede dar a elegir entre 1 mes, 2 meses, 3 meses, 6 meses o un año de renovación.</p>
<p>Tal y como señala Gruber, <strong>esta es la alternativa que Apple ofrece a los desarrolladores que pedían un sistema de prueba limitada de sus aplicaciones.</strong> Ahora, el usuario tendrá la posibilidad de probar la aplicación pagando solo 1 mes, usándola el tiempo que lo necesite y luego olvidándose de ella.</p>
<p>En este apartado, Schiller también mencionó un cambio nunca antes visto, y es que, <strong>por primera vez, se va a alterar el porcentaje de ganancias que se lleva la empresa con la venta de una aplicación.</strong> Hasta ahora había sido 70-30: 70% de los beneficios para el desarrollador, 30% de los beneficios para Apple, pero a partir del próximo otoño las cosas cambian a mejor en pos de los desarrolladores:</p>
<p><strong>El primer año se mantendrá el mismo porcentaje, pero a partir del segundo año el reparto será del 85-15, reduciendo a la mitad lo que ganaba Apple por cada venta.</strong></p>
<p>El objetivo es el de incentivar a los desarrolladores a que se queden desarrollando y mejorando sus aplicaciones y que saquen más dinero por ello, primando la antigüedad. Además, con el sistema de suscripciones, se introduce un nuevo modelo de negocio que se está poniendo muy de moda y que a más de uno le va a favorecer.</p>
<h2>Reducido el tiempo de aprobación</h2>
<p>Sé que esto es algo que a toda persona que no sea desarrollador le va a interesar poco, pero no debería del todo: <strong>Los tiempos de revisión y aprobación de una aplicación se ven reducidos notablemente, tanto es así que ha pasado a ser de uno o dos días a lo sumo.</strong></p>
<p>Mandar una aplicación a revisión antes era una odisea. El tiempo de espera era lo peor, llegando a ser de hasta dos semanas en ciertos casos. <strong>Apple se ha puesto las pilas y ha mejorado muchísimo el tiempo de revisión, permitiendo una mayor fluidez entre las actualizaciones y las nuevas publicaciones.</strong></p>
<p>Y esto es muy bueno para los usuarios porque <strong>las correcciones de errores se solventarán mucho antes</strong> gracias a esa mejora temporal. Por no hablar de los beneficios que tiene para los desarrolladores. Se acabó el esperar 5 días porque un desarrollador ha lanzado una actualización que tiene un bug importante en una serie de dispositivos, ahora todo es más ágil.</p>
<p><strong>Estas mejoras han sido posibles gracias a mejoras en las herramientas internas de Apple, cambios en los equipos de revisión y en las políticas.</strong> Las normas siguen siendo las mismas, pero la forma de revisarlas, no.</p>
<p>Esta es una de esas novedades que si hubiesen anunciado en la keynote, el público habría aplaudido mucho y muy fuerte.</p>
<h2>Resultados publicitarios en las búsquedas</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Publicidad-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Publicidad-App-Store.jpg" alt="Publicidad App Store" width="900" height="812" class="aligncenter size-full wp-image-14864" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Publicidad-App-Store.jpg 900w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Publicidad-App-Store-222x200.jpg 222w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></a></p>
<p>Por primera vez en la historia de la App Store, <strong>los resultados de las búsquedas que hagamos <a href="https://developer.apple.com/app-store/search-ads/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">van a tener publicidad</a>.</strong> Las aplicaciones podrán anunciarse para aparecer las primeras en ciertas búsquedas, siendo éstas similares y relevantes para el usuario.</p>
<p>En el ejemplo, el usuario busca una aplicación para filtros fotográficos y en el primer puesto, bien diferenciada y aclarando que es un anuncio (fondo azul con una pequeña etiqueta destacando la palabra <em>Anuncio</em>) se verá una aplicación que ha pagado por estar ahí.</p>
<p>Es algo que a priori no puede gustar al usuario, pero en Apple creen que han diseñado un buen sistema publicitario y aquí está el porqué:</p>
<ul>
<li>Sólo se mostrará un anuncio a la vez</li>
<li>Los anuncios serán visibles de forma clara y dando a entender que son anuncios</li>
<li>Los anuncios serán relevantes en la búsqueda del usuario</li>
<li>Los anuncios sólo se mostrarán en los resultados de una búsqueda. Eso elimina la posibilidad de aparecer en categorías cuyo contenido depende de la interacción con el usuario (apps destacadas, más vendidas, por ingresos, etc.).</li>
<li>No se mostrarán anuncios a niños de 13 años o menos</li>
<li>No se compartirán datos del usuario con los anunciantes, manteniendo la privacidad del usuario en todo momento</li>
<li>Los anuncios serán honestos de cara al usuario, lo que ves es lo que obtendrás.</li>
</ul>
<p><strong>En Apple han construido esto pensando en los desarrolladores más pequeños,</strong> que van a poder hacer que sus nuevas aplicaciones tengan más visibilidad que las de los grandes desarrolladores (ya posicionados en ciertos términos de búsqueda), pero la realidad la veremos en un futuro, cuando el sistema entre en vigor y veamos los anuncios reales.</p>
<p>Sí, puede produciros rechazo ver este tipo de novedades, pero yo creo que no es mala idea, <strong>teniendo en cuenta que puede ser uno de los motivos que permita hacer viable la opción de reducir la ganancia que saca Apple tras el primer año de vida de una aplicación.</strong> De esta manera Apple mantiene (o incluso mejora) sus ingresos, y los desarrolladores que no paguen publicidad (entre otros) obtienen más por su trabajo.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/App-Store-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/App-Store-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/App-Store-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/App-Store-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Me gusta ver que Apple no se ha quedado atrás con su tienda,</strong> fue la primera que consiguió asentarse bien en la venta de software y de ella depende mucha gente, así que mejoras tan destacadas tanto para usuarios como para desarrolladores son de agradecer.</p>
<p>También me gusta ver el tema de las suscripciones, es un sistema que personalmente creo que debe tratarse con cuidado porque no todo el mundo puede adaptarse a este modelo de negocio (aunque lo intenten), <strong>pero sí que es verdad que en muchas ocasiones puede luchar contra el rechazo que produce pagar 10€ por una aplicación,</strong> aunque esta merezca la pena. Ya hablé largo y tendido de <a target="_blank" title="Los razonables precios de la App Store" href="https://www.macsfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/" rel="noopener noreferrer">los razonables precios de la App Store</a>, <strong>y este sistema hace que los usuarios rompan más la barrera de consumir software y pagar por él.</strong></p>
<p>En cuanto al tiempo de revisión no hay mucho que decir, es una gran noticia que <a target="_blank" title="Abandonando la Mac App Store" href="https://www.macsfera.com/abandonando-la-mac-app-store/" rel="noopener noreferrer">muchos desarrolladores llevan pidiendo</a> y que por fin se ha solventado. Bravo por ellos, <strong>los desarrolladores y los usuarios estamos agradecidos por el esfuerzo dedicado para poder llevarlo a cabo.</strong></p>
<p>Por último, en cuanto a los anuncios ya lo he dicho todo, <a target="_blank" title="Sobre Crystal, el bloqueador de publicidad móvil" href="https://www.macsfera.com/sobre-crystal-el-bloqueador-de-publicidad-movil/" rel="noopener noreferrer">nunca gustan</a>, lo sé, pero son una fuente de ingresos viable y, <strong>si realmente ayuda a otras iniciativas como hacer que los desarrolladores ganen más por su trabajo, creo que como mínimo hay que darles una oportunidad.</strong></p>
<p>Lo curioso de todo esto es que Schiller ha revelado la información porque  hay un montón de cosas que anunciar la semana que viene, así que si esto es algo que puede anunciarse a través de varios medios, <strong>me muero de ganas por ver lo próximo que presentará Apple.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hay distintos ejemplos cuya suscripción es de bronce, plata u oro, en función de lo que se paga y lo que se obtiene a cambio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title> Leo’s Fortune: Divertido y entretenido juego para iOS y OS X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/leos-fortune-divertido-y-entretenido-juego-para-iphone-ipad-y-os-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2016 14:42:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Juegos]]></category>
		<category><![CDATA[Leo’s Fortune]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12883</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/leos-fortune-divertido-y-entretenido-juego-para-iphone-ipad-y-os-x/"> Leo’s Fortune: Divertido y entretenido juego para iOS y OS X</a></p>
<p>Si sois de los que entráis en una Apple Store y os da por mirar las aplicaciones que tienen expuestas en los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/leos-fortune-divertido-y-entretenido-juego-para-iphone-ipad-y-os-x/"> Leo’s Fortune: Divertido y entretenido juego para iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/leos-fortune-divertido-y-entretenido-juego-para-iphone-ipad-y-os-x/"> Leo’s Fortune: Divertido y entretenido juego para iOS y OS X</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-iPad.jpg" rel="attachment wp-att-12885"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-iPad.jpg" alt="Leos Fortune para iPad" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-12885" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-iPad.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-iPad-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-iPad-768x576.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-iPad-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>Si sois de los que entráis en una Apple Store y os da por mirar las aplicaciones que tienen expuestas en los modelos de muestra, os habréis fijado en que hay un juego que lleva presente mucho tiempo: <strong>Leo’s Fortune.</strong></p>
<p>Leo’s Fortune es un juego de plataformas basado en <strong>una bola de pelo con bigotes llamada Leo a la que le han robado todo su dinero.</strong> El malechor ha esparcido parte de la riqueza mientras iba a su escondite y Leo ha de seguir el rastro para recuperar todo.</p>
<p><span id="more-12883"></span></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12886"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-Mac.jpg" alt="Leos Fortune para Mac" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-12886" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-Mac.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-Mac-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-Mac-768x576.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Leos-Fortune-para-Mac-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>Para ello, <strong>deberá completar 20 niveles llenos de saltos, trucos, monedas y habilidad.</strong> En cada nivel se busca conseguir el máximo número de monedas, en el menor tiempo posible y sin morir ni una sola vez. En base a eso, <strong>los niveles serán puntuados obteniendo una clasificación final que nos desbloqueará niveles secretos del juego</strong> (hasta 4 niveles)<strong>.</strong></p>
<p>Lo jugué un poco en la Apple Store y por ello decidí comprarlo. <strong>Ha resultado ser un juego muy divertido y me está entreteniendo más de lo que pensaba por toda su versatilidad, la variedad en sus niveles, el reto de conseguir la máxima puntuación y su modo experto.</strong> Dicho modo nos reta a completar el juego del tirón sin morir ni una sola vez. Si lo completamos obtendremos una recompensa (que todavía no he logrado conseguir).</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/SH9KnEgPsXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Sus gráficos son preciosos, cuidan el detalle al máximo y se nota en cada centímetro de los distintos niveles. Eso les llevó a ser la segunda aplicación mejor valorada por Apple y el mejor juego del 2014.</p>
<p>Leo’s Fortune está disponible para iPhone y iPad en una aplicación universal <strong>por 4,99€ en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/leos-fortune/id830544402?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></strong> y para Mac <strong>en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/leos-fortune/id1046790145?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> por 6,99€</strong> (a parte de otras plataformas)<strong>.</strong></p>
<p><strong>Me ha gustado mucho la verdad.</strong> Os recomiendo que le echéis un vistazo porque os puede sacar unas cuantas horas de entretenimiento y diversión. No veáis como baja mi batería cada vez que no tengo asiento en el Metro y no puedo escribir.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/leos-fortune/id830544402?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/leos-fortune/id1046790145?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/leos-fortune-divertido-y-entretenido-juego-para-iphone-ipad-y-os-x/"> Leo’s Fortune: Divertido y entretenido juego para iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:45:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Atajos de teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Firmas]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[PDF]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12814</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a></p>
<p>Una de las cosas que define al Mac son sus aplicaciones listas para usar nada más encender el ordenador. Y es verdad,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-para-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12816"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-para-Mac.jpg" alt="PDF Expert para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12816" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-para-Mac-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-para-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que define al Mac son sus aplicaciones listas para usar nada más encender el ordenador. Y es verdad, cuenta con un montón de herramientas para trabajar que podemos usar desde el principio.</p>
<p>Por desgracia, alguna de esas herramientas no siempre está a la altura para lo que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Por este motivo empecé a utilizar PDF Expert.</strong></p>
<p><span id="more-12814"></span></p>
<p>Leo muchos PDFs, <a title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">estoy estudiando</a> y es el formato de archivo por excelencia con el que mis profesores me proporcionan el temario. Hasta ahora usaba Vista Previa, una herramienta que no me funcionaba mal, pero a medida que la iba usando, <strong>veía cómo se volvía más lenta y fallaba cada vez más.</strong></p>
<p>Hacer scroll era lento, las búsquedas no funcionaban, cuando los documentos tenían un tamaño en hojas muy grande se bloqueaba y ni reiniciando conseguía que funcionase. Así que me cansé y busqué una alternativa.</p>
<p>Por eso os voy a introducir PDF Expert, <strong>mi nueva aplicación por defecto para leer y gestionar PDFs.</strong></p>
<p>Conocía <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-rellena-formularios/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">PDF Expert para iOS</a>, sabía que funcionaba bien y me alegré mucho cuando llegaron a Mac. <strong>Gracias a su fama en iOS le di una oportunidad y descubrí todo lo que se puede hacer con esta app:</strong></p>
<h2>Leer</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12817"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-Mac.jpg" alt="PDF Expert Mac" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-12817" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-Mac-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-Mac-768x480.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-Mac-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por supuesto, <strong>PDF Expert permite leer PDFs,</strong> es la función principal y no nos podía fallar en eso.</p>
<p>Podemos configurar la app para que sea la predefinida al abrir un PDF, navegar con soltura por todo el documento (a diferencia de en Vista Previa), hacer búsquedas globales, reordenar las páginas a nuestro gusto e incluso extraer partes del archivo en un nuevo PDF.</p>
<p><strong>Tiene una barra lateral donde podremos:</strong></p>
<ul>
<li>Marcar ciertas páginas como favoritos.</li>
<li>Obtener la lista de la estructura del documento <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li>Mostrar una lista con todas las partes subrayadas del documento.</li>
<li>Ver una miniatura de todas las páginas del documento.</li>
</ul>
<h2>Anotar el PDF</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12818"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg" alt="Anotar en PDF Expert para Mac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-12818" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac-768x513.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los motivos por los que me decante por PDF Expert es <strong>su anotador de PDFs.</strong> Cuenta con una serie de herramientas que nos permitirán anotar el PDF para que podamos ampliar la información que aparece en el documento. De ese modo, podremos:</p>
<ul>
<li><strong>Subrayar o tachar el texto:</strong> si subrayamos el texto, quedará reflejado en la columna lateral antes mencionada.</li>
<li><strong>Pintar y borrar:</strong> podremos añadir y borrar notas a mano.</li>
<li><strong>Añadir texto:</strong> también podremos añadir texto en la diapositiva en sí.</li>
<li><strong>Añadir figuras:</strong> como cuadrados, flechas, círculos, etc. Y con personalización de tamaño, color y relleno.</li>
<li><strong>Añadir sellos:</strong> PDF Expert cuenta con una serie de sellos que podemos añadir a cualquier documento como por ejemplo «Aprobado» o «Firma aquí», aunque podemos añadir los nuestros propios. Su creador de sellos permite automatizar la fecha o variar la forma y colores.</li>
<li><strong>Añadir notas:</strong> si no queremos añadir texto visible, podemos añadir notas que serán mostradas en el momento en el que las abramos.</li>
<li><strong>Firmar:</strong> esta es una propiedad muy útil, ya que podremos añadir una firma a cualquier documento que queramos. Ya sea poniendo el nombre o firmando de verdad con el ratón o el trackpad. La propiedad del trackpad me ha dejado alucinado. Se comporta como una pantalla táctil y no como si del trackpad se tratase, algo que nos permite representar la firma de forma real <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</li>
<li><strong>Selección múltiple:</strong> cuando añadimos varios elementos, podemos seleccionarlos individualmente o en grupo, gracias a esta herramienta.</li>
</ul>
<p>Y de esta forma, <strong>uno puede añadir todo tipo de contenido a los PDFs que lee con el objetivo de ampliarlos.</strong> Por supuesto, se puede exportar para que cualquier lector de PDFs lea los cambios realizados.</p>
<h2>Unificar documentos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg" rel="attachment wp-att-12819"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg" alt="Unificar PDFs con PDF Expert" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12819" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta es una de mis propiedades favoritas. <strong>PDF Expert puede unir todos los PDFs que queramos obteniendo un único PDF.</strong> He recurrido muchas veces (para mis estudios) a herramientas online que tardaban o reducían la calidad del documento, pero ahora puedo hacerlo en local sin ninguna dificultad.</p>
<p>Para hacerlo, simplemente hay que estar en la vista de miniaturas y elegir la opción <em>Append file</em>. Seguidamente elegiremos los PDFs y automáticamente se añadirán, pudiendo reorganizar el orden e incluso borrar alguna hoja que no necesitemos.</p>
<h2>Rellenar formularios</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg" rel="attachment wp-att-12820"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg" alt="Editar formularios en PDF Expert" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-12820" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Editar-formularios-en-PDF-Expert-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Editar-formularios-en-PDF-Expert-768x513.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Editar-formularios-en-PDF-Expert-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de las cosas que me gusta de <strong>PDF Expert es que es compatible con los formularios de tipo AcroForm y Static XFA.</strong></p>
<p>De entre todos los tipos de formulario, <strong>podremos rellenar los de texto, los checkbox y botones de opción, y las listas desplegables con varias opciones disponibles.</strong></p>
<p>De modo que podremos rellenar todos los PDFs con formularios sin complicaciones y sin tener que imprimirlos. Si a eso le sumamos la firma digital, gestionar documentos importantes es una delicia.</p>
<h2>Pequeños detalles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12821"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg" alt="Firma en PDF Expert en Mac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-12821" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac-768x513.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La aplicación cuenta con otros pequeños detalles como por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong>Atajos de teclado:</strong> cuenta con atajo de teclados para hacer prácticamente todo lo que queramos dentro de la app sin tocar el ratón.</li>
<li><strong>Creación de PDFs:</strong> de forma muy limitada se pueden crear PDFs. El método no es el mejor del mundo. Es tedioso, con mucha dificultad para editar el texto y poco aconsejable, pero se puede hacer.</li>
<li><strong>Volver atrás en un enlace:</strong> cuando pinchemos en un enlace interno del PDF que nos lleve a otra parte del documento, nos aparecerá un icono que nos permitirá volver a la posición en la que estábamos.</li>
<li><strong>Gestión de las firmas:</strong> podemos guardar y manejar las firmas usadas a través de los distintos dispositivos en los que tengamos instalados PDF Expert.</li>
<li><strong>Inserción de imagen y sonido:</strong> podemos insertar imágenes sin problemas y grabar notas de audio al momento. Esas notas de audio sólo serán compatibles con PDF Expert.</li>
<li><strong>Acceso rápido:</strong> la aplicación cuenta con acceso rápido a todas las opciones de edición. Basta con pulsar el botón derecho sobre la zona en la que queramos insertar algo y listo.</li>
</ul>
<p>Nunca está demás tener ciertas herramientas como los atajos de teclado y como la opción de volver atrás cuando visitas un enlace. Además, <strong>adoro poder manejar una aplicación sólo con el teclado.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-en-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12822"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-en-Mac.jpg" alt="PDF Expert en Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12822" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-en-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-en-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-en-Mac-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/PDF-Expert-en-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que la empecé a utilizar no he usado otro cliente en el Mac. <strong>Velocidad, eficacia, utilidad… son palabras que me vienen a la cabeza cuando la uso.</strong> Pero es verdad que podría haber alguna función mejor.</p>
<p>En particular, <strong>me gustaría que crear PDFs fuese una propiedad más.</strong> Con sus herramientas de edición de texto, inserción dinámica de imágenes, etc. Readdle es una empresa que tiene una buena visión de diseño y creo que podría pegar un buen pelotazo en cuanto a los diseños de las plantillas de PDFs, a parte de un buen editor que cuide al detalle el proceso de creación y edición de PDFs.</p>
<p>También estaría genial que hubiese una opción para ajustar el zoom al 100% de la altura, y no solo de la anchura de la hoja. Hay muchos PDFs con proporciones distintas y tenernos contentos a todos sería muy sencillo.</p>
<p>Aún así, <strong><a href="https://readdle.com/blog/2015/11/meet-pdf-expert-for-mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle ha prometido</a> incluir en futuras versiones más novedades a la aplicación,</strong> algo que no hace que pierda la esperanza. Esto es importante, no solo por lo obvio de las mejoras, sino porque <strong>el precio de salida es de 20€,</strong> pero a medida que incluyan más novedades, <strong>ascenderá hasta los 60€.</strong> Sin duda, me hace pensar que la aplicación va a ser mucho más potente en un futuro.</p>
<p>Por supuesto, <strong>todos los que adquiramos la aplicación ahora, recibiremos las futuras actualizaciones de forma gratuita.</strong></p>
<p>PDF Expert para Mac está disponible en <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-by-readdle/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la Mac App Store</a> y en <a href="//readdle.sjv.io/c/327929/316376/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la propia tienda de Readdle</a> por un precio de 20€ al momento de publicar el artículo.</p>
<p>Siguiendo la trayectoria de Readdle con las aplicaciones que tienen para iOS, <strong>albergo muchas esperanzas para su futuro con OS X.</strong> Y PDF Expert es una gran confirmación del buen software que puede desarrollar esta empresa y de hasta donde, como mínimo, pueden llegar.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="//readdle.sjv.io/c/327929/307978/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle</a></span></p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-by-readdle/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span> <span class="via"><a href="//readdle.sjv.io/c/327929/316376/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si el documento está bien formado, podremos ver todos los títulos y navegar por ellos como si de un índice se tratase.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En la pantalla aparecerá un cuadrado con las mismas proporciones que el del trackpad, de modo que si tocamos una zona del dispositivo, esta será pintada automáticamente, sin mover el cursor ni nada parecido.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Abandonando la Mac App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/abandonando-la-mac-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:11:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12597</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abandonando-la-mac-app-store/">Abandonando la Mac App Store</a></p>
<p>Sketch ha decidido abandonar la Mac App Store y lo relatan en su blog detallando las razones y las opciones que dan</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abandonando-la-mac-app-store/">Abandonando la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abandonando-la-mac-app-store/">Abandonando la Mac App Store</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Sketch-abandona-la-Mac-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Sketch-abandona-la-Mac-App-Store.jpg" alt="Sketch abandona la Mac App Store" width="1228" height="764" class="aligncenter size-full wp-image-12603" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Sketch-abandona-la-Mac-App-Store.jpg 1228w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Sketch-abandona-la-Mac-App-Store-300x187.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Sketch-abandona-la-Mac-App-Store-1024x637.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1228px) 100vw, 1228px" /></a></p>
<p><strong>Sketch ha decidido abandonar la Mac App Store y <a href="http://blog.sketchapp.com/post/134322691555/leaving-the-mac-app-store">lo relatan en su blog</a> detallando las razones y las opciones que dan a sus usuarios.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Hay un número de razones por las que Sketch va a abandonar la Mac App Store —muchas de las cuales aisladamente no nos causaría demasiada preocupación. Sin embargo, todas ellas juntas sí que hacen difícil permanecer en la tienda: las revisiones de la aplicación siguen siendo de al menos una semana, hay varias limitaciones técnicas impuestas por las normas de la Mac App Store (<a href="https://www.macsfera.com/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store/" title="Sandboxing será obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store">Sandboxing</a> por ejemplo) que limitan algunas funcionalidades que queremos traer a Sketch, y las actualizaciones de pago siguen siendo inviables.</p>
</blockquote>
<p>Sketch es una herramienta enfocada al diseño de interfaces y es un referente entre diseñadores. Además, su software no es barato precisamente y creo que esto les podría venir un poco mal, pero han sabido reaccionar muy bien ofreciendo soporte a todos sus clientes cuya licencia ha sido comprada a través de la tienda de Apple.</p>
<p>Más de un desarrollador se ha quejado del tiempo que pasa desde que lanzan una actualización hasta que Apple la aprueba, y yo mismo he reflexionado sobre lo positivas que serían <a href="https://www.macsfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/" title="Grandes actualizaciones con descuento">las grandes actualizaciones con descuento</a> de cara a nuevos lanzamientos. Si a eso le sumamos el resto de cosas que hacen que <a href="https://www.macsfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/" title="Apple nos está fallando con el App Store">la tienda de aplicaciones no pase por su mejor momento</a>, <strong>obtenemos una mala sensación al recibir este tipo de noticias.</strong></p>
<p>La Mac App Store (y su homóloga en iOS) son un gran invento: en un mismo sitio tenemos todas nuestras apps, no tenemos que preocuparnos de recordar números de licencias, ni tener miedo por cómo pagar por una aplicación, a la par que si queremos algo lo tenemos al instante. Pero si lejos de ayudar a usuarios y desarrolladores se descuida a una parte, <strong>la otra no nos veremos beneficiados.</strong></p>
<p>No sé si serán los únicos o los primeros, pero sí espero que esto haga reflexionar ligeramente a Apple para que cambie un poco la forma en la que gestiona una de las tiendas más importantes de su ecosistema. <strong>Es hora de evolucionar y cambiar para bien.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abandonando-la-mac-app-store/">Abandonando la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Error en los certificados de la Mac App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 09:41:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Error]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12461</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/">Error en los certificados de la Mac App Store</a></p>
<p>Recientemente, muchos usuarios hemos sufrido un error general que nos impedía abrir algunas aplicaciones descargadas desde la Mac App Store si usábamos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/">Error en los certificados de la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/">Error en los certificados de la Mac App Store</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Error-en-la-Mac-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Error-en-la-Mac-App-Store.jpg" alt="Error en la Mac App Store" width="1500" height="700" class="aligncenter size-full wp-image-12462" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Error-en-la-Mac-App-Store.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Error-en-la-Mac-App-Store-300x140.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Error-en-la-Mac-App-Store-1024x478.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Recientemente, <strong>muchos usuarios hemos sufrido un error general que nos impedía abrir algunas aplicaciones descargadas desde la Mac App Store</strong> si usábamos <a href="https://www.macsfera.com/tag/el-capitan" title="El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a> o Yosemite.</p>
<p>Básicamente, tratábamos de abrir una aplicación y <strong>nos salía una alerta informando de que no se había lanzado la app porque estaba dañada,</strong> que si queríamos abrirla debíamos eliminarla y volver a descargarla.</p>
<p><span id="more-12461"></span></p>
<p>Algunos usuarios <strong>también hemos tenido que iniciar sesión en la Mac App Store porque el sistema nos lo pedía para poder usar una de las aplicaciones.</strong> Una en concreto. No actualizarla, no comprarla, usarla en el Mac en el que ya estaba instalada. El motivo de esta petición viene porque esa aplicación se compró desde otro Mac y hay que validar que somos el propietario de la cuenta que la compró si queremos usarla.</p>
<p><strong>El problema ha saltado porque los certificados de seguridad de la Mac App Store que verificaban la procedencia de la aplicación caducaron ayer</strong> tal y como <a href="https://twitter.com/tapbot_paul/status/664653066679906304" target="_blank" rel="noopener noreferrer">descubrió Paul Haddad</a>. De modo que el sistema, por precaución, <strong>impide la apertura para no causar problemas mayores.</strong></p>
<p>En este caso no habría ningún problema, es decir, las aplicaciones ni han caducado, ni van a hacer un destrozo ni nada por el estilo, simplemente se hace por seguridad.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Iniciar-sesion-Mac-App-Store-para-usar-una-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Iniciar-sesion-Mac-App-Store-para-usar-una-app.jpg" alt="Iniciar sesion Mac App Store para usar una app" width="1364" height="608" class="aligncenter size-full wp-image-12463" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Iniciar-sesion-Mac-App-Store-para-usar-una-app.jpg 1364w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Iniciar-sesion-Mac-App-Store-para-usar-una-app-300x134.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Iniciar-sesion-Mac-App-Store-para-usar-una-app-1024x456.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Iniciar-sesion-Mac-App-Store-para-usar-una-app-346x154.jpg 346w" sizes="(max-width: 1364px) 100vw, 1364px" /></a></p>
<p>El error puede darse en una o varias aplicaciones (o incluso en ninguna). Es más, es tan aleatorio que en dos Macs distintos con las mismas apps instaladas el error se ha mostrado dispar. En <a href="http://www.mylaif.es/post/57090398673/bienvenido-a-la-familia" title="Bienvenido a la familia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mi iMac</a> el error estaba en <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/" title="Tweetbot 2: el mejor cliente de Twitter para OS X" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tweetbot</a>, mientras que en <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mi MBPr</a> se encontraba en Fantastical. Por otro lado, sólo me han pedido iniciar sesión en el portátil mientras que en el de sobremesa no ha pasado nada.</p>
<h2>La solución</h2>
<p>El mensaje pide que para volver a utilizar la aplicación debemos eliminarla y descargarla de nuevo. <strong>Esto,</strong> obviamente, <strong>puede ser una locura si tenemos bastantes aplicaciones instaladas.</strong> Nadie quiere dedicar tiempo a desinstalar, instalar y configurar todas sus herramientas porque sí.</p>
<p>Una posible solución pasaría por reiniciar el equipo para que los certificados se actualizasen, como nuevamente <a href="https://twitter.com/tapbot_paul/status/664795353376382977" target="_blank" rel="noopener noreferrer">descubrió Paul</a>. Yo lo he probado y puedo abrir las aplicaciones sin problema, pero me pide que inicie sesión si quiero usar <a href="https://www.macsfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/" title="Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fantastical 2</a>.</p>
<p>Desconozco porqué ha pasado esto, pero es un fallo generalizado que no aporta mucha información y que puede causar más problemas de los que realmente evita a los usuarios, ya que la única solución aparente pasa por reinstalar la compra. No nos olvidemos también de los desarrolladores, que sufrirán muchas críticas y malas reviews por algo que no ha sido su culpa.</p>
<p><strong>Esperemos que se solucione cuanto antes y que cause el menor número de estragos posibles.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/">Error en los certificados de la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/error-en-los-certificados-de-la-mac-app-store/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X El Capitan disponible para descarga</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Sep 2015 17:41:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Descarga]]></category>
		<category><![CDATA[Disponible]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12281</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga/">OS X El Capitan disponible para descarga</a></p>
<p>Hoy es 30 de septiembre y tal y como anunciaron en la keynote del 9 de septiembre. Hoy es el día en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga/">OS X El Capitan disponible para descarga</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga/">OS X El Capitan disponible para descarga</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/OS-X-El-Capitan.jpg" alt="OS X El Capitan" width="2500" height="1014" class="aligncenter size-full wp-image-12282" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/OS-X-El-Capitan.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/OS-X-El-Capitan-300x122.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/OS-X-El-Capitan-1024x415.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy es 30 de septiembre y tal y como anunciaron en la <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”">keynote del 9 de septiembre</a>. <strong>Hoy <a href="https://www.macsfera.com/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre/" title="OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre">es el día</a> en el que OS X llega a todos nuestros Macs.</strong></p>
<p>La actualización es gratuita para <a href="https://www.macsfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/" title="Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks">todos los equipos compatibles</a>. Que básicamente son todos los modelos desde el cambio de Mavericks. La actualización, como ya es habitual, <strong>se realiza desde la Mac App Store.</strong> Se bajará una aplicación como otra cualquiera y al ejecutar podremos reinstalar o formatear e instalar de cero.</p>
<p><span id="more-12281"></span></p>
<p>Recordemos que <strong><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan">El Capitan se centra</a> en mejorar la experiencia de uso de algunas de sus aplicaciones y en potenciar el rendimiento notablemente.</strong> Es algo que se le acusa mucho a Yosemite y que, al parecer, tendrá solución en El Capitan.</p>
<p>Hice un vídeo <a href="https://www.macsfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/" title="Novedades en vídeo de OS X El Capitan">mostrando las novedades más destacables</a> de esta nueva versión para que retoméis el contacto con esas características.</p>
<p><strong>Espero que <a href="https://www.macsfera.com/tag/force-touch" title="Force Touch">Force Touch</a> cobre mucha más importancia de aquí en adelante porque le veo muchas posibilidades de uso.</strong> <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus">El nuevo iPhone</a> se encargará de la popularización y de expandirlo para que disfrutemos de ello.</p>
<p>Por mi parte, <strong>instalaré El Capitan desde cero porque <a href="http://www.mylaif.es/post/30171744338/por-qu%C3%A9-instalar-un-nuevo-os-x-de-cero" title="¿Por qué instalar un nuevo OS X de cero?">la experiencia que tengo</a></strong> en grandes saltos de versiones así me lo indica. Es un proceso que debéis tener en cuenta porque podéis ahorraros muchos problemas.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://itunes.apple.com/es/app/os-x-el-capitan/id1018109117?mt=12" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga/">OS X El Capitan disponible para descarga</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 10:05:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Beta]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11289</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a></p>
<p>Si lleváis unos años con iOS y OS X como vuestros sistemas operativos principales os habréis percatado de que, durante la época</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg" alt="Mala resena por compatibilidad con beta" width="976" height="638" class="aligncenter size-full wp-image-11297" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg 976w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta-300x196.jpg 300w" sizes="(max-width: 976px) 100vw, 976px" /></a></p>
<p>Si lleváis unos años con iOS y OS X como vuestros sistemas operativos principales os habréis percatado de que, durante la época en la que Apple publica betas de dichos sistemas, <strong>las reseñas de la App Store muestran un descontento generalizado porque <em>“no son compatibles con la beta del sistema”</em>.</strong></p>
<p>Esto ocurre cuando el que instala la beta es una persona que no es desarrollador. Sólo quiere la nueva versión del sistema para probar las novedades y disfrutar del día a día de una versión inestable e inacabada y por ello, sin conocimiento alguno de cómo funcionan las cosas, <strong>baja la puntuación de las aplicaciones porque no son compatibles con el sistema que está usando.</strong></p>
<p>Federico Viticci <a href="http://www.macstories.net/stories/on-negative-app-store-reviews-during-betas-of-ios-and-os-x/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">habla sobre</a> este fatídico suceso implorando a que los usuarios dejen de hacerlo mientras que Apple no aporte una solución. Además, arroja un poco de luz sobre porqué ocurre esto y cómo los desarrolladores no pueden hacer nada ante ello.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>De nuevo: no es que tu aplicación favorita no se haya actualizado con compatibilidad hacia iOS 9 y El Capitan porque el desarrollador está entretenido contando sus millones o porque se haya olvidado de ti. Los desarrolladores no tienen todavía las herramientas necesarias para mandar actualizaciones con soporte para iOS 9 y El Capitan. No hay nada que ellos puedan hacer. No es su culpa.</p>
</blockquote>
<p>Además, <strong>se queja de que lleva viendo este problema 6 años.</strong> Él colabora muy de cerca con desarrolladores, sus aplicaciones, y sus betas, sabe de buena mano la frustración que tienen encima y por ello aporta varios consejos para evitar que esto pase. Razones para que un usuario no valore negativamente una aplicación por no ser compatible con una beta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Por suerte, estos consejos se quedan en nada más que consejos porque hoy hemos sabido que <strong>Apple,</strong> por fin, <strong><a href="http://www.macrumors.com/2015/07/22/ios-9-beta-app-store-reviews-disabled/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha desactivado</a> las reviews que se puedan hacer a una aplicación desde una beta,</strong> aunque no al 100%. No es posible escribir una reseña, pero si dejar una valoración con el sistema de estrellas.</p>
<p>Con la posibilidad de que usuarios normales se instalasen la beta ya debía de haber un filtro para que esto no ocurriese, pero con la salida de betas públicas que cualquiera puede instalar, debería ser algo obligatorio porque no es justo para los desarrolladores. Y por fin lo es.</p>
<p>Y mucho ojo, <a href="https://www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" target="_blank" rel="noopener noreferrer">es importante dejar reseñas</a> ya sean positivas o negativas. Pero hay que escribirlas cuando estemos en una versión oficial del sistema operativo, no cuando se trata de una versión de prueba.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque el mero hecho de decirte que los desarrolladores no pueden enviar ninguna actualización a la App Store porque ésta no es capaz de soportarla creo que es suficiente.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grandes actualizaciones con descuento</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[CleanMyMac]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Descuentos]]></category>
		<category><![CDATA[MacPaw]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10798</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a></p>
<p>El objetivo de todo desarrollador que quiere ganarse la vida con su software es el de vender licencias de uso de sus</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" /></a></p>
<p>El objetivo de todo desarrollador que quiere ganarse la vida con su software <strong>es el de vender licencias de uso de sus aplicaciones.</strong> Por ello pone un precio para que personas como tú y como yo podamos disfrutar de los beneficios de su aplicación. Nosotros pagamos una vez y obtenemos una aplicación con una pequeña garantía de actualización de mejoras y corrección de errores.</p>
<p><strong>El problema viene cuando se acaba el ciclo de actualización de la aplicación y el desarrollador quiere sacar una nueva versión.</strong> Obviamente, el usuario no quiere pagar puesto que ya compró en su momento la licencia, pero no es justo que el desarrollador tenga que trabajar de forma gratuita en la producción de un nuevo software sin poder cobrar por ello. <strong>Ante este problema se les ocurrió una solución muy ingeniosa que solventó todo conflicto.</strong></p>
<p><span id="more-10798"></span></p>
<p>El usuario que tenía la versión anterior comprada obtenía un jugoso descuento a la hora de comprar el nuevo software, y el desarrollador que había dedicado tanto tiempo en realizar la aplicación podía ver recompensado su esfuerzo. <strong>Ambos salían ganando.</strong></p>
<p>Cuando Apple lanzó la App Store y <a href="https://www.macsfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/" title="La Mac App Store llega a nuestras vidas" target="_blank">luego la Mac App Store</a> hubo un festejo general: un lugar dónde poder conseguir aplicaciones, sin gran riesgo a que te timasen <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, centralizando los pagos, facilitando la instalación de las aplicaciones y consiguiendo un mínimo de calidad en el software obtenido. Era una unión perfecta entre desarrolladores y usuarios, <strong>pero tal vez es hora de avanzar un poco más.</strong></p>
<p><strong>¿Y si la App Store y la Mac App Store implementasen un sistema de actualizaciones con descuento?</strong> Apple sabe en todo momento qué aplicación hemos comprado y cuál no, por ello no sería problema mostrar un descuento sólo a los usuarios que quieran comprarla aún teniendo la versión anterior.</p>
<p>De esta forma, los usuarios verían un incentivo para cambiar de versión, remunerando al desarrollador por su trabajo, aumentando las ventas que por otro lado podrían no llegar nunca <strong>y todos saldrían ganando.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg" alt="Actualizar aplicaciones App Store" width="2500" height="1139" class="aligncenter size-full wp-image-10802" /></a></p>
<p>Algunos desarrolladores son muy ingeniosos y para ayudar a que los usuarios compren su nuevo software deciden lanzarlo con un descuento global. Esto está bien en general, pero no en particular <strong>ya que suelen tener el descuento por tiempo limitado y un usuario puede no percatarse del lanzamiento.</strong></p>
<p>Esta fórmula le funciona muy bien a MacPaw con cada <a href="https://www.macsfera.com/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite/" title="CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite" target="_blank">nueva versión de CleanMyMac</a>. Gracias al 50% de descuento los usuarios pueden tener las nuevas funcionalidades y compatibilidades recompensando a sus autores, y la verdad es que venden mucho más.</p>
<p>Evidentemente no debe ser un requisito indispensable para poder tener las aplicaciones en la tienda virtual, pero si que creo que <strong>Apple no debe coartar los planes de negocio de las empresas y pequeños desarrolladores,</strong> por ello debe proveer de las mejores herramientas posibles para gestión, y esta no creo que fuese una mala inclusión.</p>
<p><a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank">El mayor evento de desarrolladores</a> se celebrará dentro de dos días y veremos si esta u otras ideas salen a la palestra con su <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank">keynote que podremos disfrutar en directo</a>.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si te timan, una empresa detrás hace de intermediario y solventa todos los problemas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jun 2015 07:22:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Tapbots]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10785</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a></p>
<p>Tras varios meses de especulación, por fin tenemos la esperada actualización de la aplicación Tweetbot, el mejor cliente de Twitter para OS</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac.jpg" alt="Tweetbot 2.0 para Mac" width="1655" height="870" class="aligncenter size-full wp-image-10786" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac.jpg 1655w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac-1024x538.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1655px) 100vw, 1655px" /></a></p>
<p>Tras varios meses de especulación, <strong>por fin tenemos la esperada actualización de la aplicación Tweetbot,</strong> el mejor cliente de Twitter para OS X.</p>
<p>Uso Tweetbot desde que <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/" title="Tweetbot llegaa Mac en formato Alpha" target="_blank" rel="noopener noreferrer">salió su versión alpha</a>, si bien pocas veces he hablado de la aplicación en el blog, <strong>siempre la he considerado el mejor cliente de Twitter,</strong> tanto es así que lo uso en mi iPhone e incluso en mi iPad (aunque esté desactualizado). Por ello me complace escribir sobre esta actualización que tanto ansiabamos.</p>
<p><span id="more-10785"></span></p>
<h2>Novedades y cambios</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac.jpg" alt="Tweetbot multicolumna Mac" width="1548" height="898" class="aligncenter size-full wp-image-10787" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac.jpg 1548w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac-300x174.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac-1024x594.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1548px) 100vw, 1548px" /></a></p>
<p>Adaptándose a los tiempos de Yosemite, <strong>Tweetbot estrena un rediseño que sigue el nuevo estilo.</strong> Con una interfaz blanca, sencilla y traslúcida, conserva la estructura de su versión predecesora que tanto la caracteriza. Los grises característicos han sido sustituidos por un blanco puro y los elementos encapsulados ahora están libres por toda la interfaz de la aplicación. <strong>Toda esta combinación de características hace que el diseño sea limpio y sencillo,</strong> un toque agradable para leer y aprovechar lo que Twitter nos ofrece.</p>
<p>A parte de los rasgos generales, <strong>también hay otros pequeños cambios visuales:</strong></p>
<ul>
<li>Los avatares pueden ser completamente redondos.</li>
<li>La vista de los perfiles ahora tiene un diseño similar al de la versión del iPhone.</li>
<li>Las imágenes que carguemos mostrarán el tweet en la parte inferior de la nueva ventana.</li>
<li>La barra del buscador ahora no forma parte del timeline sino del marco de la ventana y la mostramos pulsando el botón de la lupa.</li>
<li>Hay un nuevo icono de la aplicación.</li>
<li>La lista y el icono de la barra de menús ahora son compatibles con el modo oscuro de Yosemite.</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac.jpg" alt="Nuevo diseño Tweetbot para Mac" width="860" height="555" class="aligncenter size-full wp-image-10788" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac-300x194.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Y por supuesto <strong>no nos olvidemos de las mejoras internas.</strong> La aplicación se mueve muy rápidamente, la carga de los archivos multimedia es instantánea, al igual que la conexión con el servicio y las notificaciones por nuevos mensajes y tweets. Se ha realizado un buen trabajo que se nota incluso para un usuario regular de la aplicación.</p>
<p>Se ha eliminado la pestaña de retweets que nos mostraba nuestros tweets retweeteados por la gente de forma cronologica. También ha desaparecido la opción de mostrar en el TL sólo el contenido multimedia. Y el botón para asignar listas a la pestaña principal del timeline ha sido eliminado también, aunque la función se desarrolla haciendo click derecho y eligiendo la lista deseada. <strong>De esta forma se simplifica la interfaz bastante,</strong> aunque ya veremos si no traen de vuelta alguna de estas características a petición popular como ya ha pasado anteriormente.</p>
<h2>No todo lo que se esperaba</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-no-soporta.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-no-soporta.gif" alt="Tweetbot no soporta" width="860" height="504" class="aligncenter size-full wp-image-10789" /></a></p>
<p>A pesar de que la actualización llega tarde, <strong>ha habido ciertas novedades de Twitter que no están soportadas por Tweetbot.</strong> Acción muy criticada por los usuarios al haber pasado tanto tiempo desde la última actualización y por ser una novedad que ya está adaptada en la versión para iPhone. De este modo, Tweetbot no es compatible con la nueva forma de mencionar que <a href="https://twitter.com/twitter/status/585225218093932544" target="_blank" rel="noopener noreferrer">presentó Twitter</a> hace poco. Tampoco es compatible con los vídeos y GIFs subidos al servicio de Twitter, al intentar ver el contenido nos redirige a la web.</p>
<p>Los desarrolladores <a href="https://twitter.com/toddthomas/status/606496787147284480" target="_blank" rel="noopener noreferrer">han afirmado</a> que <strong><a href="https://twitter.com/toddthomas/status/606502080971284480" target="_blank" rel="noopener noreferrer">estas carencias serán</a> solventadas en la versión 2.1,</strong> pero conociéndoles no sabemos cuando puede llegar esto. Al menos tenemos un referente, que ya es algo, y también confirmación oficial de que las novedades serán implementadas.</p>
<h2>La mejor cara de la actualización</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac.jpg" alt="Tweetbot para Mac" width="1216" height="681" class="aligncenter size-full wp-image-10790" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac.jpg 1216w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac-300x168.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac-1024x573.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1216px) 100vw, 1216px" /></a></p>
<p>Sin duda, <strong>la mejor cara de la actualización es que ha sido gratuita para todos los usuarios que teníamos la primera versión comprada.</strong> Además, para los usuarios que no la compraron entonces, pueden aprovechar ahora porque la actualización ha salido con un descuento. <strong>El precio final es de 20€ pero con el descuento se pone en 13€ en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a>.</strong></p>
<p><strong>Para mí es la mejor aplicación con la que podemos disfrutar de Twitter.</strong> La he usado desde que salió para iPhone, para iPad y para Mac y no hay día que me arrepienta de su compra. Al principio me costó asimilar gastar 20€ en una aplicación para Twitter, por eso no hablé de ello en el blog. No estaba seguro de que estuviese a la altura, <strong>pero con el paso del tiempo y del uso que le he dado me he dado cuenta de que es un gasto menor</strong> a cambio de todo lo que la aplicación me ofrece.</p>
<p>Es cierto que ciertas actualizaciones tardan en llegar, pero la calidad del software es muy buena y suelen estar al pie del cañón con las novedades que permite Twitter en su API. Por esto y por mucho más, <strong>Tweetbot es</strong> —y seguirá siendo— <strong>mi cliente de Twitter favorito.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://tapbots.com/tweetbot/mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tapbots</a></span></p>
<p><span class="source">Tweetbot 2 para Mac</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porqué activar el modo En Familia de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Apr 2015 11:46:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[En Familia]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 8]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10609</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un dispositivo Apple. Si eres de los que comparten</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg" alt="En Familia de iOS" width="2500" height="1728" class="aligncenter size-full wp-image-10610" /></a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un <a href="https://www.macsfera.com/category/productos-apple/" title="Productos Apple" target="_blank">dispositivo Apple</a>. Si eres de los que comparten la misma cuenta de Apple, <strong>hoy voy a intentar convencerte para usar el modo En Familia de Apple.</strong></p>
<p>Hasta ahora siempre compartía la misma cuenta porque llevo unos 6 años comprando y descargando aplicaciones. Obviamente, quería que mis familiares pudiesen usar todo ese contenido que yo he ido acumulando a lo largo del tiempo, <strong>pero con la unificación de OS X y iOS esto se ha vuelto bastante incómodo.</strong></p>
<p><span id="more-10609"></span></p>
<p>Te vas dando cuenta de que hay servicios que no funcionan bien, o mejor dicho, <strong>funcionan perfectamente pero no como a ti te gustaría:</strong> ciertos mensajes de iMessages no llegan al destinatario adecuado, llamadas de FaceTime que se notifican en unos dispositivos y en otros no, llamadas entrantes que recibes en tu iPhone cuando en realidad están entrando al iPhone de tu hermano, etc.</p>
<p>Obviamente, al sistema de Apple no le pasa nada. Todos esos dispositivos son de la misma persona y por lo tanto está notificando y enviando las cosas correctamente. <strong>Pero tú en el fondo sabes que eso no es así,</strong> y mientras no haya solución, pues a aguantarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Ahora bien, Apple sabía que es raro que un mismo ID tenga asociado 2 Macs, 3 iPhones y 4 iPads, <strong>por ello presentó En Familia.</strong></p>
<p><strong>El sistema En Familia permite vincular hasta 5 Apple IDs para que puedan compartir todas las compras realizadas</strong> en las distintas tiendas virtuales de la empresa. Esto hace que cada dispositivo sea completamente independiente pero con las ventajas obvias de compartir todas las compras como si las hubiésemos realizado nosotros mismos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg" alt="Dispositivos de Apple" width="2500" height="1511" class="aligncenter size-full wp-image-10611" /></a></p>
<p>Además, en caso de que algún dispositivo pertenezca a un menor, podemos configurar <a href="https://support.apple.com/es-es/ht201079" target="_blank">las compras</a> para que nos pida permiso a la hora de comprar algo. El niño realiza la petición, a nosotros nos salta una notificación y, en caso de aceptar, la pagamos con nuestra tarjeta. Todo comodidades que evitarán <a href="http://www.ipadsfera.com/2011/02/08/un-nino-de-8-anos-se-gasta-1-400-con-el-juego-de-los-pitufos/" target="_blank">problemas o percances</a> como se ha demostrado en el pasado. Como añadido, cabe destacar que ahora Apple permite crear cuentas <a href="https://support.apple.com/es-es/HT201084" target="_blank">a menores de 13 años</a>, algo que no supone un peligro gracias al control descrito.</p>
<p><strong>Las descargas no son sólo una de las ventajas de En Familia:</strong> ahora puedo hablar con todos y cada uno de mis familiares sabiendo que les va a llegar lo que les envíe. Puedo compartir mis fotos con un álbum especial que sólo ellos verán. Puedo añadir eventos a mi calendario sabiendo que a ellos también les saldrá. Y puedo obtener la localización de sus dispositivos aunque no pertenezcan a mi cuenta de iCloud.</p>
<p><strong>Desde que hice el cambio he aprovechado mucho mejor los servicios de Apple.</strong> Tengo todo más organizado y controlado, se que no va a haber malentendidos porque la persona que no debe recibió algo que no era para ella y tengo una nueva vía directa de comunicación con mi familia.</p>
<p><strong>Para gestionar En Familia hay que tener iOS 8 y <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-yosemite" title="OS X Yosemite" target="_blank">OS X Yosemite</a>,</strong> por desgracia una versión antigua no lo reconoce y por lo tanto no puede mostrar las compras realizadas ni los calendarios. En los dispositivos que si los reconoce hay que ir con cuidado porque por defecto están ocultas, <strong>hay que acceder al apartado Comprado de cualquiera de las tiendas</strong> y elegir al miembro de la familia del que queramos descargar algo. Esto resulta un poco molesto porque hay que hacer varias búsquedas de lo mismo para saber si un miembro de la familia ha comprado lo buscado en caso de que nosotros queramos beneficiarnos de ello.</p>
<p>Hay veces que nos cuesta adaptar ciertas características que vienen en las nuevas versiones de los sistemas operativos. Pensamos que no son relevantes y que no nos van a ayudar todo lo que realmente lo hacen y por eso las ignoramos. <strong>Debido a ese motivo he empezado a mirar más a fondo todas estas funciones que pasan un poco más desapercibidas y me he llevado la grata sorpresa de que En Familia me ha solucionado muchos problemas.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/icloud/family-sharing/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se pueden añadir distintos emails a una cuenta para intentar tener independencia, pero hay ciertas acciones en los ajustes de iCloud que afectan a todos y sigue siendo una mala idea.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2015 15:13:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Calendario]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibits]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[Handoff]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Yahoo]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10534</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/">Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable</a></p>
<p>Ya os hablé de Fantastical para Mac, un excelente complemento para manejar nuestros calendarios en la plataforma de escritorio. Hoy vengo a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/">Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/">Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac1.jpg" alt="Fantastical 2 para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10594" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac1.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac1-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac1-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya os hablé de <a href="https://www.macsfera.com/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus/" title="Fantastical: crea, edita y visualiza eventos y recordatorios desde la barra de menús" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fantastical para Mac</a>, un excelente complemento para manejar nuestros calendarios en la plataforma de escritorio. Hoy vengo a hablaros de su nueva versión la cual <strong>abandona el concepto de complemento para convertirse en todo un gestor de calendarios.</strong></p>
<p>Cuando vi las características de la versión original de Fantastical <strong>quedé fascinado,</strong> la sencillez que había a la hora de gestionar eventos y tareas me enamoró, y fue la que me animó a usar los calendarios virtuales en mi día a día. Por eso estaba tan expectante a la hora de ver lo nuevo de Flexibits, y <strong>ya os digo que estoy encantado,</strong> otra vez.</p>
<p><span id="more-10534"></span></p>
<p><strong>Fantastical 2 ya no es un complemento como era antes,</strong> ahora se ha convertido en una aplicación completamente funcional con la que podremos ver y gestionar nuestros calendarios de una forma eficiente y dinámica.</p>
<h2>De complemento a completa aplicación</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-10596"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac.jpg" alt="Fantastical 2 para Mac" width="2560" height="1440" class="aligncenter size-full wp-image-10596" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac.jpg 2560w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-para-Mac-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></a></p>
<p>Como ya he comentado, <strong>ahora disponemos de Fantastical como una aplicación de escritorio</strong> que podemos hacer más grande o pequeña, ponerla a pantalla completa, minimizarla, etc. En la ventana principal <strong>el diseño es básico y familiar,</strong> tenemos una vista general del día, semana, mes o año con todos los eventos planificados. También tenemos en el lateral izquierdo una vista mensual con los eventos más recientes.</p>
<p>Gracias a esta barra lateral, podemos poner la ventana con detalle diario, semanal o anual sin perder la vista global del mes en el que estamos. A pesar de que tiene un diseño similar a la aplicación Calendario de Apple, <strong>esta incluye ciertas mejoras de diseño que me han gustado mucho:</strong> Un detalle importante es que en la vista anual vemos un mapa de calor con los eventos que hay en cada día, de esta forma podemos saber rápidamente como tenemos los meses <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p>Al margen de las características más destacables que ya os he enseñado, <strong>Fantastical 2 viene cargada con más novedades tanto visuales como funcionales.</strong></p>
<h3>Grupos de calendarios</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2.jpg" rel="attachment wp-att-14092"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2.jpg" alt="Grupos de calendarios Fantastical 2" width="1704" height="739" class="aligncenter size-full wp-image-14092" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2.jpg 1704w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1704px) 100vw, 1704px" /></a></p>
<p>Los grupos de calendarios <strong>son una forma muy inteligente de filtrar nuestros calendarios en función del grupo al que pertenecen.</strong> Es una nueva herramienta diseñada para aquellos que tienen muchos calendarios y les gustaría tener cierta claridad a la hora de ver sus eventos.</p>
<p>Al crear un grupo debemos añadir los distintos calendarios que van a formar parte de dicho grupo. Una vez creados, en Fantastical vamos a poder escoger entre los disponibles y éstos <strong>sólo nos mostrarán los calendarios que hemos añadido previamente, omitiendo el resto.</strong></p>
<p>Esto viene perfecto a la hora de separar nuestros eventos de trabajo, vida personal, hobbies, etc. Si lo pensáis, se podría hacer de forma rudimentaria activando y desactivando los calendarios cada vez que queramos ocultar información, pero obviamente no es un buen movimiento. En cambio, <strong>con los grupos tan solo tendremos que escogerlos para obtener dicha filtración</strong> sin alterar el estado del resto de calendarios.</p>
<p>Además, si Fantastical tiene permisos para obtener la ubicación, <strong>podremos configurar los grupos para que se activen automáticamente cada vez que lleguemos o dejemos un sitio.</strong> Si no tenemos la localización configurada, para cambiar entre los distintos grupos tendremos que usar el comando <code>⌃ + Número</code> (dónde el número es asignado automáticamente por Fantastical) o eligiéndolo entre la lista completa en la parte inferior de la ventana de eventos.</p>
<h3>Soporte para husos horarios</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg" rel="attachment wp-att-14093"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg" alt="Husos horarios en Fantastical 2" width="1060" height="687" class="aligncenter size-full wp-image-14093" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg 1060w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Husos-horarios-en-Fantastical-2-300x194.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Husos-horarios-en-Fantastical-2-1024x664.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1060px) 100vw, 1060px" /></a></p>
<p>Si trabajáis con eventos que ocurren internacionalmente estáis de enhorabuena, <strong>Fantastical 2 incorpora un nuevo sistema por el cual basta con indicar la hora local y el uso horario del evento, la aplicación se encargará de ajustar la hora en base a nuestra localización.</strong> Es una forma muy cómoda de tener los eventos bien ordenados sin hacer la conversión horaria.</p>
<p>Soy un gran aficionado a la Fórmula 1 y me gusta saber cuándo hay carrera, dónde y a qué hora. Gracias al sistema de husos horarios, puedo importar el calendario que ofrece la FIA sin preocuparme ya que automáticamente me dice la hora a la que se celebra el evento en España manteniendo el horario oficial del país en el que toca la carrera. Lo mismo nos sirve para los eventos que nosotros añadamos, elegimos la hora del evento, indicamos el huso horario que corresponde y automáticamente tendremos la hora local.</p>
<h3>Compatibilidad con más servicios</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Cuentas-en-Fantastical-2.jpg" rel="attachment wp-att-14094"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Cuentas-en-Fantastical-2.jpg" alt="Cuentas en Fantastical 2" width="860" height="639" class="aligncenter size-full wp-image-14094" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Cuentas-en-Fantastical-2.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Cuentas-en-Fantastical-2-269x200.jpg 269w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>No puedes ser una buena aplicación de calendarios si sólo soportas el calendario de iCloud, <strong>por ello Fantastical 2 ofrece compatibilidad con varios servicios que ofrecen calendarios</strong> para que podamos ver y modificar los eventos a nuestro gusto: iCloud, Google, Yahoo Fruux, locales y Exchange son los servicios básicos. También es posible importar y editar cualquier calendario que use el protocolo CalDAV, permitiendo así cualquier sistema de gestión privado y personal que podamos montar en nuestro propio servidor.</p>
<h3>Diseñado al 100% para Yosemite</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Widgets-de-Fantastical-2.jpg" rel="attachment wp-att-14095"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Widgets-de-Fantastical-2.jpg" alt="Widgets de Fantastical 2" width="740" height="479" class="aligncenter size-full wp-image-14095" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Widgets-de-Fantastical-2.jpg 740w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Widgets-de-Fantastical-2-300x194.jpg 300w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></a></p>
<p>Fantastical 2 sólo está disponible para OS X Yosemite y es por una buena razón: aprovechar sus características únicas que no están en versiones antiguas.</p>
<ul>
<li><strong>Tema claro y oscuro:</strong> Fantastical dispone de un diseño claro y oscuro a elección. Una tendencia que cada vez adoptan más aplicaciones y que facilita al usuario personalizarlas un poco más a su gusto.</li>
<li><strong>Compatibilidad con Handoff:</strong> si tenemos un dispositivo iOS y Mac compatible podemos utilizar la propiedad Handoff con la versión móvil de Fantastical <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</li>
<li><strong>Widget para el Centro de Notificaciones:</strong> podemos visualizar los próximos eventos en el Centro de Notificaciones gracias a su widget.</li>
</ul>
<h2>Evolucionando pero sin cambiar su esencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Ventana-de-eventos-Fantastical-2.jpg" rel="attachment wp-att-14096"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Ventana-de-eventos-Fantastical-2.jpg" alt="Ventana de eventos Fantastical 2" width="730" height="687" class="aligncenter size-full wp-image-14096" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Ventana-de-eventos-Fantastical-2.jpg 730w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Ventana-de-eventos-Fantastical-2-213x200.jpg 213w" sizes="(max-width: 730px) 100vw, 730px" /></a></p>
<p>Por supuesto, aunque Fantastical deja de ser un complemento, <strong>sigue manteniendo su característica principal</strong> –adorada por muchos de nosotros– por la cual permanece de forma permanente en la barra de menús y se materializa a modo de ventana reducida cuando lo deseamos. El método es exactamente igual que en la versión anterior, pero con algunos añadidos: <strong>ahora podemos llevar esa ventana a cualquier punto de la pantalla,</strong> no es necesario que esté anclada al icono. Para hacerlo basta con separar esa ventana o volverla a acercar al icono para que quede fija.</p>
<p>Me encanta que no solo no hayan abandonado su principal característica, <strong>también el hecho de que hayan mejorado notablemente su funcionalidad.</strong> Lo que más me gustó de Fantastical 1 fue el acceso directo que teníamos en todo momento hacia la aplicación. Al igual que pasa ahora, no está hasta que desees que esté, y cuando se materializa puedes hacer todo lo que necesitas por lo bien diseñada e implementada que está.</p>
<p>Esa implementación hace que ahora puedas navegar por todos los eventos que tenemos, no solo los más cercanos, también los futuros y los pasados. Basta con hacer scroll para obtener más información.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Lenguaje-natural-de-Fantastical-2.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Lenguaje-natural-de-Fantastical-2.gif" alt="Lenguaje natural de Fantastical 2" width="688" height="411" class="aligncenter size-full wp-image-10598" /></a></p>
<p>Otra de las cosas que han mantenido y mejorado <strong>el sistema de lenguaje natural:</strong> este sistema permite crear eventos ajustando sus parámetros con una sola frase. Si deseamos crear un evento con título “Cena de empresa” que será a las “22:00” en “Madrid” para el calendario “Personal” con una alerta de “2 horas antes del evento” basta con poner la siguiente frase:</p>
<blockquote class="medio">
<p>Cena empresarial a las 22:00 en Madrid alerta 2 horas antes calendario Personal</p>
</blockquote>
<p>Automáticamente <strong>Fantastical detectará todos los parámetros y creará el evento con los detalles que le hemos dicho de una forma natural.</strong> La aplicación es compatible con el inglés, francés, alemán, italiano, japonés y español.</p>
<h2>Fantastical como calendario predeterminado</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2.jpg" rel="attachment wp-att-14097"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2.jpg" alt="Aplicacion por omision Fantastical 2" width="649" height="260" class="aligncenter size-full wp-image-14097" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2.jpg 649w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2-300x120.jpg 300w" sizes="(max-width: 649px) 100vw, 649px" /></a></p>
<p>Ahora que Fantastical 2 es una aplicación completa al 100% no he dudado ni un momento en convertirla mi aplicación por omisión. Al contrario que en los navegadores, no te pregunta si quieres hacerla tu aplicación por defecto al abrirla, ni tampoco te deja configurarlo en las preferencias del sistema.</p>
<p><strong>Para hacerlo debemos ir a la aplicación Calendario de OS X,</strong> en las preferencias (General) veremos la opción para elegir Fantastical como aplicación por defecto, basta con seleccionarla y cerrar la aplicación Calendario. De esta forma, cada vez que abramos un calendario externo, añadamos eventos desde otras aplicaciones o nos suscribamos a un calendario, <strong>será Fantastical las que reciba esa petición.</strong></p>
<h2>La mejor aplicación para calendarios, otra vez</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-pantalla-completa.png" rel="attachment wp-att-14098"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-pantalla-completa.png" alt="Fantastical 2 pantalla completa" width="2560" height="1440" class="aligncenter size-full wp-image-14098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-pantalla-completa.png 2560w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-pantalla-completa-300x169.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/Fantastical-2-pantalla-completa-1024x576.png 1024w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></a></p>
<p>El rediseño, la mejorada ventana de eventos, la aplicación de escritorio completa, los detalles a la hora de presentar la información, compatibilidad con las últimas novedades de Yosemite, todo. Todo hace que Fantastical 2 sea la mejor aplicación para gestionar nuestros calendarios y recordatorios, otra vez.</p>
<p>Si bien hay algunos errores que corregir, no son errores graves o que puedan molestar en su uso cotidiano <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> aunque si que es verdad que hay que corregirlos y mejorarlos.</p>
<p>Para entender su precio (50€ cuando se acabe la promoción de lanzamiento) hay que comprender una cosa: <strong>Esto no es una actualización, es una nueva herramienta de trabajo creada desde cero.</strong> Han conseguido que de entrada puedas gestionar tus calendarios de una forma sencilla, pero también te proveen de todas las funcionalidades que tiene una potente aplicación. Si a eso le sumas los tres o cuatro años de vida que puede tener la aplicación recibiendo actualizaciones y mejoras, no veo inconveniente alguno en invertir el dinero.</p>
<p>El ecosistema de Flexibits ya se ha completado con Fantastical 2 para Mac, las aplicaciones de iOS les han enseñado muchas cosas positivas y se nota en esta versión. Ha sido una adopción completa de las funciones de OS X, de su diseño y la mejora en sus funcionalidades.</p>
<p>Fantastical 2 para Mac tiene un precio de 50 dólares (aunque hay un 20% de descuento por lanzamiento) y está disponible a través de la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-calendario-y/id975937182?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> y la <a href="http://sites.fastspring.com/flexibits/product/store?source=flexibits" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tienda de Flexibits</a>.</p>
<p><span class="source">Más info y compra</span> <span class="via"><a href="https://flexibits.com/fantastical" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flexibits</a></span></p>
<p><span class="source">Fantastical 2 para Mac</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-calendario-y/id975937182?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p><span class="source">Fantastical para iPhone</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-iphone/id718043190?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p><span class="source">Fantastical para iPad</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad-calendario/id830708155?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Apple por su parte, no notifica de ninguna forma la existencia o carencia de eventos cuando tenemos la vista anual seleccionada.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sólo he conseguido hacerla funcionar del iPhone al Mac y no con muy buenos resultados: aparece la opción de abrir la aplicación, pero no traspasa los datos que hemos introducido en el iPhone.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gracias al lenguaje natural, crear un evento en un dispositivo iOS no tiene complejidad alguna. Creo que Handoff lo han implementado por implementar, no porque realmente lo vayamos a usar tanto como con Mail.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/">Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
