{"id":15897,"date":"2016-11-21T16:49:16","date_gmt":"2016-11-21T15:49:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15897"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/","title":{"rendered":"Cursos gratuitos de Hora del c\u00f3digo del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15902\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15902\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\" alt=\"Chico en Hora del Codigo Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-15902\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15902\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/free-hour-of-code-workshops-december-5-through-11-at-every-apple-store.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Apple ha anunciado que va a realizar cursos gratuitos sobre programaci\u00f3n para ni\u00f1os del 5 al 11 de diciembre en todas las Apple Store,<\/strong> incluidas las espa\u00f1olas.<\/p>\n<p>Los cursos, llamados Hora del c\u00f3digo, <strong>pretenden promover la programaci\u00f3n entre los m\u00e1s peque\u00f1os con el apoyo de tutoriales adaptados a su nivel y un equipo t\u00e9cnico que pueda ejecutar ese c\u00f3digo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Apple ha colaborado junto a Code.org para realizar los cursos y estos van a ser impartidos, entre otros, en la nueva aplicaci\u00f3n Swift Playgrounds que se introdujo en <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\">iOS 10<\/a>. Recordemos que Swift Playgrounds es <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/swift-playgrounds\/id908519492?mt=8&amp;at=1010l9LC\">una sencilla aplicaci\u00f3n<\/a> por la que los m\u00e1s peque\u00f1os pueden aprender los conceptos b\u00e1sicos de la programaci\u00f3n y aplicarlos a ejemplos menos conceptuales para aprenderlos con facilidad.<\/p>\n<p><strong><a target=\"_blank\"title=\"Angela Ahredts\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/angela-ahrendts\">Angela Ahrendts<\/a>,<\/strong> Vicepresidenta senior de tiendas en Apple, ha comentado:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Hora del c\u00f3digo resalta nuestra visi\u00f3n de las Apple Store como lugares para que la comunidad se re\u00fana, aprenda y se entretenga. Estamos muy orgullosos de introducir la aplicaci\u00f3n Swift Playgoruds dentro de los talleres y encantados de trabajar de nuevo codo a codo con Code.org en esta important\u00edsima iniciativa. Hora del c\u00f3digo es una de las cosas m\u00e1s destacadas del a\u00f1o para nuestro equipo y las familias que visitan nuestras tiendas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Por su parte, <strong>Hadi Partovi,<\/strong> fundador de Code.org, ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Desde que empezamos Hora del c\u00f3digo en 2013, Apple ha aumentado su participaci\u00f3n y ha encontrado formas para introducir a m\u00e1s ni\u00f1os en la inform\u00e1tica. La huella global que Apple ofrece a trav\u00e9s de sus tiendas y su talentoso equipo ha atra\u00eddo a cientos de ni\u00f1os, y con la introducci\u00f3n de La hora del c\u00f3digo en Swift Playgrounds podemos introducir la programaci\u00f3n mucho m\u00e1s.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong><a target=\"_blank\"title=\"Craig Federighi\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/craig-federighi\">Craig Federighi<\/a>,<\/strong> Vicepresidente senior de ingenier\u00eda del software de Apple, ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Programar es como cualquier otro lenguaje, cuanto m\u00e1s pronto est\u00e9s expuesto a \u00e9l, m\u00e1s exitoso ser\u00e1s. En una Apple Store, en clase o en tu casa con un iPad, Swift Playgrounds nos trae los conceptos de la programaci\u00f3n real y confieren a la siguiente generaci\u00f3n las cualidades que necesitan para expresar su creatividad.<\/p>\n<\/blockquote>\n<div id=\"attachment_15905\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15905\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg\" alt=\"Tim Cook en Hora del codigo\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-15905\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15905\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/free-hour-of-code-workshops-december-5-through-11-at-every-apple-store.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<h2 class=\"review no\">Del 5 al 11 de diciembre<\/h2>\n<p>De modo que, <strong>entre el 5 y el 11 de diciembre ser\u00e1 posible acudir a nuestra Apple Store m\u00e1s cercana y recibir una clase de programaci\u00f3n para nuestr@ hij@.<\/strong> Lo \u00fanico que hay que hacer es registrarse a una hora que nos convenga y acudir ese d\u00eda.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed ten\u00e9is <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/concierge.apple.com\/workshops\/R450\/es_ES\/\">el enlace<\/a> para la Apple Store de Sol. Para acudir a otra tienda, basta con buscarla en el desplegable de <em>\u00abCambiar tienda\u00bb<\/em> y reservar a la hora que m\u00e1s nos convenga de las disponibles.<\/p>\n<p>La iniciativa no es mala, a los ni\u00f1os les viene bien ir meti\u00e9ndose en este mundillo que va a ir creciendo m\u00e1s y m\u00e1s, por ello, tal y como dice Federighi, <strong>cuanto antes empiecen mejor.<\/strong><\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"21\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Certificados-Ninos-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Ninos-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chica-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/free-hour-of-code-workshops-december-5-through-11-at-every-apple-store.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que va a realizar cursos gratuitos sobre programaci\u00f3n para ni\u00f1os del 5 al 11 de diciembre en todas las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15902,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2049,2206,2215,1463,1587,2581,2210,2229,2582,2583],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cursos gratuitos de Hora del c\u00f3digo del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la Hora del c\u00f3digo en sus Apple Stores del 5 al 11 de diciembre donde los ni\u00f1os aprender\u00e1n programaci\u00f3n gratis.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cursos gratuitos de Hora del c\u00f3digo del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la Hora del c\u00f3digo en sus Apple Stores del 5 al 11 de diciembre donde los ni\u00f1os aprender\u00e1n programaci\u00f3n gratis.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-21T15:49:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cursos gratuitos de Hora del c\u00f3digo del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la Hora del c\u00f3digo en sus Apple Stores del 5 al 11 de diciembre donde los ni\u00f1os aprender\u00e1n programaci\u00f3n gratis.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/21164423\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/\",\"name\":\"Cursos gratuitos de Hora del c\\u00f3digo del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-21T15:49:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebrar\\u00e1 la Hora del c\\u00f3digo en sus Apple Stores del 5 al 11 de diciembre donde los ni\\u00f1os aprender\\u00e1n programaci\\u00f3n gratis.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15897"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15897"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15897\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18159,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15897\/revisions\/18159"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15902"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15897"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15897"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15897"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}