{"id":5658,"date":"2011-11-20T15:44:52","date_gmt":"2011-11-20T14:44:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5658"},"modified":"2023-01-29T12:52:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:49","slug":"la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/","title":{"rendered":"La Apple Store La Ca\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Logo-Apple-en-la-Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Logo-Apple-en-la-Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg\" alt=\"\" title=\"Logo Apple en la Apple Store La Ca\u00f1ada\" width=\"550\" height=\"325\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5659\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Logo-Apple-en-la-Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Logo-Apple-en-la-Apple-Store-La-Ca\u00f1ada-300x177.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/tag\/apple-store-la-canada\/\" title=\"Apple Store La Ca\u00f1ada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store La Ca\u00f1ada<\/a><\/strong>, situada en Marbella, <strong>ya luce un gran logo de la manzana mordida en sus paneles de color negro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este hecho da a entender que a esta <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> <strong>le queda muy poco para abrir.<\/strong> 11 d\u00edas pasaron desde que se coloc\u00f3 el logo hasta que se anunci\u00f3 la apertura de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-parquesur\" title=\"Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Parquesur<\/a><\/strong>, tal vez para <strong>principios de diciembre<\/strong> veamos una nueva tienda abierta.<\/p>\n<p>De cumplirse este hecho, <strong>Apple<\/strong> <strong>tendr\u00eda un punto de venta oficial listo al sur de Espa\u00f1a justo antes de la campa\u00f1a navide\u00f1a,<\/strong> algo que incrementar\u00eda las ventas notablemente y favorecer\u00eda la expansi\u00f3n de los productos por la zona, que actualmente son repartidos por centros oficiales pero no de la marca.<\/p>\n<p>Recordemos que recientemente <strong>ha salido un punto de venta nuevo tambi\u00e9n al sur del pa\u00eds,<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/futura-apple-store-en-murcia\/\" title=\"Futura Apple Store en Murcia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Murcia tendr\u00e1 su propia Apple Store<\/a><\/strong> aunque hasta ahora se desconoce la ubicaci\u00f3n y la fecha de apertura. De este modo, <strong>Apple<\/strong> va cubriendo poco a poco todo el territorio peninsular, falta por saber alguna tienda al norte y al oeste.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/instagr.am\/p\/UpMoj\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Instagram de Janelka<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Apple Store La Ca\u00f1ada, situada en Marbella, ya luce un gran logo de la manzana mordida en sus paneles de color<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5659,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[604,2206,2215,667,1004,155,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Apple Store La Ca\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store La Ca\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple puesto en los paneles de color negro que cubren la tienda. La apertura ser\u00e1 dentro de poco tiempo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Apple Store La Ca\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store La Ca\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple puesto en los paneles de color negro que cubren la tienda. La apertura ser\u00e1 dentro de poco tiempo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-20T14:44:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Logo-Apple-en-la-Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"325\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Logo-Apple-en-la-Apple-Store-La-Ca\\u00f1ada.jpg\",\"width\":550,\"height\":325,\"caption\":\"Logo Apple en la Apple Store La Ca\\u00f1ada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/\",\"name\":\"La Apple Store La Ca\\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-20T14:44:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store La Ca\\u00f1ada de Marbella ya tiene el logo de Apple puesto en los paneles de color negro que cubren la tienda. La apertura ser\\u00e1 dentro de poco tiempo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5658"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5658"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5658\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17570,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5658\/revisions\/17570"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5658"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5658"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5658"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}