{"id":7093,"date":"2012-07-25T15:50:45","date_gmt":"2012-07-25T13:50:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7093"},"modified":"2023-01-29T12:23:43","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:43","slug":"actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n de Safari 6 y otras aplicaciones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaciones-de-aplicaciones.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaciones-de-aplicaciones.png\" alt=\"Actualizaciones de aplicaciones\" title=\"Actualizaciones de aplicaciones\" width=\"550\" height=\"286\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7094\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaciones-de-aplicaciones.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaciones-de-aplicaciones-300x156.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la llegada de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a><\/strong>, <strong>Apple ha lanzado una serie de actualizaciones de sus aplicaciones.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La m\u00e1s destacada es la de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\" title=\"Safari\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Safari<\/a><\/strong> que se actualiza a su versi\u00f3n 6 con importantes novedades:<\/p>\n<ul>\n<li>Unificado el campo de URL y de b\u00fasqueda.<\/li>\n<li>Lista de lectura sin conexi\u00f3n.<\/li>\n<li>Controlar que los sitios web que visitemos no nos hagan seguimiento en la red.<\/li>\n<li>Panel de contrase\u00f1a para gestionar los datos de acceso a sitios web.<\/li>\n<li>Baidu: el principal motor de b\u00fasqueda chino est\u00e1 integrado en el navegador.<\/li>\n<\/ul>\n<p>A parte de <strong>Safari<\/strong>, otras aplicaciones como <strong>iWork, iPhoto, iMovie o Aperture han recibido una actualizaci\u00f3n que a\u00f1ade m\u00e1s compatibilidad, nuevas funcionalidades del sistema y sincronizaci\u00f3n con iCloud.<\/strong><\/p>\n<p>Para obtener estas actualizaciones hay que ir al <strong>men\u00fa de Apple y a la Mac App Store<\/strong> en funci\u00f3n de d\u00f3nde hayamos conseguido las aplicaciones.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la llegada de OS X Mountain Lion, Apple ha lanzado una serie de actualizaciones de sus aplicaciones.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7094,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[28,319,2205,109,124,136,2210,1673,175,1346,198,1674],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n de Safari 6 y otras aplicaciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una serie de actualizaci\u00f3n entre la que destaca el nuevo Safari 6.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n de Safari 6 y otras aplicaciones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una serie de actualizaci\u00f3n entre la que destaca el nuevo Safari 6.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-25T13:50:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaciones-de-aplicaciones.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"286\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaciones-de-aplicaciones.png\",\"width\":550,\"height\":286,\"caption\":\"Actualizaciones de aplicaciones\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n de Safari 6 y otras aplicaciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-25T13:50:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una serie de actualizaci\\u00f3n entre la que destaca el nuevo Safari 6.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-6-y-otras-aplicaciones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7093"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7093"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7093\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17733,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7093\/revisions\/17733"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7094"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7093"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7093"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}