{"id":15206,"date":"2016-08-24T10:44:06","date_gmt":"2016-08-24T08:44:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15206"},"modified":"2016-10-24T14:42:11","modified_gmt":"2016-10-24T12:42:11","slug":"tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/","title":{"rendered":"Tim Cook: Cinco a\u00f1os al mando de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\" alt=\"Tim Cook WWDC16\" width=\"2500\" height=\"1089\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14986\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16-300x131.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16-1024x446.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hoy se cumplen 5 a\u00f1os desde que <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs deja de ser el CEO de Apple y se convierte en el presidente de la junta directiva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\">Steve Jobs renunci\u00f3 a su cargo de CEO en Apple<\/a> y se propuso a <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a> para dirigir la empresa.<\/strong><\/p>\n<p>Por aquella \u00e9poca, <strong>Steve iba a ocupar la presidencia de la Junta Directiva de Apple,<\/strong> un cargo de menor trabajo que el cofundador de Apple hab\u00eda decidido asumir debido a una <a target=\"_blank\" title=\"Baja m\u00e9dica de Steve Jobs en Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\">baja por enfermedad<\/a> a principios de ese mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Tim estaba preparado.<\/strong> Hab\u00eda estado al lado de Steve much\u00edsimo tiempo, aprendiendo, evolucionando, observando y desarrollando su propio liderazgo. Pero admit\u00e1moslo, nadie quiere ocupar el puesto del hombre cuyas ideas y contribuciones han revolucionado el mundo.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, cuando dicho hombre te pide que ocupes su puesto, <strong>por algo ser\u00e1.<\/strong> Y as\u00ed lo hizo Tim, un 24 de agosto de 2011, transmitiendo un mensaje de calma porque <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook \u201cApple no va a cambiar\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/\">Apple no iba a cambiar bajo su mandato<\/a>.<\/p>\n<p>Desde entonces, <strong>Tim ha tenido que enfrentarse a un mont\u00f3n de situaciones,<\/strong> desde una gran crecida de la empresa a problemas con instituciones gubernamentales.<\/p>\n<h2>2011 \u2013 Un a\u00f1o duro<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Asiento-reservado-para-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Asiento-reservado-para-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Asiento reservado para Steve Jobs\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15208\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Asiento-reservado-para-Steve-Jobs.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Asiento-reservado-para-Steve-Jobs-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Asiento-reservado-para-Steve-Jobs-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para los pocos meses que quedaban del a\u00f1o 2011 desde su nombramiento, uno no se esperar\u00eda que las cosas fueran a empeorar tanto. <strong>Fue probablemente el peor a\u00f1o de la empresa y de Tim en particular.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\">El 5 de octubre de 2011 Steve Jobs fallec\u00eda<\/a> en su casa. Duro golpe para el mundo, pero en especial para los m\u00e1s allegados a \u00e9l. Como Tim. Ya lo ha dicho en <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \u201ces una trabajo solitario\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/\">varias entrevistas<\/a>, <strong>ese fue uno de los peores d\u00edas en su vida.<\/strong> De lo m\u00e1s comprensible si tenemos en cuenta los 13 a\u00f1os que llevaban trabajando y conoci\u00e9ndose el uno al otro.<\/p>\n<p>El d\u00eda anterior, Tim hab\u00eda tenido una keynote, <a target=\"_blank\" title=\"Resumen keynote Let\u2019s talk iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\">su primera keynote<\/a>. En ella se hab\u00edan presentado partes del futuro de Apple que hoy d\u00eda vemos muy maduros: <a target=\"_blank\" title=\"Siri\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/siri\">Siri<\/a> como un <a target=\"_blank\" title=\"Siri, inspeccionando su futuro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/\">principio de inteligencia artificial<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"iCloud\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\">iCloud<\/a> como el <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\">cemento que unifica todo el ecosistema de Apple<\/a>.<\/p>\n<p>Ya no iba a ser nunca m\u00e1s un peque\u00f1o repuesto mientras que Steve estaba de baja, <strong>ahora iba a ser el pilar clave de la empresa y contaba con todo el apoyo para hacerlo.<\/strong><\/p>\n<h2>2012 \u2013 Los primeros cambios<\/h2>\n<div id=\"attachment_13002\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-13002\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-13002\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-13002\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/bWmqBT\" target=\"_blank\">Mike Deerkoski<\/a><\/p><\/div>\n<p><em>\u201cApple no va a cambiar\u201d<\/em> dijo nada m\u00e1s <em>jurar el cargo<\/em>, <strong>pero s\u00ed lo hizo.<\/strong> A lo que se refer\u00eda Tim era a la forma interna de trabajar en la empresa.<strong>\u00a0A los valores que tanto identificaban a la manzanera.<\/strong> En el resto de cosas, no solo iba a cambiar, sino que si no lo hubiera hecho las cosas ir\u00edan a peor.<\/p>\n<p><strong>El a\u00f1o 2012 fue un a\u00f1o de cambios para Apple:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Se introdujo el primer iPhone que variaba el tama\u00f1o y la proporci\u00f3n de la pantalla.<\/li>\n<li>Se introdujo <a target=\"_blank\" title=\"Resumen keynote We\u2019ve got a little more to show you\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/\">el primer iPad que cambiaba el tama\u00f1o de la pantalla<\/a>.<\/li>\n<li>Se cambi\u00f3 el puerto de conexi\u00f3n y carga de todos los nuevos dispositivos desde que se adapt\u00f3 el puerto de 30 pines en 2003.<\/li>\n<li>Se destituy\u00f3 al hombre encargado del dise\u00f1o de iOS desde su lanzamiento. <a target=\"_blank\" title=\"Grandes cambios en la gesti\u00f3n interna de los departamentos de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/\">Scott Forstall abandonaba Apple junto a John Browett<\/a>.<\/li>\n<li>Las pantallas Retina se expanden fuera del iPhone <a target=\"_blank\" title=\"Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\">al iPad<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\">al MacBook Pro<\/a>. El primer paso hacia la alta resoluci\u00f3n en todos los productos de Apple que llegar\u00eda paulatinamente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.<\/li>\n<li>La expansi\u00f3n de Apple llega al mercado Chino.<\/li>\n<li>Se introducen los Mapas por primera vez.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ese a\u00f1o fue muy bueno pero a la vez muy malo para Apple.<strong>\u00a0Los Mapas fueron un fracaso absoluto,<\/strong> tanto que hubo disculpas p\u00fablicas. Pero aqu\u00ed es donde se vio que la filosof\u00eda de Apple no hab\u00eda cambiado.<\/p>\n<p>John Browett tambi\u00e9n fue un error. <a target=\"_blank\" title=\"John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\">Browett entr\u00f3 en Apple siendo el responsable de Apple Retail<\/a>, pero no consigui\u00f3 encajar bien en la compa\u00f1\u00eda y por eso sali\u00f3 a los pocos meses.<\/p>\n<p>Los errores se asumieron y se pusieron las pilas para solventarlo, <strong>algo que todav\u00eda siguen haciendo.<\/strong> Es importante tener <a target=\"_blank\" title=\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\">la actitud que tienen en Apple frente a los errores<\/a>. Asumirlos, analizarlos y trabajar para solventarlos.<\/p>\n<h2>2013 \u2013 El a\u00f1o del redise\u00f1o<\/h2>\n<div id=\"attachment_15210\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-en-una-keynote.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15210\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-en-una-keynote.jpg\" alt=\"Tim Cook en una keynote\" width=\"2500\" height=\"1839\" class=\"size-full wp-image-15210\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-en-una-keynote.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-en-una-keynote-272x200.jpg 272w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-en-una-keynote-1024x753.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15210\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/ekaVyv\" target=\"_blank\">monntaser<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>El 2013 fue un a\u00f1o importante para Apple.<\/strong> Por primera vez desde que naci\u00f3 en 2007, iOS <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aunque antes no se llamaba iOS.<\/span>, sufr\u00eda el redise\u00f1o m\u00e1s importante conocido. Se abandon\u00f3 el famoso Skeumorfismo y se adopto un dise\u00f1o m\u00e1s simplista.<\/p>\n<p><strong>Ese dise\u00f1o vino de la mano de Jonny Ive,<\/strong> que ocup\u00f3 el cargo de Scott Forstall tras su salida. Tim apost\u00f3 por Jonny al igual que hizo Steve hace tantos a\u00f1os atr\u00e1s.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, el redise\u00f1o no se qued\u00f3 en iOS, que va. <strong>Se extendi\u00f3 a macOS<\/strong> con <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo OS X Yosemite: Redise\u00f1o elegante y sencillo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo\/\">su versi\u00f3n Yosemite<\/a>. Para colmo, el dise\u00f1o no es lo \u00fanico que ten\u00edan en com\u00fan porque este a\u00f1o se present\u00f3 la uni\u00f3n entre ambos sistemas. Uni\u00f3n que hoy en d\u00eda sigue y es m\u00e1s fuerte.<\/p>\n<p>En 2013 tambi\u00e9n pudo enmendar el error de contratar a John Browett. <a target=\"_blank\" title=\"Angela Ahrendts es la nueva vicepresidente senior de retail y tiendas online\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/\">Angela Ahrendts era la nueva estrella fichada por Apple<\/a> y la que sigue hasta nuestros d\u00edas como Vicepresidenta de Retail. Adem\u00e1s, hoy vemos que ha sido un total acierto <strong>porque ella y su equipo han conseguido mejorar notablemente las carencias que exist\u00edan en las Apple Store,<\/strong> sobretodo <a target=\"_blank\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\">los d\u00edas de lanzamientos<\/a>.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Resumen de la keynote del 10 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\">El iPhone 5s fue el tel\u00e9fono de este a\u00f1o<\/a>, el primer m\u00f3vil con un procesador de 64 bits, adem\u00e1s no vino s\u00f3lo, le acompa\u00f1\u00f3 un modelo 5c. Y que deciros de \u00e9l\u2026 el mejor iPhone que he tenido, tanto es as\u00ed que hoy en d\u00eda me sigue durando, a pesar de <a target=\"_blank\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\">los problemillas con la garant\u00eda<\/a> &#x1f648;.<\/p>\n<p>Y vimos como Tim empezaba a utilizar su influencia y poder para hacer el bien. <strong>Decidi\u00f3 subastar su tiempo por una causa ben\u00e9fica.<\/strong> En particular, <a target=\"_blank\" title=\"La subasta por un caf\u00e9 con Tim Cook alcanza la cifra de 610.000 d\u00f3lares\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-subasta-por-un-cafe-con-tim-cook-alcanza-la-cifra-de-610-000-dolares\/\">el ganador se podr\u00eda tomar un caf\u00e9 con Tim en Cupertino<\/a>, las oficinas de Apple. Tal fue el \u00e9xito de la iniciativa que recaud\u00f3 610.000 d\u00f3lares. Aqu\u00ed empez\u00f3 todo, pero no se par\u00f3 porque hemos visto m\u00e1s iniciativas por el estilo del CEO de Apple.<\/p>\n<p>Y para acabar, se superaron unos puntos en el camino importantes entre las descargas de aplicaciones (<a target=\"_blank\" title=\"El App Store va a alcanzar las 50 mil millones de descargas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-app-store-va-a-alcanzar-las-50-mil-millones-de-descargas\/\">50.000 millones<\/a>) y la venta de canciones a trav\u00e9s de iTunes (250.000 millones). Aunque Tim tuvo que declarar ante el Senado de los EEUU por acusaciones de evasi\u00f3n fiscal de las que se defendieron atacando la ley de retorno de divisas estadounidense.<\/p>\n<h2>2014 \u2013 Paz natural<\/h2>\n<div id=\"attachment_14302\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14302\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" alt=\"Tim Cook Keynote Let us loop you in\" width=\"2500\" height=\"1128\" class=\"size-full wp-image-14302\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in-300x135.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in-1024x462.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14302\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/apple-events\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>El a\u00f1o 2014 es un a\u00f1o bastante m\u00e1s tranquilo, sobretodo si lo comparamos con el 2013, <strong>pero la verdad es que los cambios que se produjeron en este,<\/strong> si bien fueron pocos, <strong>han sido muy importantes.<\/strong><\/p>\n<p>Empezamos por la naturaleza y el impacto que empieza a tener Apple en ella. Desde Cupertino y con Tim a la cabeza, <strong>se empiezan a <a target=\"_blank\" title=\"Medio Ambiente\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/medio-ambiente\/\">tomar medidas pro medio ambiente<\/a>.<\/strong> Hoy en d\u00eda, esas medidas repercuten en granjas de servidores de datos que se alimentan con energ\u00eda limpia, <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\">Apple Stores que funcionan con energ\u00eda producida de forma ecol\u00f3gica<\/a> y un mayor empe\u00f1o en el correcto reciclaje, <a target=\"_blank\" title=\"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\">gracias a Liam en parte<\/a>.<\/p>\n<p>En cuanto a dispositivos, se rompen todos los esquemas, por primera vez en la historia del iPhone, <strong>se lanzar\u00edan dos modelos con la misma importancia: el iPhone 6 y el 6 Plus.<\/strong> Dos modelos casi iguales en prestaciones internas pero con tama\u00f1os variables de pantalla. Se abandona nuevamente la medida del iPhone 5 y se adapta la actual de 4,7\u201d y 5,5\u201d para captar m\u00e1s clientes del sector Android.<\/p>\n<p>La realidad fue que la iniciativa tuvo mucho \u00e9xito, expandiendo los iPhones mucho m\u00e1s de lo que ya lo estaban.<\/p>\n<p><strong>2014 tambi\u00e9n se conocer\u00e1 como el a\u00f1o del <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\">Apple Watch<\/a>,<\/strong> el reloj inteligente que Apple present\u00f3 t\u00edmidamente y que puso a la venta en 2015. El reloj ha pasado un poco desapercibido, pero <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\">el futuro que le espera<\/a> va a hacer que cobre m\u00e1s importancia en el ecosistema de Apple.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, hubo una gran adquisici\u00f3n. Apple compr\u00f3 Beats por 3.000 millones de d\u00f3lares. Con la compra, <a target=\"_blank\" title=\"Beats Solo2 inal\u00e1mbricos: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion\/\">Apple no s\u00f3lo produce cascos Beats<\/a>, sino que se quedaron y desarrollaron la tecnolog\u00eda que est\u00e1 detr\u00e1s de <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\">Apple Music<\/a>.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>Tim Cook se declara abiertamente gay ante todo el mundo.<\/strong> Recuerdo este momento, c\u00f3mo todo el mundo public\u00f3 la noticia, aportando informaci\u00f3n, opini\u00f3n y dem\u00e1s. Y yo estaba en plan de <em>\u201c\u00bfY qu\u00e9?\u201d<\/em>, ni voy a escribir distinto sobre \u00e9l, ni le voy a tener m\u00e1s asco ni le voy a tener m\u00e1s admiraci\u00f3n. Para m\u00ed el ser homosexual es como ser heterosexual y no ve\u00eda para tanto el hecho de que lo hubiese dicho p\u00fablicamente.<\/p>\n<p>M\u00e1s tarde, <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \u201ces una trabajo solitario\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/\">le\u00ed en una de sus entrevistas<\/a> que el motivo fue para dar fuerza al resto de personas que se sienten coaccionadas, denigradas o infravaloradas por sus gustos, <strong>y ah\u00ed s\u00ed fue cuando sent\u00ed admiraci\u00f3n por \u00e9l.<\/strong> Admiraci\u00f3n por el hecho de exponer p\u00fablicamente su vida privada para mandar un mensaje alto y claro, admiraci\u00f3n por someterse a la opini\u00f3n p\u00fablica cuando tiene bajo sus manos una de las empresas m\u00e1s grandes del mundo, admiraci\u00f3n por luchar por la normalidad de algo que es natural\u2026 Pero sobretodo, <strong>admiraci\u00f3n por tener tantas cosas importantes que hacer<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">No debe ser f\u00e1cil el d\u00eda a d\u00eda del CEO de Apple.<\/span><strong>, y molestarse en hacer que un simple ni\u00f1o no se sienta mal con su condici\u00f3n natural ni sus gustos.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>Puedes hacer cosas realmente buenas y ser gay. No es una limitaci\u00f3n. Est\u00e1 bien serlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Eso, damas y caballeros, eso es lo que hace que Tim Cook sea Tim Cook.<\/strong><\/p>\n<h2>2015 \u2013 M\u00e1s cambios e innovaciones<\/h2>\n<div id=\"attachment_15175\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15175\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"2500\" height=\"1545\" class=\"size-full wp-image-15175\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x633.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15175\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.washingtonpost.com\/sf\/business\/wp\/2016\/08\/13\/2016\/08\/13\/tim-cook-the-interview-running-apple-is-sort-of-a-lonely-job\/\" target=\"_blank\">The Washington Post<\/a><\/p><\/div>\n<p>2015 fue un gran a\u00f1o para Apple, las cosas como son.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\">El Apple Watch sali\u00f3 a la venta<\/a>, y si bien ten\u00eda unas cuantas carencias respecto a la competencia, la salida agot\u00f3 unidades, como suele ser habitual.<\/p>\n<p>Se present\u00f3 un nuevo MacBook ultrafino. El port\u00e1til m\u00e1s fino y ligero que hab\u00eda producido Apple. <a target=\"_blank\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\">Ese modelo de MacBook me encant\u00f3<\/a>, <strong>Apple nos hab\u00eda ense\u00f1ado el futuro una vez m\u00e1s y a m\u00ed me encant\u00f3.<\/strong> Fui consciente de que no estaba hecho para todo el mundo, <a target=\"_blank\" title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\">no estaba hecho para m\u00ed por ejemplo<\/a>, pero me gust\u00f3 ver en qu\u00e9 pensaba Apple cuando echaba la vista al frente y so\u00f1aba con el d\u00eda de ma\u00f1ana.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\">Apple Music se materializ\u00f3 en nuestros equipos<\/a>, la compra de Beats empezaba a hacerse notar y por fin Apple se sub\u00eda al carro del streaming tras revolucionar el de la venta de canciones a trav\u00e9s de Internet. <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music: 3 meses despu\u00e9s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-3-meses-despues\/\">El primer a\u00f1o no fue de lo mejor<\/a>, pero una vez m\u00e1s, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - Nuevo dise\u00f1o para Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#nuevo-diseno-para-apple-music\">asumieron el error y lo han remediado<\/a>.<\/p>\n<p>A parte de unirse a las m\u00fasica en streaming, <strong>apostaron por las aplicaciones para la televisi\u00f3n con su <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\">nuevo Apple TV<\/a>.<\/strong> Apple quiere conquistar el mercado como lo ha hecho con el iPhone. La estrategia les ha funcionado y es normal que Tim piense que puede funcionar igual con las televisiones.<\/p>\n<p>El <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\">iPhone 6s y 6s Plus<\/a> fueron los modelos presentados este a\u00f1o. Dos potentes dispositivos que inclu\u00edan grandes mejoras. A destacar <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus - 3D Touch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#3d-touch\">3D Touch<\/a>, una nueva dimensi\u00f3n con la que comunicarse con el tel\u00e9fono.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se introdujo un iPad, aunque esta vez era <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">un iPad Pro<\/a>. Un dispositivo capaz de hacer m\u00e1s gracias a su enorme potencia y pantalla, a <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\">los cambios en iOS 9<\/a> y a los accesorios externos, como <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\">el Apple Pencil<\/a>.<\/p>\n<p><strong>No sab\u00e9is lo que me alegr\u00e9 cuando vi que Tim hab\u00eda hecho que Apple virase un poco el rumbo y permitiesen que <a target=\"_blank\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\">el iPad fuese un equipo de trabajo<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Aqu\u00ed fue cuando vislumbr\u00e9 una nueva Apple, <strong>una nueva y mejorada Apple que iba a satisfacer las necesidades de sus usuarios,<\/strong> aunque eso supusiese variar el concepto principal y dejar que el producto evolucionase por s\u00ed solo.<\/p>\n<p>Y hablando de las necesidades de sus usuarios, sorprendi\u00f3 mucho ver como Apple se met\u00eda de lleno en el campo de la salud. Pero as\u00ed lo hicieron con <a target=\"_blank\" title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\">su framework ResearchKit<\/a> que facilita el desarrollo de aplicaciones y tecnolog\u00edas de salud basadas en el iPhone. Hoy en d\u00eda la cosa ha evolucionado m\u00e1s <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\">gracias a CareKit<\/a>.<\/p>\n<p>Como pod\u00e9is ver, Apple se met\u00eda en tres mercados nuevos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000cd93dee000000007e24b49b_15206\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Relojes inteligentes, m\u00fasica en streaming y televisi\u00f3n.<\/span> consolidando sus categor\u00edas actuales con grandes productos.<\/p>\n<h2>2016 \u2013 Apple luchando por sus principios<\/h2>\n<div id=\"attachment_15147\" style=\"width: 1290px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15147\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"Tim Cook\" width=\"1280\" height=\"720\" class=\"size-full wp-image-15147\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15147\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.melissagolden.com\/\" target=\"_blank\">Melissa Golden<\/a><\/p><\/div>\n<p>El a\u00f1o 2016, lo que llevamos de \u00e9l por lo menos, destaca por una gran cosa: <strong>La <a target=\"_blank\" title=\"FBI\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/FBI\">lucha con el FBI por preservar sus principios<\/a>.<\/strong> A principios de a\u00f1o, el FBI intent\u00f3 obligar a Apple a crear software que vulnerase la seguridad de uno de sus terminales. Una herramienta capaz de saltarse todos los sistemas de seguridad implementados por Apple que dan privacidad al usuario.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, lo hicieron bajo el cobarde pretexto de la seguridad nacional debido a que el iPhone en cuesti\u00f3n era de un terrorista. <a target=\"_blank\" title=\"Un mensaje para nuestros usuarios\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\">En Apple lucharon para no tener que fabricar dichas herramientas<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"El FBI cancela la audiencia contra Apple: probar\u00e1 un nuevo m\u00e9todo para hackear el iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/fbi-cancela-la-audiencia-apple-probara-nuevo-metodo-hackear-iphone\/\">consiguieron paralizar indefinidamente<\/a> (a d\u00eda de hoy) el juicio por este caso.<\/p>\n<p>Ha sido una gran batalla, que seguro les ha costado m\u00e1s de un disgusto en Cupertino, pero han sabido mantenerse de pie luchando por lo que creen.<\/p>\n<p>Cambiando un poco de tema, se confirma la ruta de hacer m\u00e1s cosas con los dispositivos iOS gracias <a target=\"_blank\" title=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\">al lanzamiento del iPad Pro de 9,7\u201d<\/a>, un terminal con las mismas prestaciones que su hermano mayor pero del tama\u00f1o convencional. Cuando se present\u00f3 me alegr\u00e9 much\u00edsimo y no dud\u00e9 en comprarme uno. <strong>Tras usarlo un tiempo publiqu\u00e9 <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">la review del iPad Pro<\/a> y no puedo estar m\u00e1s contento con \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>Haciendo hincapi\u00e9 en esa filosof\u00eda de asumir el error y hacer algo por solventarlo, <strong>en Apple asumieron que <a target=\"_blank\" title=\"Apple nos est\u00e1 fallando con el App Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/\">la App Store necesitaba mejoras<\/a> as\u00ed que <a target=\"_blank\" title=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\">se pusieron las pilas y presentaron la App Store 2.0<\/a>,<\/strong> una nueva versi\u00f3n que se centra en satisfacer a desarrolladores y usuarios por igual.<\/p>\n<hr \/>\n<div id=\"attachment_14164\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14164\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\" alt=\"Tim Cook en su oficina\" width=\"2500\" height=\"1874\" class=\"size-full wp-image-14164\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14164\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/time.com\/4262480\/tim-cook-apple-fbi-2\/\" target=\"_blank\">Time<\/a><\/p><\/div>\n<p>Ha pasado un lustro ya desde que tomase las riendas de una de las empresas de tecnolog\u00eda m\u00e1s grandes del mundo. Y echando la vista atr\u00e1s, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/vXJYrrLGNAo\">conectando los puntos<\/a>, podemos ver que el trabajo realizado ha sido muy bueno.<\/p>\n<p>De \u00e9l dicen que es una persona calmada, alguien a quien tratas como a tu padre y que esperas no decepcionar con el trabajo realizado. Nunca intent\u00f3 imitar o suplantar a Steve, \u00e9l bien sabe que es irremplazable, simplemente intenta asumir un rol que hiciese que su legado llegase mucho m\u00e1s alto de lo que ya hab\u00eda llegado, <strong>esforz\u00e1ndose por dejar este mundo mejor de lo que se lo hab\u00eda encontrado.<\/strong><\/p>\n<p>El futuro de Apple est\u00e1 en muy buenas manos, de eso no me cabe duda, s\u00f3lo estoy deseando estar ah\u00ed para verlo con mis propios ojos y disfrutarlo como el gran aficionado a la tecnolog\u00eda que soy.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy se cumplen 5 a\u00f1os desde que Steve Jobs renunci\u00f3 a su cargo de CEO en Apple y se propuso a Tim<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14986,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,2096],"tags":[2206,2207,586,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook: Cinco a\u00f1os al mando de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook cumple 5 a\u00f1os al mando de Apple como CEO y yo hago un repaso de este viaje que no acaba de hacer otra cosa m\u00e1s que empezar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook: Cinco a\u00f1os al mando de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook cumple 5 a\u00f1os al mando de Apple como CEO y yo hago un repaso de este viaje que no acaba de hacer otra cosa m\u00e1s que empezar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-24T08:44:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-10-24T12:42:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1089\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Tim Cook: Cinco a\u00f1os al mando de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Tim Cook cumple 5 a\u00f1os al mando de Apple como CEO y yo hago un repaso de este viaje que no acaba de hacer otra cosa m\u00e1s que empezar.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18191717\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Tim-Cook-WWDC16.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1089,\"caption\":\"Tim Cook WWDC16\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/\",\"name\":\"Tim Cook: Cinco a\\u00f1os al mando de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-24T08:44:06+00:00\",\"dateModified\":\"2016-10-24T12:42:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook cumple 5 a\\u00f1os al mando de Apple como CEO y yo hago un repaso de este viaje que no acaba de hacer otra cosa m\\u00e1s que empezar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15206"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15661,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15206\/revisions\/15661"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14986"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}