{"id":144,"date":"2010-09-01T10:40:00","date_gmt":"2010-09-01T08:40:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/09\/keynote-miercoles-1-de-septiembre\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:17","slug":"keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Keynote musical el miercoles 1 de Septiembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Keynote-musical-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Keynote-musical-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Keynote musical Apple\" width=\"550\" height=\"408\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Keynote-musical-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Keynote-musical-Apple-300x223.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy es el d\u00eda en el que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido hacer una <strong>Keynote musical<\/strong>, esto viene a ser, para los que no lo sepan, un evento en el que <strong>Apple<\/strong> actualiza los productos, muestra unos nuevos, retira algunos viejos y habla en general de todo un poco, pero el de hoy va a girar en torno a la m\u00fasica, es decir, sobre los <strong>iPod<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>No lo he mencionado antes en el blog, pero si en <a href=\"http:\/\/Twitter.com\/PabloAsekas\">Twitter<\/a> el hecho de que pueden sacar un <strong>iPod Touch<\/strong> de cuarta generaci\u00f3n con c\u00e1mara, cabe la posibilidad de que desaparezcan los <strong>iPod Shuffle<\/strong>, el <strong>iPod Classic<\/strong> tambi\u00e9n se rumorea que va a desaparecer. Se cree que van a sacar una especie de <strong>iPod Nano<\/strong> similar al <strong>iPod Shuffle 2G<\/strong> con una pantalla t\u00e1ctil de 1,7&#8243;. Tambi\u00e9n se rumorea que van a adaptar <strong>iTunes<\/strong> para alquilar series o cap\u00edtulos de series a 0,99$ durante un mes y es posible que se adapte, tambi\u00e9n para que sea on-line, pero claro, todo esto son rumores.<\/p>\n<p>Las noticias reales las tendremos hoy a las <strong>19:00 pm<\/strong> hora espa\u00f1ola peninsular. Hay varios sistemas para enterarse de esto, uno de ellos es siguiendo a alguien que vaya a acudir, en este caso, los chicos de Applesfera han sido invitados a Londres para ver en directo v\u00eda sat\u00e9lite la conferencia que se da en California, ellos han adaptado una p\u00e1gina especial para el seguimiento, no s\u00e9 si es por v\u00eddeo o por letras, pero est\u00e1 adaptada para ser en vivo. Otra de las formas es verla en directo, v\u00eda HTTP sin traducci\u00f3n y ofrecido por <strong>Apple<\/strong>. Esto es, <strong>Apple<\/strong> a dise\u00f1ado un apartado en su <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/\">p\u00e1gina web estadounidense<\/a> donde dice que se puede ver la <strong>Keynote<\/strong> si se cumplen unos requisitos.<\/p>\n<p>Para poder disfrutar del evento on-line en su web hay que tener un <strong>Mac<\/strong> con <strong>Safari<\/strong> corriendo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\">OS X 10.6 Snow Leopard<\/a><\/strong> o disponer de un <strong>iPhone<\/strong>, <strong>iPod Touch<\/strong> o <strong>iPad<\/strong> con <strong>iOS 3.0<\/strong> o superior. Ya se sabe, hecho por <strong>Apple<\/strong> para productos <strong>Apple<\/strong>, jejeje<\/p>\n<p>Yo estar\u00e9 al tanto de lo que ocurra y publicar\u00e9 en <a href=\"http:\/\/Twitter.com\/PabloAsekas\">Twitter<\/a> lo que vaya saliendo y lo que vayan comentando, una vez acabada la Keynote har\u00e9 un resumen de lo que ha ocurrido en California y de los nuevos productos o elecciones de la empresa manzanera.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es el d\u00eda en el que Apple ha decidido hacer una Keynote musical, esto viene a ser, para los que no<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3107,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,9,272,11,255,271,125,126,127,16,2208,2210,2229,273,2225],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote musical el mi\u00e9rcoles 1 de Septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado una keynote musical el 1 de septiembre d\u00f3nde presentar\u00e1 los nuevos iPod Shuffle, el nuevo iPod Nano y el nuevo iPod Touch.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote musical el mi\u00e9rcoles 1 de Septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado una keynote musical el 1 de septiembre d\u00f3nde presentar\u00e1 los nuevos iPod Shuffle, el nuevo iPod Nano y el nuevo iPod Touch.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-09-01T08:40:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Keynote-musical-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"408\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Keynote-musical-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":408,\"caption\":\"Keynote musical de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/\",\"name\":\"Keynote musical el mi\\u00e9rcoles 1 de Septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-09-01T08:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado una keynote musical el 1 de septiembre d\\u00f3nde presentar\\u00e1 los nuevos iPod Shuffle, el nuevo iPod Nano y el nuevo iPod Touch.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-musical-el-miercoles-1-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=144"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17277,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions\/17277"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}