{"id":7348,"date":"2012-09-05T14:32:02","date_gmt":"2012-09-05T12:32:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7348"},"modified":"2016-03-15T16:53:41","modified_gmt":"2016-03-15T15:53:41","slug":"cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/","title":{"rendered":"Cuidado con la compra de Mac en grandes centros"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/MacBook-Pro-13-pulgadas-M\u00e1s-informaci\u00f3n.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/MacBook-Pro-13-pulgadas-M\u00e1s-informaci\u00f3n.jpg\" alt=\"MacBook Pro 13 pulgadas M\u00e1s informaci\u00f3n\" title=\"MacBook Pro 13 pulgadas M\u00e1s informaci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7350\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/MacBook-Pro-13-pulgadas-M\u00e1s-informaci\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/MacBook-Pro-13-pulgadas-M\u00e1s-informaci\u00f3n-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sabemos que en Espa\u00f1a se puede comprar un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\">Mac<\/a><\/strong> en varios puntos, <strong>Apple Store<\/strong>, Premium Reseller, tiendas oficiales, etc. <strong>Pero hay que tener especial cuidado cuando se compra en superficies grandes.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con \u00absuperficies grandes\u00bb nos referimos a centros como MediaMarkt, Fnac o El Corte Ingl\u00e9s y hay que tener especial cuidado porque <strong>pueden vendernos un equipo que no es de lo m\u00e1s reciente.<\/strong><\/p>\n<p>En una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\">Apple Store<\/a><\/strong>, cuando hay productos nuevos, los antiguos autom\u00e1ticamente desaparecen, <strong>pero en este tipo de tiendas no.<\/strong> Es posible que no en todos los centros, pero si nos fijamos veremos que <strong>los dispositivos pueden ser antiguos y en la mayor\u00eda de las ocasiones est\u00e1n al mismo precio que si fuera uno nuevo,<\/strong> a pesar de no tener las mismas novedades.<\/p>\n<p>No sabemos porqu\u00e9 no los retiran como en las otras tiendas, pero si sabemos que <strong>deb\u00e9is mirar bien las caracter\u00edsticas de los nuevos equipos y compararlas con la de los equipos que os quieren vender y evitar as\u00ed malentendidos.<\/strong><\/p>\n<p>Por otro lado, una t\u00e9cnica que suelen hacer es bajar los precios, cuando os encontr\u00e9is un <strong>Mac<\/strong> rebajado, <strong>tened por seguro que no es el modelo actual,<\/strong> siempre y cuando lo sep\u00e1is no hay ning\u00fan problema.<\/p>\n<p><strong>Nosotros os recomendamos comprar en una Apple Store, Apple Store Online o un Premium Reseller, el conocimiento general ser\u00e1 mejor y sabr\u00e9is que los equipos son los \u00faltimos modelos.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sabemos que en Espa\u00f1a se puede comprar un Mac en varios puntos, Apple Store, Premium Reseller, tiendas oficiales, etc. Pero hay que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7350,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[1431,1773,1770,1769,2208,1772,1774],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cuidado con la compra de Mac en grandes centros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hay que tener cuidado en la compra de Mac en centros como Fnac, MediaMarkt o El Corte Ingl\u00e9s porque puede que sean modelos atrasados por el precio de los actuales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cuidado con la compra de Mac en grandes centros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hay que tener cuidado en la compra de Mac en centros como Fnac, MediaMarkt o El Corte Ingl\u00e9s porque puede que sean modelos atrasados por el precio de los actuales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-05T12:32:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-15T15:53:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/MacBook-Pro-13-pulgadas-M\u00e1s-informaci\u00f3n.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/MacBook-Pro-13-pulgadas-M\\u00e1s-informaci\\u00f3n.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"MacBook Pro 13 pulgadas M\\u00e1s informaci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/\",\"name\":\"Cuidado con la compra de Mac en grandes centros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-05T12:32:02+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-15T15:53:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hay que tener cuidado en la compra de Mac en centros como Fnac, MediaMarkt o El Corte Ingl\\u00e9s porque puede que sean modelos atrasados por el precio de los actuales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuidado-con-la-compra-de-mac-en-grandes-centros\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7348"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7348"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7348\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7350"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7348"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7348"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7348"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}