{"id":12991,"date":"2016-02-14T13:10:12","date_gmt":"2016-02-14T12:10:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12991"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/","title":{"rendered":"Apple lanza un programa de sustituci\u00f3n para el cable USB-C de los MacBook Retina"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png\" rel=\"attachment wp-att-12992\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png\" alt=\"Sustitucion cable USB C MacBook\" width=\"1300\" height=\"450\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12992\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png 1300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook-300x104.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook-768x266.png 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook-1024x354.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1300px) 100vw, 1300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Est\u00e1n en racha en Cupertino, tras <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/\" title=\"Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el programa de sustituci\u00f3n de los adaptadores de enchufe<\/a>, <strong>Apple ha sacado un nuevo programa de sustituci\u00f3n para los cables de carga de tipo USB-C de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Retina<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Los cables defectuosos impedir\u00edan que el Mac se cargase, o se cargue de forma intermitente. Por esto, y una vez detectado que cables son los afectados, <strong>Apple ha lanzado el programa de sustituci\u00f3n con el que de forma gratuita podremos cambiar nuestro cable.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Para identificarlo, <strong>es tan sencillo como mirar si viene impreso <em>\u201cDesigned by Apple in California. Assembled in China\u201d<\/em>. Todo cable que s\u00f3lo tenga esas dos frases, ha de ser cambiado por el bien del equipo.<\/strong><\/p>\n<p>Si, por el contrario, <strong>a parte de la frase del cable hay un n\u00famero de serie, entonces no hay ning\u00fan problema.<\/strong> Ese cable pertenece al lote de cables redise\u00f1ados que ya no tienen fallos.<\/p>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo lo cambiamos?<\/h2>\n<p><strong>Para cambiar el cable de forma gratuita, debemos hacer una de las tres opciones disponibles.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ir a una Apple Store y solicitar el cambio. Se recomienda tener una cita en la Genius Bar, pero no es obligatorio.<\/li>\n<li>Encontrar un proveedor oficial de Apple.<\/li>\n<li>Ponerse en contacto con el soporte t\u00e9cnico de Apple.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Apple tambi\u00e9n advierte que, si hemos acudido antes con este problema y hemos pagado para solucionarlo, <strong>podemos solicitar un reembolso del dinero<\/strong> (siempre que se haya hecho en una Apple Store o servicio autorizado).<\/p>\n<p>Yo no me lo pensar\u00eda dos veces, la bater\u00eda es uno de los elementos m\u00e1s importantes del MacBook y si hay algo que puede afectar a su rendimiento o capacidad, lo mejor es que lo solucionemos cuanto antes.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/usbc-chargecable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2016\/02\/12\/macbook-usb-c-cable-replacement-program\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Est\u00e1n en racha en Cupertino, tras el programa de sustituci\u00f3n de los adaptadores de enchufe, Apple ha sacado un nuevo programa de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12992,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,738,2208,2219,2210,2230,1966,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza un programa de sustituci\u00f3n para el cable USB-C de los MacBook Retina | MacSfera<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple lanza un nuevo programa de sustituci\u00f3n para los cables de carga USB-C de los nuevos MacBook por un defecto que impide cargar los Macs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza un programa de sustituci\u00f3n para el cable USB-C de los MacBook Retina\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple lanza un nuevo programa de sustituci\u00f3n para los cables de carga USB-C de los nuevos MacBook por un defecto que impide cargar los Macs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-14T12:10:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple lanza un programa de sustituci\u00f3n para el cable USB-C de los MacBook Retina\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple lanza un nuevo programa de sustituci\u00f3n para los cables de carga USB-C de los nuevos MacBook por un defecto que impide cargar los Macs.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/14130455\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sustitucion-cable-USB-C-MacBook.png\",\"width\":1300,\"height\":450,\"caption\":\"Sustitucion cable USB C MacBook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/\",\"name\":\"Apple lanza un programa de sustituci\\u00f3n para el cable USB-C de los MacBook Retina | MacSfera\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-14T12:10:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple lanza un nuevo programa de sustituci\\u00f3n para los cables de carga USB-C de los nuevos MacBook por un defecto que impide cargar los Macs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-sustitucion-para-el-cable-usb-c-de-los-macbook-retina\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12991"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18035,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12991\/revisions\/18035"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12992"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}