{"id":16417,"date":"2017-03-05T17:42:54","date_gmt":"2017-03-05T16:42:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16417"},"modified":"2017-03-05T17:42:54","modified_gmt":"2017-03-05T16:42:54","slug":"las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/","title":{"rendered":"Las tres caracter\u00edsticas \u00fanicas que m\u00e1s me gustan del iPhone 7"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7.jpg\" alt=\"Revision iPhone 7\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15501\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Han pasado m\u00e1s de 5 meses desde que <a target=\"_blank\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\">se empez\u00f3 a vender el iPhone 7<\/a> y <strong>me ha parecido una buena idea hablar de las caracter\u00edsticas que,<\/strong> tiempo despu\u00e9s, <strong>me siguen fascinando y encantando en este fant\u00e1stico dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p>Recibo bastantes preguntas acerca de la similitud del iPhone 6s y el iPhone 7, haciendo alusi\u00f3n a que tampoco hab\u00eda tantas diferencias entre ellos. En el momento de estrenarlo era m\u00e1s dif\u00edcil contestar a esas preguntas de forma objetiva porque todo es nuevo y, si como yo <a target=\"_blank\" title=\"Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones\/\">ven\u00edas de un modelo m\u00e1s antiguo<\/a>, todo te parec\u00eda mejor o m\u00e1s \u00fatil debido a la novedad que supon\u00eda en el uso diario.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ahora que han pasado 5 meses y no he estado un solo d\u00eda sin tocar el tel\u00e9fono, <strong>he reflexionado sobre las caracter\u00edsticas \u00fanicas que tiene el iPhone 7 y que realmente me siguen gustando como el primer d\u00eda, o m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<h2>Procesador A10 Fusi\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-negro-por-detras.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-negro-por-detras.jpg\" alt=\"iPhone 7 negro por detras\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15395\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-negro-por-detras.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-negro-por-detras-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-negro-por-detras-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como vimos en la <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\">keynote de presentaci\u00f3n del iPhone 7<\/a>, por primera vez en un dispositivo m\u00f3vil, <strong>Apple incorpor\u00f3 un procesador de cuatro n\u00facleos distintos entre s\u00ed dos a dos.<\/strong><\/p>\n<p>Dos de los n\u00facleos eran de <strong>alta potencia<\/strong> mientras que los otros dos eran de <strong>alta eficiencia.<\/strong> El objetivo era que dos de los n\u00facleos pudiesen usarse para <strong>tareas muy pesadas consumiendo energ\u00eda<\/strong> sin problemas mientras que los otros dos pudiesen utilizarse para <strong>tareas much\u00edsimo menos pesadas y que no requiriesen de todo el potencial<\/strong> ofrecido por los n\u00facleos de alta potencia.<\/p>\n<p>En inform\u00e1tica da igual si un n\u00facleo muy potente recibe una tarea sencilla o compleja, siempre que se ejecute va a estar enteramente disponible para dicha tarea. De ese modo, <strong>Apple vio una oportunidad a la hora de ahorrar energ\u00eda haciendo que dos de sus n\u00facleos pudiesen ser muy eficientes<\/strong> (y menos potentes) <strong>para realizar esas tareas del sistema que no son tan complejas.<\/strong><\/p>\n<p>Tareas como la gesti\u00f3n de notificaciones Push, trabajos en segundo plano o simplemente revisar el correo. Ahora son ejecutados en un procesador muy eficiente y eso se traduce en una cosa: <strong>mejora en la duraci\u00f3n de la bater\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>La bater\u00eda no cambi\u00f3 del iPhone 6s al iPhone 7, <strong>pero s\u00ed da esa sensaci\u00f3n porque la duraci\u00f3n es incre\u00edblemente buena.<\/strong> Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de bater\u00eda restante y eso que lo he usado sin cortarme un pelo o sin activar el modo de bajo consumo.<\/p>\n<p>Como no hubo cambio en la bater\u00eda en s\u00ed, sino que se trata de un tema de eficiencia, <strong>el responsable es el Chip A10 Fusi\u00f3n y a d\u00eda de hoy sigo encantado con este procesador.<\/strong><\/p>\n<h2>Resistencia al agua<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-7-mojado.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-7-mojado.jpg\" alt=\"iPhone 7 mojado\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15495\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El agua siempre ha sido un mal aliado de los dispositivos electr\u00f3nicos en particular, y de la electricidad en general. Siempre que ten\u00eda un dispositivo tan peque\u00f1o como el m\u00f3vil y que llevaba a tantos lados, ten\u00eda el temor de que \u00e9ste se cayese al agua rompi\u00e9ndose as\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Por eso me alegr\u00e9 tant\u00edsimo cuando Apple anunci\u00f3 la caracter\u00edstica que hac\u00eda al iPhone 7 resistente a salpicaduras.<\/strong><\/p>\n<p>Ya habl\u00e9 largo y tendido en mi <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">an\u00e1lisis del iPhone 7<\/a> sobre qu\u00e9 se puede hacer y qu\u00e9 no respecto al agua, y hoy en d\u00eda eso no ha cambiado, <strong>pero me sigue encantando el hecho de que un descuido con el l\u00edquido de la vida no va a romper mi tel\u00e9fono.<\/strong><\/p>\n<p>Ya no tengo que preocuparme cuando llueve y voy por la calle, cuando se cae un vaso de agua en la mesa e incluso si me quiero meter el tel\u00e9fono en la ducha para cambiar de canci\u00f3n.<\/p>\n<p>Todav\u00eda no he estado con \u00e9l en la piscina porque el verano no ha llegado, pero os puedo asegurar que la tranquilidad que voy a tener cuando tenga que usarlo cerca de una de ellas, o me quieran tirar al agua, no me la va a quitar nadie.<\/p>\n<p><strong>La integridad de mi tel\u00e9fono est\u00e1 asegurada con respecto al agua,<\/strong> y es por eso que adoro que Apple decidiese hacer un esfuerzo para hacerlo resistente a ella.<\/p>\n<h2>Bot\u00f3n de inicio<\/h2>\n<div id=\"attachment_15499\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Boton-Home-iPhone-7.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15499\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Boton-Home-iPhone-7.jpg\" alt=\"Boton Home iPhone 7\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-15499\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15499\" class=\"wp-caption-text\">Sigue a <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/macsfera\" target=\"_blank\">MacSfera en Instagram<\/a><\/p><\/div>\n<p>Empezar a usar el nuevo bot\u00f3n de inicio fue algo raro. Acostumbrado al clic f\u00edsico de todas las generaciones anteriores, <strong>que ahora esa sensaci\u00f3n sea realizada por un mecanismo de vibraci\u00f3n costaba asimilarlo.<\/strong><\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, ah\u00ed estaba y al poco tiempo empec\u00e9 a darme cuenta del gran cambio que se hab\u00eda producido en un componente del iPhone cuya funcionalidad es sencilla pero extremadamente utilizada.<\/p>\n<p><strong>El motivo principal por el que me gusta este bot\u00f3n es porque no es un bot\u00f3n como tal.<\/strong> Siempre que uso el bot\u00f3n de inicio en <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">mi iPad Pro<\/a>, pienso que existe una posibilidad de que se rompa con el paso del tiempo. No ser\u00eda el primer usuario al que le pasase, desde luego <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005b4e4bce0000000062840486_16417\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005b4e4bce0000000062840486_16417\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005b4e4bce0000000062840486_16417\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Siempre que ve\u00e1is a un desconocido con AssistiveTouch activado, probablemente tenga el bot\u00f3n de inicio roto.<\/span>. A mi padre, sin ir m\u00e1s lejos, le pas\u00f3 en su iPad 2. Y cuando te ocurre en un dispositivo fuera de garant\u00eda, desde luego no te hace mucha gracia porque la soluci\u00f3n es pagar por el equivalente a un reemplazo nuevo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000005b4e4bce0000000062840486_16417\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005b4e4bce0000000062840486_16417\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005b4e4bce0000000062840486_16417\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Apple te sustituye el equipo entero porque reparar el bot\u00f3n es m\u00e1s costoso que darte uno nuevo.<\/span>.<\/p>\n<p>En el caso de un iPad, el bot\u00f3n es menos importante porque se puede desbloquear con los imanes de la Smart Cover y porque podemos utilizar los gestos para cerrar o cambiar entre aplicaciones. Pero en el iPhone es una pieza muy importante. Es cierto que <a target=\"_blank\" title=\"GIF de c\u00f3mo se accede a la multitarea con 3D Touch\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Multitarea-con-3D-Touch.gif\">3D Touch ha ayudado a la accesibilidad de la multitarea<\/a>, pero no hay nada como el bot\u00f3n de inicio.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, gracias al hecho de que ya no es un bot\u00f3n como tal, <strong>ha facilitado la resistencia al agua que tiene el dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Por su sofisticaci\u00f3n, su resistencia y su contribuci\u00f3n a la resistencia acu\u00e1tica, s\u00ed, el bot\u00f3n de inicio es el \u00faltimo componente que me sigue encantando a d\u00eda de hoy.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Q6dsRpVyyWs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Es f\u00e1cil adorar todas las caracter\u00edsticas de un dispositivo seg\u00fan lo sacamos de la caja. Todo es nuevo y brillante, pero no es hasta que llega la rutina cuando realmente apreciamos lo que es \u00fanico y lo que no.<\/p>\n<p>Las caracter\u00edsticas del iPhone 7 no son s\u00f3lo estas, pod\u00e9is <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/es.t-mobile.com\/cell-phone\/apple-iphone-7\">saber m\u00e1s<\/a> acerca de ellas e imaginar el impacto que tendr\u00eda en vuestras vidas. En mi caso, <strong>\u00e9stas han sido las que m\u00e1s han destacado y las que habr\u00edan marcado la diferencia entre el salto del iPhone 6s al iPhone 7.<\/strong><\/p>\n<p>Este dispositivo fue el d\u00e9cimo iPhone principal de la empresa y, si bien al principio parec\u00eda que no era muy distinto al resto, <strong>ha resultado ser un tel\u00e9fono potente y resistente como ninguno otro atr\u00e1s.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Han pasado m\u00e1s de 5 meses desde que se empez\u00f3 a vender el iPhone 7 y me ha parecido una buena idea<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15501,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129,2096],"tags":[2253,2656,2207,11,2469,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Las tres caracter\u00edsticas \u00fanicas que m\u00e1s me gustan del iPhone 7<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre las tres propiedades que m\u00e1s me siguen gustando del iPhone 7 despu\u00e9s de 5 meses desde su puesta a la venta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Las tres caracter\u00edsticas \u00fanicas que m\u00e1s me gustan del iPhone 7\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre las tres propiedades que m\u00e1s me siguen gustando del iPhone 7 despu\u00e9s de 5 meses desde su puesta a la venta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-05T16:42:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Las tres caracter\u00edsticas \u00fanicas que m\u00e1s me gustan del iPhone 7\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre las tres propiedades que m\u00e1s me siguen gustando del iPhone 7 despu\u00e9s de 5 meses desde su puesta a la venta.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/04212826\/Revision-iPhone-7.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Revision-iPhone-7.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Revision iPhone 7\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/\",\"name\":\"Las tres caracter\\u00edsticas \\u00fanicas que m\\u00e1s me gustan del iPhone 7\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-05T16:42:54+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-05T16:42:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de reflexi\\u00f3n sobre las tres propiedades que m\\u00e1s me siguen gustando del iPhone 7 despu\\u00e9s de 5 meses desde su puesta a la venta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16417"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16417"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16417\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16421,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16417\/revisions\/16421"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16417"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16417"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16417"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}