{"id":4871,"date":"2011-09-08T19:22:28","date_gmt":"2011-09-08T18:22:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4871"},"modified":"2023-01-29T12:52:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:49","slug":"mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/","title":{"rendered":"M\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\u00f1ada de Marbella"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store La Ca\u00f1ada\" width=\"550\" height=\"327\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4872\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada-300x178.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\" title=\"Nueva Apple Store La Ca\u00f1ada vista en la web de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">descubrir en la web de Apple la nueva <strong>Apple Store de La Ca\u00f1ada<\/a><\/strong> vamos a descubrir ahora m\u00e1s detalles sobre este local.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa nueva <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> estar\u00e1 asentada en <strong>Marbella<\/strong>, en el centro comercial <strong>La Ca\u00f1ada<\/strong> y tendr\u00e1 una magnitud de <strong>1700 metros cuadrados.<\/strong> Pasar\u00eda a ser la m\u00e1s grande de Espa\u00f1a superando en <strong>900 metros a las de Madrid y en 500 a la de Barcelona.<\/strong><\/p>\n<p>Y aunque <strong>Apple<\/strong> no lo confirme oficialmente, se estipula que <strong>ser\u00e1 Noviembre el mes en que se abra,<\/strong> aunque apuntan tambi\u00e9n que esta fecha puede variar como pas\u00f3 con la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-parquesur\" title=\"Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Parquesur<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>El local tiene unos paneles enormes de color negro (como es habitual) y <strong>se encuentra en la mism\u00edsima entrada<\/strong> del parque comercial, un sitio muy bien buscado con un buen tama\u00f1o para alcanzar un buen n\u00famero de clientes. De momento solo han contratado 65 personas para trabajar pero nunca se sabe si esa plantilla aumentar\u00e1 como pas\u00f3 en <strong>La Maquinista.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda una nueva tienda y una nueva posibilidad, <strong>Apple<\/strong> se est\u00e1 asentando y el hecho de que sigan abriendo tiendas nos viene muy bien sobre todo para las siguientes que puedan venir en el futuro. A la espera estamos de las confirmaciones oficiales o por lo menos algunos cambios en las de <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store en Barcelona\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Barcelona<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/\" title=\"La Apple Store valenciana aparece en la web de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Valencia<\/a> y la mencionada por <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n\u00ba1-de-la-puerta-del-sol\/\" title=\"Gallard\u00f3n dice que habr\u00e1 una Apple Store en la Puerta del Sol\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gallard\u00f3n de la Puerta del Sol<\/a>.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/segun-diario-sur-la-apple-store-de-marbella-sera-la-mas-grande-de-espana-y-se-inaugurara-en-noviembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><br \/>\nImagen |<a href=\"http:\/\/yfrog.com\/z\/h376rpbj\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Oscar Coolk<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de descubrir en la web de Apple la nueva Apple Store de La Ca\u00f1ada vamos a descubrir ahora m\u00e1s detalles sobre<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4872,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,667,154,155,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\u00f1ada de Marbella<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se conocen m\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\u00f1ada de Marbella, cuenta con 1700 metros cuadrados y se prev\u00e9 su apertura para Noviembre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\u00f1ada de Marbella\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se conocen m\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\u00f1ada de Marbella, cuenta con 1700 metros cuadrados y se prev\u00e9 su apertura para Noviembre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-08T18:22:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"327\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-Store-La-Ca\\u00f1ada.jpg\",\"width\":550,\"height\":327,\"caption\":\"Apple Store La Ca\\u00f1ada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/\",\"name\":\"M\\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\\u00f1ada de Marbella\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-08T18:22:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se conocen m\\u00e1s detalles de la Apple Store de La Ca\\u00f1ada de Marbella, cuenta con 1700 metros cuadrados y se prev\\u00e9 su apertura para Noviembre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-de-la-apple-store-de-la-canada-de-marbella\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4871"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4871"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4871\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17504,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4871\/revisions\/17504"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4872"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4871"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4871"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4871"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}