{"id":8372,"date":"2013-02-05T20:08:43","date_gmt":"2013-02-05T19:08:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8372"},"modified":"2019-02-18T23:30:32","modified_gmt":"2019-02-18T22:30:32","slug":"10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/","title":{"rendered":"10 consejos a la hora de formatear tu Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/disco-duro.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/disco-duro.jpeg\" alt=\"Disco duro\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Formatear un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\">Mac<\/a><\/strong> es un proceso bastante sencillo y com\u00fan entre los que suelen notar problemas de rendimiento, pero hay veces que se nos puede pasar algo por encima, por eso <strong>os damos estos 10 consejos para que no os suponga ninguna p\u00e9rdida o quebradero de cabeza el borrar y reinstalar.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Vamos a partir desde el supuesto de que el formateo e instalaci\u00f3n ser\u00e1 <strong>sin copia de seguridad.<\/strong> Algunos lo ver\u00e1n una locura, pero cuando hay problemas de rendimiento es lo que se recomienda ya que puede que con la copia de seguridad arrastremos esos errores.<\/p>\n<p>Empezamos:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Salvar todos nuestros archivos:<\/strong> Es algo obvio, pero hay que tenerlo muy en cuenta sobre todo partiendo de la base de que no vamos a tener copia de seguridad. Registrad las carpetas y salvad todo lo que os sirva.<\/li>\n<li><strong>Recordar las aplicaciones que tengamos instaladas:<\/strong> Otra cosa obvia, pero no hay que confiar en nuestra memoria, lo mejor es sacar una captura de nuestra carpeta de aplicaciones y, luego cuando nos toque volver a reinstalar todo, decidir si seguimos queriendo ciertas aplicaciones.<\/li>\n<li><strong>Recordar los complementos instalados:<\/strong> Este punto es algo que se descuida m\u00e1s pero que puede ser tan importante como el anterior. Los complementos son peque\u00f1os paquetes que instalamos que nos aportan funciones al sistema. Sabremos cuales son si nos fijamos en <strong>Preferencias del sistema.<\/strong><\/li>\n<li><strong>Revisar todas las aplicaciones:<\/strong> Gracias a la nueva funcionalidad de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\">OS X<\/a><\/strong>, no hace falta guardar un archivo ya que al abrir la aplicaci\u00f3n este aparecer\u00e1 de nuevo tal y como la hab\u00edamos dejado. Por eso es importante revisar todas las aplicaciones para saber si nos hemos dejado algo sin guardar.<\/li>\n<li><strong>Tener en cuenta las configuraciones del sistema y de las aplicaciones:<\/strong> No estar\u00eda dem\u00e1s fijarnos en nuestra propia configuraci\u00f3n del sistema para dejarlo todo como lo ten\u00edamos. Tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente prestar atenci\u00f3n al mismo aspecto de nuestras aplicaciones instaladas, puede que alguna de ellas la hayamos configurado y luego no sepamos exactamente como estaba.<\/li>\n<li><strong>Observar como est\u00e1n configuradas nuestras cuentas de email:<\/strong> esto tiene menos importancia si son del tipo Gmail, Yahoo y dem\u00e1s, pero <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-configurar-tu-email-personalizado-en-mail\/\" title=\"C\u00f3mo configurar tu email personalizado en Mail\" target=\"_blank\">si son con dominio personalizado<\/a><\/strong> lo mejor ser\u00e1 echar un vistazo para saber si hay algo especial que ya no recordemos.<\/li>\n<li><strong>Guardar los favoritos que tengamos en el navegador:<\/strong> En funci\u00f3n del navegador que us\u00e9is, deber\u00e9is tener en cuenta guardar la secci\u00f3n de favoritos. En <strong>Safari<\/strong> basta con ir a la pesta\u00f1a Archivo y seleccionar Exportar favoritos, en <strong>Chrome<\/strong> se nos sincroniza con nuestra cuenta de email y en <strong>Firefox<\/strong> deberemos mostrar todos los marcadores (cmd+shift+B) y elegir la opci\u00f3n de exportar que est\u00e1 en la barra de herramientas.<\/li>\n<li><strong>Tener cuidado con las copias de seguridad:<\/strong> Como ya hemos comentado, el uso de copias de seguridad a la hora de formatear por un problema no te garantiza que que se vaya a solucionar ya que puede persistir. Siempre depende de lo que guardemos, pero hay que tener cuidado porque puede que perdamos tiempo y para conseguir lo mismo.<\/li>\n<li><strong>Utilizar Recovery para el formateo e instalaci\u00f3n:<\/strong> Antes de hacer nada lo mejor es plantear como queremos formatear nuestro disco duro, lo mejor va a ser utilizar el sistema <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recovery-o-como-reinstalar-os-x-lion-sin-dvd\/\" title=\"Recovery, o como reinstalar OS X Lion sin DVD\" target=\"_blank\">Recovery<\/a><\/strong>, desde \u00e9l podremos formatear el disco duro y luego reinstalar el sistema sin ning\u00fan problema. Para acceder a este modo basta con pulsar la tecla Alt cuando se est\u00e1 encendiendo el ordenador y seleccionarlo.<\/li>\n<li><strong>Paciencia:<\/strong> Parece mentira, pero si, hay que tener paciencia, el proceso de reinstalaci\u00f3n si no tenemos CDs es lento, se tiene que descargar el sistema, y luego instalarlo, a parte, la partici\u00f3n Recovery es un poco lenta y si encima le sumas el hecho de que hay que formatear\u2026 Es proceso sencillo, puesto que nosotros tenemos que hacer poco, pero es lento, por eso, si lo hac\u00e9is, hacedlo con tiempo.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Recovery-de-OS-X-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Recovery-de-OS-X-Lion.jpg\" alt=\"Recovery de OS X Lion\" width=\"550\" height=\"239\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Esperamos que estos consejos y pasos os sirvan para que vuestra experiencia a la hora de formatear y reinstalar el sistema no sea un caos.<\/strong> Como ya decimos el proceso es sencillo pero hay que tener ciertos conceptos seguros para evitar errores y recurrir al servicio t\u00e9cnico.<\/p>\n<p>Por supuesto, siempre hay que ir con cabeza y ante la duda, <strong>buscar ayuda.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Formatear un Mac es un proceso bastante sencillo y com\u00fan entre los que suelen notar problemas de rendimiento, pero hay veces que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17067,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,25],"tags":[2205,508,395,453,1923,2150,396,1922,294,2208,174,2244,2238,2149,175,2011,1346,273,2076,261,497,198,2225,1166,2213,490,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>10 consejos a la hora de formatear tu Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"10 consejos y trucos para que tu experiencia al formatear un Mac con OS X sea la mejor posible.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"10 consejos a la hora de formatear tu Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"10 consejos y trucos para que tu experiencia al formatear un Mac con OS X sea la mejor posible.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-05T19:08:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-02-18T22:30:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Disco-Duro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Disco-Duro.jpg\",\"width\":710,\"height\":473,\"caption\":\"Disco Duro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/\",\"name\":\"10 consejos a la hora de formatear tu Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-05T19:08:43+00:00\",\"dateModified\":\"2019-02-18T22:30:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"10 consejos y trucos para que tu experiencia al formatear un Mac con OS X sea la mejor posible.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8372"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17068,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8372\/revisions\/17068"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17067"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}