{"id":16469,"date":"2017-03-21T16:52:16","date_gmt":"2017-03-21T15:52:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16469"},"modified":"2017-03-21T16:56:11","modified_gmt":"2017-03-21T15:56:11","slug":"clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/","title":{"rendered":"Clips: nueva aplicaci\u00f3n de Apple para crear v\u00eddeos"},"content":{"rendered":"<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"3\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-app-de-Apple.gif\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-app-de-video-de-Apple.gif\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-app-de-Apple-para-videos.gif\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Las novedades no paran, primero un <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\">nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED<\/a> y luego un <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad, asekas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\">nuevo iPad<\/a> de tama\u00f1o normal y propiedades b\u00e1sicas m\u00e1s barato. <strong>Apple tambi\u00e9n nos sorprende con una nueva aplicaci\u00f3n llamada Clips.<\/strong><\/p>\n<p>Esta nueva aplicaci\u00f3n, para iPhone y iPad, <strong>busca hacer que el usuario cree v\u00eddeos personales y originales de una forma sencilla y directa para conservarlos o compartirlos por las redes sociales.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.apple.com\/newsroom\/embed\/videos\/?embedvideoid=1490052105800\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Destaca la tecnolog\u00eda de los t\u00edtulos en vivo, <strong>mediante la cual un usuario puede meter t\u00edtulos animados en el v\u00eddeo usando simplemente su voz.<\/strong> Adem\u00e1s, s<strong>e pueden meter efectos, m\u00fasica, emojis y filtros en todas las creaciones, haciendo que el v\u00eddeo sea m\u00e1s personal y original.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Susan Prescott,<\/strong> vicepresidenta de Aplicaciones Producto Marketing ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Clips ofrece a los usuarios de Phone y iPad una nueva forma de expresarse a trav\u00e9s del v\u00eddeo, y es incre\u00edblemente f\u00e1cil de usar.<\/p>\n<p>Los efectos, filtros y los nuevos e incre\u00edbles t\u00edtulos en vivo que hemos dise\u00f1ado para Clips permiten a cualquier persona hacer v\u00eddeos de gran calidad y f\u00e1cilmente compartibles con solo unos pocos toques.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.apple.com\/newsroom\/embed\/videos\/?embedvideoid=1490051752843\" width=\"860\" height=\"484\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n no est\u00e1 todav\u00eda disponible, pero con ella, <strong>Apple quiere meterse en la producci\u00f3n de contenido propio al alcance de cualquiera<\/strong> con un formato que estamos viendo constantemente en todas las redes sociales.<\/p>\n<p>Si mezclamos la potencia de los dispositivos m\u00f3viles de Apple y la simplicidad de la app, podemos encontrar un buen aliado para los que disfrutamos grabando momentos de nuestras vidas.<\/p>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"22\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-para-iPad-con-filtros.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-para-iPhone-con-filtros.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-para-iPhone-con-titulo.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-para-iPad-con-titulo.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las novedades no paran, primero un nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED y luego un nuevo iPad de tama\u00f1o normal y propiedades b\u00e1sicas m\u00e1s<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16477,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2206,2658,272,11,2210,2232,2659],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Clips: nueva aplicaci\u00f3n de Apple para crear v\u00eddeos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Clips es la nueva aplicaci\u00f3n para iPhone y iPad de Apple que nos permitir\u00e1 crear v\u00eddeos con t\u00edtulos y filtros de forma sencilla y directa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Clips: nueva aplicaci\u00f3n de Apple para crear v\u00eddeos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Clips es la nueva aplicaci\u00f3n para iPhone y iPad de Apple que nos permitir\u00e1 crear v\u00eddeos con t\u00edtulos y filtros de forma sencilla y directa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-21T15:52:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-03-21T15:56:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-para-iPhone-con-filtros.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1582\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Clips: nueva aplicaci\u00f3n de Apple para crear v\u00eddeos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Clips es la nueva aplicaci\u00f3n para iPhone y iPad de Apple que nos permitir\u00e1 crear v\u00eddeos con t\u00edtulos y filtros de forma sencilla y directa.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/21164715\/Clips-para-iPhone-con-filtros.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Clips-para-iPhone-con-filtros.jpg\",\"width\":1500,\"height\":1582,\"caption\":\"Clips para iPhone con filtros\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/\",\"name\":\"Clips: nueva aplicaci\\u00f3n de Apple para crear v\\u00eddeos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-21T15:52:16+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-21T15:56:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Clips es la nueva aplicaci\\u00f3n para iPhone y iPad de Apple que nos permitir\\u00e1 crear v\\u00eddeos con t\\u00edtulos y filtros de forma sencilla y directa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16469"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16469"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16469\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16485,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16469\/revisions\/16485"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16469"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16469"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16469"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}