{"id":15289,"date":"2016-09-08T09:52:56","date_gmt":"2016-09-08T07:52:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15289"},"modified":"2021-10-16T15:56:52","modified_gmt":"2021-10-16T13:56:52","slug":"nuevos-apple-watch-series-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/","title":{"rendered":"Nuevos Apple Watch Series 2"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 2\" width=\"2500\" height=\"1322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15291\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-1024x541.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer se celebr\u00f3 la <a target=\"_blank\" title=\"See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cSee you on the 7th\u201d<\/a> <strong>y una de las novedades m\u00e1s destacadas ha sido el nuevo Apple Watch Series 2.<\/strong><\/p>\n<p>No se llama Apple Watch 2, sino Series 2 porque hace referencia a los 3 modelos creados originalmente, pero de segunda generaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Si bien el dise\u00f1o es el mismo que el modelo original,<\/strong> por dentro cambia todo como veremos a continuaci\u00f3n.<\/p>\n<h2>Prestaciones del Apple Watch Series 2<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-acuatico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-acuatico.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 2 acuatico\" width=\"2500\" height=\"1688\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15292\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-acuatico.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-acuatico-296x200.jpg 296w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-acuatico-1024x691.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y sin m\u00e1s dilaci\u00f3n, vamos al grano con las prestaciones nuevas del reloj inteligente de Apple (al contrario que ha pasado en la presentaci\u00f3n):<\/p>\n<p><strong>El nuevo Apple Watch cuenta con un procesador de doble n\u00facleo<\/strong> que va a hacer que el sistema vaya m\u00e1s r\u00e1pido y fluido, tambi\u00e9n har\u00e1 que sea m\u00e1s eficiente, cosa que nos viene genial para el ahorro de bater\u00eda.<\/p>\n<p>A ese nuevo procesador <strong>se le une un nuevo chip GPS integrado<\/strong> para poder geolocalizarnos sin necesidad de ir con el m\u00f3vil de un lado para otro. Gracias al GPS, las aplicaciones nativas de watchOS 3 podr\u00e1n mostrarnos contenido de manera independiente, traquear nuestras rutas y revelar nuestra posici\u00f3n siempre que sea necesario, en tierra o mar.<\/p>\n<p>Porque s\u00ed, <strong>ahora el Apple Watch es acu\u00e1tico.<\/strong> Soporta hasta 50 metros de profundidad y ha sido adaptado para registrar la actividad que realizamos en el agua. Ya sea en piscina o mar abierto.<\/p>\n<p>En la presentaci\u00f3n se ha mencionado que lo m\u00e1s dif\u00edcil de adaptar al agua es el altavoz. <strong>Cuando se llena de l\u00edquido, la membrana es incapaz de vibrar correctamente para emitir alg\u00fan sonido, de modo que han tenido que modificar el altavoz para que sea \u00e9l mismo el que eche el agua con su vibraci\u00f3n.<\/strong> Una ingeniosa soluci\u00f3n que permitir\u00e1 sumergir y usar el Apple Watch a m\u00e1s de 50 metros.<\/p>\n<p>La pantalla tambi\u00e9n ha mejorado, <strong>ahora es el doble de brillante<\/strong> para que podamos ver con claridad toda la informaci\u00f3n aunque haga mucho sol. Es la pantalla m\u00e1s brillante que han hecho en Apple, as\u00ed que se deber\u00eda notar. <a target=\"_blank\" title=\"Pebble Time: un smart watch simple y polifac\u00e9tico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pebble<\/a> siempre ha tenido eso en su favor, y ahora Apple quiere reducir la ventaja.<\/p>\n<p>A todo esto hay que sumarle una <strong>nueva aplicaci\u00f3n llamada Entreno<\/strong> que permitir\u00e1 elegir entre 12 entrenamientos al exterior o interior con distintas actividades o deportes para capturar con precisi\u00f3n todos los movimientos y calcular mejor las calor\u00edas quemadas y el progreso.<\/p>\n<p>Si a esto le sumamos las distintas <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de watchOS 3<\/a>, vemos que Apple ya est\u00e1 enfocando el Apple Watch para un mundo m\u00e1s deportivo que otra cosa.<\/p>\n<h2>Apple Watch y Nike+<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 2 Nike plus\" width=\"2500\" height=\"1313\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15293\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus-1024x538.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha aprovechado el evento para presentar una alianza con Nike con un modelo exclusivo dise\u00f1ado para corredores,<\/strong> principalmente.<\/p>\n<p>El reloj es un modelo igual que los presentados, pero <strong>cuenta con una correa deportiva exclusiva pensada para transpirar y con esferas propias.<\/strong> Como si del <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\" rel=\"noopener noreferrer\">acuerdo con Herm\u00e8s se tratase<\/a>.<\/p>\n<p>Las esferas buscan mostrar informaci\u00f3n pr\u00e1ctica a la par que motivar. Adem\u00e1s, el sistema operativo tambi\u00e9n cuenta con la aplicaci\u00f3n Nike+ Run Club que busca traquear tus carreras y motivarte, al igual que ofrecerte acceso a los tiempos de millones de corredores para superarnos d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p>En Nike parece que han renunciado a sus propios accesorios y han optado por aliarse con Apple, aportando la marca y la plataforma que hay detr\u00e1s de la empresa para obtener los mejores resultados. Adem\u00e1s, <strong>el presidente de Nike ha dicho que este es el principio de un largo y pr\u00f3spero camino,<\/strong> as\u00ed que habr\u00e1 que ver en el futuro que m\u00e1s nos depara esta uni\u00f3n, que no es nueva.<\/p>\n<h2>Apple Watch y Herm\u00e8s<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Hermes.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Hermes.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 2 Hermes\" width=\"2500\" height=\"1780\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15294\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Hermes.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Hermes-281x200.jpg 281w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-Hermes-1024x729.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y hablando de Herm\u00e8s, el Apple Watch original estren\u00f3 una serie de correas y esferas exclusivas de la prestigiosa marca, <strong>y en este lanzamiento la cosa no ha sido distinta.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Cuatro nuevas correas dan vida al Apple Watch con un estilo \u00fanico en la edici\u00f3n especial que han lanzado.<\/strong> Por supuesto, los relojes que sean comprados tendr\u00e1n esferas personalizadas de Herm\u00e8s, aunque desconozco si incluye alguna nueva.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s de la correa especial, Apple incluye una una de deporte que es flexible y resistente al agua por si queremos hacer ejercicio con el reloj.<\/p>\n<h2>Apple Watch de cer\u00e1mica<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-ceramica.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-ceramica.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 2 ceramica\" width=\"2500\" height=\"679\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15295\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-ceramica.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-ceramica-300x81.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2-ceramica-1024x278.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La sorpresa en cuanto al reloj <strong>la ha dado este nuevo modelo de cer\u00e1mica<\/strong> que sustituye al famoso Apple Watch de oro.<\/p>\n<p><strong>El cuerpo del reloj est\u00e1 hecho de un bloque entero de cer\u00e1mica blanca y presume de ser cuatro veces m\u00e1s resistente que el acero.<\/strong> Lo que s\u00ed que podemos asegurar es que es much\u00edsimo m\u00e1s elegante y bonito.<\/p>\n<p>De este modo, <strong>este \u00fanico modelo ser\u00eda el considerado Edition en las Series 2 del Apple Watch<\/strong> con un precio mucho m\u00e1s asequible que los de oro: 1470\u20ac para la versi\u00f3n de 38 mm y 1520\u20ac para la de 42 mm.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/p2_O6M1m6xg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Todos los nuevos modelos se podr\u00e1n reservar el 9 de septiembre y se pondr\u00e1n a la venta el 16 de ese mismo mes. <strong>Los precios para la Serie 2 es de 440\u20ac para la versi\u00f3n de 38 mm y de 470\u20ac para la versi\u00f3n de 42 mm.<\/strong> El Apple Watch de acero inoxidable depender\u00e1 de la correa que lo acompa\u00f1e, pero ser\u00e1 m\u00e1s caro.<\/p>\n<p><strong>El Apple Watch se ha posicionado en el d\u00eda de hoy como un accesorio principalmente para deportistas, o como poco para gente activa.<\/strong> S\u00ed, sigue siendo una pieza de moda que podemos llevar elegantemente si encima lo combinamos con correas adecuadas o los distintos modelos como el nuevo Apple Watch de cer\u00e1mica.<\/p>\n<p>Pero la realidad es que Apple ha encontrado un fil\u00f3n en el campo del deporte y cree que es ah\u00ed donde m\u00e1s puede tirar su reloj inteligente. Por eso las novedades mostradas de watchOS 3 est\u00e1n m\u00e1s enfocadas a ese terreno.<\/p>\n<p>Me encantar\u00e1 ver todas las aplicaciones que van a hacer uso del GPS extendiendo la funcionalidad del reloj y alargando su autonom\u00eda respecto al iPhone.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/apple-watch-series-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se celebr\u00f3 la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d y una de las novedades m\u00e1s destacadas ha sido el nuevo Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15291,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,20],"tags":[2094,2484,2478,2250,2479,2210,2470],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos Apple Watch Series 2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Apple Watch Series 2 ya est\u00e1 aqu\u00ed con procesador de doble n\u00facleo, GPS integrado, resistente al agua y con un nuevo modelo de cer\u00e1mica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Apple Watch Series 2 ya est\u00e1 aqu\u00ed con procesador de doble n\u00facleo, GPS integrado, resistente al agua y con un nuevo modelo de cer\u00e1mica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-08T07:52:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:56:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1322\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El Apple Watch Series 2 ya est\u00e1 aqu\u00ed con procesador de doble n\u00facleo, GPS integrado, resistente al agua y con un nuevo modelo de cer\u00e1mica.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/08093218\/Apple-Watch-Series-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Watch-Series-2.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1322,\"caption\":\"Apple Watch Series 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\",\"name\":\"Nuevos Apple Watch Series 2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-08T07:52:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:56:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Apple Watch Series 2 ya est\\u00e1 aqu\\u00ed con procesador de doble n\\u00facleo, GPS integrado, resistente al agua y con un nuevo modelo de cer\\u00e1mica.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15289"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18142,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15289\/revisions\/18142"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}