<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Novedades &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/novedades/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:59:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>MacSfera 2.0</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Mar 2016 19:05:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Novedades]]></category>
		<category><![CDATA[SSL]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14187</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a></p>
<p>Hace justo un año daba el anuncio más importante de este blog. Hace un año os comunicaba que MacSfera iba a abandonar</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png" rel="attachment wp-att-14189"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png" alt="MacSfera" width="1944" height="932" class="aligncenter size-full wp-image-14189" /></a></p>
<p>Hace justo un año daba <a target="_blank"title="¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!" href="https://www.macsfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/">el anuncio más importante de este blog</a>. Hace un año os comunicaba que MacSfera iba a abandonar su estructura de blog comercial para pasar a ser mi blog personal sobre el mundo Apple. También estrené diseño, hecho enteramente por mí. Y con el paso del tiempo configuré un CDN, cambié de <a target="_blank"title="Feed de MacSfera" href="https://www.macsfera.com/feed">gestor de RSS</a>, introduje los <a target="_blank"title="Enlaces" href="https://www.macsfera.com/category/enlaces">artículos de tipo enlace</a> y empecé a gestionar <a target="_blank"title="Publicidad de MacSfera" href="https://www.macsfera.com/publicidad">la publicidad del blog</a>.</p>
<p>Hoy, un año después, <strong>creo que es buen momento para anunciaros todas las mejoras en las que he trabajado y que ya están aplicadas al blog.</strong></p>
<p><span id="more-14187"></span></p>
<h2>Plantilla</h2>
<p>Empecemos por lo que todos véis: la plantilla. Si bien la estructura es idéntica a la versión 1.2, <strong>hay ciertos cambios significativos que hacen de la interfaz actual algo más bonita y elegante.</strong></p>
<p>He simplificado un poco más el diseño, los artículos de tipo enlace ahora son más visibles y reconocibles a lo largo de toda la plantilla. Los botones para compartir contenido son más llamativos y los thumbnails más grandes.</p>
<p>En cuanto al código se refiere, todo está mejor programado la verdad. Seguro que hay alguna cagada por ahí pero esta vez he puesto todo mi empeño y esfuerzo en programarlo bien y que no haga cosas raras. Además, diseñé la plantilla con sus diferentes vistas en <a target="_blank"href="#">Sketch</a>, un fantástico programa para diseño de interfaz, con lo que todo está medido al milímetro y pensado y repensado tres o cuatro veces.</p>
<p>Me gusta mucho el look que tiene MacSfera, y lo mejor de todo es que no he acabado con los cambios, poco a poco iré incluyendo novedades al diseño con el fin de mejorarlo y de que la información os llegue mejor.</p>
<p>He de dar las gracias a <a href="https://twitter.com/_pabloalonso" target="_blank">Pablo Alonso</a> que me ha ayudado con el diseño, ha sido responsable del resultado final y me gustaría reconocerle el mérito.</p>
<h2>Certificado SSL</h2>
<p>No sé si os habréis fijado pero <strong>la web ahora funciona bajo https.</strong> Esto significa que la conexión entre vuestro ordenador y los servidores de MacSfera está cifrada.</p>
<p>Al principio era reticente a hacerlo, para mí no tenía sentido puesto que esto es un blog y no trato ningún tipo de información que sea sensible ni nada por el estilo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, pero estoy estudiando seguridad informática y la verdad es que no viene nunca mal protegerse un poco, sobre todo si el proceso es sencillo.</p>
<p>Así que me lancé a investigar y aquí está, conexión segura a través de toda la web, incluso con el CDN.</p>
<h2>Velocidad</h2>
<p>Me obsesiona bastante la velocidad de carga de MacSfera, me gusta que todo se entregue rápido y de forma eficiente para que vosotros no tengáis que esperar para recibir lo que escribo. Por ese motivo empecé a usar un CDN y por ese motivo he implementado distintos sistemas de caché (todos en el lado del servidor) para que disfrutéis de los artículos de forma más rápida.</p>
<p>También he hecho compatible el blog con <a target="_blank"href="https://www.ampproject.org/">AMP</a>, un proyecto que busca entregar contenido de forma instantánea en las versiones móviles de las páginas web. Poco a poco, todos los artículos aparecerán en Google con este nuevo sistema para que se os entregue exactamente lo que buscáis y de la forma más rápida posible si usáis un móvil.</p>
<p>Además, trabajo periódicamente realizando tareas de mantenimiento con el fin de mejorar constantemente la velocidad de carga y los recursos utilizados por la web.</p>
<h2>Menos es más</h2>
<p>Me di cuenta de que había demasiadas categorías en el blog, así que he decidido reducirlas dejando las principales únicamente. Para suplir esa carencia de información, voy a intentar enlazar en cada entrada con la etiqueta del contenido principal de ficho artículo, así cualquiera puede obtener lo que busca.</p>
<p>Por supuesto, el buscador siempre está presente en la web para vuestro uso y disfrute, y si queréis ver la web de forma estructurada, podéis recurrir a la página Más con la que veréis todo el contenido principal clasificado y enlazado.</p>
<h2>Newsletter</h2>
<p>Por último, y acabando con las novedades, os comunico que le estoy dando mucha más importancia a la <a target="_blank"title="Newsletter de MacSfera" href="https://feed.press/e/mailverify?feed_id=macsfera">newsletter de MacSfera</a>. Lleva existiendo desde los inicios del blog, pero va a ser ahora cuando la intente impulsar más por un simple motivo:</p>
<p>Cuando nos esforzamos por conseguir seguidores en <a target="_blank"href="http://www.twitter.com/macsferablog">Twitter</a> o <a target="_blank"href="http://www.facebook.com/macsfera">Facebook</a>, esos seguidores los conseguimos en una red social que no es nuestra. Si el día de mañana resulta que esa red social cierra o gira completamente su modelo de negocio, nos quedamos sin nada, no tendríamos ninguna forma de comunicarnos. Por eso quiero tener, en cualquier caso, un contacto directo con vosotros que no dependa de factores externos.</p>
<p>La forma de conseguirlo es mediante el <a target="_blank"title="Feed de MacSfera" href="https://www.macsfera.com/feed">feed de MacSfera</a> o la <a target="_blank"title="Newsletter de MacSfera" href="https://feed.press/e/mailverify?feed_id=macsfera">Newsletter de MacSfera</a>. De modo que si no os queréis perder ningún artículo del blog y tener un contacto directo, ya sabéis que podéis suscribiros por esas dos vías de comunicación.</p>
<hr />
<p>Y eso es todo por ahora, lamento que la novedad no esté relacionada con Apple, pero una vez al año espero que me permitáis compartir con vosotros, asiduos lectores, la situación de este pequeño proyecto que tanto me gusta, que tanto me hace disfrutar y que tan feliz me hace.</p>
<p>PD: si queréis saber un poco más de mí y del blog, podéis pasaros por la nueva página <a target="_blank"title="Acerca de MacSfera" href="https://www.macsfera.com/acerca-de-macsfera">Acerca de</a> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f61d.png" alt="😝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo único sensible que hay son las contraseñas de los distintos editores del blog y de eso ya se ocupa WordPress. Además, a vosotros no os afecta.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vídeo mostrando las novedades de OS X Mavericks</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2013 10:30:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Novedades]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9777</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks/">Vídeo mostrando las novedades de OS X Mavericks</a></p>
<p>Hoy os traemos un pequeño vídeo en el que hacemos un repaso por todas las novedades de OS X Mavericks. Hemos estado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks/">Vídeo mostrando las novedades de OS X Mavericks</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks/">Vídeo mostrando las novedades de OS X Mavericks</a></p>
<p><center><iframe width="709" height="399" src="http://www.youtube.com/embed/HUFt7z5Wmtc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center></p>
<p><strong>Hoy os traemos un pequeño vídeo en el que hacemos un repaso por todas las <a href="https://www.macsfera.com/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo/" title="OS X Mavericks, la nueva versión del sistema operativo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">novedades de OS X Mavericks</a></strong>.</p>
<p><span id="more-9777"></span></p>
<p>Hemos estado trasteando con la primera beta pública y <strong>la verdad es que el sistema no pinta nada mal,</strong> hay algunas funciones como la de múltiples pantallas que están realmente bien y otras que se agradecen un montón como <strong>las pestañas en Finder o el incremento de velocidad.</strong></p>
<p><strong>En el vídeo os mostramos todas las que están disponibles,</strong> la aplicación iBooks no la hemos podido probar puesto que Apple no la ha incluido en la beta para que no podamos comprar libros ni nada por el estilo, probablemente podremos hacer uso de ella con la versión final del sistema y no antes.</p>
<p>Por supuesto, <strong>les queda mucho trabajo respecto al resultado final,</strong> pero creo que esta versión va a marcar una diferencia respecto a Lion y a Mountain Lion.</p>
<p>En MacSfera | <strong><a href="https://www.macsfera.com/como-instalar-os-x-mavericks-beta/" title="Cómo instalar OS X Mavericks Beta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cómo instalar OS X Mavericks Beta</a></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks/">Vídeo mostrando las novedades de OS X Mavericks</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple rediseña la web One to One</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-redisena-la-web-one-to-one/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 May 2012 12:17:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Clases]]></category>
		<category><![CDATA[Funciones]]></category>
		<category><![CDATA[Novedades]]></category>
		<category><![CDATA[One To One]]></category>
		<category><![CDATA[Rediseño]]></category>
		<category><![CDATA[Sesiones]]></category>
		<category><![CDATA[Web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6773</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-redisena-la-web-one-to-one/">Apple rediseña la web One to One</a></p>
<p>A lo largo de la semana, Apple ha ido haciendo cambios en el apartado web de One to One, el más destacado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-redisena-la-web-one-to-one/">Apple rediseña la web One to One</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-redisena-la-web-one-to-one/">Apple rediseña la web One to One</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-One-to-One-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-One-to-One-Apple.png" alt="Nueva web One to One Apple" title="Nueva web One to One Apple" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6774" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-One-to-One-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-One-to-One-Apple-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>A lo largo de la semana, <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha ido haciendo cambios en el apartado web de <strong>One to One</strong>, <strong>el más destacado es un nuevo rediseño.</strong></p>
<p><span id="more-6773"></span></p>
<p>Algunos cambios fueron los de <strong>añadir nuevas sesiones más cortas de media hora</strong> y el cambio del nombre «Talleres» por «Sesiones de Grupo» para hacer las clases con otros usuarios. Este nuevo rediseño <strong>busca simplificar la experiencia y facilitar al usuario navegar entre todos los temas.</strong></p>
<p>Entre las clases que se dan, están las de «Comienza con (Mac/iPad/iPhone) y sobre aplicaciones y servicios concretos como <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a></strong> o <strong>iTunes</strong>. Se ha añadido compatibilidad con <strong>VoiceOver</strong> para aquellos usuarios con deficiencias físicas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-web-One-to-One-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-web-One-to-One-Apple.png" alt="Nuevo diseño web One to One Apple" title="Nuevo diseño web One to One Apple" width="550" height="343" class="aligncenter size-full wp-image-6775" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-web-One-to-One-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-web-One-to-One-Apple-300x187.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Se elegirán temas que tengan interés para el cliente el cual obtendrá información para solventar sus dudas.</strong> Para acabar con las novedades, se ha añadido un apartado en cada sección que <strong>permite crear post-it</strong> para poner lo que queramos y verlo desde otros ordenadores.</p>
<p>De esta manera, <strong>Apple</strong> facilita el aprendizaje de sus temáticas a usuarios que no tienen cerca una <strong>Apple Store</strong> o no pueden acudir a ella.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-One-to-One-web-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-One-to-One-web-Apple.png" alt="Nuevo diseño One to One web Apple" title="Nuevo diseño One to One web Apple" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6776" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-One-to-One-web-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nuevo-diseño-One-to-One-web-Apple-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-con-diseño-One-to-One-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-con-diseño-One-to-One-Apple.png" alt="Nueva web con diseño One to One Apple" title="Nueva web con diseño One to One Apple" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6777" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-con-diseño-One-to-One-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Nueva-web-con-diseño-One-to-One-Apple-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Post-it-web-One-to-One-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Post-it-web-One-to-One-Apple.png" alt="Post-it web One to One Apple" title="Post-it web One to One Apple" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6778" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Post-it-web-One-to-One-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Post-it-web-One-to-One-Apple-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple.png" alt="Temas interesantes One to One web Apple" title="Temas interesantes One to One web Apple" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6780" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Lenguaje-One-to-One-web-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Lenguaje-One-to-One-web-Apple.png" alt="Lenguaje One to One web Apple" title="Lenguaje One to One web Apple" width="550" height="343" class="aligncenter size-full wp-image-6781" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Lenguaje-One-to-One-web-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/05/Lenguaje-One-to-One-web-Apple-300x187.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2012/05/10/apples-redesigned-one-to-one-website-gallery/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-redisena-la-web-one-to-one/">Apple rediseña la web One to One</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2012 18:41:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Agenda]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay Mirroring]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Calendario]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Contactos]]></category>
		<category><![CDATA[iCal]]></category>
		<category><![CDATA[iChat]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i7]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Mini Server]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Novedades]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Recordatorios]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeo Oficial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6390</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion/">Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion</a></p>
<p>Con la reciente salida de OS X Mountain Lion y su versión beta para desarrolladores hemos podido descubrir muchas curiosidades y novedades</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion/">Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion/">Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion.jpg" alt="" title="Mountain Lion" width="550" height="378" class="aligncenter size-full wp-image-6412" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion-300x206.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con la reciente salida de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a></strong> y su versión beta para desarrolladores <strong>hemos podido descubrir muchas curiosidades y novedades que trae el nuevo sistema operativo.</strong> En este post vamos a intentar destacar las más notables y las que nos pueden afectar.</p>
<p><span id="more-6390"></span></p>
<p>La primera cosa más destacable es la «<strong>iOSificación</strong>» que va sufriendo el sistema, fuimos viendo un poco este proceso con <strong>Lion</strong>, pero <strong>ahora se hace mucho más notable</strong> con novedades como el <strong>Centro de Notificaciones o las aplicaciones Notas y Recordatorios.</strong></p>
<p>Dentro estos cambios, las aplicaciones <strong>iCal y Agenda varian su nombre y se llamarán Calendario y Contactos</strong> como en los dispositivos portátiles, además, iChat desaparece para dar paso a la aplicación <strong>Mensajes que nos permita interactuar con iMessages de iOS.</strong> Por supuesto seguirá siendo compatible con AIM, Yahoo!, Jabber y Google Talk.</p>
<p>Hasta ahora las actualizaciones de sistema se realizaban desde el menú , pero en <strong>Mountain Lion se harán desde la <a href="https://www.macsfera.com/tag/mac-app-store" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a>,</strong> da igual que sea una actualización grande o pequeña, todas se harán desde allí.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac.jpg" alt="" title="No AirPlay Mirroring para todos los Mac" width="550" height="413" class="aligncenter size-full wp-image-6413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/No-AirPlay-Mirroring-para-todos-los-Mac-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Se ha descubierto recientemente que tal vez <strong>no todos los ordenadores que soporten</strong> <strong>Mountain Lion</strong> <strong>puedan soportar <a href="https://www.macsfera.com/tag/airplay-mirroring/" title="AirPlay Mirroring" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPlay Mirroring</a>,</strong> recordemos que el sistema incluiría esta nueva característica tan jugosa. De momento se piensa en la posibilidad de que solo lo soporte los <strong>chip i5 e i7.</strong></p>
<p>Por desgracia, con esta nueva actualización, <strong>Apple</strong> ha dejado obsoletos algunos <strong>Mac</strong>, estos son los que tengan una tarjeta gráfica lenta que pueda dificultar el correcto funcionamiento del sistema. En especial todos los modelos inferiores a los <strong>iMac de mediados de 2007, Mac Pro de principios de 2008, Mac Mini Xserve de principios de 2009, los MacBook basados en Intel Core 2 Duo y el MacBook Air original de 2008.</strong></p>
<p>Por último os queremos dejar el vídeo oficial de <strong>Apple</strong> en el que presentan las novedades más destacadas del sistema.</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/DoR08T26IPU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2012/02/17/os-x-mountain-lions-airplay-mirroritly-not-supported-on-all-macs/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+(9+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence)" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a> | <a href="http://9to5mac.com/2012/02/16/did-your-mac-make-the-mountain-lion-obsolescence-list/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a> | <a href="http://9to5mac.com/2012/02/16/heres-a-list-of-things-that-mountain-lion-killed-today/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/curiosidades-y-novedades-de-os-x-mountain-lion/">Curiosidades y novedades de OS X Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
