{"id":4740,"date":"2011-08-31T16:20:57","date_gmt":"2011-08-31T14:20:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4740"},"modified":"2016-08-12T10:20:03","modified_gmt":"2016-08-12T08:20:03","slug":"como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Memoria-RAM-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Memoria-RAM-Mac.jpg\" alt=\"Memoria RAM Mac\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10152\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Memoria-RAM-Mac.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Memoria-RAM-Mac-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la salida de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\" target=\"_blank\">OS X Lion<\/a><\/strong> puede que hayas visto que tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\">Mac<\/a><\/strong> va un poco m\u00e1s lento, <strong>esto se debe a que el sistema operativo utiliza m\u00e1s RAM.<\/strong> En este tutorial ver\u00e1s como cambiarla a un <strong>MacBook Pro Unibody<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En este caso el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\">MacBook Pro<\/a><\/strong> es de mediados de 2010 y la \u00fanica diferencia que hay con los m\u00e1s recientes es que puede que os encontr\u00e9is con unos tornillos diferentes de los de estrella.<\/p>\n<p>Nosotros vamos a subir de 4GB a 8GB que es el m\u00e1ximo que soporta el ordenador y el proceso para elegir la RAM es muy sencillo. Puedes mirar la opci\u00f3n de hacerlo a trav\u00e9s de <strong>Apple<\/strong> pero el precio es desorbitado (<a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/home\/shop_mac\/mac_accessories\/memory\" target=\"_blank\">consulta precios<\/a>) o comprar la RAM a parte e instalarla tu mismo. Hacer esto puede que te parezca complicado (buscar el tipo y modelo adecuado), por eso os recomiendo la p\u00e1gina <a href=\"http:\/\/www.crucial.com\/eu\/\" target=\"_blank\">Crucial<\/a> <strong>porque viene clasificado por modelo de ordenador<\/strong> y los precios no son excesivamente caros (comparados con varias tiendas de terceros).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg\" alt=\"\" title=\"4GB de memoria RAM MacBook Pro Unidoby\" width=\"550\" height=\"354\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4746\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby-300x193.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En caso de Crucial tardan entre una semana o dos en enviarlas (a mi 6 d\u00edas) y para instalarlas tan solo tendremos que seguir los siguientes pasos:<\/p>\n<ol>\n<li>Conseguir un destornillador adecuado y retirar los 10 tornillos teniendo en cuenta la posici\u00f3n de todos porque hay de dos tipos (3 largos y 7 cortos).<\/li>\n<li>Una vez retirada la tapa de aluminio <strong>vamos a tocar la parte met\u00e1lica de la unidad de CDs y DVDs<\/strong> para igualar las cargas est\u00e1ticas y as\u00ed no da\u00f1ar ning\u00fan componente.<\/li>\n<li>El siguiente paso es encontrar los m\u00f3dulos de RAM y fijarnos en las <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Pesta\u00f1as-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unibody.png\" title=\"Imagen de las pesta\u00f1as de la memoria RAM MacBook Pro Unibody\" target=\"_blank\">dos pesta\u00f1as que est\u00e1n a los lados<\/a>. Con un movimiento firme estiramos ambas pesta\u00f1as hacia afuera hasta que el primer m\u00f3dulo de la memoria <strong>se levante formando \u00e1ngulo.<\/strong><\/li>\n<li>Con cuidado agarramos la tarjeta por los dos semicirculos y la sacamos. Repetimos el proceso con el m\u00f3dulo de abajo y la extraemos.<\/li>\n<li>Con la misma posici\u00f3n de las otras tarjetas insertamos las dos nuestras, la de abajo del todo es la m\u00e1s complicada de encajar, aunque viene con un carril de gu\u00eda es costoso, <strong>ir con cuidado<\/strong>. Una vez metida simplemente la bajamos con dos dedos hasta o\u00edr un click.<\/li>\n<li>Es ahora cuando hay que montar de nuevo la tapa met\u00e1lica con sus correspondientes tornillos.<\/li>\n<li>Encendemos el ordenador y esperamos a que cargue, si hab\u00e9is seguido los pasos y lo hab\u00e9is hecho bien el ordenador se iniciar\u00e1 perfectamente.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg\" alt=\"\" title=\"OLYMPUS DIGITAL CAMERA\" width=\"550\" height=\"278\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4747\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby-300x152.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como nota a destacar, <strong>a mi me cost\u00f3 m\u00e1s meter la RAM de abajo que la de arriba<\/strong> y <strong>la primera vez que inici\u00e9 el Mac tard\u00f3 algo m\u00e1s de lo normal.<\/strong> Para comprobar que todo est\u00e1 bien pod\u00e9is ir al Men\u00fa de Apple (la \uf8ff) y luego a Acerca de este Mac, ah\u00ed os deber\u00e1 aparecer, pero si quer\u00e9is pod\u00e9is ir a Mas informaci\u00f3n y la pesta\u00f1a de Memoria te dar\u00e1 m\u00e1s detalles.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.png\" alt=\"\" title=\"8 GB de RAM MacBook Pro Unidoby\" width=\"550\" height=\"300\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4744\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby-300x164.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<blockquote><p><del datetime=\"2011-09-05T20:55:01+00:00\">El cambio de memoria RAM hace que pierdas la garant\u00eda.<\/del><\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 5 de Septiembre:<\/strong> Seg\u00fan un <a href=\"http:\/\/docs.info.apple.com\/article.html?artnum=13946\" target=\"_blank\">informe publicado en la p\u00e1gina de Apple<\/a> cualquier equipo que quiera ser ampliado no perder\u00e1 la garant\u00eda, si lo haces por ti mismo corres el riesgo de que lo que rompas lo tengas que pagar t\u00fa. Gracias <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/Albertfrutos\" target=\"_blank\">@Albertfrutos<\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"645\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sPDciKsfR0k\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la salida de OS X Lion puede que hayas visto que tu Mac va un poco m\u00e1s lento, esto se debe<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10152,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,25],"tags":[2206,655,656,2208,2221,500,224,2213,302],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial para saber como cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody de 2010 o 2011 de una manera muy sencilla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial para saber como cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody de 2010 o 2011 de una manera muy sencilla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-31T14:20:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-08-12T08:20:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Memoria-RAM-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Memoria-RAM-Mac.jpg\",\"width\":710,\"height\":473,\"caption\":\"Memoria RAM Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-31T14:20:57+00:00\",\"dateModified\":\"2016-08-12T08:20:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial para saber como cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody de 2010 o 2011 de una manera muy sencilla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4740"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14667,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4740\/revisions\/14667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10152"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4740"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4740"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}