{"id":5177,"date":"2011-10-08T00:30:46","date_gmt":"2011-10-07T22:30:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5177"},"modified":"2023-01-29T12:58:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:35","slug":"el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/","title":{"rendered":"El funeral de Steve Jobs ya se ha llevado acabo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png\" alt=\"\" title=\"Manzana apagada Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"343\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5164\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte de Steve Jobs<\/a><\/strong>, hoy, la familia y un grupo de amigos <strong>han celebrado su funeral de una manera discreta y privada.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>No se ha planificado ning\u00fan evento de p\u00fablico<\/strong> u homenaje alguno por parte de la familia, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/declaracion-oficial-de-la-familia-de-steve-jobs\/\" title=\"Comunicado oficial de la familia de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tan solo quer\u00edan intimidad y respeto a su vida personal<\/a>. <strong>Apple<\/strong> tambi\u00e9n confirm\u00f3 en su momento que <strong>no iba a hacer ning\u00fan evento oficial p\u00fablico<\/strong> pero que si que <strong>iban a planear una celebraci\u00f3n extraordinaria de cara a la vida de Steve.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> en su web, miles de personas en las <strong>Apple Store<\/strong>, los trabajadores en su banco de madera, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\" title=\"Recopilaci\u00f3n de tributos hacia Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">famosos dedic\u00e1ndole unas frases<\/a>, <strong>MacSfera<\/strong> modificando el color de la web, colocando una de sus im\u00e1genes en la esquina superior izquierda y con el <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/\" title=\"MacSfera realiza un tributo en la Apple Store de Parquesur a Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tributo en la Apple Store<\/a><\/strong>. Infinidad de gestos que reafirman aquella frase de <strong>\u00abS\u00f3lo hay tres manzanas en la historia que cambiaron el mundo: la que mordi\u00f3 Eva, la que le golpe\u00f3 a Newton y la que cre\u00f3 Steve Jobs.\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/online.wsj.com\/article\/SB10001424052970203388804576617200082218020.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Wall Street Journal<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras la muerte de Steve Jobs, hoy, la familia y un grupo de amigos han celebrado su funeral de una manera discreta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5164,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[798,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El funeral de Steve Jobs ya se ha llevado acabo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El funeral de Steve Jobs se ha llevado a cabo en privado y en familia. solo hay tres manzanas en la historia que cambiaron el mundo: la que mordi\u00f3 Eva, la que le golpe\u00f3 a Newton y la que cre\u00f3 Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El funeral de Steve Jobs ya se ha llevado acabo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El funeral de Steve Jobs se ha llevado a cabo en privado y en familia. solo hay tres manzanas en la historia que cambiaron el mundo: la que mordi\u00f3 Eva, la que le golpe\u00f3 a Newton y la que cre\u00f3 Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-07T22:30:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"343\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png\",\"width\":550,\"height\":343,\"caption\":\"Manzana apagada Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\",\"name\":\"El funeral de Steve Jobs ya se ha llevado acabo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-07T22:30:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El funeral de Steve Jobs se ha llevado a cabo en privado y en familia. solo hay tres manzanas en la historia que cambiaron el mundo: la que mordi\\u00f3 Eva, la que le golpe\\u00f3 a Newton y la que cre\\u00f3 Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5177"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17543,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5177\/revisions\/17543"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}