{"id":14187,"date":"2016-03-19T20:05:12","date_gmt":"2016-03-19T19:05:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14187"},"modified":"2016-04-19T10:39:08","modified_gmt":"2016-04-19T08:39:08","slug":"macsfera-2-0","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/","title":{"rendered":"MacSfera 2.0"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/19195632\/MacSfera.png\" rel=\"attachment wp-att-14189\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/19195632\/MacSfera.png\" alt=\"MacSfera\" width=\"1944\" height=\"932\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14189\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace justo un a\u00f1o daba <a target=\"_blank\"title=\"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\">el anuncio m\u00e1s importante de este blog<\/a>. Hace un a\u00f1o os comunicaba que MacSfera iba a abandonar su estructura de blog comercial para pasar a ser mi blog personal sobre el mundo Apple. Tambi\u00e9n estren\u00e9 dise\u00f1o, hecho enteramente por m\u00ed. Y con el paso del tiempo configur\u00e9 un CDN, cambi\u00e9 de <a target=\"_blank\"title=\"Feed de MacSfera\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/feed\">gestor de RSS<\/a>, introduje los <a target=\"_blank\"title=\"Enlaces\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/category\/enlaces\">art\u00edculos de tipo enlace<\/a> y empec\u00e9 a gestionar <a target=\"_blank\"title=\"Publicidad de MacSfera\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/publicidad\">la publicidad del blog<\/a>.<\/p>\n<p>Hoy, un a\u00f1o despu\u00e9s, <strong>creo que es buen momento para anunciaros todas las mejoras en las que he trabajado y que ya est\u00e1n aplicadas al blog.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Plantilla<\/h2>\n<p>Empecemos por lo que todos v\u00e9is: la plantilla. Si bien la estructura es id\u00e9ntica a la versi\u00f3n 1.2, <strong>hay ciertos cambios significativos que hacen de la interfaz actual algo m\u00e1s bonita y elegante.<\/strong><\/p>\n<p>He simplificado un poco m\u00e1s el dise\u00f1o, los art\u00edculos de tipo enlace ahora son m\u00e1s visibles y reconocibles a lo largo de toda la plantilla. Los botones para compartir contenido son m\u00e1s llamativos y los thumbnails m\u00e1s grandes.<\/p>\n<p>En cuanto al c\u00f3digo se refiere, todo est\u00e1 mejor programado la verdad. Seguro que hay alguna cagada por ah\u00ed pero esta vez he puesto todo mi empe\u00f1o y esfuerzo en programarlo bien y que no haga cosas raras. Adem\u00e1s, dise\u00f1\u00e9 la plantilla con sus diferentes vistas en <a target=\"_blank\"href=\"#\">Sketch<\/a>, un fant\u00e1stico programa para dise\u00f1o de interfaz, con lo que todo est\u00e1 medido al mil\u00edmetro y pensado y repensado tres o cuatro veces.<\/p>\n<p>Me gusta mucho el look que tiene MacSfera, y lo mejor de todo es que no he acabado con los cambios, poco a poco ir\u00e9 incluyendo novedades al dise\u00f1o con el fin de mejorarlo y de que la informaci\u00f3n os llegue mejor.<\/p>\n<p>He de dar las gracias a <a href=\"https:\/\/twitter.com\/_pabloalonso\" target=\"_blank\">Pablo Alonso<\/a> que me ha ayudado con el dise\u00f1o, ha sido responsable del resultado final y me gustar\u00eda reconocerle el m\u00e9rito.<\/p>\n<h2>Certificado SSL<\/h2>\n<p>No s\u00e9 si os habr\u00e9is fijado pero <strong>la web ahora funciona bajo https.<\/strong> Esto significa que la conexi\u00f3n entre vuestro ordenador y los servidores de MacSfera est\u00e1 cifrada.<\/p>\n<p>Al principio era reticente a hacerlo, para m\u00ed no ten\u00eda sentido puesto que esto es un blog y no trato ning\u00fan tipo de informaci\u00f3n que sea sensible ni nada por el estilo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001e0dd976000000005a4b9b7a_14187\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001e0dd976000000005a4b9b7a_14187\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001e0dd976000000005a4b9b7a_14187\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Lo \u00fanico sensible que hay son las contrase\u00f1as de los distintos editores del blog y de eso ya se ocupa WordPress. Adem\u00e1s, a vosotros no os afecta.<\/span>, pero estoy estudiando seguridad inform\u00e1tica y la verdad es que no viene nunca mal protegerse un poco, sobre todo si el proceso es sencillo.<\/p>\n<p>As\u00ed que me lanc\u00e9 a investigar y aqu\u00ed est\u00e1, conexi\u00f3n segura a trav\u00e9s de toda la web, incluso con el CDN.<\/p>\n<h2>Velocidad<\/h2>\n<p>Me obsesiona bastante la velocidad de carga de MacSfera, me gusta que todo se entregue r\u00e1pido y de forma eficiente para que vosotros no teng\u00e1is que esperar para recibir lo que escribo. Por ese motivo empec\u00e9 a usar un CDN y por ese motivo he implementado distintos sistemas de cach\u00e9 (todos en el lado del servidor) para que disfrut\u00e9is de los art\u00edculos de forma m\u00e1s r\u00e1pida.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n he hecho compatible el blog con <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.ampproject.org\">AMP<\/a>, un proyecto que busca entregar contenido de forma instant\u00e1nea en las versiones m\u00f3viles de las p\u00e1ginas web. Poco a poco, todos los art\u00edculos aparecer\u00e1n en Google con este nuevo sistema para que se os entregue exactamente lo que busc\u00e1is y de la forma m\u00e1s r\u00e1pida posible si us\u00e1is un m\u00f3vil.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, trabajo peri\u00f3dicamente realizando tareas de mantenimiento con el fin de mejorar constantemente la velocidad de carga y los recursos utilizados por la web.<\/p>\n<h2>Menos es m\u00e1s<\/h2>\n<p>Me di cuenta de que hab\u00eda demasiadas categor\u00edas en el blog, as\u00ed que he decidido reducirlas dejando las principales \u00fanicamente. Para suplir esa carencia de informaci\u00f3n, voy a intentar enlazar en cada entrada con la etiqueta del contenido principal de ficho art\u00edculo, as\u00ed cualquiera puede obtener lo que busca.<\/p>\n<p>Por supuesto, el buscador siempre est\u00e1 presente en la web para vuestro uso y disfrute, y si quer\u00e9is ver la web de forma estructurada, pod\u00e9is recurrir a la p\u00e1gina M\u00e1s con la que ver\u00e9is todo el contenido principal clasificado y enlazado.<\/p>\n<h2>Newsletter<\/h2>\n<p>Por \u00faltimo, y acabando con las novedades, os comunico que le estoy dando mucha m\u00e1s importancia a la <a target=\"_blank\"title=\"Newsletter de MacSfera\" href=\"https:\/\/feed.press\/e\/mailverify?feed_id=macsfera\">newsletter de MacSfera<\/a>. Lleva existiendo desde los inicios del blog, pero va a ser ahora cuando la intente impulsar m\u00e1s por un simple motivo:<\/p>\n<p>Cuando nos esforzamos por conseguir seguidores en <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\">Twitter<\/a> o <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\">Facebook<\/a>, esos seguidores los conseguimos en una red social que no es nuestra. Si el d\u00eda de ma\u00f1ana resulta que esa red social cierra o gira completamente su modelo de negocio, nos quedamos sin nada, no tendr\u00edamos ninguna forma de comunicarnos. Por eso quiero tener, en cualquier caso, un contacto directo con vosotros que no dependa de factores externos.<\/p>\n<p>La forma de conseguirlo es mediante el <a target=\"_blank\"title=\"Feed de MacSfera\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/feed\">feed de MacSfera<\/a> o la <a target=\"_blank\"title=\"Newsletter de MacSfera\" href=\"https:\/\/feed.press\/e\/mailverify?feed_id=macsfera\">Newsletter de MacSfera<\/a>. De modo que si no os quer\u00e9is perder ning\u00fan art\u00edculo del blog y tener un contacto directo, ya sab\u00e9is que pod\u00e9is suscribiros por esas dos v\u00edas de comunicaci\u00f3n.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Y eso es todo por ahora, lamento que la novedad no est\u00e9 relacionada con Apple, pero una vez al a\u00f1o espero que me permit\u00e1is compartir con vosotros, asiduos lectores, la situaci\u00f3n de este peque\u00f1o proyecto que tanto me gusta, que tanto me hace disfrutar y que tan feliz me hace.<\/p>\n<p>PD: si quer\u00e9is saber un poco m\u00e1s de m\u00ed y del blog, pod\u00e9is pasaros por la nueva p\u00e1gina <a target=\"_blank\"title=\"Acerca de MacSfera\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/acerca-de-macsfera\">Acerca de<\/a> &#x1f61d;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace justo un a\u00f1o daba el anuncio m\u00e1s importante de este blog. Hace un a\u00f1o os comunicaba que MacSfera iba a abandonar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14189,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[1426,2234,1374,2364],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacSfera 2.0<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MacSfera estrena nuevo dise\u00f1o elegante y sencillo junto al sistema de encriptado SSL con conexiones seguras de punta a punta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacSfera 2.0\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MacSfera estrena nuevo dise\u00f1o elegante y sencillo junto al sistema de encriptado SSL con conexiones seguras de punta a punta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-19T19:05:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-19T08:39:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1944\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"932\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"MacSfera 2.0\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"MacSfera estrena nuevo dise\u00f1o elegante y sencillo junto al sistema de encriptado SSL con conexiones seguras de punta a punta.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/19195632\/MacSfera.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacSfera.png\",\"width\":1944,\"height\":932,\"caption\":\"MacSfera\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/\",\"name\":\"MacSfera 2.0\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-19T19:05:12+00:00\",\"dateModified\":\"2016-04-19T08:39:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MacSfera estrena nuevo dise\\u00f1o elegante y sencillo junto al sistema de encriptado SSL con conexiones seguras de punta a punta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-2-0\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14187"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14614,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14187\/revisions\/14614"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}