{"id":4799,"date":"2011-09-03T15:09:52","date_gmt":"2011-09-03T13:09:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4799"},"modified":"2023-01-29T12:20:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:51","slug":"portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/","title":{"rendered":"Portable Quick Stand, coloca tu Mac en la posici\u00f3n correcta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand.jpg\" alt=\"\" title=\"Portable Quick Stand\" width=\"550\" height=\"228\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4811\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand-300x124.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Portable Quick Stand<\/strong> es un c\u00f3modo soporte de la marca <strong>Aviiq<\/strong> para elevar la parte trasera de nuestro <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> y as\u00ed interactuar con nuestro ordenador <strong>de una forma m\u00e1s c\u00f3moda y con una postura adecuada.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEste soporte eleva 12 grados tu <strong>Mac<\/strong> de la mesa permitiendo <strong>una postura mucho m\u00e1s c\u00f3moda y menos forzada.<\/strong>  Gracias a su sistema de plegado f\u00e1cil podr\u00e1s sacarlo y utilizarlo en un momento, adem\u00e1s su reducido tama\u00f1o hace que llevarlo en tu mochila apenas sea molesto.<\/p>\n<p>Este <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorio<\/a><\/strong> tiene forma triangular de modo que hace el mismo efecto que la Smart Cover del iPad, apoyas una arista del tri\u00e1ngulo en la mesa y el <strong>Mac<\/strong> en el v\u00e9rtice. Esta compuesto de metal de alta resistencia y flexible, el exterior est\u00e1 recubierto por unas gomas de colores (cinco distintos) <strong>para evitar que se deslice en distintos materiales y se nos da\u00f1e el ordenador.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand1.jpg\" alt=\"\" title=\"Portable Quick Stand\" width=\"480\" height=\"189\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4814\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand1.jpg 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand1-300x118.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No solo beneficia a la postura, <strong>tambi\u00e9n facilita el flujo de aire del ordenador<\/strong> ya que si lo levantamos la radiaci\u00f3n que genere ni ir\u00e1 a la mesa y de la mesa al ordenador de nuevo si no que quedar\u00e1 un espacio para que pueda disiparse.<\/p>\n<p>El <strong>Portable Quick Stand<\/strong> tiene un precio de <strong>39,99$<\/strong> y aunque en la web no indica que env\u00edan a Espa\u00f1a, una confirmaci\u00f3n por email me dice que <strong>si que lo hacen.<\/strong> Adem\u00e1s, durante <strong>los primeros 30 d\u00edas puedes devolver el producto<\/strong> y se te ingresar\u00e1 todo el precio.<\/p>\n<p style=\"center\"><iframe width=\"550\" height=\"355\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/YBDxnvGU5kg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/www.aviiq.com\/pages\/portable-quick-stand\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviiq<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Portable Quick Stand es un c\u00f3modo soporte de la marca Aviiq para elevar la parte trasera de nuestro Mac y as\u00ed interactuar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4811,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,684,2208,683,682],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Portable Quick Stand, coloca tu Mac en la posici\u00f3n correcta<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Portable Quick Stand es un accesorio para Mac que eleva el ordenador en su parte trasera para facilitar la postura y la disipaci\u00f3n de calor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Portable Quick Stand, coloca tu Mac en la posici\u00f3n correcta\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Portable Quick Stand es un accesorio para Mac que eleva el ordenador en su parte trasera para facilitar la postura y la disipaci\u00f3n de calor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-03T13:09:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"228\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Portable-Quick-Stand.jpg\",\"width\":550,\"height\":228,\"caption\":\"Portable Quick Stand\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/\",\"name\":\"Portable Quick Stand, coloca tu Mac en la posici\\u00f3n correcta\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-03T13:09:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Portable Quick Stand es un accesorio para Mac que eleva el ordenador en su parte trasera para facilitar la postura y la disipaci\\u00f3n de calor.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/portable-quick-stand-coloca-tu-mac-en-la-posicion-correcta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4799"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4799"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4799\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17507,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4799\/revisions\/17507"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4811"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4799"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4799"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4799"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}