<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Multitarea &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/multitarea/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:48:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 16:44:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Assistive Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Elevar para activar]]></category>
		<category><![CDATA[Guantes táctiles]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16049</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a></p>
<p>«Winter is coming» como diría un buen Stark, y con el invierno viene su gélido frío. Cada vez nos vamos poniendo más</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles.jpg" alt="Usar iPhone 7 con guantes tactiles" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16051" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>«Winter is coming»</em> como diría un buen Stark, y con el invierno viene su gélido frío. Cada vez nos vamos poniendo más prendas de ropa y llegará un momento en el que decidamos usar guantes.</p>
<p>Y claro, los guantes que nosotros poseemos (o vamos a poseer) son táctiles, para poder usar el móvil mientras los tenemos puestos, pero <strong>¿qué hacemos cuando el botón de inicio del iPhone 7 no es un botón y no reconoce nuestra pulsación?</strong></p>
<p><span id="more-16049"></span></p>
<p>Por suerte, <strong>existe una serie de trucos en iOS que nos van a permitir usar el iPhone sin tocar ni una sola vez el botón de inicio con nuestros guantes táctiles puestos.</strong></p>
<p>He identificado 3 pasos fundamentales que seguimos a la hora de utilizar nuestro iPhone según lo sacamos del bolsillo y aquí están las soluciones para cada una de ellas:</p>
<h2>1. Encender el dispositivo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Elevar-para-activar.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Elevar-para-activar.gif" alt="Elevar para activar" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16052" /></a></p>
<p><strong>La primera opción que os recomiendo para encender el dispositivo es <em>Elevar para activar</em>.</strong> Esta función permite encender el teléfono automáticamente en cuanto detecta que lo hemos levantado.</p>
<p>De esta forma, siempre que lo saquemos del bolsillo estará encendido para que podamos interactuar con la pantalla sin pulsar un solo botón.</p>
<p><strong>Para activarlo:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <strong>Preferencias</strong></li>
<li>Vamos a la sección <strong>Pantalla y brillo</strong></li>
<li>Activamos la opción <strong>Elevar para activar</strong></li>
</ol>
<p>Podríamos suprimir este truco si decidiésemos encender el iPhone con el botón de bloqueo y desbloqueo, pero el iPhone 7 tiene un toque resbaladizo que ya hace que se escurra de la mano desnuda, imaginaos con unos guantes de lana puestos. Por eso creo que es mejor evitar líos y dejar que el teléfono se encienda solo cuando lo levantemos.</p>
<h2>2. Sacar el panel de números</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Desbloquear-iPhone-con-notificacion.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Desbloquear-iPhone-con-notificacion.gif" alt="Desbloquear iPhone con notificacion" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16053" /></a></p>
<p>Desde <a target="_blank"title="iOS 10" href="https://www.macsfera.com/tag/ios-10">iOS 10</a>, el famoso y característico <em>«Deslizar para desbloquear»</em> no existe, por eso ahora hay que pulsar el botón de inicio si queremos que salga el panel de números. Lo normal sería usar Touch ID, pero como nuestro dedo está protegido por un guante, no va a funcionar, <strong>así que tendremos que meter el código de seguridad.</strong></p>
<p>Ahora bien, el botón de inicio no reconoce nuestro dedo con el guante, así que tendremos que buscarnos la manera adecuada para forzar la petición del código de seguridad. <strong>Yo he encontrado 3 formas:</strong></p>
<ol>
<li><strong>Utilizar una notificación:</strong> si tenemos una notificación en pantalla, bastará con interactuar con ella para que nos pida el código de acceso y acceder a todo el teléfono</li>
<li><strong>Utilizar la cámara:</strong> si bien para acceder a la cámara no hay que poner ningún código de seguridad, para acceder a todas las fotos sí, así que eso haremos: acceder a la cámara, luego a la galería de fotos (que estará vacía) y por último a <em>Todas las fotos</em></li>
<li><strong>Utilizar los widgets:</strong> los widgets nos permiten interactuar con las aplicaciones de forma superficial, si queremos realizar tareas más complejas, nos pedirán el código y conseguiremos acceder al contenido del teléfono</li>
</ol>
<p><strong>Sé que son métodos poco prácticos,</strong> pero esto lo podemos hacer siempre y cuando el botón no registre ninguna pulsación. En las pruebas que he hecho con mis guantes reconocía muy pocas, de modo que también podéis intentar que os reconozca alguna.</p>
<p>Sólo necesitáis que os reconozca una vez para sacar el panel de números así que por probar no creo que pase nada. Si aún así por el tipo de guante no lo reconoce <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> siempre podéis recurrir a alguno de los métodos que os he dicho arriba.</p>
<h2>3. Multitarea, cambio y cierre de aplicaciones</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Multitarea-con-3D-Touch.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Multitarea-con-3D-Touch.gif" alt="Multitarea con 3D Touch" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16054" /></a></p>
<p>Como el botón de inicio no funciona, no podremos usarlo para salir de aplicaciones ya abiertas o para acceder a la multitarea, pero la solución de esto es muy sencilla: <strong>3D Touch.</strong></p>
<p><strong>Gracias a 3D Touch,</strong> tal y como os dije en <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">mi review del iPhone 7</a>, <strong>podremos acceder a la multitarea, cambiar entre aplicaciones e incluso ir a la pantalla de inicio.</strong></p>
<p>Basta con hacer presión en el marco lateral izquierdo y veremos cómo la propia app empieza a deslizarse a la derecha. Vemos que pueden pasar dos cosas:</p>
<ol>
<li><strong>Cambiar a la segunda aplicación abierta:</strong> esto se consigue con un deslizamiento completo, como si pasásemos de página</li>
<li><strong>Acceder a la multitarea:</strong> se consigue soltando a mitad de recorrido, veremos cómo el panel de multitarea se despliega y podremos navegar entre todas las aplicaciones, <strong>incluida la pantalla de inicio</strong></li>
</ol>
<p>El punto número dos lo tendremos que hacer cada vez que queramos salir a la pantalla de inicio, así que acostumbraros a él porque es el que más utilidad tiene.</p>
<h2>BONUS. Activar AssitiveTouch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Assistive-Touch-iPhone-7.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Assistive-Touch-iPhone-7.gif" alt="Assistive Touch iPhone 7" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16055" /></a></p>
<p><strong>El sistema AssistiveTouch es un asistente que permite realizar diferentes tareas mediante un botón virtual siempre presente en la pantalla.</strong></p>
<p>Lo podemos personalizar como queramos, pero básicamente permite realizar con pulsaciones algunas acciones que requieren una interacción mayor: accionar el centro de notificaciones, centro de control, bloquear la pantalla, activar Siri, etc.</p>
<p><strong>Una de esas acciones táctiles es emular el botón de inicio,</strong> de modo que si activamos AssistiveTouch, podremos acceder de forma táctil al botón y con él invocar el panel de números.</p>
<p>Es más, <strong>es compatible con 3D Touch,</strong> de modo que bastará con hacer una pulsación fuerte para activar el panel de números, salir de apps, etc.</p>
<p>Para activarlo:</p>
<ol>
<li>Ir a <strong>Preferencias</strong></li>
<li>Ir a <strong>General</strong></li>
<li>Ir a <strong>Accesibilidad</strong></li>
<li>Ir a <strong>Assistive Touch</strong></li>
<li><strong>Activar Assistive Touch</strong></li>
</ol>
<p>Esta es la opción que menos me gusta <strong>porque implica tener constantemente el botón virtual en medio de la pantalla.</strong> Está muy bien si se usa siempre, pero tenerlo ahí sólo para cuando usas los guantes táctiles me parece excesivo.</p>
<p>Aún así que cada uno elija, yo por si acaso os doy la opción.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes.jpg" alt="Usar iPhone 7 con guantes" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16056" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Y con estos pasos podremos navegar fácil y plenamente por nuestro iPhone 7 con los guantes táctiles sin necesidad de tocar el botón de inicio.</strong></p>
<p>Sé que el paso de desbloquear el teléfono es el más costoso, sobre todo si el botón de inicio no detecta una pulsación con los guantes, pero no se me ha ocurrido mucho más, y eso que he interrogado a Siri de mil formas para que me saque el teclado numérico.</p>
<p><strong>Espero que os resulten útiles estos trucos para usar vuestro iPhone 7 sin depender de ninguna forma del botón de inicio,</strong> y tened cuidado que el iPhone resbala con guantes.</p>
<p><span class="source">Guantes táctiles</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2gsOdtu" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que es lo más normal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 19:54:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14488</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a></p>
<p>Ha pasado una semana desde que tengo el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas y en esta tiempo he aprendido mucho sobre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213325/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14493"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213325/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg" alt="Trabajando con el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14493" /></a></p>
<p>Ha pasado una semana <a target="_blank" title="El nuevo iPad Pro ya está aquí" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui/">desde que tengo el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas</a> <strong>y en esta tiempo he aprendido mucho sobre él, lo que supone para el resto de usuarios y me he formado una opinión para las personas que piensen en actualizar su viejo iPad.</strong></p>
<p>Este iPad, al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">su hermano mayor</a>, está enfocado a consumir contenido, <strong>pero también a crearlo.</strong> Su potencia, su sistema y sus accesorios nos hacen pensar que Apple quiere que rompamos la barrera de la creación con el iPad, <strong>y lo han conseguido.</strong></p>
<p><span id="more-14488"></span></p>
<p><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “Let us loop you in”" href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">En la presentación</a>, se habló de que un montón de usuarios de PCs se pasaban al iPad. <strong>Y tras llevar con él una semana realmente me lo creo.</strong></p>
<p>Como aficionado a la tecnología, peco al pensar que un dispositivo es útil o no en base a mi experiencia o a mis usos. Olvido que la mayoría de usuarios no son usuarios técnicos y sólo se relacionan con los dispositivos de forma obligada o con tareas muy sencillas.</p>
<p><strong>Es por eso por lo que creo que el iPad Pro puede ser un sustitutivo muy viable al PC</strong> (o Mac) <strong>para usuarios sencillos,</strong> principalmente. Pídele a una programadora que trabaje con un iPad y te dirá que no, obvio. Pero dile a tu hermano que es maestro que trabaje con el iPad y podrá realizar todas sus actividades y tareas sin problemas, porque para su trabajo ya hay herramientas que permiten sustituir al ordenador.</p>
<p>Hace casi un año, <a target="_blank" title="¿Un iPhone grande?" href="https://www.macsfera.com/un-iphone-grande/">os hablé de la relación que tenían mis padres con su iPad</a>:</p>
<blockquote>
<p>Poco tiempo después, él y mi madre disfrutaban de las ventajas del dispositivo cuando antes ni si quiera usaban el ordenador para ocio. Desde entonces no ha habido día en el que no hayan usado el iPad para leer el correo, las noticias, investigar sobre cosas, gestionar la banca, ver vídeos o incluso jugar. No hay día en el que no les vea con el iPad en la mano una vez por lo menos. Y eso me encanta.</p>
</blockquote>
<p>Si a todo eso, ahora le sumamos que pueden hacer sus tareas de manera sencilla, <strong>tenemos un dispositivo que le planta cara al PC y le golea en prestaciones.</strong></p>
<p>No, no os alteréis por lo que acabo de decir, simplemente pensadlo. <strong>Con el iPad puedes navegar en Internet, puedes consumir contenido, enviarlo a una pantalla más grande, organizar tus fotos en distintos servicios, crear documentos con varias plataformas, compartir esos documentos, etc.</strong></p>
<p>Todo ello desde un dispositivo con un hardware increíble (el diseño del iPad Pro es increíble) <strong>y unos accesorios que, ahora sí, están enfocados a crear.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213348/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg" rel="attachment wp-att-14494"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213348/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro y Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14494" /></a></p>
<p>El Apple Pencil es una maravilla, cuando os conté <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">mi experiencia tomando apuntes a mano en el iPad</a> no le di importancia al hecho de apoyar la mano en el dispositivo, <strong>que equivocado estaba…</strong> ya os hablaré largo y tendido sobre este fabuloso dispositivo y lo que ha cambiado mi experiencia.</p>
<p>Sí, cambiar un PC por un iPad para hacer algo más que consumir conlleva aprender algo nuevo ya que son dos cosas distintas, y eso choca contra la barrera natural de la gente a la que me refiero. <strong>Pero es que funciona tan bien y es tan simple, que no puedo no recomendarlo.</strong></p>
<p>Con <a target="_blank" title="iOS 9" href="https://www.macsfera.com/tag/ios-9">iOS 9</a> y las aplicaciones más populares, el concepto de iPad adoptó una filosofía trabajadora. El iPad Pro de 12,9 pulgadas nos la confirmó. <strong>Y <a target="_blank" title="Primeras impresiones del iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">este iPad</a> viene para ponerla a disposición del público más sencillo.</strong></p>
<h2>¿Me conviene actualizar?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11214153/Multitarea-del-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14495"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11214153/Multitarea-del-iPad-Pro.jpg" alt="Multitarea del iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-14495" /></a></p>
<p>Si buscais enfocar el iPad como una herramienta para crear, a parte de consumir, <strong>yo os recomendaría que lo compraseis si tenéis un iPad de cuarta generación o un modelo más antiguo.</strong> Si tenéis un iPad Air de primera generación, depende de los usos que le queráis dar, pero está ahí ahí la cosa. Si dais el salto, haréis bien, y si decidís esperar, también.</p>
<p>Si no queréis trabajar con el iPad pero consideráis que es hora de actualizarlo, se aplica la misma regla, aunque esta vez podéis tener en cuenta el iPad Air 2, que sigue siendo un dispositivo muy bueno <strong>y <a href="http://www.apple.com/es/ipad-air-2/" target="_blank">a un precio mejor aún</a>.</strong></p>
<p>Yo vengo de un iPad 3 y estoy alucinado con el rendimiento de la máquina. <strong><a href="http://twitter.com/PabloAsekas/status/718153583380799492/" target="_blank">La multitarea me tiene enamorado</a>,</strong> la uso constantemente y me ayuda a hacer más. Ya sea leer, ya sea escribir o ya sea con los apuntes de la universidad.</p>
<hr />
<p>Estoy encantado, de verdad, <strong>estoy tan encantado que <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/718422714529222656">he aumentado la capacidad de 32GB a 128GB</a> porque quiero que sea un equipo que me ayude con mis tareas y con mis placeres.</strong></p>
<p>Sí, llevará un tiempo de adaptación. Aprender a hacer todo lo que hago en un ordenador, mejorarlo y luego simplificarlo, pero en este tiempo que llevo usando el iPad de forma más intensiva ya he descubierto tareas que prefiero hacer en un iPad que un ordenador.</p>
<p>Ahora sí que me planteo <a target="_blank" title="El iPad como equipo de trabajo" href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">el iPad como un equipo de trabajo</a>, y me muero de ganas por ver lo que nos tienen preparados para la siguiente versión de iOS.</p>
<p>Seguiré informando sobre el iPad Pro, por supuesto, con review incluida.</p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la completa <a href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">review del iPad Pro</a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Un iPhone grande?</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jun 2015 12:30:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10857</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a></p>
<p>Al principio, cuando el iPad fue presentado, el concepto de que sólo era un iPhone grande circulaba por ahí entre algunos grupos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130106/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130106/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg" alt="iPad Air 2 y iPhone 6" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-10858" /></a></p>
<p>Al principio, cuando el iPad fue presentado, el concepto de que sólo era un iPhone grande circulaba por ahí entre algunos grupos de expertos tecnológicos —anti Apple normalmente.</p>
<p>Yo, al igual que unos cuantos millones de personas —visionarios por nuestra parte— sabíamos que no, que <strong>el iPad iba mucho más allá y que iba a cambiar la relación de muchas personas con la tecnología y la informática.</strong> Esto, obviamente no lo supe cuando Apple mostró el producto, lo supe cuando vi a mi padre juguetear con uno 20 minutos mientras yo acudía a una cita en la Genius Bar.</p>
<p><span id="more-10857"></span></p>
<p>Al acabar me manifestó que le había gustado y quería uno. Poco tiempo después, <strong>él y mi madre disfrutaban de las ventajas del dispositivo cuando antes ni si quiera usaban el ordenador para ocio.</strong> Desde entonces no ha habido día en el que no hayan usado el iPad para leer el correo, las noticias, investigar sobre cosas, gestionar la banca, ver vídeos o incluso jugar. No hay día en el que no les vea con el iPad en la mano una vez por lo menos. Y eso me encanta.</p>
<p>Es un dispositivo sumamente sencillo que destroza la barrera tecnológica entre las personas que no sienten curiosidad por ella. Facilita un montón las cosas y gracias a los desarrolladores cada vez más y más.</p>
<p><strong>Fue ahí cuando se confirmaron mis sospechas de que el iPad era de todo menos un iPhone grande,</strong> fue ahí cuando empecé a desear uno para mi propio uso y fue ahí cuando se abrió ante mí una nueva forma de interactuar con la tecnología.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130336/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130336/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg" alt="iPhone, iPad Mini y iPad Air 2" width="2500" height="1179" class="aligncenter size-full wp-image-10859" /></a></p>
<p>Un tiempo después de disfrutar de los beneficios del dispositivo, Apple se empeñó en promocionar el iPad como un equipo de trabajo y me introdujo una sensación poco pura puesto que a pesar de que sus palabras lo decían, <strong>sus acciones no lo demostraban.</strong></p>
<p>Hace unos meses <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank">manifesté ciertas carencias del iPad</a> que echaban por tierra ese concepto de trabajo de Apple. Hoy, y tras ver <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">el futuro de iOS</a>, puedo ir despidiéndome poco a poco de esa teoría puesto que <strong>Apple se ha puesto las pilas con el iPad.</strong></p>
<p><strong>Las nuevas mejoras hacen que el iPad sea un dispositivo único.</strong> Al tener características exclusivas, como la multitarea real y el nuevo teclado, despejas todas las dudas posibles de que sea un iPhone grande, y encima me quitas esa sensación de engaño al proveernos con funciones que hacen del iPad una herramienta digna de trabajo. Por fin empiezo a ver movimientos por parte de la empresa para enfocar el gran producto que crearon hacia ese nivel que tanto llevan anunciando.</p>
<p>Además, esto se ve claramente porque la multitarea (con sus distintos modos) puede ser implementada en todas las aplicaciones <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, Siri funcionará con aplicaciones de terceros, la búsqueda va más allá ofreciendo resultados de aplicaciones no nativas y los nuevos botones del teclado junto con los atajos de teclado pueden ser personalizados según el desarrollador.</p>
<p>Apple por fin empieza a ser consciente de que sus usuarios usan muchas más aplicaciones de terceros que nativas y por eso <strong>ya no pone trabas,</strong> sino que ayuda a que esas aplicaciones de terceros sean mucho más eficientes y productivas de cara al usuario que las utiliza.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130434/iPad-Air-2-y-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/12130434/iPad-Air-2-y-iPhone.jpg" alt="iPad Air 2 y iPhone" width="2500" height="1548" class="aligncenter size-full wp-image-10861" /></a></p>
<p><strong>Llevo un tiempo pensando en renovar mi iPad</strong> de tercera generación. De momento no le pasa nada grave, la batería le falla un poco y la memoria escasea, pero para los <a href="http://www.mylaif.es/post/111855621725/redisenando-el-uso-de-mi-ipad" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank">usos que le doy</a> me viene muy bien. La cosa es que para el siguiente año escolar tenía pensado un uso más intenso y cabía la posibilidad de que este terminal no estuviese a la altura. Además, después del fiasco que me llevé a los pocos meses de comprarlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, creo que sería un buen momento para renovarlo.</p>
<p>La renovación se produciría con la presentación del siguiente modelo y, como he dicho, era algo que estaba en el aire. Pero el lunes me gustó tanto <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/" title="Resumen de la keynote The epicenter of change" target="_blank">lo que vi</a>, disfruté tanto a medida que iban saliendo las novedades, que <strong>decidí hacer la renovación prácticamente sin importar el modelo que presentasen.</strong></p>
<p>Hasta que eso ocurra –intuyo que septiembre u octubre– tendré que resignarme a esperar iOS 9 y a estas fantásticas novedades puesto que no es hasta otoño cuando Apple tiene pensado liberar la nueva versión.</p>
<p>Me gusta el rumbo que está tomando la empresa, siento que el hermetismo de iOS se va reduciendo de manera controlada y constante, abriendo un abanico muy grande de posibilidades y me gustaría ver en las próximas keynotes más novedades de iOS como ha ocurrido en el pasado antes de lanzar la versión final.</p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/pMWrsy" target="_blank">Fontaine Virgile</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/qSAgnA" target="_blank">Ben Miller</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/pM4NJB" target="_blank">LWYang</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pensar en no hacerlo sería descabellado, pero no es la primera vez que Apple se reserva una función para sí mismo y no la libera hasta años después de presentarla</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este modelo de iPad sólo estuvo en el mercado 6 meses, el tiempo que tardó Apple en desbancarlo por el nuevo modelo de cuarta generación. Este hecho me dejó bastante mosqueado.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-iphone-grande/">¿Un iPhone grande?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 9</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 15:07:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Metal]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Otoño]]></category>
		<category><![CDATA[Peso]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Slide Over]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Teclados]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[Wallet]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10816</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a></p>
<p>Con motivo de la keynote de la WWDC15, Apple presentó ayer el nuevo sistema operativo para dispositivos móviles: iOS 9. Este sistema,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg" alt="iOS 9" width="1013" height="601" class="aligncenter size-full wp-image-10817" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg 1013w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9-300x178.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 1013px) 100vw, 1013px" /></a></p>
<p>Con motivo de <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la keynote</a> de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC15</a>, <strong>Apple presentó ayer el nuevo sistema operativo para dispositivos móviles: iOS 9.</strong></p>
<p>Este sistema, al igual que el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo OS X El Capitan</a>, <strong>se centra en mejorar la experiencia de uso del usuario final y mejorar el rendimiento general del dispositivo.</strong> Según las publicaciones de los usuarios que están probando las betas, parece que no existen grandes novedades, pero por el contrario se han implementado un montón de funciones que facilitan notablemente el uso que le damos al terminal y están más contentos por el hecho de mejorar la experiencia.</p>
<p><span id="more-10816"></span></p>
<p><a name="creando-y-reinventando"></a></p>
<h2>Creando y reinventando</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg" alt="Aplicación notas y news iOS 9" width="1500" height="962" class="aligncenter size-full wp-image-10818" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-1024x657.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Apple sigue guiándose por la filosofía de empezar a usar desde que lo sacas de la caja, <strong>por ello ha creado algunas aplicaciones con funcionalidades nuevas y ha hecho un rediseño de algunas ya existentes:</strong></p>
<p><strong>La nueva aplicación News</strong> permite recolectar noticias en base a nuestros gustos de distintos medios. Estas noticias estarán presentes en una sola aplicación, de modo que ya no es necesario ir recorriendo muchas fuentes, todo en el mismo lugar. Además, el sistema es muy rápido, un digno rival de Facebook News, directamente en nuestro teléfono. La parte negativa de este nuevo sistema es que sólo está disponible en EEUU, UK y Australia, por lo que tendremos que esperar si queremos usarlo. Otro punto negativo es que parece que no soporta que los usuarios agreguen su propio contenido a través de RSS, con lo que aunque no dispongamos de fuentes en nuestro país, tampoco podremos usarla para nuestros propios fines.</p>
<p><strong>La aplicación Notas,</strong> al igual que pasó en la versión de escritorio, ahora está más vitaminada permitiendo añadir listas de tareas, direcciones web, ubicaciones de mapas, dibujar, etc. La aplicación también se implementa en la propiedad ShareSheets de iOS, de modo que podemos mandar casi cualquier cosa a dicha aplicación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg" alt="Mapas en iOS 9" width="1336" height="1282" class="aligncenter size-full wp-image-10819" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg 1336w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9-300x288.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9-1024x983.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></a></p>
<p><strong>Mapas</strong> también incluye la novedad ya presentada en OS X, ahora podemos ver con detalle todas las líneas de transporte público de una ciudad. Podemos obtener detalles de las estaciones, las líneas, los tiempos de llegada y salida, cuanto tiempo hay que andar en caso de que haya transbordos, etc. También se ha implementado la propiedad de Cercano, para obtener todo tipo de comercios y restaurantes cerca de nosotros con el fin de estar siempre al tanto de las oportunidades que nos surgen cuando estamos por la calle.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg" alt="Wallet en iOS 9" width="1700" height="1352" class="aligncenter size-full wp-image-10820" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg 1700w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9-300x239.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9-1024x814.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1700px) 100vw, 1700px" /></a></p>
<p>Passbook desaparece y deja paso a una <strong>nueva aplicación llamada Wallet.</strong> Esta aplicación se encarga de manejar tus tarjetas de crédito para pagar con Apple Pay y añade todas esas tarjetas de eventos, entradas o vuelos que manejaba Passbook. Además, ahora incluye tarjetas de fidelización de las distintas tiendas a las que acudamos. De esta manera todo es virtual y cada vez requerimos de menos espacio en nuestra cartera.</p>
<p><strong>CarPlay</strong> se vuelve más funcional permitiendo reproducir los mensajes que recibamos y se combina mucho mejor con nuestro coche para que el móvil sea todo lo útil que nos es en la mano, pero sin retirar la vista de la carretera ni poner en peligro a nadie.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg" alt="Siri en iOS 9" width="2184" height="1335" class="aligncenter size-full wp-image-10821" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg 2184w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9-300x183.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9-1024x626.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2184px) 100vw, 2184px" /></a></p>
<p><strong>Siri</strong> es una de los puntos fuertes en cuanto a novedades se refiere. Ha sido rediseñada de cero varias veces desde que se presentó, y por ese motivo han conseguido que vaya hasta un 40% más rápido en las respuestas, con un lenguaje más natural y un tono más agradable, aunque no se han conformado con ello:</p>
<p>Ahora <strong>Siri es capaz de buscar información en aplicaciones gracias a su nueva API</strong> que cada desarrollador podrá implementar. También se vuelve más precisa y útil, y sabrá hacer búsquedas en profundidad a la par que será consciente de nuestro entorno.</p>
<p>Esto se traduce en hacer búsquedas muy precisas que ni si quiera hemos sido conscientes de organizar: <em>&quot;Muestra fotos del cumpleaños de Ana&quot;</em>. O en pedir cosas a Siri en base a acciones que ocurren en nuestro teléfono sin especificar: <em>&quot;Recuérdame esto cuando llegue a casa&quot;</em>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg" alt="Búsqueda en iOS 9" width="1336" height="757" class="aligncenter size-full wp-image-10822" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg 1336w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9-1024x580.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></a></p>
<p>Al igual que ocurre con Spotlight en el Mac, <strong>ahora el cuadro de búsqueda de iOS</strong> –que ha cambiado de lugar volviendo al lado izquierdo del primer escritorio- <strong>se vuelve más útil</strong> al proveer de información basada en nuestras peticiones. De esta forma podremos obtener contactos, direcciones, detalles sobre el tiempo o la bolsa, operaciones matemáticas, etc.</p>
<p><strong>Siri se ha vuelto proactivo,</strong> una cualidad que lleva presente en otros asistentes, pero que puede ser de gran utilidad. Esto supone que Siri aprende de nuestros hábitos y costumbres y en base a eso nos sugiere acciones inteligentes antes incluso de que lo pidamos.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg" alt="iCloud Drive en iOS 9" width="696" height="289" class="aligncenter size-full wp-image-10823" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg 696w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9-300x125.jpg 300w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /></a></p>
<p>Hay unas cuantas novedades ocultas en esta nueva versión, y una de ellas es <strong>un gestor de archivos de iCloud Drive</strong> que tenemos que sacar desde las preferencias del dispositivo. No sabéis lo mucho que me he alegrado al saber que esto existía puesto que ya os comenté <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ciertos deseos</a> para que Apple mejorase iOS.</p>
<h3><a name="propiedades-exclusivas">Propiedades exclusivas del iPad</a></h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg" alt="Multitarea iPad iOS 9" width="1538" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-10824" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg 1538w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9-300x217.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9-1024x739.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1538px) 100vw, 1538px" /></a></p>
<p>Apple dio la campanada ayer presentando una serie de novedades MUY pedidas por los usuarios durante bastante tiempo en el iPad y que por fin han implementado, para nuestro gusto. <strong>La primera de todas fue la multitarea real.</strong></p>
<p><strong>Slide Over</strong> es la nueva propiedad por la cual podemos tener dos aplicaciones abiertas a la vez en el iPad. Ya sabéis que cada aplicación que abrimos en iOS ocupa la pantalla completa y sólo podemos centrarnos en ella. <strong>Pues ahora esa pantalla se dividiría a nuestro antojo para poder tener dos aplicaciones a la vez funcionando.</strong> Además, ha diseñado un sistema llamado Picture in Picture que permite dejar una ventana de vídeo flotando y operar con otra aplicación a pantalla completa.</p>
<p>El punto negativo de estas novedades es que los dispositivos están muy limitados a su uso, <strong>siendo los últimos presentados los más beneficiados.</strong> La potencia de los procesadores tiene un gran papel y los modelos antiguos no están a la altura.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg" alt="Teclado especial iPad iOS 9" width="1538" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-10825" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg 1538w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9-300x217.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9-1024x739.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1538px) 100vw, 1538px" /></a></p>
<p><strong>El teclado también ha sufrido un gran cambio</strong> y ahora cumple con varias funciones que se pueden personalizar para tenerlas a mano. Funciones como copiar o pegar, o algunas más específicas de las aplicaciones como adjuntar archivos, etc. Además, <strong>el teclado ahora es como un trackpad,</strong> podremos mover el cursor por toda la pantalla e incluso seleccionar texto. Estas propiedades ya las incluyen aplicaciones como <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ulysses</a>, pero ahora vendrían de forma nativa.</p>
<p>Si trabajamos con teclados externos, <strong>ahora podremos ejecutar ciertos comandos</strong> para cambiar de aplicaciones, hacer búsquedas e incluso tener acciones distintas en función de las aplicaciones que usemos y los desarrolladores de cada aplicación.</p>
<p>Todas estas nuevas funciones se centran en mejorar mucho más nuestra productividad con el iPad.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg" alt="Rendimiento en iOS 9" width="2500" height="965" class="aligncenter size-full wp-image-10826" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-300x116.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-1024x395.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El rendimiento es el segundo factor de esta versión,</strong> iOS cada vez tiene más funciones y llega un punto en el que, o te centras en hacer que todo funcione bien, o eso no será nada usable porque tu software no es el adecuado. <strong>Y Apple ha optado por lo primero con mejoras significantes.</strong></p>
<p><strong>La batería es el primer apartado que han tocado.</strong> Se han mejorado todos los componentes generales para que sean más eficientes permitiendo alargar la vida de la batería 1 hora a carga completa. La comunicación con los sensores de proximidad y luz es más precisa y eso ayuda al consumo ya que el teléfono sabe cuando notificar y cuando no. <strong>Se ha añadido un nuevo modo de batería baja,</strong> o bajo consumo, que se encarga de reducir las funciones del dispositivo al mínimo para poder aguantar lo máximo posible con batería en caso de que lo necesitemos urgentemente <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra de las ventajas de que todo haya sido rescrito es que <strong>han conseguido reducir el tamaño de las actualizaciones.</strong> iOS 8 necesitaba 4.6 GB de espacio en el teléfono si queríamos actualizar desde el propio terminal <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, pero iOS 9 sólo pesará 1.3 GB.</p>
<p><strong>Metal también pasará a formar parte de todo tipo de aplicaciones,</strong> no solo de juegos como se dijo el año pasado. Esto ayudará a que la mayoría de transiciones y contenido se renderice con mayor rapidez y naturalidad.</p>
<p><strong>La seguridad forma parte también de esta actualización</strong> con mayores protocolos de seguridad, autenticación en dos pasos y códigos de seguridad más largos. Apple quiere que podamos usar nuestros dispositivos y la información que almacenamos de la forma más simple sin hacerla peligrar.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg" alt="Migración de Android iOS 9" width="1524" height="1286" class="aligncenter size-full wp-image-10828" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg 1524w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9-300x253.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9-1024x864.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1524px) 100vw, 1524px" /></a></p>
<p>Y por primera vez en la historia, <strong>iOS 9 cuenta con herramientas para ayudarte a migrar toda tu información de un dispositivo Android a un dispositivo iOS.</strong> Esta aplicación de Android –desarrollada por Apple– te ayuda a transferir tus contactos, imágenes, canciones (sin DRM), mensajes y analiza las aplicaciones que usas en Android para sugerirte esas mismas descargas en tu nuevo iPhone. Todo ello compartiéndose por Wi-Fi.</p>
<h2><a name="obsolescencia-programada">¿Obsolescencia programada?</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg" alt="Compatibilidad iOS 9" width="2120" height="1276" class="aligncenter size-full wp-image-10829" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg 2120w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-1024x616.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 2120px) 100vw, 2120px" /></a></p>
<p><strong>iOS 9 estará disponible en otoño,</strong> con una beta pública en julio (la primera de la historia de iOS) <strong>y será compatible con todos y cada uno de los dispositivos que eran compatibles con iOS 8.</strong> Desde el iPhone 4S hasta el más nuevo, desde el iPad 2 hasta el más nuevo y con el iPod touch de quinta generación. De esta forma, Apple se encarga de dar un golpe en la mesa ante uno de los mayores inconvenientes de su rival más directo.</p>
<p>Por supuesto, <strong>no todos los dispositivos podrán disponer de ciertas funciones de iOS 9,</strong> pero si conseguir un mejor rendimiento gracias a la nueva versión.</p>
<p>Al ver la presentación, <strong>realmente sentí como Apple sí quiere demostrar que iOS es el mejor sistema operativo móvil y como sí quiere demostrar que el iPad está a la altura para crear contenido.</strong> Queda mucho por hacer, pero este tipo de cambios son los que hace que no pierda la fe.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/ios/ios9-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2015/06/08/icloud-drive-app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal modo lo vimos ya en el Apple Watch y pensábamos que era por falta de capacidad, ahora vemos que Apple quiere empezar a estandarizar estas cosas en sus dispositivos, aunque la capacidad de la batería no sea un problema.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Acción criticada por una gran cantidad de usuarios.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
