{"id":8335,"date":"2013-02-03T11:18:29","date_gmt":"2013-02-03T10:18:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8335"},"modified":"2023-01-29T12:58:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:48","slug":"parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/","title":{"rendered":"Parece que Apple mejora la construcci\u00f3n del nuevo iMac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/iMac-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/iMac-2012.jpg\" alt=\"iMac 2012\" width=\"550\" height=\"368\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8341\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/iMac-2012.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/iMac-2012-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los que hay\u00e1is querido comprar un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iMac<\/a><\/strong> estar\u00e9is m\u00e1s que hartos de esperar y esperar a que <strong>Apple<\/strong> os lo entregue. Pero seg\u00fan parece, <strong>Apple est\u00e1 mejorando la producci\u00f3n de los ordenadores y haci\u00e9ndolos m\u00e1s r\u00e1pido.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>BrightWire ha resumido un informe de China Times en el  que se confirma la acci\u00f3n:<\/p>\n<blockquote><p>Proveedores taiwaneses de componentes de la compa\u00f1\u00eda se\u00f1alaron que la velocidad de montaje del nuevo iMac ha mejorado y la producci\u00f3n en serie comenz\u00f3 en 2012. Las ventas del dispositivo deben empezar en el primer trimestre de 2013.<\/p>\n<p>Dado que los pedidos de los nuevos productos ver\u00e1n su auge en los primeros cuatro meses despu\u00e9s del lanzamiento, los env\u00edos del nuevo iMac se esperan que sean estables a lo largo del primer trimestre de 2013.<\/p><\/blockquote>\n<p>En la web de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> pone que el env\u00edo es de 2 a 3 semanas pero hace bastante que el equipo est\u00e1 a la venta y a\u00fan siguen con esos problemas de stock. Hay usuarios que compraron el ordenador por Internet hace m\u00e1s de un mes y todav\u00eda no les ha llegado, puede que les alegre saber que se est\u00e1 intentando acelerar el proceso.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/212708\/apple-is-getting-better-at-building-the-new-super-slim-imac\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a> | <a href=\"https:\/\/www.brightwire.com\/news\/262347-suppliers-imac-production-capacity-shortage-solved-strong-sales-projected-in-1q-2013\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BrightWire<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/66480735@N02\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Cellura Technology<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los que hay\u00e1is querido comprar un nuevo iMac estar\u00e9is m\u00e1s que hartos de esperar y esperar a que Apple os lo entregue.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8341,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2218,2208,2210,2230,1876,1914],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Parece que Apple mejora la construcci\u00f3n del nuevo iMac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Seg\u00fan un informe Apple est\u00e1 mejorando la producci\u00f3n del nuevo iMac de 2012 el cual lleva un retraso importante a la hora de entregar los nuevos equipos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Parece que Apple mejora la construcci\u00f3n del nuevo iMac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Seg\u00fan un informe Apple est\u00e1 mejorando la producci\u00f3n del nuevo iMac de 2012 el cual lleva un retraso importante a la hora de entregar los nuevos equipos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-03T10:18:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/iMac-2012.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"368\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/iMac-2012.jpg\",\"width\":550,\"height\":368,\"caption\":\"iMac 2012\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/\",\"name\":\"Parece que Apple mejora la construcci\\u00f3n del nuevo iMac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-03T10:18:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Seg\\u00fan un informe Apple est\\u00e1 mejorando la producci\\u00f3n del nuevo iMac de 2012 el cual lleva un retraso importante a la hora de entregar los nuevos equipos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/parece-que-apple-mejora-la-construccion-del-nuevo-imac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8335"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8335"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8335\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17828,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8335\/revisions\/17828"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8335"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8335"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8335"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}