{"id":14158,"date":"2016-03-18T10:56:06","date_gmt":"2016-03-18T09:56:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14158"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/","title":{"rendered":"Astropad protagoniza el momento antes de la keynote del lunes"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14160\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016.jpg\" alt=\"Astropad revela los iPads de 2016\" width=\"1024\" height=\"180\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14160\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016-300x53.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Me encantan los d\u00edas previos a una keynote. La informaci\u00f3n no para de fluir y de vez en cuanto vemos perlas como la que ha protagonizado Astropad.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n,<\/strong> que hace de tu iPad una tableta gr\u00e1fica junto a tu Mac, <strong>public\u00f3 ayer una actualizaci\u00f3n en la que dec\u00eda claramente que se hab\u00edan adaptado a los nuevos iPads presentados en la primavera de 2016.<\/strong> En particular, se hab\u00edan adaptado al Apple Pencil que ser\u00eda compatible con dichos iPads.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>No soy muy de rumores, pero <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote Hey Siri, give us a Hint\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" rel=\"noopener noreferrer\">en el pasado<\/a>, Apple ha presentado productos junto a compa\u00f1\u00edas que ya sab\u00edan c\u00f3mo iba a ser el terminal presentado antes de que el p\u00fablico lo supiera. <strong>As\u00ed que no me extra\u00f1ar\u00eda que este fuese el caso ya que la aplicaci\u00f3n est\u00e1 orientada a entornos profesionales que usan,<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">entre otros<\/a>, <strong>el Apple Pencil.<\/strong><\/p>\n<p>Lo m\u00e1s gracioso de todo es que publicaron un tweet con la misma informaci\u00f3n y lo han borrado, por no hablar de que la aplicaci\u00f3n ya no est\u00e1 disponible en la App Store. Alguien en Apple no est\u00e1 contento a <a target=\"_blank\" title=\"Keynote Let us loop you in el 21 de marzo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">s\u00f3lo tres d\u00edas de la keynote<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/tbaucells\/status\/710584820703875074\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@tbaucell<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Me encantan los d\u00edas previos a una keynote. La informaci\u00f3n no para de fluir y de vez en cuanto vemos perlas como<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14160,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,7,1810,2099],"tags":[2205,2269,2361,2207,2239,272,16,2350],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Astropad protagoniza el momento antes de la keynote del lunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Astropad ha publicado una actualizaci\u00f3n en la que anuncia compatibilidad con los iPads presentados en la primavera de 2016 cuando faltan 3 d\u00edas para la keynote \u201cLet us loop you in\u201d.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Astropad protagoniza el momento antes de la keynote del lunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Astropad ha publicado una actualizaci\u00f3n en la que anuncia compatibilidad con los iPads presentados en la primavera de 2016 cuando faltan 3 d\u00edas para la keynote \u201cLet us loop you in\u201d.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-18T09:56:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Astropad protagoniza el momento antes de la keynote del lunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Astropad ha publicado una actualizaci\u00f3n en la que anuncia compatibilidad con los iPads presentados en la primavera de 2016 cuando faltan 3 d\u00edas para la keynote \u201cLet us loop you in\u201d.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/18105301\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Astropad-revela-los-iPads-de-2016.jpg\",\"width\":1024,\"height\":180,\"caption\":\"Astropad revela los iPads de 2016\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/\",\"name\":\"Astropad protagoniza el momento antes de la keynote del lunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-18T09:56:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Astropad ha publicado una actualizaci\\u00f3n en la que anuncia compatibilidad con los iPads presentados en la primavera de 2016 cuando faltan 3 d\\u00edas para la keynote \\u201cLet us loop you in\\u201d.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/astropad-protagoniza-momento-la-keynote-del-lunes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14158"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14158"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14158\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18055,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14158\/revisions\/18055"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14160"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14158"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14158"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14158"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}