{"id":14888,"date":"2016-06-14T14:24:37","date_gmt":"2016-06-14T12:24:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14888"},"modified":"2021-10-16T15:56:52","modified_gmt":"2021-10-16T13:56:52","slug":"nuevo-watchos-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/","title":{"rendered":"Nuevo watchOS 3"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3.jpg\" alt=\"watchOS 3\" width=\"1047\" height=\"611\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14890\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3.jpg 1047w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-300x175.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-1024x598.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1047px) 100vw, 1047px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer fue <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de la WWDC de 2016<\/a> y, tal y como estaba previsto, <strong>Apple present\u00f3 la siguiente versi\u00f3n del sistema operativo watchOS.<\/strong><\/p>\n<p>Esta versi\u00f3n 3, <strong>se centra en aportar mayor velocidad y personalizaci\u00f3n <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" rel=\"noopener noreferrer\">al reloj de Apple<\/a> para que sus usuarios disfruten de un reloj inteligente en condiciones.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Mejoras de rendimiento<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Dock-watchOS-3.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Dock-watchOS-3.jpg\" alt=\"Dock watchOS 3\" width=\"941\" height=\"523\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14896\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Dock-watchOS-3.jpg 941w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Dock-watchOS-3-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 941px) 100vw, 941px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empecemos hablando de las <strong>mejoras de rendimiento que ha sufrido el sistema.<\/strong> Ahora el sistema abre las aplicaciones al instante y carga la informaci\u00f3n seguidamente. Se acab\u00f3 el esperar indefinidamente hasta que la informaci\u00f3n apareciese mientras se transfer\u00eda del iPhone al Apple Watch.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>se pueden tener aplicaciones corriendo en segundo plano<\/strong> cosa que pega mucho con ciertas apps enfocadas en el deporte.<\/p>\n<p><strong>Tambi\u00e9n se ha mejorado la navegaci\u00f3n,<\/strong> permitiendo acceder a un conjunto de apps favoritas con el bot\u00f3n lateral <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000405ce83a00000000004ebdeb_14888\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000405ce83a00000000004ebdeb_14888\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000405ce83a00000000004ebdeb_14888\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Por fin tiene una buena funci\u00f3n.<\/span>. Estas se mostrar\u00e1n como si de un dock se tratase y podremos navegar por ellas para elegir la aplicaci\u00f3n deseada.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>se ha implementado el Control Center<\/strong> para que salga desde cualquier lado con solo deslizarlo como en el iPhone.<\/p>\n<h2>Nuevas watchfaces<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Watchface-minnie-mouse.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Watchface-minnie-mouse.jpg\" alt=\"Watchface minnie mouse\" width=\"1003\" height=\"734\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14892\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Watchface-minnie-mouse.jpg 1003w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Watchface-minnie-mouse-273x200.jpg 273w\" sizes=\"(max-width: 1003px) 100vw, 1003px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El Apple Watch s\u00f3lo soporta las esferas que Apple dise\u00f1a, y siendo conscientes de este hecho, <strong>en watchOS 3 han a\u00f1adido algunas m\u00e1s para que tengamos el reloj m\u00e1s personalizado a\u00fan.<\/strong><\/p>\n<p>Se han a\u00f1adido watchfaces para todas las ocasiones <strong>e incluso podemos a\u00f1adir m\u00e1s informaci\u00f3n y acceso r\u00e1pido a las distintas aplicaciones que configuremos.<\/strong> M\u00e1s utilidad para que el usuario pueda ver todo de un vistazo.<\/p>\n<p>El m\u00e9todo para elegir las esferas tambi\u00e9n ha cambiado. Apple es consciente de que sus dise\u00f1os son tem\u00e1ticos orientados al evento que tengamos. Si vamos a hacer deporte no usamos la misma esfera que en el trabajo y <strong>por ello ahora facilita cambiar las esferas simplemente deslizando con el dedo.<\/strong><\/p>\n<h2>Actividad compartida<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Actividad-watchOS-3-social.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Actividad-watchOS-3-social.jpg\" alt=\"App Actividad watchOS 3 social\" width=\"1019\" height=\"593\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14897\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Actividad-watchOS-3-social.jpg 1019w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Actividad-watchOS-3-social-300x175.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1019px) 100vw, 1019px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el <a target=\"_blank\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\" rel=\"noopener noreferrer\">lanzamiento del Apple Watch<\/a>, se hizo mucho hincapi\u00e9 en la aplicaci\u00f3n actividad, y ahora <strong>Apple permite compartir nuestra actividad con amigos y familiares<\/strong> para compararnos con ellos y motivarnos.<\/p>\n<p>Sabremos cuando logran objetivos, y les notificaremos cuando nosotros lo hagamos. Adem\u00e1s, podremos responderles con mensajes o mandarles el pulso cardiaco para motivar m\u00e1s.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n de actividad tambi\u00e9n ha sido mejorada para que traquee la actividad de las personas que usan sillas de ruedas.<\/strong> Apple era consciente de que su aplicaci\u00f3n no era capaz de medir la actividad de todas las personas y por ello han trabajado para que sea mucho m\u00e1s precisa.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, se ha a\u00f1adido tiempos de descanso, el reloj nos notificar\u00e1 cuando debemos descansar para ser m\u00e1s eficientes.<\/p>\n<h2>M\u00e1s informaci\u00f3n y la nueva aplicaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-meditacion-watchOS-3.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-meditacion-watchOS-3.jpg\" alt=\"App meditacion watchOS 3\" width=\"944\" height=\"552\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14898\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-meditacion-watchOS-3.jpg 944w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-meditacion-watchOS-3-300x175.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 944px) 100vw, 944px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Os he comentado que las esferas muestran m\u00e1s informaci\u00f3n, pero no es la \u00fanica mejora en cuanto a lo que se muestra. <strong>La aplicaci\u00f3n de actividad tambi\u00e9n muestra m\u00e1s informaci\u00f3n<\/strong> para que podamos ver todas las m\u00e9tricas de un vistazo sin tener que hacer scroll, permiti\u00e9ndonos a su vez seleccionar la m\u00e9trica que m\u00e1s nos interese para que destaque del resto y sea m\u00e1s f\u00e1cil verla cuando hacemos deporte.<\/p>\n<p>Y aqu\u00ed una peque\u00f1a novedad: <strong>la aplicaci\u00f3n de meditaci\u00f3n.<\/strong> Esta app busca hacer que meditemos a trav\u00e9s de la respiraci\u00f3n y desconectemos un poco con unos sencillos trucos. Se busca manejar el estr\u00e9s y la ansiedad obteniendo m\u00e9tricas como el latido del coraz\u00f3n.<\/p>\n<h2>Nuevos m\u00e9todos de comunicaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iMessages-watchOS-3.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iMessages-watchOS-3.jpg\" alt=\"iMessages watchOS 3\" width=\"1024\" height=\"541\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14899\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iMessages-watchOS-3.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iMessages-watchOS-3-300x158.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La nueva aplicaci\u00f3n de mensajes de iOS 10 tambi\u00e9n est\u00e1 en el Apple Watch, <strong>permitiendo enviar stickers, escribir con el dedo, enviar fuegos artificiales, con taps, mensajes invisibles y lo que ya conocemos hasta ahora.<\/strong><\/p>\n<p>Es una novedad de iOS 10 que tambi\u00e9n llega al Apple Watch.<\/p>\n<h2>Y m\u00e1s<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-SOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-SOS.jpg\" alt=\"watchOS 3 SOS\" width=\"860\" height=\"704\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14900\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-SOS.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3-SOS-244x200.jpg 244w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s de todo eso, a lo largo de la presentaci\u00f3n se fueron introduciendo mejoras que tambi\u00e9n estar\u00e1n en el Apple Watch como el <strong>control de los distintos accesorios conectados a HomeKit o la posibilidad de desbloquear el Mac s\u00f3lo por llevar el Apple Watch y estar cerca de \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n me gustar\u00eda destacar la propiedad de SOS. Si dejamos pulsado el bot\u00f3n lateral durante unos cuantos segundos, <strong>se inicia una llamada de socorro enviando la posici\u00f3n y <a target=\"_blank\" title=\"Saca partido a la aplicaci\u00f3n Salud con los datos m\u00e9dicos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los datos m\u00e9dicos del usuario<\/a>.<\/strong> Adem\u00e1s, puede enviar tambi\u00e9n un mensaje de alerta a los contactos que tengamos definidos en la aplicaci\u00f3n Saludo.<\/p>\n<p>Esto viene genial porque es compatible con distintos n\u00fameros locales de emergencia, as\u00ed que en cualquier accidente, uno deja pulsado el bot\u00f3n y listo.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS.jpg\" alt=\"Autounlock watchOS macOS\" width=\"2500\" height=\"1279\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14901\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS-300x153.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Autounlock-watchOS-macOS-1024x524.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Me ha gustado mucho ver estas caracter\u00edsticas,<\/strong> tanto es as\u00ed que me estoy planteando sustituir mi <a target=\"_blank\" title=\"Pebble Time: un smart watch simple y polifac\u00e9tico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Pebble Time<\/a> por el futuro Apple Watch 2. El sistema est\u00e1 m\u00e1s maduro y realiza m\u00e1s cosas, justo lo que le ped\u00eda a Apple, aunque siempre se puede hacer m\u00e1s, como por ejemplo permitir esferas de terceros.<\/p>\n<p>La beta para desarrolladores est\u00e1 ya disponible y <strong>la versi\u00f3n final se espera para oto\u00f1o,<\/strong> justo cuando se presenten las de <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" title=\"Nuevo macOS Sierra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS Sierra<\/a> y <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ios-10\/\" title=\"Nuevo iOS 10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 10<\/a>.<\/p>\n<p>Probablemente, cuando lancen el pr\u00f3ximo modelo de Apple Watch, veremos m\u00e1s novedades de watchOS 3, as\u00ed que esto no es todo, queda m\u00e1s por ver.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/watchos-preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue la keynote de la WWDC de 2016 y, tal y como estaba previsto, Apple present\u00f3 la siguiente versi\u00f3n del sistema<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14890,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,20],"tags":[2094,2239,16,2210,2429,2166,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo watchOS 3<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"watchOS 3 ya ha sido presentado con nuevas esferas, la aplicaci\u00f3n de actividad m\u00e1s social y un incremento de la velocidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo watchOS 3\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"watchOS 3 ya ha sido presentado con nuevas esferas, la aplicaci\u00f3n de actividad m\u00e1s social y un incremento de la velocidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-14T12:24:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:56:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1047\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"611\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo watchOS 3\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"watchOS 3 ya ha sido presentado con nuevas esferas, la aplicaci\u00f3n de actividad m\u00e1s social y un incremento de la velocidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/14132919\/watchOS-3.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/watchOS-3.jpg\",\"width\":1047,\"height\":611,\"caption\":\"watchOS 3\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/\",\"name\":\"Nuevo watchOS 3\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-14T12:24:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:56:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"watchOS 3 ya ha sido presentado con nuevas esferas, la aplicaci\\u00f3n de actividad m\\u00e1s social y un incremento de la velocidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-3\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14888"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14888"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14888\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18108,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14888\/revisions\/18108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14890"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14888"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14888"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14888"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}