<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Todo sobre Mac &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/todo-sobre-mac/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2016 08:20:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2011 14:20:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cambiar]]></category>
		<category><![CDATA[Crucial]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Todo sobre Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Unibody]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4740</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/">Cómo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody</a></p>
<p>Con la salida de OS X Lion puede que hayas visto que tu Mac va un poco más lento, esto se debe</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/">Cómo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/">Cómo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Memoria-RAM-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Memoria-RAM-Mac.jpg" alt="Memoria RAM Mac" width="710" height="473" class="aligncenter size-full wp-image-10152" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Memoria-RAM-Mac.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Memoria-RAM-Mac-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Con la salida de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x-lion" title="OS X Lion" target="_blank">OS X Lion</a></strong> puede que hayas visto que tu <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank">Mac</a></strong> va un poco más lento, <strong>esto se debe a que el sistema operativo utiliza más RAM.</strong> En este tutorial verás como cambiarla a un <strong>MacBook Pro Unibody</strong>.</p>
<p><span id="more-4740"></span></p>
<p>En este caso el <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro" title="MacBook Pro" target="_blank">MacBook Pro</a></strong> es de mediados de 2010 y la única diferencia que hay con los más recientes es que puede que os encontréis con unos tornillos diferentes de los de estrella.</p>
<p>Nosotros vamos a subir de 4GB a 8GB que es el máximo que soporta el ordenador y el proceso para elegir la RAM es muy sencillo. Puedes mirar la opción de hacerlo a través de <strong>Apple</strong> pero el precio es desorbitado (<a href="http://store.apple.com/es/browse/home/shop_mac/mac_accessories/memory" target="_blank">consulta precios</a>) o comprar la RAM a parte e instalarla tu mismo. Hacer esto puede que te parezca complicado (buscar el tipo y modelo adecuado), por eso os recomiendo la página <a href="http://www.crucial.com/eu/" target="_blank">Crucial</a> <strong>porque viene clasificado por modelo de ordenador</strong> y los precios no son excesivamente caros (comparados con varias tiendas de terceros).</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg" alt="" title="4GB de memoria RAM MacBook Pro Unidoby" width="550" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-4746" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/4GB-de-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby-300x193.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En caso de Crucial tardan entre una semana o dos en enviarlas (a mi 6 días) y para instalarlas tan solo tendremos que seguir los siguientes pasos:</p>
<ol>
<li>Conseguir un destornillador adecuado y retirar los 10 tornillos teniendo en cuenta la posición de todos porque hay de dos tipos (3 largos y 7 cortos).</li>
<li>Una vez retirada la tapa de aluminio <strong>vamos a tocar la parte metálica de la unidad de CDs y DVDs</strong> para igualar las cargas estáticas y así no dañar ningún componente.</li>
<li>El siguiente paso es encontrar los módulos de RAM y fijarnos en las <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Pestañas-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unibody.png" title="Imagen de las pestañas de la memoria RAM MacBook Pro Unibody" target="_blank">dos pestañas que están a los lados</a>. Con un movimiento firme estiramos ambas pestañas hacia afuera hasta que el primer módulo de la memoria <strong>se levante formando ángulo.</strong></li>
<li>Con cuidado agarramos la tarjeta por los dos semicirculos y la sacamos. Repetimos el proceso con el módulo de abajo y la extraemos.</li>
<li>Con la misma posición de las otras tarjetas insertamos las dos nuestras, la de abajo del todo es la más complicada de encajar, aunque viene con un carril de guía es costoso, <strong>ir con cuidado</strong>. Una vez metida simplemente la bajamos con dos dedos hasta oír un click.</li>
<li>Es ahora cuando hay que montar de nuevo la tapa metálica con sus correspondientes tornillos.</li>
<li>Encendemos el ordenador y esperamos a que cargue, si habéis seguido los pasos y lo habéis hecho bien el ordenador se iniciará perfectamente.</li>
</ol>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg" alt="" title="OLYMPUS DIGITAL CAMERA" width="550" height="278" class="aligncenter size-full wp-image-4747" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-cambiar-memoria-RAM-MacBook-Pro-Unidoby-300x152.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Como nota a destacar, <strong>a mi me costó más meter la RAM de abajo que la de arriba</strong> y <strong>la primera vez que inicié el Mac tardó algo más de lo normal.</strong> Para comprobar que todo está bien podéis ir al Menú de Apple (la ) y luego a Acerca de este Mac, ahí os deberá aparecer, pero si queréis podéis ir a Mas información y la pestaña de Memoria te dará más detalles.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.png" alt="" title="8 GB de RAM MacBook Pro Unidoby" width="550" height="300" class="aligncenter size-full wp-image-4744" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/8-GB-de-RAM-MacBook-Pro-Unidoby-300x164.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<blockquote><p><del datetime="2011-09-05T20:55:01+00:00">El cambio de memoria RAM hace que pierdas la garantía.</del></p></blockquote>
<p><strong>Actualización 5 de Septiembre:</strong> Según un <a href="http://docs.info.apple.com/article.html?artnum=13946" target="_blank">informe publicado en la página de Apple</a> cualquier equipo que quiera ser ampliado no perderá la garantía, si lo haces por ti mismo corres el riesgo de que lo que rompas lo tengas que pagar tú. Gracias <a href="http://www.twitter.com/Albertfrutos" target="_blank">@Albertfrutos</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="645" src="https://www.youtube.com/embed/sPDciKsfR0k" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/">Cómo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>20</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Jul 2010 14:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Cargador]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Pegatinas de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Todo sobre Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Unboxing]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/07/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a></p>
<p>Se que está muy visto, pero como me hacía ilusión he decidido hacer mi propio unboxing del MacBook Pro. El problema de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png" alt="" title="carcasa macbook pro" width="550" height="186" class="aligncenter size-full wp-image-3040" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/08/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Se que está muy visto, pero como me hacía ilusión he decidido hacer mi propio <strong>unboxing</strong> del <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro/">MacBook Pro</a></strong>. El problema de este <strong>unboxing</strong> es que estaba dividido en varias partes y por un error he perdido la primera, la del <strong>unboxing</strong> propiamente dicho, de modo que he optado por meter todo en la caja y mostrar como venía.<br />
<span id="more-125"></span><br />
El ordenador lo compré en un distribuidor oficial, Fnac, donde me lo dieron embalado de fábrica, de modo que el distribuidor no lo ha tocado para nada, solo lo reparte.</p>
<p>Es una caja de cartón cuyo interior contiene la caja del <strong>Mac</strong> aislada de las paredes interiores de la caja de cartón por unos complementos que se colocan en las esquinas que son muy resistentes.<br />
Una vez que retiramos los protectores encontramos la caja de cartón blanca del <strong>Mac</strong>, la cubre una funda de plástico que se retira fácilmente.</p>
<p>Sellando la caja tenemos una gran pegatina transparente de fuerte resistencia que cuya apertura nos lleva al contenido interior de la caja. La parte trasera de la solapa que se abre de la caja está forrada con un acolchamiento grueso y blando de color negro para evitar cualquier daño, en la otra parte de la caja hayamos el ordenador y a su derecha una caja de cartón con un agujero.</p>
<p>Cuando levantamos el ordenador (gracias a la solapa) encontramos que debajo de él son otros componentes separados en espacios.</p>
<p>Encontramos el <strong>cargador de Apple</strong>, solo la parte que se conecta al ordenador y el transformador de energía, en otro hueco tenemos metidos en un sobre bastante original, el folleto «<strong>Todo sobre Mac</strong>«, licencias variadas, dos pegatinas del logotipo de <strong>Apple</strong>, el CD de instalación del <strong>Mac OS X</strong>, el CD de instalación de las <strong><a href="www.macsfera.com/category/aplicaciones/">aplicaciones</a></strong> normales y un trapo de color negro que nos sirve para limpiar la pantalla.</p>
<p>El contenido de la caja de cartón con un agujero antes mencionada, varia según el país al que vaya el <strong>Mac</strong>, ya que contiene los distintos adaptadores para el cargador, encontramos uno de corta distancia (carece de cable) y otro de larga distancia (con un cable largo).<br />
Ese es básicamente el contenido de la caja.</p>
<p>Si queremos encender el ordenador, podemos hacerlo nada más salir de la caja, ya que cuenta con 6 de las 8 led de la batería encendidos.<br />
Pulsamos el botón y sonará el tono de encendido, saldrá el <strong>logotipo de Apple</strong> y estará cargando un rato (esto solo pasa la primera vez, luego carga rapidísimo), una vez acabado ese proceso, nos pide que seleccionemos el país donde nos encontramos, una vez elegido, mostrará su presentación saludando en varios idiomas.</p>
<p>Finalizada la presentación empezará a preguntarte cosas y llegará el momento de configurarlo. Lo que te pregunta es simple, si quieres migrar información de un <strong>Mac</strong> o de algún otro sitio (en caso de que selecciones esa opción, te guiará por un asistente), seleccionar una red Wi-Fi, seleccionar el teclado, cuenta de <strong>ID de Apple</strong>, Cuenta en el ordenador (Nombre de usuario y Contraseña), imagen del usuario y poco más.</p>
<p>Una vez terminado ese proceso, que parece mucho, pero se hace en nada, accedéis a vuestra cuenta donde podréis acceder a las demás configuraciones por <strong>Preferencias del Sistema</strong>. Recomiendo antes de iniciar nada ni instalar nada, que actualicéis todas las <strong>aplicaciones</strong> que vienen preinstaladas, seguro que encontráis versiones más recientes, simplemente pincháis sobre el <strong>logo de Apple</strong> (arriba a la izquierda) y accedéis a <strong>Actualización de software&#8230;</strong> si hay alguna (que la habrá) descargarla he instalarla.<br />
Antes de poner a cargar la batería, gastarla del todo para que cargue bien, podéis encontrar algunos consejos en el folleto «<strong>Todo sobre Mac</strong>» de ese modo cuidaréis mucho más la batería.</p>
<p>Os dejo el vídeo:</p>
<div style="text-align: center;"><iframe width="580" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/gdjSuJ3OqCU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
<p>Hasta la próxima.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/">Unboxing y encendido del MacBook Pro 13″</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
