{"id":14659,"date":"2016-04-26T17:06:36","date_gmt":"2016-04-26T15:06:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14659"},"modified":"2023-01-29T12:53:32","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:32","slug":"nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/","title":{"rendered":"Nuevos anuncios del iPhone 6s destacando Touch ID y la c\u00e1mara"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2gHeBVyqJRo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ayer Apple hizo p\u00fablicos <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/2gHeBVyqJRo\" rel=\"noopener noreferrer\">dos<\/a> nuevos <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/U2MTLNfCZBQ\" rel=\"noopener noreferrer\">anuncios<\/a> del iPhone 6s en los que alaba Touch ID y la c\u00e1mara del dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p>Destaca mucho el segundo de ellos porque es m\u00e1s largo de lo normal y por la historia que hay detr\u00e1s, <strong>fant\u00e1stica cuanto menos.<\/strong> En \u00e9l vemos a una adolescente que graba un v\u00eddeo con su iPhone y el v\u00eddeo se convierte en sensaci\u00f3n, ganando incluso un premio entregado por Neil Patrick Harris.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En cuanto al v\u00eddeo del Touch ID, es m\u00e1s corto pero igual de impresionante gracias a <strong>todas las cosas que Apple nos muestra que podemos hacer con el sistema de identificaci\u00f3n del iPhone.<\/strong> No todo es desbloquear.<\/p>\n<p>Estamos a mitad de la vida del iPhone 6s <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">desde que se lanz\u00f3 al p\u00fablico<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo v\u00eddeo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video\/\" rel=\"noopener noreferrer\">seguimos viendo anuncios graciosos\u00a0<\/a> y entretenidos sobre las caracter\u00edsticas de este exitoso dispositivo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/U2MTLNfCZBQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple hizo p\u00fablicos dos nuevos anuncios del iPhone 6s en los que alaba Touch ID y la c\u00e1mara del dispositivo. Destaca<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14662,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2206,2398,2207,11,2251,1945,2374,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos anuncios del iPhone 6s destacando Touch ID y la c\u00e1mara<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha hecho p\u00fablicos dos nuevos v\u00eddeos mencionando Touch ID y la c\u00e1mara del iPhone 6s. Dos complementos perfectos que funcionan genial en el tel\u00e9fono de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos anuncios del iPhone 6s destacando Touch ID y la c\u00e1mara\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha hecho p\u00fablicos dos nuevos v\u00eddeos mencionando Touch ID y la c\u00e1mara del iPhone 6s. Dos complementos perfectos que funcionan genial en el tel\u00e9fono de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-26T15:06:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Pay-Touch-ID.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos anuncios del iPhone 6s destacando Touch ID y la c\u00e1mara\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha hecho p\u00fablicos dos nuevos v\u00eddeos mencionando Touch ID y la c\u00e1mara del iPhone 6s. Dos complementos perfectos que funcionan genial en el tel\u00e9fono de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/26164353\/Apple-Pay-Touch-ID.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Pay-Touch-ID.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Apple Pay Touch ID\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/\",\"name\":\"Nuevos anuncios del iPhone 6s destacando Touch ID y la c\\u00e1mara\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-26T15:06:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha hecho p\\u00fablicos dos nuevos v\\u00eddeos mencionando Touch ID y la c\\u00e1mara del iPhone 6s. Dos complementos perfectos que funcionan genial en el tel\\u00e9fono de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-del-iphone-6s-destacando-touch-id-la-camara\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14659"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14659"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14659\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18072,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14659\/revisions\/18072"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14659"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14659"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14659"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}