<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Compra &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/compra/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo comprar el Apple Watch en España</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-comprar-el-apple-watch-en-espana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jun 2015 18:53:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Online]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[España]]></category>
		<category><![CDATA[Página web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11088</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-comprar-el-apple-watch-en-espana/">Cómo comprar el Apple Watch en España</a></p>
<p>El Apple Watch se ha puesto hoy a la venta por primera vez. Y por primera vez también, Apple ha utilizado un</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-comprar-el-apple-watch-en-espana/">Cómo comprar el Apple Watch en España</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-comprar-el-apple-watch-en-espana/">Cómo comprar el Apple Watch en España</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-Stainless-Steel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-Stainless-Steel.jpg" alt="Apple Watch Stainless Steel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11091" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-Stainless-Steel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-Stainless-Steel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Apple-Watch-Stainless-Steel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El Apple Watch <a href="https://www.macsfera.com/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio/" title="El Apple Watch llegará a España el 26 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">se ha puesto hoy</a> a la venta por primera vez. Y por primera vez también, <strong>Apple ha utilizado un sistema de venta distinto a lo que estamos acostumbrados a ver.</strong></p>
<p>Empecemos especificando que sólo se puede comprar a través de la página web y que, una vez elegido el modelo, podemos escoger dónde recogerlo: <strong>o bien en una Apple Store física o bien en casa.</strong></p>
<p><span id="more-11088"></span></p>
<p>Si elegimos el envío a casa, el reloj nos llegará antes o después, pero lo hará a casa. La diferencia con los envíos convencionales es que si pedimos recogerlo en tienda, el sistema nos ofrecerá las distintas Apple Store disponibles que tengan stock del dispositivo. Al elegir una nos pedirá que elijamos la hora a la que acudir a por el reloj y seguidamente nos pedirá que enviemos un código por SMS a un número de teléfono. El sistema nos devolverá un código de autenticación y ese será el que utilizaremos para confirmar la reserva en la tienda.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Reserva-Apple-Watch.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Reserva-Apple-Watch.png" alt="Reserva Apple Watch" width="860" height="665" class="aligncenter size-full wp-image-11089" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Reserva-Apple-Watch.png 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Reserva-Apple-Watch-300x232.png 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>De momento no es posible acudir a la tienda y llevarte un reloj como quien se compra una bolsa de palomitas, <strong>las Apple Store sólo venden los Apple Watch que han sido reservados a través de Internet,</strong> ninguno más.</p>
<p>Esta mañana, <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del Apple Watch en España" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hablando con un dependiente en el estreno</a>, no ha sabido decirme si este sistema será el que usarán durante toda la vida del reloj. Lo que sí sabe es que <strong>seguirá siendo así durante los primeros meses</strong> hasta que se pase un poco la novedad del lanzamiento y el stock se estabilice.</p>
<p>Por lo tanto, si queremos comprar un Apple Watch, ya sabéis, <strong>hay que pedirlo a través de la web sí o sí.</strong> La diferencia es que si lo queremos recoger y pagar en tienda, hay que hacerlo en los periodos de tiempo estipulados por Apple. Hoy la venta <a href="https://www.macsfera.com/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar/" title="Mañana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podrá comprar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha empezado a las 7 de la mañana</a>, en estos momentos pone que hay que mirar la disponibilidad mañana a las 6 de la mañana, está de moda madrugar para Apple.</p>
<p>Muchas gracias a <a href="https://twitter.com/GabrielNevado95" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Gabriel Nevado</a> por la información y las capturas de pantalla.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-comprar-el-apple-watch-en-espana/">Cómo comprar el Apple Watch en España</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consejos para comprar Macs de segunda mano</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/consejos-para-comprar-macs-de-segunda-mano/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Aug 2014 09:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[Segunda mano]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10212</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/consejos-para-comprar-macs-de-segunda-mano/">Consejos para comprar Macs de segunda mano</a></p>
<p>Los elevados precios de los Macs hacen que muchos usuarios se planteen adquirir equipos de segunda mano. Aquí puedes seguir una serie</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/consejos-para-comprar-macs-de-segunda-mano/">Consejos para comprar Macs de segunda mano</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/consejos-para-comprar-macs-de-segunda-mano/">Consejos para comprar Macs de segunda mano</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/08/Consejos-para-comprar-Macs-de-segunda-mano.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/08/Consejos-para-comprar-Macs-de-segunda-mano.jpg" alt="Consejos para comprar Macs de segunda mano" width="710" height="473" class="aligncenter size-full wp-image-10216" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/08/Consejos-para-comprar-Macs-de-segunda-mano.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/08/Consejos-para-comprar-Macs-de-segunda-mano-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Los elevados precios de los Macs hacen que muchos usuarios se planteen adquirir equipos de segunda mano. Aquí puedes seguir <strong>una serie de consejos que te ayudarán a la hora de elegir vendedor y de aprovechar el dinero lo máximo posible.</strong></p>
<p><span id="more-10212"></span></p>
<p>Si ya de por si los precios originales son caros, <strong>los Macs son uno de los productos que menos se devalúan,</strong> de modo que no van a dejar de ser caros. Lo mejor que podemos hacer es asegurarnos de que estamos comprando lo que nos venden y no nos engañan. Para ello seguiremos estos consejos:</p>
<h3>Comprobar el número de serie</h3>
<p>El número de serie va a ser lo primero que comprobemos. Deberemos solicitarlo para saber a través de Apple el estado respecto a la garantía o servicios que puede seguir ofreciendo la compañía. Además, lo usaremos en AppleSerialNumerInfo para saber los <strong>detalles del equipo y asegurarnos de que realmente nos venden lo que nos prometen.</strong></p>
<h3>Revisar componentes</h3>
<p>Accediendo a <strong>/Acerca de este Mac</strong> podremos ver toda la información del equipo. Así comprobaremos todos los componentes que equipa en caso de que el vendedor nos diga que ha ampliado algunos de ellos.</p>
<p>Usando la aplicación <strong>Utilidad de Discos</strong>, sería recomendable verificar el estado del disco. Si la verificación no arroja errores es que el disco duro se encuentra en buen estado. En caso de que el equipo que queramos comprar sea un portátil <strong>sería recomendable revisar el estado de la batería.</strong> Podemos hacernos una idea de como está la batería por el número de ciclos o usar <strong><a href="https://www.macsfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/" title="www.macsfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/" target="_blank">alguna aplicación</a></strong> que nos aporta más información sobre el estado de esta.</p>
<p>La pantalla es uno de los componentes más importantes de modo que habrá que revisar que se encuentra en buen estado. Sin pixeles muertos ni manchas, por ello es recomendable usar un poco el dispositivo para darnos cuenta de ello.</p>
<h3>Pedir facturas</h3>
<p>Es aconsejable <strong>pedir las facturas de compra del equipo</strong> para saber que realmente estamos hablando de ese mismo equipo y que no haya malentendidos. Además, es frecuente que los vendedores hayan modificado el equipo aumentando los componentes o cambiándolos. <strong>Si te dicen que han cambiado algún componente por Apple o distribuidor oficial también pedir el comprobante de compra.</strong> Es mucho más importante pedir este tipo de cosas con los cambios de batería, pantalla, antena Wi-Fi, etc. (cualquier componente que no se pueda cambiar fácilmente).</p>
<h3>Revisar estado físico general</h3>
<p><strong>Los Mac se dañan y desgastan por el uso, da igual lo bien que los trates que si no están con una funda constantemente habrá alguna pequeña marca de desgaste.</strong> Sería conveniente revisar roces, arañazos, desgastes o roturas más que nada para ser consciente de lo que se compra y en que estado. Además, si podemos revisar que los altavoces, la antena Wi-Fi, bluetooth, ventilador, etc. funciona correctamente también sería bueno.</p>
<h3>Las aplicaciones no entran en la venta</h3>
<p><strong>Evitad todos los anuncios que intenten incrementar el precio del equipo porque incluye ciertas aplicaciones.</strong> Las aplicaciones pueden estar asociadas a su cuenta de Apple (con lo que no podríamos actualizarlas ni reinstalarlas en caso de formatear el ordenador), pueden ser piratas, etc. De modo que no dejéis que os cobren de más por llevar X aplicación, incluso si te dicen la típica frase de “Encima te incluyo tal aplicación”, <strong>no dejéis que eso sirva para poner la balanza a su favor.</strong></p>
<h3>Evitar robos o pérdidas</h3>
<p>Mucha gente roba Macs o se los encuentran y como no les van a sacar partido intentan venderlos. Es recomendable no comprar este tipo de dispositivos porque <strong>sus legítimos dueños pueden bloquearlos y al final habremos comprado un pisapapeles muy caro.</strong> Desconfiad por regla general de este tipo de vendedores porque lo único que van a intentar es deshacerse del equipo y eso no va a beneficiaros en nada.</p>
<h3>La actitud es muy importante</h3>
<p>Por regla general, <strong>si veis que la actitud del vendedor no es positiva en todo lo que le pedís, desconfiad.</strong> Normalmente significa que tiene algo que ocultar y eso no os favorece. Un vendedor honesto no tendrá problema en mostrarte todo lo que le pidas como los distintos tests, información adicional, etc.</p>
<h3>Dónde comprar</h3>
<p>Lo mejor sería comprar a una persona que conozcamos o que nos permita tocar el dispositivo para comprobar todo lo que queramos. Pero como esto no es posible siempre, podremos encontrar <a href="http://www.olx.com.sv/" target="_blank">anuncios clasificados gratis</a> en Internet con información del equipo, el usuario y contacto. Como último consejo para la compra por Internet, <strong>os recomendamos nunca pagar por transferencia bancaria, usar sistemas que permitan devolución y en la que un tercer agente pueda supervisar la compra para evitar estafas.</strong></p>
<p>Esperamos que estos consejos os faciliten la búsqueda y compra de un equipo Apple para que podáis disfrutar de su sistema y sus prestaciones sin ser estafados o engañados.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/consejos-para-comprar-macs-de-segunda-mano/">Consejos para comprar Macs de segunda mano</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple adquiere dos empresas para mejorar su aplicación Mapas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Jul 2013 11:03:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas]]></category>
		<category><![CDATA[HopStop]]></category>
		<category><![CDATA[Locationary]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9904</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/">Apple adquiere dos empresas para mejorar su aplicación Mapas</a></p>
<p>Apple ha adquirido dos empresas relacionadas con el mundo de los mapas para usar sus servicios con el fin de mejorar su</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/">Apple adquiere dos empresas para mejorar su aplicación Mapas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/">Apple adquiere dos empresas para mejorar su aplicación Mapas</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/07/Mapas-Mac-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/07/Mapas-Mac-iPhone.jpg" alt="Mapas Mac iPhone" width="710" height="443" class="aligncenter size-full wp-image-9905" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/07/Mapas-Mac-iPhone.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/07/Mapas-Mac-iPhone-300x187.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha adquirido dos empresas relacionadas con el mundo de los mapas para usar sus servicios con el fin de mejorar su aplicación tanto en iOS como en Mac.</strong></p>
<p><span id="more-9904"></span></p>
<p>La primera de las empresas se llama <strong>Locationary</strong>, su labor principal es la de <strong>recolectar información sobre negocios locales y lugares,</strong> de modo que con esta empresa Apple pretende dar más información a los usuarios sobre tiendas individuales y no siempre grandes cadenas. Una de las ventajas de esta compañía es que funciona en base al crowdsourcing, <strong>actualiza su información en base a sus usuarios,</strong> por lo que la información siempre es reciente.</p>
<p>La segunda empresa comprada es <strong>HopStop</strong>, una compañía cuyo fuerte reside en <strong>toda la información que tienen sobre el transporte público en más de 750 ciudades</strong> de Australia, Canada, EE.UU., Europa, Israel, Nueva Zelanda y Rusia. Lo que la hace la mayor plataforma es que disponen de un sistema que permite a los usuarios informar sobre el estado de los trenes o autobuses en tiempo real.</p>
<p>Gracias a estas dos empresas, <strong>Apple pretende hacer que su aplicación de Mapas no solo sea más precisa, sino que disponga de mayor información tanto de lugares como de métodos para ir a esos lugares.</strong></p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2013/07/19/apple-purchases-another-mapping-company-called-locationary-a-wikipedia-for-local-business-listings/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2013/07/19/apple-to-buy-hopstop-another-mapping-company/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/">Apple adquiere dos empresas para mejorar su aplicación Mapas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-adquiere-dos-empresas-para-mejorar-su-aplicacion-mapas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Feb 2013 08:33:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Etiquetas]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Gestión]]></category>
		<category><![CDATA[Interfaz de usuario]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nube]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Sistemas en la Nube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8351</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario/">Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario</a></p>
<p>La compañía Maya-Systems ha comunicado que ha vendido un total de 18 patentes de interfaz de usuario a Apple. Las patentes están</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario/">Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario/">Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/I-am-organized.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/I-am-organized.jpg" alt="I am organized" width="550" height="336" class="aligncenter size-full wp-image-8353" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/I-am-organized.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/I-am-organized-300x183.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La compañía Maya-Systems ha comunicado que <strong>ha vendido un total de 18 patentes de interfaz de usuario a <a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a>.</strong></p>
<p><span id="more-8351"></span></p>
<p>Las patentes están relacionadas con la <strong>gestión de archivos y documentos agrupados en líneas de tiempo organizadas con etiquetas u otros atributos y almacenadas en la nube.</strong> Esto permite una experiencia de usuario distinta a la que conocemos hoy en día y una mayor accesibilidad desde distintos dispositivos.</p>
<p>El producto más destacado de la empresa es I am organized. Este servicio usa el antes mencionado sistema de gestión basada en una línea de tiempo la cual podemos recorrer para encontrar nuestros archivos que también están clasificados con etiquetas u otros identificativos. De esta forma <strong>se evita usar el clásico método de árbol o carpetas</strong> que esta empresa considera que no es el mejor para la organización.</p>
<p>Vídeo de como funciona I am organized:</p>
<p><center><iframe src="http://player.vimeo.com/video/34407896?byline=0&amp;portrait=0" width="550" height="309" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></center></p>
<blockquote><p>Estamos encantados de haber asegurado la transacción con Apple.</p>
<p>Nuestras patentes han sido analizadas a fondo por muchos compradores potenciales. Estamos seguros de que son activos fuertes.</p></blockquote>
<p>Gracias a estas patentes <strong>el concepto que tenemos ahora mismo de Finder y <a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a> puede cambiar para bien</strong> puesto que la gestión de archivos en la nube actualmente está algo verde. Tal vez se unifiquen los servicios y no necesitemos de las aplicaciones para subir los archivos, o se gestione mucho mejor la información con un modelo igual o similar al antes mencionado.</p>
<p>Lo que si que está claro es que <strong>Apple quiere seguir avanzando en este campo para no quedarse atrás</strong> con productos como Dropbox, Drive o el nuevo MEGA.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macrumors.com/2013/01/31/apple-acquires-18-axis-based-user-interface-patents-from-maya-systems/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario/">Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jul 2012 09:32:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AuthenTec]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Forma de pago]]></category>
		<category><![CDATA[Huella digital]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Appple]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7137</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a></p>
<p>Apple ha comprado recientemente la empresa AuthenTec, dedicada al desarrollo de sistemas de seguridad. Más en concreto se dedica a la fabricación</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec.jpg" alt="Apple compra AuthenTec" title="Apple compra AuthenTec" width="550" height="275" class="aligncenter size-full wp-image-7139" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Apple-compra-AuthenTec-300x150.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha comprado recientemente la empresa AuthenTec, dedicada al desarrollo de sistemas de seguridad.</strong></p>
<p><span id="more-7137"></span></p>
<p>Más en concreto se dedica a la <strong>fabricación de sensores para huellas dactilares y a sistemas de pago sin contacto.</strong> El valor total de la suma ha sido de 288 millones de euros.</p>
<p>Vemos que <strong><a href="https://www.macsfera.com/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez/" title="Apple se presentará a la conferencia de seguridad Black Hat por primera vez" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple se está poniendo las pilas en seguridad</a>,</strong> pero detrás de esta empresa hay algo más, <strong>fue la que firmó a principios de mes un acuerdo con Samsung para hacerse cargo de su seguridad.</strong> A parte, entre otros de sus clientes conocidos está Hewlett-Packard y Dell.</p>
<p>Se piensa que una utilidad que puede dar <strong>Apple</strong> es la de <strong>la tecnología de huella digital para la autenticación en los pagos móviles.</strong> Este tipo de sistemas se utilizan en Japón y puede que la empresa quiera introducirlo en EEUU (principalmente) ya que este tipo de servicios no han tenido mucha popularidad.</p>
<p><strong>Habrá que esperar a las posibles reacciones de Samsung y los demás clientes y el uso que le de Apple a esta nueva adquisición.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://www.reuters.com/article/2012/07/27/us-authentec-acquisition-apple-idUSBRE86Q0KD20120727" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Reuters</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-authentec-una-empresa-de-seguridad/">Apple compra AuthenTec, una empresa de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El programa de actualización gratuita de OS X Mountain Lion ya está operativo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2012 20:20:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Gratis]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7106</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/">El programa de actualización gratuita de OS X Mountain Lion ya está operativo</a></p>
<p>El programa de actualización de OS X Mountain Lion ya está operativo para todos aquellos que hayan comprado un Mac en una</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/">El programa de actualización gratuita de OS X Mountain Lion ya está operativo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/">El programa de actualización gratuita de OS X Mountain Lion ya está operativo</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Programa-de-actualización-OS-X-Mountain-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Programa-de-actualización-OS-X-Mountain-Lion.png" alt="Programa de actualización OS X Mountain Lion" title="Programa de actualización OS X Mountain Lion" width="550" height="305" class="aligncenter size-full wp-image-7107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Programa-de-actualización-OS-X-Mountain-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Programa-de-actualización-OS-X-Mountain-Lion-300x166.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>El programa de actualización de <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a> ya está operativo</strong> para todos aquellos que hayan comprado un Mac en una tienda oficial a partir del 11 de junio de 2012.</p>
<p><span id="more-7106"></span></p>
<p>Esto afecta a <strong>todos aquellos que no tengan el sistema operativo Mountain Lion y hayan comprado el ordenador en una <a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a>, la Apple Store Online o un distribuidor oficial.</strong> También es válido para <strong>aquellos que hayan comprado su Mac después del 25 y su ordenador no incluya el nuevo sistema y para los que se hagan con un ordenador restaurado y certificado por Apple.</strong></p>
<p>Para acceder al programa <strong>hay que seguir un formulario</strong> con la fecha de compra, el lugar, país, distribuidor, etc&#8230; En el caso de haber <strong>comprado antes del 25 hay de plazo hasta el 24 de agosto</strong> para pedir la copia. Si se ha <strong>comprado después hay un margen de 30 días para presentar la solicitud.</strong></p>
<p>Os recomendamos, que si estáis en algún caso, <strong>lo pidáis cuanto antes puesto que no somos conscientes de cuanto tiempo pasará hasta que <a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> lo apruebe</strong> y no se sabe si el sistema registra el día en que enviasteis el formulario.</p>
<p>Más info y formulario | <a href="http://www.apple.com/es/osx/uptodate/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/">El programa de actualización gratuita de OS X Mountain Lion ya está operativo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-programa-de-actualizacion-gratuita-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-operativo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>15</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Descubierto un método para no pagar las compras In-App de la Mac App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/descubierto-un-metodo-para-no-pagar-las-compras-in-app-de-la-mac-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Jul 2012 10:46:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Alexey Borodin]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[Gratis]]></category>
		<category><![CDATA[Grim Receiper]]></category>
		<category><![CDATA[In-App]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7043</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/descubierto-un-metodo-para-no-pagar-las-compras-in-app-de-la-mac-app-store/">Descubierto un método para no pagar las compras In-App de la Mac App Store</a></p>
<p>Se ha descubierto un método que permite no pagar las compras In-App de las aplicaciones que están en la Mac App Store.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/descubierto-un-metodo-para-no-pagar-las-compras-in-app-de-la-mac-app-store/">Descubierto un método para no pagar las compras In-App de la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/descubierto-un-metodo-para-no-pagar-las-compras-in-app-de-la-mac-app-store/">Descubierto un método para no pagar las compras In-App de la Mac App Store</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Se-pueden-hacer-compras-In-App-gratis-de-las-aplicaciones-de-la-Mac-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Se-pueden-hacer-compras-In-App-gratis-de-las-aplicaciones-de-la-Mac-App-Store.jpg" alt="Se pueden hacer compras In-App gratis de las aplicaciones de la Mac App Store" title="Se pueden hacer compras In-App gratis de las aplicaciones de la Mac App Store" width="550" height="278" class="aligncenter size-full wp-image-7045" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Se-pueden-hacer-compras-In-App-gratis-de-las-aplicaciones-de-la-Mac-App-Store.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Se-pueden-hacer-compras-In-App-gratis-de-las-aplicaciones-de-la-Mac-App-Store-300x152.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Se ha descubierto un método que permite no pagar las compras In-App de las aplicaciones que están en la <a href="https://www.macsfera.com/tag/mac-app-store" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a>.</strong></p>
<p><span id="more-7043"></span></p>
<p>Hace una semana un hacker ruso llamado <strong>Alexey Borodin</strong> consiguió descubrir un método por el cual <strong>no tenía que pagar por las compras que se hacían dentro de las aplicaciones de iOS</strong> (expansiones, personajes, complementos, etc.).</p>
<p>Ahora ha extrapolado el método a la <strong>Mac App Store</strong> y lo ha logrado satisfactoriamente. Lo consigue gracias a <strong>un cambio de DNS</strong>, la utilización de <strong>certificados falsos</strong> e interceptando la petición para confirmar que se ha hecho el pago. El método varía respecto al de iOS en que se utiliza una aplicación adicional llamada <strong>Grim Receiper</strong>.</p>
<p>En el problema con iOS, <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> bloqueó los servidores atacantes,</strong> pero el hacker ha logrado saltarse un poco la prohibición al mover los servidores de país. En el caso de la <strong>Mac App Store</strong> no ha habido de momento noticia alguna sobre lo que se hará pero será algo parecido hasta la solución final.</p>
<p>A pesar de que extensiones gratuitas os puedan tentar a muchos, hay que tener en cuenta que <strong>el método no es de lo más limpio,</strong> al realizarlo <strong>facilitas datos personales</strong> de tu cuenta como el nombre, dirección o datos bancarios.</p>
<p>Como ya he comentado, <strong>habrá que esperar una solución definitiva por parte de Apple</strong> que puede llegar de manera interna o en actualización de software.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.applesfera.com/aplicaciones/los-problemas-de-las-compras-in-app-llegan-a-la-mac-app-store#cronologico" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/descubierto-un-metodo-para-no-pagar-las-compras-in-app-de-la-mac-app-store/">Descubierto un método para no pagar las compras In-App de la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jan 2012 15:38:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Anobit]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Cupertino]]></category>
		<category><![CDATA[Israel]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria Flash]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Dowling]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6139</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit/">Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit</a></p>
<p>Steve Dowling, portavoz de Apple, confirmó a la prensa que se había producido una compra de la empresa Anobit con sede en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit/">Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit/">Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Apple-compra-Anobit.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Apple-compra-Anobit.png" alt="" title="Apple compra Anobit" width="550" height="308" class="aligncenter size-full wp-image-6140" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Apple-compra-Anobit.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Apple-compra-Anobit-300x168.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Steve Dowling</strong>, portavoz de <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong>, <strong>confirmó a la prensa que se había producido una compra de la empresa Anobit con sede en Israel cuya principal actividad es la de fabricar memorias flash.</strong></p>
<p><span id="more-6139"></span></p>
<p>Un informe y una publicación en un periódico hebreo sugirieron que la compra <strong>se llevó a cabo a finales de diciembre</strong> por una cantidad de unos <strong>500 millones de dólares.</strong> Los planes que tiene la compañía son desconocidos como bien afirma <strong>Dowling</strong>.</p>
<blockquote><p>Apple compra compañías tecnológicas más pequeñas de vez en cuando, y generalmente no hablamos sobre nuestros propósitos o planes.</p></blockquote>
<p><strong>Apple</strong> ya usa piezas de <strong>Anobit</strong> en los dispositivos de iOS y en el <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/macbook-air" title="MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Air</a></strong>. El hecho de que la firma posea la patente de una tecnología llamada <strong>Procesamiento de señales de memoria (MSP)</strong> también atrajo la atención de los de Cupertino, esta tecnología puede <strong>mejorar la fiabilidad, el rendimiento, la eficiencia y la resistencia de las memorias flash.</strong></p>
<p>En el pasado, <strong>Apple</strong> dedicó mucho dinero y tiempo en acuerdos con fabricantes de memoria, este hecho puede que les ayude a ahorrar costes de fabricación aunque no se sabe si se eliminará de golpe la vinculación con sus otros proveedores.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.appleinsider.com/articles/12/01/10/apple_confirms_purchase_of_flash_memory_company_anobit.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AppleInsider</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-un-fabricante-de-memorias-flash-llamado-anobit/">Apple compra un fabricante de memorias flash llamado Anobit</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Definiciones del estado de las canciones en iTunes</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2011 18:44:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Canciones]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Duplicado]]></category>
		<category><![CDATA[Error]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Match]]></category>
		<category><![CDATA[No elegible]]></category>
		<category><![CDATA[Not elegible]]></category>
		<category><![CDATA[Purchased]]></category>
		<category><![CDATA[Removed]]></category>
		<category><![CDATA[Servicio]]></category>
		<category><![CDATA[Subida]]></category>
		<category><![CDATA[Uploaded]]></category>
		<category><![CDATA[Waiting Somewhere]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5612</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/">Definiciones del estado de las canciones en iTunes</a></p>
<p>Con la salida de iTunes Match y la nueva versión de iTunes tenemos una nueva columna que indica el estado de cada</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/">Definiciones del estado de las canciones en iTunes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/">Definiciones del estado de las canciones en iTunes</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iCloud-Estados-de-canciones.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iCloud-Estados-de-canciones.jpg" alt="" title="iCloud Estados de canciones" width="550" height="112" class="aligncenter size-full wp-image-5614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iCloud-Estados-de-canciones.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iCloud-Estados-de-canciones-300x61.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con la <a href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-oficialmente-itunes-match-primer-contacto-con-el-servicio/" title="Salida de iTunes Match" target="_blank" rel="noopener noreferrer">salida de <strong>iTunes Match</strong></a> y la nueva versión de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a></strong> tenemos una nueva columna que indica el estado de cada canción respecto a su situación con el servicio, aquí os decimos el significado de cada una.</p>
<p><span id="more-5612"></span></p>
<p>Tras activar la vista de las columnas de estado en la pestaña <strong>Ver/Opciones</strong> y marcando las casillas de <strong>iCloud Download y iCloud Status</strong>, podremos ver la información detalla de las canciones de nuestra librería en cuanto al servicio:</p>
<ul>
<li><strong>Comprada</strong> (Purchased): Indica las canciones compradas con el mismo <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/id-de-apple" title="ID de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ID de Apple</a></strong> que tiene asociado la cuenta de <strong>iTunes Match</strong>, puedes elegir bajártela de nuevo con una calidad de 256 kbps, en un archivo ACC sin la protección DRM.</li>
<li><strong>Igualados</strong> (Matched): Este valor indica que la canción que hay en tu biblioteca no ha sido comprada en la <strong>iTunes Store</strong> (la has añadido de otros medios como un CD externo) y el sistema la ha reconocido vinculándola con la homóloga en la tienda. Si decides descargarla la tendrás con la calidad de 256 kbps en ACC.</li>
<li><strong>Subida</strong> (Uploaded): Se refiere a las canciones que no están disponibles en la <strong>iTunes Store</strong> y que no han podido vincular con el sistema, por ello, <strong>iTunes</strong> la sube a tu espacio en <strong>iCloud</strong> con el que está disponible en todos tus dispositivos.</li>
<li><strong>Eliminada</strong> (Removed): Se trata de las canciones que has borrado en otros dispositivos pero que siguen estando en tu librería, se representa con el <strong>símbolo de la nube con una gran X superpuesta</strong>, si quieres subirlos de nuevo tan solo debes seleccionarlos y elegir la opción de sincronización con <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a></strong>.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iTunes-Match-Preferencias.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iTunes-Match-Preferencias.png" alt="" title="iTunes Match Preferencias" width="550" height="260" class="aligncenter size-full wp-image-5615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iTunes-Match-Preferencias.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/iTunes-Match-Preferencias-300x142.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li><strong>Esperando en algún lugar</strong> (Waiting Somewhere): Este estado te notifica que esa canción está añadida a la carpeta local de <strong>iTunes</strong> pero no se encuentra en <strong>iCloud</strong>, para ello tan solo hay que seleccionarla y elegir la opción de sincronización con <strong>iCloud</strong>.</li>
<li><strong>No elegible</strong> (Not Eligible): Con esta etiqueta, <strong>iTunes</strong> nos informa de que ese archivo tiene un formato no soportado por <strong>iTunes Match</strong> y por ello no puede subirlo a la nube, este tipo de archivos son los <strong>podcast, folletos digitales, radios de Internet</strong>, etc&#8230; Además de ello, las canciones superiores a 200 mb o 96 Kbps tampoco podrán subirse.</li>
<li><strong>Duplicado</strong> (Duplicate): Nos indica las canciones que tenemos duplicadas en nuestra biblioteca local, también nos informa de que solo se ha subido una vez.</li>
<li><strong>Error</strong> (Error): Te informa de que algo va mal con esas canciones, puede ser por ejemplo unas canciones que están en tu biblioteca local pero que no están en tu disco duro.</li>
</ul>
<p>Esos son los posibles estados que hay en el nuevo <strong>iTunes Match</strong> en cuanto a las canciones se refiere, es bueno saber que significa cada uno para saber en todo momento como están esas canciones, si hay un error como solucionarlo y evitar posibles quebraderos de cabeza al intentar averiguar por qué esa canción no se ha subido.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macworld.com/article/163606/2011/11/check_your_musics_icloud_status.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacWorld</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/">Definiciones del estado de las canciones en iTunes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Compra en la Apple Store Online y recógelo en una tienda física</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Oct 2011 14:48:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Online]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[Envío]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[San Francisco]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5393</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica/">Compra en la Apple Store Online y recógelo en una tienda física</a></p>
<p>Apple lanza un nuevo método de compra y envío a través de su tienda online. Compras por Internet pero lo recoges en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica/">Compra en la Apple Store Online y recógelo en una tienda física</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica/">Compra en la Apple Store Online y recógelo en una tienda física</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg" alt="" title="Compra on-line recogida en Apple Store" width="550" height="302" class="aligncenter size-full wp-image-5394" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store-300x165.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> lanza un <strong>nuevo método de compra y envío a través de su tienda online.</strong> Compras por Internet pero lo recoges en una <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></strong>.</p>
<p><span id="more-5393"></span></p>
<p>Este método busca facilitar al usuario una <strong>alternativa del envío a casa.</strong> Basta con entrar en la web, seleccionar el producto y el modelo y a la hora de pagar elegir «<strong>Seleccionar una Apple Store</strong>» luego, en función del código postal <strong>nos aparecen las tiendas más cercanas</strong>, tan solo tenemos que elegir una.</p>
<p>Una vez comprobado que la tienda <strong>tiene stock del producto y modelo elegido,</strong> se concertará un día para ir a recogerlo. Este sistema es usado por otras compañías y en parte tiene pros y contras. Como <strong>pros</strong> tienes que no hay porqué facilitar tus datos y que el producto se ha llevado en tienda con otros cuantos (a mi me da más seguridad por el estado del producto), como <strong>contras</strong> tienes que debes ir tú a recogerlo y que el tiempo de espera puede ser más largo que si te lo traen a casa.</p>
<p>De momento esta nueva característica <strong>tan solo está funcionando en tres Apple Store de San Francisco</strong> pero se prevé ampliar la medida en el propio país, al resto les llegará más tarde.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macrumors.com/2011/10/26/apple-online-store-begins-offering-in-store-pickup-in-san-francisco/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a> </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica/">Compra en la Apple Store Online y recógelo en una tienda física</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Compra y alquiler de películas desde iTunes</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Nov 2010 21:50:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Compra]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/11/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/">Compra y alquiler de películas desde iTunes</a></p>
<p>Apple nos ha permitido alquilar o comprar películas a través de iTunes, tal y como hace en EEUU pero en España. Las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/">Compra y alquiler de películas desde iTunes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/">Compra y alquiler de películas desde iTunes</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/11/Compra-y-alquiler-de-películas-en-iTunes.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/11/Compra-y-alquiler-de-películas-en-iTunes.png" alt="" title="Compra y alquiler de películas en iTunes" width="550" height="359" class="aligncenter size-full wp-image-3272" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/11/Compra-y-alquiler-de-películas-en-iTunes.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/11/Compra-y-alquiler-de-películas-en-iTunes-300x196.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> nos <strong>ha permitido alquilar o comprar películas</strong> a través de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/iTunes">iTunes</a></strong>, tal y como hace en EEUU pero en España.<br />
<span id="more-187"></span><br />
Las películas <strong>pueden alquilarse por 3€</strong> y <strong>comprarse por 10€</strong> salvo si son novedades cuyo precio sería de 4€ en alquiler y 14€ para la compra.</p>
<p>La verdad es que yo por mi parte no me esperaba esta jugada, pero resulta bastante buena, ya que te sale más rentable alquilar una peli que ir al cine a verla. Por otro lado, no se sabe si van a poner series a disposición del público, es algo que es complicado ya que se tendría que meter en la televisión española, en caso de ser series españolas o pagar a la cadena que pague el doblaje de las series americanas. Como no, estas películas se pueden meter al <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-tv">Apple TV</a></strong> y reproducir desde sus dispositivos móviles.</p>
<p>Todas las películas están en alta definición. Es una buena alternativa si queremos de disfrutar de películas en alta definición sin complicarnos y recurriendo al formato digital.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/">Compra y alquiler de películas desde iTunes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
