{"id":7180,"date":"2012-08-14T22:36:26","date_gmt":"2012-08-14T20:36:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7180"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/","title":{"rendered":"iFixit publica la gu\u00eda de reparaci\u00f3n del MacBook Pro Retina"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Gu\u00eda-de-reparaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Gu\u00eda-de-reparaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina.png\" alt=\"Gu\u00eda de reparaci\u00f3n MacBook Pro Retina\" title=\"Gu\u00eda de reparaci\u00f3n MacBook Pro Retina\" width=\"550\" height=\"338\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7181\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Gu\u00eda-de-reparaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Gu\u00eda-de-reparaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La web iFixit <strong>ha publicado su nueva gu\u00eda de reparaci\u00f3n del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro-retina\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro Retina<\/a>,<\/strong> reparaci\u00f3n que sale bastante cara.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Una de las caras amargas de este dispositivo (junto al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><\/strong>) es que la sustituci\u00f3n de sus componentes ha sido muy limitada. Lo m\u00e1s usual ser\u00eda cambiar la memoria RAM y el disco duro, pero como ahora est\u00e1n soldados a la placa, <strong>se reducen las posibilidades un mont\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>La gu\u00eda ofrece manuales para cambiar <strong>todos los componentes,<\/strong> algunos son m\u00e1s f\u00e1ciles que otros, pero en general contiene la mayor\u00eda de la informaci\u00f3n. Han advertido que hay <strong>algunos procesos que son inviables,<\/strong> como ejemplo dan el del trackpad, es imposible cambiarlo sin quitar la bater\u00eda, y al hacerlo es posible que se perfore y se da\u00f1e.<\/p>\n<p>Para acabar, adelantan que <strong>han buscado componentes de terceros pero que de momento el obtener piezas est\u00e1 muy complicado y es bastante caro,<\/strong> tanto que el precio de las bater\u00edas asciende a 500 d\u00f3lares.<\/p>\n<p>Como vemos, si bien sabr\u00edamos como cambiar los componentes, actualmente no tenemos acceso a piezas que las sustituyan, ellos han asegurado que est\u00e1n buscando las mejores opciones para los clientes.<\/p>\n<p>Gu\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.ifixit.com\/Device\/MacBook_Pro_15%22_Retina_Display_Mid_2012#guideList\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iFixit<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/08\/08\/ifixit-posts-repair-guide-for-retina-macbook-pro-estimates-battery-replacement-at-500\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La web iFixit ha publicado su nueva gu\u00eda de reparaci\u00f3n del MacBook Pro Retina, reparaci\u00f3n que sale bastante cara.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7181,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[1722,1721,2208,2221,1687,1724,1723,1726],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iFixit publica la gu\u00eda de reparaci\u00f3n del MacBook Pro Retina<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iFixit ha publicado una gu\u00eda para saber cambiar los componentes del MacBook Pro Retina.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iFixit publica la gu\u00eda de reparaci\u00f3n del MacBook Pro Retina\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iFixit ha publicado una gu\u00eda para saber cambiar los componentes del MacBook Pro Retina.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-14T20:36:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Gu\u00eda-de-reparaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"338\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Gu\\u00eda-de-reparaci\\u00f3n-MacBook-Pro-Retina.png\",\"width\":550,\"height\":338,\"caption\":\"Gu\\u00eda de reparaci\\u00f3n MacBook Pro Retina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/\",\"name\":\"iFixit publica la gu\\u00eda de reparaci\\u00f3n del MacBook Pro Retina\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-14T20:36:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iFixit ha publicado una gu\\u00eda para saber cambiar los componentes del MacBook Pro Retina.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7180"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17764,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7180\/revisions\/17764"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7181"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7180"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7180"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}