{"id":12711,"date":"2015-12-23T13:32:24","date_gmt":"2015-12-23T12:32:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12711"},"modified":"2021-10-16T14:17:44","modified_gmt":"2021-10-16T12:17:44","slug":"mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/","title":{"rendered":"MindNode: Crea mapas mentales de forma f\u00e1cil y sencilla"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12714\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode.jpg\" alt=\"Review MindNode\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12714\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A la hora de buscar aplicaciones que nos ayuden a hacer mejor nuestro cometido, uno siempre encuentra un tema recurrente: <strong>los mapas mentales.<\/strong> Por ello decid\u00ed investigar m\u00e1s sobre qu\u00e9 eran, c\u00f3mo me pod\u00edan ayudar y con qu\u00e9 aplicaci\u00f3n podr\u00eda realizar tales mapas de forma c\u00f3moda y sencilla. <strong>As\u00ed fue como encontr\u00e9 MindNode.<\/strong><\/p>\n<p>Un mapa mental no es, ni m\u00e1s ni menos, que hacer un esquema sobre todos los puntos importantes de algo que queremos hacer. Esto nos permite ver la magnitud del problema, analizarlo bien sabiendo c\u00f3mo va a ser todo, cambiarlo a nuestro antojo para que se ajuste a la perfecci\u00f3n y, una vez que lo tengamos hecho, <strong>empezar a resolver ese problema sabiendo exactamente por d\u00f3nde hay que atacar y teniendo en cuenta la totalidad de las cuestiones ya planteadas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Me gusta crear contenido para Internet, ya sea en este blog, en <a title=\"MyLaif\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el personal<\/a> o <a title=\"AticoMaquero\" href=\"http:\/\/www.youtube.com\/aticomaquero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en forma de v\u00eddeo<\/a>. Es algo que siempre me ha gustado y que desde que tuve la capacidad de aprender, he intentado hacer. La cosa es que siempre que ten\u00eda que crear algo que no fuese una noticia, <strong>dedicaba los d\u00edas previos a pensar sobre ello.<\/strong> Le daba muchas vueltas en mi mente. Por ejemplo, a la hora de escribir <a title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mi opini\u00f3n sobre el MacBook<\/a>, pensaba de qu\u00e9 iba a hablar, c\u00f3mo lo iba a estructurar, qu\u00e9 puntos eran clave, c\u00f3mo enlazar unos temas con otros para que la lectura fuese amena, qu\u00e9 tipo de fotos utilizar, etc.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPhone.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12723\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPhone.jpg\" alt=\"MindNode para iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12723\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPhone-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta informaci\u00f3n tiene un volumen elevado para una mente pensante cuyo oficio no es el de escribir y, si a eso le sumamos otros tantos art\u00edculos que tambi\u00e9n hab\u00eda que pensar, <strong>obtenemos un mapa mental diluido, poco definido y al cual hay que dedicar mucho tiempo extra puesto que hay ideas que simplemente no se quedan y hab\u00eda que repetirlas.<\/strong><\/p>\n<p>Pero claro, <strong>descubr\u00ed MindNode e hizo que trazar un camino por todos los puntos a tratar fuese f\u00e1cil y sencillo.<\/strong> Por ello quiero ense\u00f1aros c\u00f3mo es la aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-Mac.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12716\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-Mac.jpg\" alt=\"MindNode para Mac\" width=\"2024\" height=\"1404\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12716\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-Mac.jpg 2024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-Mac-300x208.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-Mac-768x533.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-Mac-1024x710.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2024px) 100vw, 2024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El dise\u00f1o de la app es de lo m\u00e1s simple que vais a encontrar. La ventana contiene <strong>un lienzo d\u00f3nde se encuentra nuestro mapa mental<\/strong> y tres botones para: configurar el estilo, obtener un esquema del mapa y compartir el documento creado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/mindnode.com\/about\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IdeasOnCanvas<\/a>, la empresa creadora de MindNode, tiene una visi\u00f3n de los mapas mentales como si de \u00e1rboles se tratasen. De un nodo central cuelga el resto de hijos que se van expandiendo a medida que nuestra idea se vuelve m\u00e1s compleja. Gracias a las distintas herramientas de personalizaci\u00f3n, podemos visualizar esos nodos y orientarnos sin problemas por muy grande que sea el \u00e1rbol.<\/p>\n<p>La personalizaci\u00f3n del documento <strong>va desde la configuraci\u00f3n del fondo del lienzo hasta el grosor de la l\u00ednea de un nodo.<\/strong> Podemos cambiar los colores, el tipo de l\u00ednea, estilo de los nodos, tipograf\u00eda y su estilo, disposici\u00f3n del \u00e1rbol e incluso insertar im\u00e1genes. Podemos hasta crear y cambiar distintos estilos para todos los documentos que hagamos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005c75e5b8000000007536760c_12711\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">MindNode incluye varios estilos dise\u00f1ados por ellos mismos.<\/span>.<\/p>\n<p>Como utilidad, tambi\u00e9n destacar\u00e9 la posibilidad de insertar notas. <strong>Las notas nos sirven para poner informaci\u00f3n sobre un nodo pero de forma oculta.<\/strong> As\u00ed podremos tener nuestro \u00e1rbol completo pero manteniendo una estructura simple. Me han servido mucho a la hora de escribir algunos mapas mentales, como digo, el documento se ha mantenido limpio pero con toda la informaci\u00f3n que necesito.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Estilo-nodo-MindNode.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12717\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Estilo-nodo-MindNode.jpg\" alt=\"Estilo nodo MindNode\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12717\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Estilo-nodo-MindNode.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Estilo-nodo-MindNode-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Estilo-nodo-MindNode-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Estilo-nodo-MindNode-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todas estas herramientas est\u00e1n pensadas para que recorrer un mapa sea sencillo independientemente de su tama\u00f1o. Gracias a los colores y formas, <strong>encontrar ideas similares o temas relacionados resulta muy c\u00f3modo incluso si est\u00e1n muy desperdigados por el lienzo.<\/strong><\/p>\n<p>Otra de las posibilidades es la de compartir el mapa mental, <strong>y ah\u00ed MindNode est\u00e1 a la altura.<\/strong> Podemos compartir el documento con la nube de MindNode, podemos compartir el archivo propietario de la app o podemos convertirlo hasta a 10 formatos diferentes entre los que se encuentran PDF, PNG o CSV <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000005c75e5b8000000007536760c_12711\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Exactamente son: documento MindNode, documento FreeMind, imagen .png, esquema de texto sin formato, esquema de texto con formato, esquema Markdown, esquema OPML, documento PDF, documento CSV y documento antiguo.<\/span>.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>podemos echar un vistazo al esquema del Mapa mental,<\/strong> obteniendo todos los nodos creados y su nivel de profundidad. En esta visi\u00f3n lineal y vertical, adem\u00e1s, podemos plegar los nodos hijos de una rama con el fin de que se plieguen en el documento real y as\u00ed simplificar a\u00fan m\u00e1s esa parte del \u00e1rbol, aunque siempre podremos desplegarlos para echarles otro vistazo.<\/p>\n<h2>Multiplataforma<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-multiplataforma.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12718\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-multiplataforma.jpg\" alt=\"MindNode multiplataforma\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12718\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-multiplataforma.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-multiplataforma-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-multiplataforma-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-multiplataforma-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cada vez le estoy <a title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sacando m\u00e1s partido a mi iPad<\/a> y a mi iPhone, por ello busco herramientas que pueda ejecutar en todas las plataformas. <strong>MindNode en ese aspecto van bien cubierto puesto que cuenta con versiones para Mac, iPhone e iPad.<\/strong><\/p>\n<p>La versi\u00f3n para Mac est\u00e1 adaptada a las \u00faltimas novedades de <a title=\"El Capitan\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/el-capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Capitan<\/a> c\u00f3mo Split View, y es compatible con las versiones de los archivos. Los ficheros sacados son ficheros .mindnode de modo que podemos ubicarlos donde queramos.<\/p>\n<p>A pesar de esto, <strong>MindNode es compatible <a title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">con iCloud Drive<\/a>,<\/strong> lo que nos viene genial para sincronizar nuestros mapas mentales con la versi\u00f3n de iOS. Dicha versi\u00f3n admite tambi\u00e9n Dropbox como servicio en la nube al que recurrir para cargar o guardar archivos.<\/p>\n<p>Por supuesto, es compatible con todas las novedades de <a title=\"iOS 9\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> como Split View, los botones personalizados en el teclado virtual <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000005c75e5b8000000007536760c_12711\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Con los que podremos crear ramas, hijos, modificar el estilo del texto, etc.<\/span> y los atajos de teclado en el iPad cuando conectamos un teclado externo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000005c75e5b8000000007536760c_12711\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005c75e5b8000000007536760c_12711\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Con los que podremos centrar un nodo, mover los hermanos, separarlos, crear conexiones, plegar y desplegar nodos y editar la informaci\u00f3n de cada uno de ellos.<\/span>.<\/p>\n<h2>Cosas que mejorar\u00eda<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapas-mentales-en-MindNode.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12719\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapas-mentales-en-MindNode.jpg\" alt=\"Mapas mentales en MindNode\" width=\"2500\" height=\"938\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12719\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapas-mentales-en-MindNode.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapas-mentales-en-MindNode-300x113.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapas-mentales-en-MindNode-768x288.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapas-mentales-en-MindNode-1024x384.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>MindNode es una aplicaci\u00f3n que me gusta mucho, pero a\u00fan as\u00ed <strong>tiene un par de detalles que me gustar\u00eda que mejorase en alguna de sus versiones.<\/strong><\/p>\n<p>La versi\u00f3n para Mac gestiona los documentos por separado, pero <strong>creo que no le ir\u00eda nada mal una biblioteca de mapas mentales como la que tiene en iOS.<\/strong> Desde que uso <a title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a>, he sabido apreciar mucho el valor que tiene una biblioteca interna para gestionar los archivos al margen de hacerlo con Finder, y eso a MindNode creo que le sentar\u00eda genial.<\/p>\n<p>En el iPad, si bien han implementado botones de acciones en el propio teclado, <strong>la gesti\u00f3n de los nodos creados es un poco liosa.<\/strong> Demasiado pesada para lo simple que deber\u00eda ser modificar un nodo, creo que es mejorable.<\/p>\n<h2>En qu\u00e9 me ha ayudado a m\u00ed<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12720\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode.jpg\" alt=\"MindNode\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12720\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Decid\u00ed probar MindNode porque cre\u00eda que me pod\u00eda ayudar a realizar mi cometido y estas son las formas en las que me ha ayudado:<\/p>\n<p><strong>Me ha ayudado a organizar mejor mis ideas.<\/strong> Gracias a la posibilidad de plasmar esas ideas en nodos y tener la habilidad de moverlas de un lado a otro, puedo estructurar mucho mejor mis pensamientos sobre un tema determinado, como por ejemplo este art\u00edculo. Esto me permite profundizar verticalmente en una idea y desarrollarla hasta conseguir lo que realmente quiero.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapa-mental-de-articulo-en-MindNode.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12725\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapa-mental-de-articulo-en-MindNode.jpg\" alt=\"Mapa mental de articulo en MindNode\" width=\"1870\" height=\"1733\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12725\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapa-mental-de-articulo-en-MindNode.jpg 1870w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapa-mental-de-articulo-en-MindNode-300x278.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapa-mental-de-articulo-en-MindNode-768x712.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Mapa-mental-de-articulo-en-MindNode-1024x949.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1870px) 100vw, 1870px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Escribir art\u00edculos largos es mucho m\u00e1s sencillo.<\/strong> Como tengo expuesto todo el mapa mental de un art\u00edculo, empezar a  escribirlo es mucho m\u00e1s c\u00f3modo. Puedo seguir todos los nodos con fluidez y convertir esas ideas en texto sin preocuparme de que algo falte o una parte no est\u00e9 en su sitio ya que ese proceso ya estaba hecho.<\/p>\n<p><strong>La generalidad y totalidad ayudan a atacar un problema.<\/strong> Me he encontrado en muchas ocasiones en la situaci\u00f3n de que me resulta m\u00e1s f\u00e1cil atacar un problema si conozco toda la magnitud de este. Por eso tenerlo plasmado en un \u00e1rbol me ha ayudado a poder resolver muchos problemas de ese mar de ideas que ten\u00eda en la cabeza.<\/p>\n<p>A ra\u00edz de este \u00faltimo punto, <strong>decid\u00ed usar los mapas mentales con mis problemas de programaci\u00f3n de la universidad<\/strong> y el resultado fue igual de bueno. Desarrollar un algoritmo te\u00f3ricamente pudiendo observar todo su tama\u00f1o y de forma din\u00e1mica ha hecho que la soluci\u00f3n de los problemas que me planteaban fuesen m\u00e1s f\u00e1ciles de implementar.<\/p>\n<h2>Disponibilidad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Analisis-MindNode.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12721\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Analisis-MindNode.jpg\" alt=\"Analisis MindNode\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12721\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Analisis-MindNode.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Analisis-MindNode-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Analisis-MindNode-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Analisis-MindNode-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>MindNode es una aplicaci\u00f3n,<\/strong> que como he comentado, <strong>est\u00e1 disponible para OS X y para iOS.<\/strong> La versi\u00f3n para Mac est\u00e1 disponible <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/mindnode-2-delightful-mind\/id992076693?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en la Mac App Store<\/a> por un precio de 30\u20ac mientras que la versi\u00f3n para iPhone e iPad est\u00e1 disponible por 10\u20ac <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/mindnode-delightful-mind-mapping\/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en la App Store<\/a> como una \u00fanica aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Existe <a href=\"http:\/\/mindnode.com\/downloads\/MindNodeMacDemo.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una versi\u00f3n de prueba<\/a> para la versi\u00f3n de OS X con la que podr\u00e9is ver si os ayuda tanto como lo ha hecho conmigo. Si ten\u00e9is trabajos donde deb\u00e9is desarrollar pensamientos largos y complejos, sin duda es una herramienta que deb\u00e9is tener en cuenta.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPad.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12715\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPad.jpg\" alt=\"MindNode para iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12715\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPad-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/MindNode-para-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Realmente creo que a cualquiera le puede servir. Tener una gran idea por partes y resumida agiliza mucho su edici\u00f3n y estructuraci\u00f3n, <strong>esto acaba haciendo que a la hora de materializarla sea todo m\u00e1s sencillo y r\u00e1pido.<\/strong> A m\u00ed me ha ayudado y a vosotros, si vuestro campo lo requiere, tambi\u00e9n lo har\u00e1.<\/p>\n<p><strong>Sin duda uno de los mejores descubrimientos de este a\u00f1o que cambiar\u00e1 mi forma de trabajar en este blog y en otros proyectos.<\/strong> El buen software es una herramienta muy poderosa que podemos utilizar en beneficio propio y MindNode es el ejemplo perfecto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la hora de buscar aplicaciones que nos ayuden a hacer mejor nuestro cometido, uno siempre encuentra un tema recurrente: los mapas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12714,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,9,272,11,2208,174,2303,2302,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MindNode: Crea mapas mentales de forma f\u00e1cil y sencilla<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis y review de la aplicaci\u00f3n MindNode para Mac, iPhone y iPad con la que podremos crear mapas mentales de forma sencilla y poder compartirlos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MindNode: Crea mapas mentales de forma f\u00e1cil y sencilla\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis y review de la aplicaci\u00f3n MindNode para Mac, iPhone y iPad con la que podremos crear mapas mentales de forma sencilla y poder compartirlos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-23T12:32:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:17:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"MindNode: Crea mapas mentales de forma f\u00e1cil y sencilla\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"An\u00e1lisis y review de la aplicaci\u00f3n MindNode para Mac, iPhone y iPad con la que podremos crear mapas mentales de forma sencilla y poder compartirlos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/22183724\/Review-MindNode.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Review-MindNode.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Review MindNode\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/\",\"name\":\"MindNode: Crea mapas mentales de forma f\\u00e1cil y sencilla\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-23T12:32:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:17:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"An\\u00e1lisis y review de la aplicaci\\u00f3n MindNode para Mac, iPhone y iPad con la que podremos crear mapas mentales de forma sencilla y poder compartirlos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12711"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12711\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18008,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12711\/revisions\/18008"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12714"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12711"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12711"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}