{"id":1584,"date":"2011-03-28T20:14:51","date_gmt":"2011-03-28T18:14:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1584"},"modified":"2023-01-29T12:51:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:17","slug":"el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/","title":{"rendered":"El WWDC de 2011 del 6 al 10 de junio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Apple-Worldwide-Developers-Conference-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Apple-Worldwide-Developers-Conference-2011.png\" alt=\"\" title=\"Apple Worldwide Developers Conference 2011\" width=\"550\" height=\"284\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3505\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Apple-Worldwide-Developers-Conference-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Apple-Worldwide-Developers-Conference-2011-300x155.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> ha anunciado que el <strong>World Wide Developers Conference<\/strong> de este a\u00f1o ser\u00e1 en el <strong>Moscone West Center<\/strong> en San Francisco entre el 6 y el 10 de junio.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nCorre el rumor de que en este evento se desvelar\u00e1 la pr\u00f3xima versi\u00f3n de <strong>iOS<\/strong> y tambi\u00e9n <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a><\/strong> aunque puede que en vez de desvelar nada tan solo den peque\u00f1as pistas.<\/p>\n<p>Posible <strong>iOS 5<\/strong> es lo m\u00e1s mencionado en la red a estas alturas aunque tambi\u00e9n se comenta la falta de un <strong>iPhone 5<\/strong> para mediados de este a\u00f1o, todo est\u00e1 demasiado a la ligera para especular y nadie se quiere mojar.<\/p>\n<p>Este es el comentario que ha hecho <strong>Phil Schiller:<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>En la conferencia de este a\u00f1o vamos a desvelar el futuro de <strong>iOS<\/strong> y de <strong>OS X<\/strong>.<\/p><\/blockquote>\n<p>Y esto es lo que ha dicho el <strong>Vicepresidente de la Worldwide Product Marketing:<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Si t\u00fa eres un desarrollador de <strong>iOS<\/strong> o de <strong>OS X<\/strong>, este es el evento que no quieres perderte.<\/p><\/blockquote>\n<p>En esta conferencia <strong>vamos a ver m\u00e1s de 100 sesiones<\/strong> preparadas por los ingenieros de <strong>Apple<\/strong> para desarrollar. Los desarrolladores tendr\u00e1n asistencia de empleados de <strong>Apple<\/strong> para ayudas.<\/p>\n<p><strong>Poder conocer y hablar con miles de desarrolladores de todo el mundo.<\/strong> Todo eso y mucho m\u00e1s en la <strong>WWDC<\/strong> del 2011 cuyo precio ser\u00e1 de 1.600$ por cabeza.<\/p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/developer.apple.com\/products\/wwdc\/\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que el World Wide Developers Conference de este a\u00f1o ser\u00e1 en el Moscone West Center en San Francisco entre<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3505,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,19,20],"tags":[2206,9,115,294,174,439,2210,2229,175,184,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El WWDC de 2011 del 6 al 10 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El WWDC de este a\u00f1o ser\u00e1 del 6 al 10 de junio en el Moscone West Center en San Francisco\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El WWDC de 2011 del 6 al 10 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El WWDC de este a\u00f1o ser\u00e1 del 6 al 10 de junio en el Moscone West Center en San Francisco\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-03-28T18:14:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Apple-Worldwide-Developers-Conference-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"284\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/Apple-Worldwide-Developers-Conference-2011.png\",\"width\":550,\"height\":284,\"caption\":\"Apple Worldwide Developers Conference 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/\",\"name\":\"El WWDC de 2011 del 6 al 10 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-03-28T18:14:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El WWDC de este a\\u00f1o ser\\u00e1 del 6 al 10 de junio en el Moscone West Center en San Francisco\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-wwdc-de-2011-del-6-al-10-de-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1584"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17328,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/revisions\/17328"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3505"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1584"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1584"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1584"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}