{"id":7026,"date":"2012-07-19T13:48:38","date_gmt":"2012-07-19T12:48:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7026"},"modified":"2023-01-29T12:53:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:35","slug":"lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/","title":{"rendered":"Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg\" alt=\"Bolsa de Steve Wozniak\" title=\"Bolsa de Steve Wozniak\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7027\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Bolsa-de-Steve-Wozniak-300x169.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Recientemente se ha conseguido sacar <strong>una foto con el contenido de la bolsa que suele llevar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-wozniak\" title=\"Stev Wozniak\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Wozniak<\/a> a sus viajes<\/strong> y sinceramente, el contenido de la bolsa es tremendamente caro.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ya sabemos que <strong>el co-fundador de Apple es un enamorado de la tecnolog\u00eda<\/strong> y por eso no es dif\u00edcil pensar en todo lo que lleva, repas\u00e9moslo:<\/p>\n<ul>\n<li>Cuatro iPhone 4S, dos para \u00e9l y dos para su esposa.<\/li>\n<li>Un <strong>MacBook Pro<\/strong>.<\/li>\n<li>Dos iPad.<\/li>\n<li>Un Motorola DROID RAZR.<\/li>\n<li>Dos Galaxy Nexus.<\/li>\n<li>Un Kindle.<\/li>\n<li>Dos iPod Nano (con su respectiva correa).<\/li>\n<li>Dos aparatos MiFi 3G.<\/li>\n<li>Dos aparatos MiFi 4G.<\/li>\n<li>Dos GPS Garmin.<\/li>\n<li>Dos relojes Mutewatch.<\/li>\n<li>Un dock Mophie.<\/li>\n<li>Dos cargadores USB Belkin doble, uno para \u00e9l y otro para su esposa.<\/li>\n<li>Cargador de su c\u00e1mara Canon y de su <strong>MacBook Pro<\/strong>.<\/li>\n<li>Varios cables de transferencia de datos (USB, Firewire).<\/li>\n<li>Un adaptador para MiFi 3G.<\/li>\n<li>Un teclado f\u00edsico para iPad.<\/li>\n<li>Bater\u00eda extra para los tel\u00e9fonos.<\/li>\n<li>Un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airport-express\" title=\"AirPort Express\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPort Express<\/a><\/strong>.<\/li>\n<li>Un disco duro externo.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Suele llevar tambi\u00e9n una GameBoy (y sus respectivos cables), adaptadores de corriente, cascos, binoculares, l\u00e1pices, plumas y bolis, punteros l\u00e1ser, tarjetas  (de cr\u00e9dito, vuelos, hoteles) y gotas para los ojos.<\/p>\n<p>Como vemos, una bolsa bien cargada de productos tecnol\u00f3gicos los cuales usar\u00e1 y disfrutar\u00e1 en todos los viajes que hace,  que no son pocos. <strong>El valor total de la mochila puede alcanzar los 25.000 d\u00f3lares.<\/strong> <strong>Wozniak<\/strong> ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>Algunas personas me preguntan cuan pesada es mi mochila. [&#8230;] Yo suelo decir que mi mochila pesa unas 50 libras (22Kg m\u00e1s o menos). No estoy seguro, pero tengo que llevarla a cada paso por los aeropuertos. Estoy seguro de que soy m\u00e1s bajo que antes y adem\u00e1s no suelo andar muy r\u00e1pido. Todo lo que tengo est\u00e1 en mi mochila.<\/p>\n<p>A veces la TSA (Trasnportation Security Administration) tarda mucho tiempo en devolv\u00e9rmela (de todo lo que lleva). Un par de veces me pidieron sacar todo lo electr\u00f3nico y yo les pregunt\u00e9 si ten\u00edan 7 contenedores, los cuales llen\u00e9, adem\u00e1s de mi MacBook Pro y la bolsa. Todo pas\u00f3 a trav\u00e9s de los rayos X y a continuaci\u00f3n tuve que volver a meterlo de nuevo.\n<\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/179279\/inside-steve-wozniaks-amazing-25000-gadget-bag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente se ha conseguido sacar una foto con el contenido de la bolsa que suele llevar Steve Wozniak a sus viajes y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7027,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[871,451,1631,2207,257,1628,272,11,762,255,125,609,2208,2221,1627,1622,1630,1626,1629,1625,469,1624,259,1623],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se ha obtenido una imagen de la gran mayor\u00eda del contenido tecnol\u00f3gico que Steve Wozniak lleva a sus viajes y el resultado es impresionante.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se ha obtenido una imagen de la gran mayor\u00eda del contenido tecnol\u00f3gico que Steve Wozniak lleva a sus viajes y el resultado es impresionante.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-19T12:48:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Bolsa de Steve Wozniak\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/\",\"name\":\"Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-19T12:48:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se ha obtenido una imagen de la gran mayor\\u00eda del contenido tecnol\\u00f3gico que Steve Wozniak lleva a sus viajes y el resultado es impresionante.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7026"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17745,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7026\/revisions\/17745"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}