{"id":199,"date":"2010-11-24T16:56:00","date_gmt":"2010-11-24T15:56:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:18","slug":"viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/","title":{"rendered":"Viernes de descuento en las Apple Store \u00abBlack Friday\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Black-Friday-descuentos-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Black-Friday-descuentos-de-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Black Friday, descuentos de Apple\" width=\"550\" height=\"349\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3301\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Black-Friday-descuentos-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Black-Friday-descuentos-de-Apple-300x190.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer recib\u00ed un correo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> en el que explica que va a haber <strong>descuentos el viernes 26,<\/strong> en todas las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\">Apple Store<\/a><\/strong>, tambi\u00e9n la on-line.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLas tiendas f\u00edsicas abrir\u00e1n sus puertas a partir de las 8:00 AM para que todo el mundo pueda ver dichas rebajas. Esto del \u00ab<strong>Black Friday<\/strong>\u00bb es una costumbre americana que bueno, <strong>Apple<\/strong> nos ha transmitido a todos y ah\u00ed est\u00e1. <strong>Los descuentos no suelen ser alucinantes<\/strong> pero tal vez anime a m\u00e1s de uno a dar ese peque\u00f1o paso a comprar lo que ten\u00eda pensado.<\/p>\n<p>En cualquier caso, sep\u00e1is que os pod\u00e9is acercar a cualquiera de las tiendas y si no, pod\u00e9is hacerlo de manera on-line, eso ya a vuestro gusto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer recib\u00ed un correo de Apple en el que explica que va a haber descuentos el viernes 26, en todas las Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3301,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,17,20],"tags":[2206,2215,328,2208,2210,2229,329],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Viernes de descuento en las Apple Store &quot;Black Friday&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 el Black Friday con buenos descuentos sobre sus productos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Viernes de descuento en las Apple Store &quot;Black Friday&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 el Black Friday con buenos descuentos sobre sus productos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-24T15:56:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Black-Friday-descuentos-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"349\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Black-Friday-descuentos-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":349,\"caption\":\"Black Friday, descuentos de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/\",\"name\":\"Viernes de descuento en las Apple Store \\\"Black Friday\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-11-24T15:56:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebrar\\u00e1 el Black Friday con buenos descuentos sobre sus productos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viernes-de-descuento-en-las-apple-store-black-friday\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=199"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17288,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199\/revisions\/17288"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=199"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=199"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}