{"id":2154,"date":"2011-05-13T14:20:35","date_gmt":"2011-05-13T12:20:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2154"},"modified":"2023-01-29T12:51:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:05","slug":"el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/","title":{"rendered":"El Apple-1 m\u00e1s caro con un mensaje claro \u00abHola Polito\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito.jpg\" alt=\"\" title=\"Hello Polito\" width=\"550\" height=\"327\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3585\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito-300x178.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un empresario y presidente de BasicNet <strong>ha comprado un<\/strong> <strong>Apple-1<\/strong> por la impresionante cifra de m\u00e1s de <strong>150 mil euros para su colecci\u00f3n, pero a parte ha decidido encenderlo.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsto no es nada raro, de no ser porque ese ordenador tiene <strong>35 a\u00f1os a sus espaldas<\/strong> desde que <strong>Steve Wozniak<\/strong> lo cre\u00f3 con sus propias manos en el garaje de los padres de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Lo curioso de este hecho es que despu\u00e9s de encenderlo se ha deleitado en poner un mensaje, el de <strong>\u00abHola Polito\u00bb<\/strong> que viene a ser un saludo al Instituto Polit\u00e9cnico di Torino en Tur\u00edn, Italia, que es donde el coleccionista llev\u00f3 el <strong>Apple-1<\/strong>.<\/p>\n<p>No os cre\u00e1is que encender esta reliquia fue cosa sencilla, porque fue necesario un equipo de ingenieros para explicar todos los procedimientos necesarios para encender de forma correcta este ordenador que no ten\u00eda carcasa, tan solo el teclado, el monitor, 4KB de memoria y un microprocesador de 6502.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.electronista.com\/articles\/11\/05\/10\/politecnico.di.torino.restarts.35.year.old.apple.i\/\">Electonista<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un empresario y presidente de BasicNet ha comprado un Apple-1 por la impresionante cifra de m\u00e1s de 150 mil euros para su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3585,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2206,44,2207,2222,469],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Apple-1 m\u00e1s caro con un mensaje claro &quot;Hola Polito&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Apple-1 ha sido comprado por un empresario y lo ha encendido, ha puesto el mensaje de Hola Polito.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Apple-1 m\u00e1s caro con un mensaje claro &quot;Hola Polito&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Apple-1 ha sido comprado por un empresario y lo ha encendido, ha puesto el mensaje de Hola Polito.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-13T12:20:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"327\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Hello-Polito.jpg\",\"width\":550,\"height\":327,\"caption\":\"Hello Polito\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/\",\"name\":\"El Apple-1 m\\u00e1s caro con un mensaje claro \\\"Hola Polito\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-13T12:20:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Apple-1 ha sido comprado por un empresario y lo ha encendido, ha puesto el mensaje de Hola Polito.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-1-mas-caro-con-un-mensaje-claro-hola-polito\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2154"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17376,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2154\/revisions\/17376"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}