{"id":850,"date":"2011-01-17T15:53:00","date_gmt":"2011-01-17T14:53:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=850"},"modified":"2023-01-29T12:51:59","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:59","slug":"baja-medica-de-steve-jobs-en-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/","title":{"rendered":"Baja m\u00e9dica de Steve Jobs en Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs\" width=\"495\" height=\"243\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3353\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg 495w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs-300x147.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 495px) 100vw, 495px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Steve ha ca\u00eddo enfermo y como en cualquier empresa, ha pedido la baja m\u00e9dica y se la han concedido, pero Steve, caballeroso y gentil como siempre ha escrito.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Equipo,<\/p>\n<p>A mi solicitud, el directorio me ha otorgado un permiso de ausencia m\u00e9dica para poder concentrarme en mi salud. Seguir\u00e9 como CEO y estar\u00e9 involucrado en las decisiones estrat\u00e9gicas importantes de la compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p>Le he solicitado a\u00a0<strong>Tim Cook<\/strong> que sea responsable de todas las operaciones diarias de <strong>Apple<\/strong>. Tengo gran confianza en que Tim y el resto del equipo de administraci\u00f3n har\u00e1n un excelente trabajo ejecutando los emocionantes planes que tenemos para 2011.<\/p>\n<p>Amo a <strong>Apple<\/strong> mucho y espero volver lo m\u00e1s pronto posible. Mientras tanto, mi familia y yo apreciaremos profundamente el respeto hacia nuestra privacidad.<\/p>\n<p>Steve<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como vemos ha dejado al mando a <strong>Tim Cook<\/strong> que ya ha asumido su papel en otras ocasiones, por lo visto el CEO seguir\u00e1 participando en las decisiones que sean importantes. Aunque poco probable por el comentario hecho (\u00abmi familia y yo apreciaremos profundamente el respeto hacia nuestra privacidad.\u00bb) puede que no sepamos nada sobre lo que le pueda pasar.<\/p>\n<p>Esperemos que se mejore y vuelva pronto.<\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2011\/01\/17advisory.html\">Apple<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.metro.co.uk\/tech\/734703-steve-jobs-unveils-new-apple-ipods-but-no-beatles\">Metro.co.uk<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Steve ha ca\u00eddo enfermo y como en cualquier empresa, ha pedido la baja m\u00e9dica y se la han concedido, pero Steve, caballeroso<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3353,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Baja m\u00e9dica de Steve Jobs en Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs ha pedido una baja m\u00e9dica por encontrarse incapacitado f\u00edsicamente.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Baja m\u00e9dica de Steve Jobs en Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs ha pedido una baja m\u00e9dica por encontrarse incapacitado f\u00edsicamente.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-17T14:53:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"495\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"243\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\",\"width\":495,\"height\":243,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\",\"name\":\"Baja m\\u00e9dica de Steve Jobs en Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-01-17T14:53:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs ha pedido una baja m\\u00e9dica por encontrarse incapacitado f\\u00edsicamente.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/850"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=850"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/850\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17310,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/850\/revisions\/17310"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=850"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=850"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=850"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}