{"id":10983,"date":"2015-06-20T17:56:24","date_gmt":"2015-06-20T16:56:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10983"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/","title":{"rendered":"Programa de sustituci\u00f3n para iMacs con disco duro de 3 TB"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas.jpg\" alt=\"iMac 27 pulgadas\" width=\"2000\" height=\"1334\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10985\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/programa-de-sustitucion\/\" target=\"_blank\" title=\"Programa de sustituci\u00f3n\" rel=\"noopener noreferrer\">programa de sustituci\u00f3n<\/a> para iMacs<\/strong> que tengan un disco duro de 3 TB porque puede tener fallos en determinadas condiciones.<\/p>\n<p>Por ello, Apple se ha dispuesto a hacer un cambio masivo de todos estos discos duros que afectan a ciertos modelos <strong>de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMacs<\/a> de 27\u201d vendidos entre noviembre de 2012 y septiembre de 2013.<\/strong> Si bien se ha intentado contactar con todos los afectados, hay un formulario de contacto que permite identificar si nuestro equipo est\u00e1 afectado a trav\u00e9s del n\u00famero de serie.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Si somos uno de los afectados, <strong>podemos llevar nuestro equipo a una Apple Store pidiendo cita previamente en la Genius Bar, a un distribuidor oficial o al servicio t\u00e9cnico de Apple.<\/strong> Ellos se encargar\u00e1n de sustituir el disco duro de forma gratuita.<\/p>\n<p>En caso de que ya hayamos pagado por una reparaci\u00f3n por disco duro, habr\u00eda que comunicarlo puesto que Apple nos har\u00eda una devoluci\u00f3n del importe pagado.<\/p>\n<p>Como la reparaci\u00f3n consiste en sustituir el disco duro, antes de entregar el ordenador <strong>hay que hacer una copia de seguridad<\/strong> de todos nuestros datos puesto que despu\u00e9s de la reparaci\u00f3n tendremos un ordenador de f\u00e1brica y habr\u00e1 que configurarlo todo de nuevo.<\/p>\n<p><strong>El programa ser\u00e1 v\u00e1lido hasta el 19 de diciembre del 2015 o hasta 3 a\u00f1os despu\u00e9s de haber comprado el equipo,<\/strong> lo que caduque despu\u00e9s. Por eso, si tienes un iMac de 27\u201d con 3 TB de capacidad, te aconsejo que compruebes que tu disco duro no est\u00e1 afectado, por si tienes que hacer el cambio.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/support\/imac-harddrive-3tb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2015\/06\/19\/imac-replacement-program\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imgaen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/d9GBLX\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Manny Rosas<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado un programa de sustituci\u00f3n para iMacs que tengan un disco duro de 3 TB porque puede tener fallos en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10985,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[72,2218,2208,2210,2230,1966],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programa de sustituci\u00f3n para iMacs con disco duro de 3 TB<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\u00f3n para iMacs con un disco duro de 3TB vendidos entre 2012 y 2013 por un fallo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programa de sustituci\u00f3n para iMacs con disco duro de 3 TB\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\u00f3n para iMacs con un disco duro de 3TB vendidos entre 2012 y 2013 por un fallo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-20T16:56:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1334\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Programa de sustituci\u00f3n para iMacs con disco duro de 3 TB\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\u00f3n para iMacs con un disco duro de 3TB vendidos entre 2012 y 2013 por un fallo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/20175013\/iMac-27-pulgadas.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iMac-27-pulgadas.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1334,\"caption\":\"iMac 27 pulgadas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/\",\"name\":\"Programa de sustituci\\u00f3n para iMacs con disco duro de 3 TB\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-20T16:56:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\\u00f3n para iMacs con un disco duro de 3TB vendidos entre 2012 y 2013 por un fallo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/programa-de-sustitucion-para-imacs-con-disco-duro-de-3-tb\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10983"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10983"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10983\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17930,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10983\/revisions\/17930"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10985"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10983"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10983"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10983"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}