{"id":4833,"date":"2011-09-05T15:54:54","date_gmt":"2011-09-05T14:54:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4833"},"modified":"2023-01-29T12:32:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:07","slug":"integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/","title":{"rendered":"Integraci\u00f3n entera de la Apple Store Online con Facebook y Twitter"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twitter-y-Facebook-en-la-Apple-Store-on-line.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twitter-y-Facebook-en-la-Apple-Store-on-line.png\" alt=\"\" title=\"Twitter y Facebook en la Apple Store on-line\" width=\"550\" height=\"273\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4836\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twitter-y-Facebook-en-la-Apple-Store-on-line.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twitter-y-Facebook-en-la-Apple-Store-on-line-300x149.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido <strong>integrar completamente la posibilidad de compartir todos los productos de la Apple Store Online con Facebook y Twitter<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nHace un mes anunciamos que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-integra-facebook-y-twitter-en-sus-store-on-lines\/\" title=\"Apple integra Facebook y Twitter en sus tiendas online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se pod\u00eda compartir con Facebook y Twitter los <strong>Mac Pro<\/strong> y los <strong>iPod Classic<\/strong><\/a>, ahora <strong>Apple<\/strong> ha a\u00f1adido esta funci\u00f3n al resto de productos de toda la tienda, <strong>incluyendo productos de terceros.<\/strong><\/p>\n<p>En su momento dijimos que no lo hab\u00edan implementado con el resto<strong> por un posible error de compatibilidad<\/strong> ya que las tiendas estuvieron cerradas m\u00e1s tiempo de lo normal. Tambi\u00e9n planteamos la posibilidad de que <strong>fuese un m\u00e9todo de pruebas,<\/strong> hoy vemos que sea lo que sea <strong>ha salido adelante.<\/strong><\/p>\n<p>El sistema para compartir es el mismo que el anunciado, en Twitter <strong>se abre una ventana emergente con el nombre del producto y un enlace hacia la tienda<\/strong> y en Facebook pasa lo mismo aunque <strong>te permite compartir una foto en miniatura del producto.<\/strong><\/p>\n<p>Las dos redes sociales m\u00e1s poderosas son las que tienen el honor de aparecer, pero habr\u00e1 que observar si en un futuro tambi\u00e9n deciden integrar la red social Google+ que en sus inicios ha tenido buen tir\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> est\u00e1 decidido a utilizar las redes sociales en su favor como hemos podido ver en un pasado con la apertura de la cuenta en Twitter de la <strong>App Store<\/strong> o con la integraci\u00f3n nativa de Twitter en iOS 5.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/09\/05\/facebook_twitter_integration_spreads_to_all_of_apples_online_store.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido integrar completamente la posibilidad de compartir todos los productos de la Apple Store Online con Facebook y Twitter.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4836,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,1442,325,2210,2229,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Integraci\u00f3n entera de la Apple Store Online con Facebook y Twitter<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple hace una integraci\u00f3n completa de Twitter y Facebook en su Apple Store Online para compartir cualquier producto en las redes sociales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Integraci\u00f3n entera de la Apple Store Online con Facebook y Twitter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple hace una integraci\u00f3n completa de Twitter y Facebook en su Apple Store Online para compartir cualquier producto en las redes sociales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-05T14:54:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twitter-y-Facebook-en-la-Apple-Store-on-line.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"273\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Twitter-y-Facebook-en-la-Apple-Store-on-line.png\",\"width\":550,\"height\":273,\"caption\":\"Twitter y Facebook en la Apple Store on-line\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/\",\"name\":\"Integraci\\u00f3n entera de la Apple Store Online con Facebook y Twitter\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-05T14:54:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple hace una integraci\\u00f3n completa de Twitter y Facebook en su Apple Store Online para compartir cualquier producto en las redes sociales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4833"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17506,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4833\/revisions\/17506"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}