{"id":6036,"date":"2011-12-27T17:10:49","date_gmt":"2011-12-27T16:10:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6036"},"modified":"2023-01-29T12:32:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:03","slug":"multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/","title":{"rendered":"Multa para Apple de 1,2 millones de d\u00f3lares en Italia por temas de garant\u00eda"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\"><img align=\"center\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\" alt=\"FACUA vs Apple\" title=\"FACUA vs Apple\" width=\"550\" height=\"300\" class=\"size-full wp-image-5032\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple-300x164.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha sido multada con un total de <strong>1,2 millones de d\u00f3lares en Italia por cuestiones relacionadas con la garant\u00eda de sus productos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los reguladores antimonopolio de Italia <strong>dictaminaron que Apple no ha ofrecido declaraciones adecuadas sobre los dos a\u00f1os libres de la asistencia de garant\u00eda del producto requerida por la legislaci\u00f3n italiana,<\/strong> tambi\u00e9n se ha mencionado al mismo tiempo la oferta de comprar del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/applecare\" title=\"AppleCare\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleCare<\/a><\/strong> al a\u00f1o de ser vendido el producto para tener una garant\u00eda extendida.<\/p>\n<blockquote><p>La autoridad dijo que Apple Sales International, Apple Italia y Apple Retail Italia no inform\u00f3 adecuadamente a los clientes que ten\u00edan derecho a dos a\u00f1os de asistencia gratuita por la legislaci\u00f3n italiana.<\/p>\n<p>La informaci\u00f3n proporcionada por un sistema de garant\u00eda adicional, el \u00abPlan de Protecci\u00f3n AppleCare\u00bb, alent\u00f3 a los clientes a comprar el servicio sin explicar claramente que se superpon\u00eda con la asistencia gratuita requerida por la ley &#8211; Dijo la autoridad de competencia.<\/p><\/blockquote>\n<p>Buenas noticias para los usuarios de Italia que podr\u00edan ver como <strong>Apple<\/strong> modifica su normativa y permite los dos a\u00f1os obligatorios de garant\u00eda gratuita.<\/p>\n<p>Recordemos que en Espa\u00f1a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\" title=\"FACUA demand\u00f3 a Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FACUA demand\u00f3 a Apple<\/a><\/strong> por la misma causa, esperemos que en un futuro salgamos victoriosos como en Italia. Aunque si el segundo a\u00f1o deciden no cobrar por la revisi\u00f3n del producto <strong>tal vez se vuelvan m\u00e1s duros a la hora de dar dispositivos nuevos.<\/strong><\/p>\n<p>En cualquier caso esperaremos a ver la reacci\u00f3n de <strong>Apple<\/strong> ante esta situaci\u00f3n y a ver como acaba todo.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.reuters.com\/article\/2011\/12\/27\/us-apple-idUSTRE7BQ0ER20111227\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reuters<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha sido multada con un total de 1,2 millones de d\u00f3lares en Italia por cuestiones relacionadas con la garant\u00eda de sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5032,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20,2233],"tags":[2206,2237,71,766,357,1142,2210,2229,1144,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Multa para Apple de 1,2 millones de d\u00f3lares en Italia por temas de garant\u00eda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple es multada en Italia con 1,2 millones de d\u00f3lares por su asistencia de garant\u00eda del producto de menos de 2 a\u00f1os planteando como \u00fanica alternativa la compra del AppleCare.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Multa para Apple de 1,2 millones de d\u00f3lares en Italia por temas de garant\u00eda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple es multada en Italia con 1,2 millones de d\u00f3lares por su asistencia de garant\u00eda del producto de menos de 2 a\u00f1os planteando como \u00fanica alternativa la compra del AppleCare.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-27T16:10:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":300,\"caption\":\"FACUA vs Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/\",\"name\":\"Multa para Apple de 1,2 millones de d\\u00f3lares en Italia por temas de garant\\u00eda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-27T16:10:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple es multada en Italia con 1,2 millones de d\\u00f3lares por su asistencia de garant\\u00eda del producto de menos de 2 a\\u00f1os planteando como \\u00fanica alternativa la compra del AppleCare.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6036"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17600,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6036\/revisions\/17600"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6036"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}