{"id":4308,"date":"2011-08-06T11:51:33","date_gmt":"2011-08-06T10:51:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4308"},"modified":"2023-01-29T12:59:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:45","slug":"stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/","title":{"rendered":"Stan Shift (Acer) piensa que los MacBook Air y los iPad son una moda tonta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/MacBook-Air-y-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/MacBook-Air-y-iPad.jpg\" alt=\"\" title=\"MacBook Air y iPad\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4310\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/MacBook-Air-y-iPad.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/MacBook-Air-y-iPad-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Stan Shift, el fundador de Acer, <strong>ha alegado que los ultraport\u00e1tiles y las tabletas son una moda tonta y pasajera<\/strong> e inst\u00f3 a las empresas de la cadena de port\u00e1tiles a salir adelante con m\u00e1s innovaci\u00f3n frente a estos productos de \u00e9xito.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nA\u00f1adi\u00f3 que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> hab\u00eda tenido tanto \u00e9xito con el iPad porque fue algo nunca visto y que hizo a las dem\u00e1s empresas pensar que es una actitud que deben tener.<\/p>\n<p>Se\u00f1al\u00f3 que los PC son la base de la TI y que los Tablet PC tambi\u00e9n se desarrollan desde la base con lo que en el futuro los productos tendr\u00e1n que pasar tambi\u00e9n por los PCs para tener un valor m\u00e1s agregado, aunque <strong>Apple<\/strong> ya est\u00e1 haciendo cosas para evitar que sus dispositivos m\u00f3viles cada d\u00eda necesiten menos un ordenador para poder funcionar, como pasa con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> o con las nuevas mejoras a la hora de iniciar un dispositivo desde cero o actualizarlo, que vendr\u00e1n con iOS 5.<\/p>\n<p>Acer prev\u00e9 lanzar una tableta de 7&#8243; con un valor de 354 d\u00f3lares americanos que avivar\u00e1 el mercado puesto que seg\u00fan Shift la gente quiere productos baratos y eso es algo que la competencia tiene que ver y por lo que tiene que luchar. <strong>Alega que todav\u00eda la competencia de los Tablet PC est\u00e1 en condiciones para un desarrollo positivo,<\/strong> algo que me ha dejado un poco descuadrado puesto que seg\u00fan \u00e9l es una \u00abmoda tonta y pasajera\u00bb.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.digitimes.com\/news\/a20110805PD206.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Digitimes<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/pahudson\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">p_a_h<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Stan Shift, el fundador de Acer, ha alegado que los ultraport\u00e1tiles y las tabletas son una moda tonta y pasajera e inst\u00f3<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4310,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,17,20],"tags":[553,272,2208,2220,2210,554,555],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Stan Shift (Acer) piensa que los MacBook Air y los iPad son una moda tonta<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Stan Shift, el fundador de Acer piensa que la era de los ultraport\u00e1tiles y las Tablet PC son una moda tonta y pasajera, aunque su empresa vaya a lanzar una tableta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Stan Shift (Acer) piensa que los MacBook Air y los iPad son una moda tonta\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Stan Shift, el fundador de Acer piensa que la era de los ultraport\u00e1tiles y las Tablet PC son una moda tonta y pasajera, aunque su empresa vaya a lanzar una tableta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-06T10:51:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/MacBook-Air-y-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/MacBook-Air-y-iPad.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"MacBook Air y iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/\",\"name\":\"Stan Shift (Acer) piensa que los MacBook Air y los iPad son una moda tonta\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-06T10:51:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Stan Shift, el fundador de Acer piensa que la era de los ultraport\\u00e1tiles y las Tablet PC son una moda tonta y pasajera, aunque su empresa vaya a lanzar una tableta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stan-shift-acer-piensa-que-los-macbook-air-y-los-ipad-son-una-moda-tonta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4308"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17474,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4308\/revisions\/17474"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4310"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}