{"id":12355,"date":"2015-10-13T22:34:13","date_gmt":"2015-10-13T21:34:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12355"},"modified":"2021-10-17T13:36:08","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:08","slug":"nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/","title":{"rendered":"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.png\" alt=\"Magic Keyboard, Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2\" width=\"2500\" height=\"465\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12356\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.png 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2-300x56.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2-1024x190.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado hoy la renovaci\u00f3n de sus tres accesorios de entrada al Mac:<\/strong> el teclado, el trackpad y el rat\u00f3n. El resultado ha sido el <strong>nuevo Magic Mouse 2, el Magic Trackpad 2 y el Magic Keyboard.<\/strong><\/p>\n<p>La \u00fanica novedad destacable de los dispositivos reside en su alimentaci\u00f3n, <strong>ahora por bater\u00eda en vez de pilas.<\/strong> La carga se realizar\u00e1 por el cable Lightning que alimenta a los dispositivos iOS de \u00faltima generaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>El teclado<\/strong> ha sido redise\u00f1ado cambiando el perfil general del cuerpo y algunas teclas.<\/p>\n<p><strong>El trackpad<\/strong> ha aumentado su zona \u00fatil en un 30% y tiene un redise\u00f1o general como el del teclado. Pasa a ser de color blanco e incorpora la tecnolog\u00eda <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\" title=\"Force Touch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Force Touch<\/a>.<\/p>\n<p><strong>El rat\u00f3n<\/strong> no ha variado su dise\u00f1o m\u00e1s que en la eliminaci\u00f3n de la tapa de las pilas. En el la parte donde antes estaba el bot\u00f3n para abrir la tapa de las pilas ahora se encuentra el conector Lightning. Apple remarca que gracias a la sustituci\u00f3n de las pilas, el dispositivo es m\u00e1s ligero.<\/p>\n<p>Los dispositivos ya est\u00e1n disponibles para su compra y vienen incluidos en los distintos equipos, como el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\" title=\"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina.<\/a> <strong>El Magic Keyboard est\u00e1 disponible por 120\u20ac, el Magic Trackpad 2 por 150\u20ac y el Magic Mouse 2 por 90\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/mac\/mac-accessories\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado hoy la renovaci\u00f3n de sus tres accesorios de entrada al Mac: el teclado, el trackpad y el rat\u00f3n. El<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12356,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[2262,283,251,2210,625,2242],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard con cargador Lightning.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard con cargador Lightning.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-13T21:34:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"465\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard con cargador Lightning.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/13222913\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.png\",\"width\":2500,\"height\":465,\"caption\":\"Magic Keyboard, Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\",\"name\":\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-13T21:34:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado un nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard con cargador Lightning.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12355"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12355"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12355\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17989,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12355\/revisions\/17989"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12356"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12355"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12355"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12355"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}