{"id":8472,"date":"2013-02-19T15:45:33","date_gmt":"2013-02-19T14:45:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8472"},"modified":"2023-01-29T12:20:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:09","slug":"vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/","title":{"rendered":"ViVAX: S\u00faper funda protectora para tu Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-Mac.jpg\" alt=\"ViVAX funda s\u00faper resistente Mac\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8473\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-Mac-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>ViVAX es una funda malet\u00edn en el que podemos guardar nuestro <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> y tener la certeza de que estar\u00e1 seguro siempre.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hecho de un pol\u00edmero de propileno, esta funda <strong>es resistente al agua, golpes, temperatura, presi\u00f3n, ataques qu\u00edmicos y cumple con los requisitos est\u00e1ndar del ejercito en Italia.<\/strong> El interior est\u00e1 recubierto de Poron XRD, <strong>un material que absorbe m\u00e1s del 90% de la energ\u00eda cin\u00e9tica de un golpe.<\/strong><\/p>\n<p align=\"center\"><iframe width=\"550\" height=\"413\" src=\"http:\/\/www.kickstarter.com\/projects\/mattiaventura\/vivax-the-best-portable-laptop-protection-system-a\/widget\/video.html\" frameborder=\"0\"> <\/iframe><\/P><\/p>\n<p>Gracias a la combinaci\u00f3n de esos dos materiales y su dise\u00f1o, <strong>podemos guardar nuestro port\u00e1til<\/strong> (de entre 12 y 18 pulgadas) <strong>en el interior y estar seguros de que no le pasar\u00e1 nada.<\/strong> Prueba de ello son los distintos ejemplos que ponen sus creadores en el v\u00eddeo promocional.<\/p>\n<p>Si bien es cierto que <strong>el dise\u00f1o no es el m\u00e1s bonito del mundo,<\/strong> cumple su funcionalidad aunque bien es sabido que <strong>es muy dif\u00edcil hacer algo seguro y bonito a la vez,<\/strong> pero el malet\u00edn se ofrece en dos colores: <strong>negro y naranja.<\/strong> Adem\u00e1s permite que se enganche una correa para colg\u00e1rnoslo en el hombro y dos agujeros para cerrar con candado la funda y evitar que la abran indeseados.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-para-Mac-interior.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-para-Mac-interior.jpg\" alt=\"ViVAX funda s\u00faper resistente para Mac interior\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8474\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-para-Mac-interior.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-para-Mac-interior-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El precio de esta funda s\u00faper resistente puede rondar los 100\u20ac y la estar\u00eda lista en unos tres meses, aunque no hay nada seguro.<\/strong> El proyecto buscaba financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de la web Kickstarter y la consiguieron en un par de d\u00edas, reflejo del \u00e9xito que ha tenido el invento.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.kickstarter.com\/projects\/mattiaventura\/vivax-the-best-portable-laptop-protection-system-a\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KickStarter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ViVAX es una funda malet\u00edn en el que podemos guardar nuestro Mac y tener la certeza de que estar\u00e1 seguro siempre.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8473,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,87,1766,1933,2208,1938,1936,1765,1934,1937,1931],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ViVAX: S\u00faper funda protectora para tu Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"ViVAX es una funda malet\u00edn que proteger\u00e1 nuestro Mac ante cualquier golpe, agua, temperatura, presi\u00f3n, etc.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ViVAX: S\u00faper funda protectora para tu Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"ViVAX es una funda malet\u00edn que proteger\u00e1 nuestro Mac ante cualquier golpe, agua, temperatura, presi\u00f3n, etc.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-19T14:45:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\u00faper-resistente-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/ViVAX-funda-s\\u00faper-resistente-Mac.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"ViVAX funda s\\u00faper resistente Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/\",\"name\":\"ViVAX: S\\u00faper funda protectora para tu Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-19T14:45:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"ViVAX es una funda malet\\u00edn que proteger\\u00e1 nuestro Mac ante cualquier golpe, agua, temperatura, presi\\u00f3n, etc.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vivax-super-funda-protectora-para-tu-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8472"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8472\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17823,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8472\/revisions\/17823"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8472"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}