{"id":15698,"date":"2016-10-28T14:38:00","date_gmt":"2016-10-28T12:38:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15698"},"modified":"2021-10-16T13:44:39","modified_gmt":"2021-10-16T11:44:39","slug":"cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/","title":{"rendered":"Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15700\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15700\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg\" alt=\"Accesorios para el MacBook Pro USB C\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-15700\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15700\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/10\/27\/13419182\/apple-new-macbook-pro-video-photos-hands-on\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Ayer, en la <a target=\"_blank\"title=\"Hello again\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/hello-again\">keynote \u201cHello again\u201d<\/a>, Apple present\u00f3 el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\">nuevo MacBook Pro con Touch Bar<\/a>, <strong>un equipo redise\u00f1ado que incluye,<\/strong> entre otras cosas, <strong>cuatro puertos USB C.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Estos son los accesorios y cables m\u00e1s \u00fatiles que vais a necesitar si hab\u00e9is decidido comprar un nuevo MacBook Pro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lo ideal ser\u00eda que todo funcionase con USB C, desde los pen drives hasta los cables de v\u00eddeo y sonido, pero la realidad es que va a pasar bastante tiempo hasta que todo se estandarice.<\/p>\n<p><strong>As\u00ed que aqu\u00ed os traigo un conjunto de accesorios<\/strong> para que pod\u00e1is interactuar con los elementos que existen hoy en d\u00eda y con vuestro MacBook Pro de la mano de Amazon:<\/p>\n<h2>Adaptadores USB C para v\u00eddeo<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg\" alt=\"Accesorio USB C salida de imagen\" width=\"2000\" height=\"1000\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15701\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si ten\u00e9is intenci\u00f3n de conectar vuestro nuevo MacBook Pro a un monitor o proyector, probablemente no pod\u00e1is hacerlo directamente con el USB C, as\u00ed que necesitar\u00e9is alguno de estos adaptadores:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>USB C a VGA:<\/strong> Por <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdFnBd\">14\u20ac de la marca VicTsing<\/a>, <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdFnBd\">15\u20ac de la marca Choetech<\/a>, <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdBv35\">13\u20ac de la marca BC Master<\/a> o <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdHFAf\">20\u20ac de la marca Cable Matters<\/a><\/li>\n<li><strong>USB C a HDMI:<\/strong> Por <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eM2yhP\">15\u20ac de la marca VicTsing<\/a> <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eNZZ1D\">17\u20ac de la marca Choetech<\/a>, <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eTZSzr\">13\u20ac de la marca BC Master<\/a> o <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eWREGq\">20\u20ac de la marca Cable Matters<\/a><\/li>\n<li><strong>USB C a DVI:<\/strong> Por <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2e3Q2ff\">20\u20ac de la marca CableCreation<\/a> o <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eWQIC5\">22\u20ac de la marca Leicke<\/a><\/li>\n<li><strong>USB C a Mini DisplayPort:<\/strong> Por <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dOfJ4Z\">13\u20ac de la marca Goliton<\/a> o <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dOjVlh\">17\u20ac de la marca 4u<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>USB 3.0 a USB C<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg\" alt=\"Accesorio USB C a USB\" width=\"2200\" height=\"950\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15702\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg 2200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-a-USB-300x130.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorio-USB-C-a-USB-1024x442.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2200px) 100vw, 2200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los pen drives, al igual que otros muchos productos, siguen siendo USB normal, y como el objetivo de estos dispositivos es pasar de un lado a otro informaci\u00f3n, el resto de equipos probablemente no tengan USB C, <strong>as\u00ed que con estos peque\u00f1os adaptadores podremos conectar nuestros pen drives USB 3.0 a nuestro nuevo MacBook Pro:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eU9laf\">17,5\u20ac de la marca Apple<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eWSGCB\">7\u20ac de la marca Rankie<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dOjabQ\">2,5\u20ac de la marca Susenstone<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eCydEU\">4\u20ac de la marca VicTsing<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eWT6ZH\">6\u20ac de la marca Aerb<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2e3QJFi\">3,5\u20ac de la marca Baonoopy<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eObypt\">6\u20ac de la marca Cable Matters<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Tarjetas SD y Micro SD a USB C<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg\" alt=\"Lector tarjetas SD y Micro SD USB C\" width=\"2500\" height=\"1250\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15703\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las tarjetas de memoria son un gran recurso para fot\u00f3grafos, dispositivos peque\u00f1os y almacenamiento secundario, <strong>as\u00ed que qu\u00e9 mejor que un adaptador USB C que nos permitan conectar nuestra tarjeta a nuestro nuevo MacBook Pro:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eO7RQD\">20\u20ac de la marca Satechi<\/a> para tarjetas SD y Micro SD<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eYz9jT\">13\u20ac de la marca KiWiBiRD<\/a> para tarjetas SD y Micro SD con USB normal tambi\u00e9n<\/li>\n<\/ul>\n<h2>USB C a Ethernet<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg\" alt=\"Adaptador USB C Ethernet\" width=\"2000\" height=\"1000\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15704\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Adaptador-USB-C-Ethernet-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Adaptador-USB-C-Ethernet-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La tecnolog\u00eda Wi-Fi avanza a buen ritmo, pero por ahora no ha conseguido suplantar al cable, de modo que <strong>si quer\u00e9is conectar vuestro nuevo MacBook Pro a un router con cable Ethernet, lo podr\u00e9is hacer con estos adaptadores:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eCAOi0\">14\u20ac de la marca BC Master<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fmsOD5\">33,5\u20ac de la marca Belkin<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dSHip8\">10\u20ac de la marca VicTsing<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eWP3MY\">17\u20ac de la marca EC Technology<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdGnFH\">16\u20ac de la marca KanaaN<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eO9jCs\">12\u20ac de la marca UGreen<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dOl1gV\">17\u20ac de Cable Matters<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>USB C a USB Micro B<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg\" alt=\"Cable USB C a USB Micro B\" width=\"2500\" height=\"1250\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15705\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El puerto USB Micro B se usa un mont\u00f3n con discos duros externos para capacidad extra, aportan la energ\u00eda y velocidad suficiente para que el disco duro pueda alimentarse directamente por el ordenador y transferir la informaci\u00f3n velozmente.<\/p>\n<p>As\u00ed que para evitar pasar por un adaptador USB a USB C como los mencionados arriba, <strong>podemos comprar un cable que en vez de USB normal tenga USB C para conectarlo directamente con nuestro nuevo MacBook Pro:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eObh6b\">24,5\u20ac de la marca Belkin<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fmrT5w\">10\u20ac de la marca CableCreation<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eYFATT\">7\u20ac de la marca Ultrics<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eWYaNH\">9\u20ac de la marca Cable Matters<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dOmUKn\">7\u20ac de la marca Axxbiz<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>USB C a USB C<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg\" alt=\"Cable USB C a USB C\" width=\"2500\" height=\"1250\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15706\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-C-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-USB-C-a-USB-C-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n existe la posibilidad de que queramos conectar nuestro MacBook Pro a otro accesorio con USB C, <strong>as\u00ed que aqu\u00ed van unos pocos cables de USB C a USB C:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdNrSA\">29\u20ac de la marca Apple<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eidZgG\">10\u20ac de la marca iCASEIT<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2e45yrm\">6,5\u20ac de la marca Choetech<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Hubs USB C<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg\" alt=\"Hubs USB HDMI con USB C\" width=\"2000\" height=\"1000\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15707\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Uno de los recursos m\u00e1s utilizados <a target=\"_blank\"title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\">desde que sali\u00f3<\/a> el nuevo <a target=\"_blank\"title=\"MacBook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\">MacBook<\/a> con un \u00fanico puerto USB C fueron los Hubs. Accesorios vers\u00e1tiles que <strong>nos permit\u00edan conectar varios dispositivos a trav\u00e9s de un solo puerto,<\/strong> as\u00ed que ah\u00ed van unos pocos que tienen varios puertos USB, lectores de tarjeta, tomas HDMI, etc:<\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eicQFJ\">89\u20ac de la marca Apple<\/a>: USB 3.0, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fmzvF5\">83\u20ac de la marca Apple<\/a>: USB 3.0, VGA y USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<li><del datetime=\"2016-11-16T12:10:57+00:00\"><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eYGn7o\">14\u20ac de la marca Aukey<\/a>: 4 USB 3.0<\/del> No compatible con el MacBook Pro de 2016, si con el MacBook<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eCKbOR\">50\u20ac de la marca HooToo<\/a>: 3 USB 3.1, lector de tarjetas SD, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fdJbm0\">33\u20ac de la marca Aukey<\/a>: 4 USB 3.0, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2e3WMKe\">24\u20ac de la marca Aukey<\/a>: 4 USB 3.0 y un USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2eU6gqI\">29\u20ac de la marca QacQoc<\/a>: 2 USB 3.0 (uno de ellos permite cargar dispositivos), lector de tarjetas SD, lector de tarjetas Micro SD y USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2fmyUU1\">45\u20ac de la marca Satechi<\/a>:  2 USB 3.0 (uno de ellos permite cargar dispositivos), lector de tarjetas SD, lector de tarjetas Micro SD y USB C para poder cargar el ordenador a la vez<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Lightning a USB C<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg\" alt=\"Cable Lightning a USB C\" width=\"2500\" height=\"1281\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15708\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-Lightning-a-USB-C-300x154.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Cable-Lightning-a-USB-C-1024x525.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es una faena tener un nuevo MacBook Pro y no poder conectar nuestro iPhone o iPad, <strong>as\u00ed que aqu\u00ed va un cable de Lightning a USB C para que podamos conectarlo a nuestro Mac sin necesidad de usar un adaptador:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/amzn.to\/2dSM7Pd\">35\u20ac de la marca Apple<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n<div id=\"attachment_15709\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15709\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg\" alt=\"MacBook Pro Touch Bar USB C\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-15709\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15709\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/10\/27\/13419182\/apple-new-macbook-pro-video-photos-hands-on\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Por supuesto, <strong>valen para cualquier dispositivo que tenga un USB de tipo C,<\/strong> no solo los nuevos MacBook Pros, tambi\u00e9n los MacBook u otro tipo de dispositivos.<\/p>\n<p>Entre todos los accesorios, <strong>seguro que encontr\u00e1is alguno que os sirva de utilizad.<\/strong><\/p>\n<p>Es inevitable recurrir a ellos cuando una nueva tecnolog\u00eda est\u00e1 entrando en el mercado, as\u00ed que hasta que lleguemos a la barrera de eliminar completamente los USB corrientes y sean sustituidos por los nuevos, habr\u00e1 que recurrir a estos accesorios.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Accesorios USB C<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/amzn.to\/2e49oRq\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer, en la keynote \u201cHello again\u201d, Apple present\u00f3 el nuevo MacBook Pro con Touch Bar, un equipo redise\u00f1ado que incluye, entre otras<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15700,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,2567,2208,2221,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Lista de muchos accesorios USB C que podemos utilizar con nuestro nuevo MacBook Pro o cualquier otro dispositivo que use USB C.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lista de muchos accesorios USB C que podemos utilizar con nuestro nuevo MacBook Pro o cualquier otro dispositivo que use USB C.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-28T12:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T11:44:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2040\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1360\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Lista de muchos accesorios USB C que podemos utilizar con nuestro nuevo MacBook Pro o cualquier otro dispositivo que use USB C.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/28141036\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg\",\"width\":2040,\"height\":1360,\"caption\":\"Imagen de The Verge\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/\",\"name\":\"Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-28T12:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T11:44:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Lista de muchos accesorios USB C que podemos utilizar con nuestro nuevo MacBook Pro o cualquier otro dispositivo que use USB C.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15698"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18151,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15698\/revisions\/18151"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}