{"id":12803,"date":"2016-01-18T14:40:49","date_gmt":"2016-01-18T13:40:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12803"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"respuesta-al-anuncio-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/","title":{"rendered":"Respuesta al anuncio de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_.png\" rel=\"attachment wp-att-12807\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_.png\" alt=\"F.lux\" width=\"1060\" height=\"479\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12807\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_.png 1060w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_-300x136.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_-768x347.png 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_-1024x463.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1060px) 100vw, 1060px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La semana pasada pudimos saber que <a title=\"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9.3 traer\u00e1 un modo noche<\/a> basado en el cambio de colores para evitar la luz azul que desprenden los dispositivos y con el objetivo de que no afecte a nuestro ritmo circadiano.<\/p>\n<p>En ese anuncio, os coment\u00e9 que ya exist\u00eda una aplicaci\u00f3n para Mac llamada <a href=\"https:\/\/justgetflux.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">f.lux<\/a> que ten\u00eda el mismo objetivo, <strong>y a ra\u00edz de las novedades de iOS 9.3 han publicado <a href=\"https:\/\/justgetflux.com\/news\/2016\/01\/14\/apple.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una respuesta<\/a> para Apple.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Estamos orgullosos de ser los originales innovadores y l\u00edderes en este area. En nuestro continuo trabajo sobre los \u00faltimos siete a\u00f1os, hemos aprendido lo complicadas que son realmente las personas. La siguiente fase de f.lux es algo que no podemos esperar para revelar al mundo.<\/p>\n<p>En vez sugerir respuestas simples, nuestra misi\u00f3n es habilitar f.lux para la ciencia avanzada, mientras que proveemos soluciones personalizadas para cada persona. Intentamos hacer f.lux mejor en cada aspecto desde que dise\u00f1amos la app en 2009.<\/p>\n<p>Hoy llamamos a Apple para que nos dejen lanzar f.lux en iOS, para abrir acceso a las funciones anunciadas esta semana, y para apoyar nuestra investigaci\u00f3n global en el sue\u00f1o y en la cronobiolog\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Ser\u00eda bastante interesante ver a Apple y a f.lux colaborando juntos para seguir investigando en este campo,<\/strong> que est\u00e1 cobrando m\u00e1s importancia en los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semana pasada pudimos saber que iOS 9.3 traer\u00e1 un modo noche basado en el cambio de colores para evitar la luz<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12807,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2100],"tags":[2125,2313,9,2309,2314],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Respuesta al anuncio de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la respuesta que da f.lux a Apple por el modo noche de iOS 9.3.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Respuesta al anuncio de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la respuesta que da f.lux a Apple por el modo noche de iOS 9.3.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-18T13:40:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1060\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"479\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Respuesta al anuncio de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la respuesta que da f.lux a Apple por el modo noche de iOS 9.3.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/18143914\/F.lux_.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/F.lux_.png\",\"width\":1060,\"height\":479,\"caption\":\"F.lux\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/\",\"name\":\"Respuesta al anuncio de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-18T13:40:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de la respuesta que da f.lux a Apple por el modo noche de iOS 9.3.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/respuesta-al-anuncio-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12803"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12803"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12803\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18027,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12803\/revisions\/18027"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12803"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12803"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12803"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}