{"id":7698,"date":"2012-10-28T18:13:28","date_gmt":"2012-10-28T16:13:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7698"},"modified":"2018-06-01T19:03:19","modified_gmt":"2018-06-01T17:03:19","slug":"little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/","title":{"rendered":"Little Apple Museum, un lugar donde encontrar reliquias de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/MacSfera-en-Macintosh.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/MacSfera-en-Macintosh.jpg\" alt=\"MacSfera en Macintosh\" title=\"MacSfera en Macintosh\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace m\u00e1s de un mes se inaugur\u00f3 en Madrid el <strong>Little Apple Museum<\/strong>, un <strong>museo no oficial que muestra parte de los productos m\u00e1s antiguos de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\">Apple<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El museo se encuentra en un espacio reservado de CFE apps, un lugar donde podr\u00e1s aprender a programar para iOS.  Dicho espacio <strong>dispone de distintos modelos de Mac,<\/strong> desde los primeros, hasta ediciones especiales. Cuenta con el <strong>Apple Lisa, multitud de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macintosh\" title=\"Macintosh\" target=\"_blank\">Macintosh<\/a>, el Apple II, el Macintosh portable, NeXT Cube, eMac, iMac G3, G4 y G5, iBook G3, Power Macintosh G3 y distintos accesorios como el MessagePad, ratones, disqueteras, teclados, altavoces, pegatinas y discos con distintas versiones del sistema operativo.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-Lisa.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-Lisa.jpg\" alt=\"Apple Lisa\" title=\"Apple Lisa\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>No solo pod\u00e9is ver estas reliquias sino que <strong>parte de ellas funcionan y regularmente las encienden para que sepamos como eran los antiguos sistemas y podamos tocarlas.<\/strong> Junto a cada m\u00e1quina hay una peque\u00f1a historia colgada sobre la pared para obtener m\u00e1s detalles.<\/p>\n<p>Personalmente<strong> nos gust\u00f3 un mont\u00f3n poder ver esos art\u00edculos que formaron parte del pasado de Apple<\/strong> y en general de lo que tenemos ahora, de ah\u00ed ha salido gran parte de lo que usamos hoy d\u00eda.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/NeXT-Cube.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/NeXT-Cube.jpg\" alt=\"NeXT Cube\" title=\"NeXT Cube\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El museo es gratuito<\/strong> y para acudir tan solo hay que hacer una reserva desde la web. Tambi\u00e9n pod\u00e9is colaborar con ellos <strong>haciendo una donaci\u00f3n<\/strong> de un dispositivo antiguo para que lo muestren. La informaci\u00f3n del lugar y otras curiosidades las pod\u00e9is encontrar en su web.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-128K-512K.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-128K-512K.jpg\" alt=\"\" title=\"Macintosh 128K 512K\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-con-teclado-rat\u00f3n-y-disquetera.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-con-teclado-rat\u00f3n-y-disquetera.jpg\" alt=\"Macintosh con teclado, rat\u00f3n y disquetera\" title=\"Macintosh con teclado, rat\u00f3n y disquetera\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-y-eMac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-y-eMac.jpg\" alt=\"Macintosh y eMac\" title=\"Macintosh y eMac\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-y-iMac-G4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-y-iMac-G4.jpg\" alt=\"iMac y iMac G4\" title=\"iMac y iMac G4\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-G4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-G4.jpg\" alt=\"iMac G4\" title=\"iMac G4\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-y-iBooks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-y-iBooks.jpg\" alt=\"\" title=\"iMacs y iBooks\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/MessagePad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/MessagePad.jpg\" alt=\"MessagePad\" title=\"MessagePad\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Newton-eMate-300.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Newton-eMate-300.jpg\" alt=\"Newton eMate 300\" title=\"Newton eMate 300\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/NexStep-disquetes-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/NexStep-disquetes-Apple.jpg\" alt=\"NexStep disquetes Apple\" title=\"NexStep disquetes Apple\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iBook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iBook.jpg\" alt=\"iBook\" title=\"iBook\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh.jpg\" alt=\"Macintosh\" title=\"Macintosh\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-20-aniversario.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-20-aniversario.jpg\" alt=\"Macintosh 20 aniversario\" title=\"Macintosh 20 aniversario\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-II.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-II.jpg\" alt=\"Apple II\" title=\"Apple II\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-II-e.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-II-e.jpg\" alt=\"Apple II e\" title=\"Apple II e\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-Portable.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Macintosh-Portable.jpg\" alt=\"Macintosh Portable\" title=\"Macintosh Portable\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Disquetera-Macintosh.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Disquetera-Macintosh.jpg\" alt=\"Disquetera Macintosh\" title=\"Disquetera Macintosh\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.littleapplemuseum.com\/\" target=\"_blank\">Little Apple Museum<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace m\u00e1s de un mes se inaugur\u00f3 en Madrid el Little Apple Museum, un museo no oficial que muestra parte de los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7793,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,1850,1849,2207,1853,2139,2218,1847,2208,366,1858,1859,1852,1857,1848],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Little Apple Museum, un lugar donde encontrar reliquias de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Little Apple Museum, un museo en Madrid donde podr\u00e1s encontrar reliquias de Apple que funcionan y puedes tocar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Little Apple Museum, un lugar donde encontrar reliquias de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Little Apple Museum, un museo en Madrid donde podr\u00e1s encontrar reliquias de Apple que funcionan y puedes tocar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-28T16:13:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-06-01T17:03:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/MacSfera-en-Macintosh.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/MacSfera-en-Macintosh.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"MacSfera en Macintosh\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/\",\"name\":\"Little Apple Museum, un lugar donde encontrar reliquias de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-28T16:13:28+00:00\",\"dateModified\":\"2018-06-01T17:03:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Little Apple Museum, un museo en Madrid donde podr\\u00e1s encontrar reliquias de Apple que funcionan y puedes tocar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/little-apple-museum-un-lugar-donde-encontrar-reliquias-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7698"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16861,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7698\/revisions\/16861"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}