<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Spaces &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/spaces/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:42:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen keynote 20 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Oct 2010 19:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Dashboard]]></category>
		<category><![CDATA[Exposé]]></category>
		<category><![CDATA[Facetime]]></category>
		<category><![CDATA[GarageBand]]></category>
		<category><![CDATA[iMovie]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[LaunchPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[One More Thing]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Spaces]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[StoryBoard]]></category>
		<category><![CDATA[Unibody]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/10/keynote-20-de-octubre/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a></p>
<p>La keynote del 20 de octubre acaba de finalizar y la verdad es que tenemos algunas sorpresas, pero que ya se sabían.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3207" title="keynote Back to the Mac" src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac.jpg" alt="" width="550" height="365" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La <strong><a href="www.macsfera.com/tag/keynote">keynote</a></strong> del 20 de octubre acaba de finalizar y la verdad es que tenemos algunas sorpresas, pero que ya se sabían. Se empezaron hablando de las impresionantes cifras y bueno, es el mejor trimestre fiscal de <strong>Apple</strong>, han conseguido vender lo no vendido y con mucha clase. Han actualizado <strong>iLife</strong> con nuevas funciones en todos sus productos.<br />
<span id="more-177"></span></p>
<h2>iPhoto</h2>
<p>Ahora <a href="www.macsfera.com/tag/iphoto">iPhoto</a> se puede poner en pantalla completa e incluye un montón de funciones nuevas como nuevas formas de ver las fotos, de clasificarlas según el lugar, ver una animación estilo <strong>iPad</strong> y enviarlas de una manera sencilla. La nueva forma de enviarlo por <strong>Mail</strong>, pero sin hacer uso directo de <strong>Mail</strong>, y con diferentes plantillas de creación para que te adaptes a lo mejor. Se puede ejecutar un panel de control donde informa sobre las Caras que tiene esa foto, el lugar donde se tomó, en que redes sociales se ha compartido, etc&#8230; al igual que su versión anterior puede crear libros fotográficos de una manera realmente sencilla y automática, si algo no te gusta, lo mueves y punto. También puedes crear postales navideñas y según el proceso empleado para su traslación a papel, tienen muy buena calidad.</p>
<p>Tanto las postales como los libros se pueden ver de una manera sencillo estilo <strong>iBooks</strong> en <strong>iOS</strong>.</p>
<h2>iMovie</h2>
<p><a href="www.macsfera.com/tag/iMovie">iMovie</a> se puede controlar el volumen de los click de una manera sencilla, se pueden incorporar efectos de sonido en el vídeo como por ejemplo, la voz que pone un robot. Ahora se puede alterar la velocidad del vídeo de una manera más simple y podemos meter otros efectos estilo Hollyboow,. Incorpora nuevos temas que hacen que la película que quieras editar sea una gran producción. Se incluye una nueva función llamada <strong>StoryBoard</strong> que permite meter pequeños fragmentos de vídeo en la presentación de una película, y que se pone de forma automática, claro ejemplo el del estreno de una nueva película que pone imágenes de corta duración y las intercala con texto (actúa Nicolas Cage, Verano 2010, etc&#8230;). Ahora se puede también con Facebook y Vimeo (entre otros) (YouTube ya estaba disponible en la versión anterior).</p>
<h2>GarageBand</h2>
<p>Esta nueva edición de <a href="www.macsfera.com/tag/garageband">GarageBand</a> viene cargadita de buenas mejoras, incluyen nuevos clips de guitarras y pianos, si algún instrumento queda desfasado de tiempo, con un doble click podemos acceder a un menú en el cual podemos modificar parámetros de una manera muy simple. Las lecciones ahora están en HD y vienen más para distintos tipos de guitarras y de pianos. En el apartado de practicar, con un instrumento externo, podemos saber cuando nos equivocamos de nota o nos desfasamos en el tiempo, luego, podemos ver los errores y corregirlos.</p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/ilife">iLife</a></strong> será gratuito para todos los nuevos usuarios de <strong>OS X</strong> y tendrá un precio de <strong>49$</strong> para los antiguos usuarios.</p>
<p>Tal y como se esperaba, <strong>Steve Jobs</strong> a permitido <strong>FaceTime</strong> entre los <strong>Mac</strong>, los <strong>iPod Touch 4G</strong> y los <strong>iPhone 4</strong>. La interfaz es muy sencilla y tiene muy buena pinta, cuando el dispositivo <strong>iOS</strong> cambia su orientación, en el <strong>Mac</strong> se produce una transición muy sencilla que hace el mismo giro. Podemos descargarnos la versión beta desde <a href="http://apple.com/mac/facetime">Apple</a></p>
<h2>OS X</h2>
<p><strong>Jobs</strong> descarta un posible acceso multitáctil al sistema. Para empezar el diseño de <strong>App Store</strong> para <strong>Mac</strong>, igual que la de <strong>iOS</strong> pero con todas las funciones trasladadas a <strong>Mac</strong>, puede que haya crítica por parte de los usuarios al ver que el control total por parte de <strong>Apple</strong> en un ordenador no puede ser bueno, esperemos que se siga manteniendo la forma de instalar <strong>aplicaciones</strong> como hasta ahora.</p>
<p>Una nueva función se incorpora, la de <strong>Launchpad</strong> que mezcla <strong><a href="www.macsfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-2/">Exposé, Dashboard y Spaces</a></strong> en uno además de incorporar una nueva función de poner todas las ventanas en pantalla completa. La aplicación también permite ver todas las <strong>apps</strong> que tenemos instaladas en <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x">OS X</a></strong> estilo <strong>iOS</strong>, con escritorios y la forma de interactuar entre ellas y entre las <strong>aplicaciones</strong> abiertas está muy bien. Todo esto se incorpora en el nuevo <strong>OS X Lion</strong> que estará disponible en verano del 2011.</p>
<h2>One More Thing</h2>
<p>Por último entramos en el <strong><a href="www.macsfera.com/tag/one-more-thing">One More Thing</a></strong> de esta <strong>keynote</strong> con la presentación espectacular del nuevo <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-air">MacBook Air</a></strong>, con un diseño COMPLETO unibody, muy delgado y muy ligero. Tiene una pantalla de 13&#8243; con una resolución de 1440&#215;900, la misma que el <strong>MacBook Pro</strong> de 15&#8243;. Su batería dura hasta 7 horas conectado en internet (aunque está en fase de pruebas) y en reposo la friolera de 30 días. Ahora mismo están disponibles con un procesador Core 2 Duo a 1,4 o 1,86GHz, 2 GB de RAM, tarjeta gráfica GeForze 320M de NVIDIA y emplea el almacenamiento en memorias flash en vez de en discos rígidos. Hay desde 64Gb hasta los 256 Gb, el más barato, de 11&#8243; cuesta 999€ hasta los 1599€ disponible desde hoy en <a href="http://www.apple.com/es/macbookair/">Apple</a></p>
<p>Eso ha sido todo, que no poco de una <strong>keynote</strong> muy bien hecha, aunque he tenido que actualizar la página una vez por que se trababa. Un 10 para los nuevos productos de <strong>Apple</strong>, un 10 para <strong>Steve Jobs</strong> y un 10 para las nuevas <strong>aplicaciones</strong> y el nuevo sistema operativo, la <strong>App Store</strong> es un tema pendiente y debido al día de la semana en el que nos encontramos no puedo profundizar más, pero, este fin de semana sí y os pondré al día con todas las funciones posibles en post divididos.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/1y7G1T9ktxg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 18:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Dashboard]]></category>
		<category><![CDATA[Exposé]]></category>
		<category><![CDATA[Spaces]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/10/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/">Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2</a></p>
<p>Continuamos con la segunda parte de estos mini tutoriales, hoy os traigo lo prometido, Exposé, Spaces y el Dashboard. Estos tres complementos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/">Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/">Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Lo-1º-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Lo-1º-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png" alt="" title="Lo 1º que hay que hacer con tu Mac" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-3933" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Lo-1º-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Lo-1º-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Continuamos con la segunda parte de estos mini tutoriales, hoy os traigo lo prometido, <strong>Exposé</strong>, <strong>Spaces</strong> y el <strong>Dashboard</strong>. Estos tres complementos son de lo más útiles a la hora de interactuar con vuestro <strong><a href="www.macsfera.com/">Mac</a></strong>.</p>
<p><span id="more-165"></span></p>
<h2>Exposé</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Exposé.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3192" title="Exposé" src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Exposé.png" alt="" width="550" height="344" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Exposé.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Exposé-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Es una de las mejores formas de interactuar, de distinta manera, con todas las ventanas que tenemos abiertas en nuestro <strong>Mac</strong>. Con un movimiento del <strong>trackpad</strong> (en los portátiles) o la ejecución de un comando, podemos saber que ventanas tenemos abiertas, distinguiéndolas de las minimizadas, podemos interactuar por ellas de una manera rápida. De la misma manera podemos despejar todas las ventanas y enseñar el el escritorio o incluso, estando sobre una <strong>aplicación</strong>, nos dice cuantas ventanas de ésta tenemos abiertas. En <strong>Preferencias del Sistema</strong> encontramos un apartado donde podemos configurar, además de los atajos de teclado otra opción, la de asignar una acción para cuando situamos el cursor en cualquiera de las tres esquinas. Ocho acciones que pueden tener mucha utilidad: Todas las ventanas, Ventanas de <strong>aplicaciones</strong>, Escritorio, <strong>Dashboard</strong>, <strong>Spaces</strong>, Iniciar salvapantallas, desactivar salvapantallas y poner la pantalla en reposo.</p>
<h2>Spaces</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Spaces.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3193" title="Spaces" src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Spaces.png" alt="" width="550" height="344" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Spaces.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Spaces-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Es una magnífica función que tiene <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x">OS X Snow Leopard</a></strong> y es la de poder crear distintos entornos o escritorios donde poder trabajar. Esto es, al igual que en Linux podemos distribuir todas nuestras ventanas entre distintos escritorios para estar más ordenados y para estar menos agobiados. El sistema es capaz de emular 16 escritorios y podemos interactuar entre ellos de tres maneras distintas:</p>
<ul>
<li><strong>Ejecutando el comando de teclas cmd+flechas de dirección:</strong> Esta opción nos permite navegar entre todos los entornos de una forma más lenta.</li>
<li><strong>Ejecutando el comando de teclas cmd+NÚMERO:</strong> Es la misma opción que la anterior pero de esta manera vas al escritorio de una forma más acelerada.</li>
<li><strong>Ejecutando un comando de fn+FX</strong> (donde X es el número asignado en <strong>Preferencias del Sistema</strong>): Con este atajo de teclado obtenemos una vista general de todos los escritorios que tenemos activados, con una pequeña previsualización de las ventanas que tenemos abiertas.</li>
</ul>
<h2>Dasboard</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Dashboard.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3191" title="Dashboard" src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Dashboard.png" alt="" width="550" height="344" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Dashboard.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/Dashboard-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Es un fabuloso sub menú que funciona en segundo plano en el que podemos agregar widgets muy útiles. Estos widgets son complementos como relojes, agenda, calendario, cuenta atrás, buscadores, traductores, post-it. Pulsando la tecla F4 accedemos a él y podemos revisar todo lo que queramos, podemos emplear los widgets predeterminados de <strong>OS X</strong> o podemos descargar algunos de terceros desde la página web, solo hay que descargarlos e instalarlos.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/N6TTUKZpXKo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Te interesa | <a href="www.macsfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-1/">Lo primero que hay que hacer con tu <strong>Mac</strong>. Parte 1</a><br />
Widgets | <a href="http://www.apple.com/es/downloads/dashboard/">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/">Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
