<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PRAM &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/pram/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 22:13:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Aug 2011 16:30:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[alt]]></category>
		<category><![CDATA[cmd]]></category>
		<category><![CDATA[PRAM]]></category>
		<category><![CDATA[Reiniciar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4588</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/">Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM</a></p>
<p>A la hora de encender nuestro Mac, nunca nos paramos a pensar en lo que ocurre por detrás para que todo se</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/">Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/">Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM</a></p>
<div id="attachment_17224" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230736/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17224" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230736/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg" alt="Como reiniciar la PRAM en Mac" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-17224" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230736/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230736/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1-300x200.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230736/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1-1024x683.jpg 1024w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230736/Como-reiniciar-la-PRAM-en-Mac-1-1536x1024.jpg 1536w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17224" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@wesson" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wesson Wang</a></p></div>
<p>A la hora de encender nuestro Mac, nunca nos paramos a pensar en lo que ocurre por detrás para que todo se ejecute correctamente y podamos usar nuestro ordenador favorito. Hoy vamos a hablar de la <strong>PRAM</strong> y la <strong>NVRAM</strong>, dos componetes desconocidos que almacenan una serie de configuraciones y preferencias para que nuestro <strong>Mac</strong> arranque a la perfección.</p>
<p>Además, vamos a aprender a <strong>cómo reiniciar la PRAM y la NVRAM</strong> para solucionar cualquier problema asociado que tengamos, y así optimizar nuestro <strong>Mac</strong>.</p>
<p><span id="more-4588"></span></p>
<h2>Qué es la PRAM y la NVRAM</h2>
<p>La <strong>PRAM</strong> (RAM de parámetros) y la <strong>NVRAM</strong> (memoria de acceso aleatorio no volátil) son un tipo de memoria que almacena una serie de parámetros y ajustes que el <strong>Mac</strong> utiliza para realizar su arranque satisfactoriamente. Destacan porque tienen características similares a la memoria RAM (velocidad de lectura y bajo coste de acceso), pero pueden guardar información permanentemente (footnote)Al contrario que la memoría RAM que sólo guarda la información mientras está en funcionamiento(/footnote). Gracias a estas características, <strong>el Mac utiliza este tipo de memorias para guardar los parámetros que le conviene rescatar a la hora de realizar el arranque del sistema.</strong></p>
<p>En dichas memorias, macOS almacenará información relativa <strong>al volumen de sonido, la resolución de la pantalla, la zona horaria, información sobre fallos del kernel del sistema, el disco duro de arranque, etc.</strong> De modo que cuando arranquemos el sistema, se pueden acceder a estos datos de forma muy rápida y directa.</p>
<p>Son dos tipos de memoria distintas, de modo que algunos dispositivos tendrán la <strong>memoria PRAM</strong> (los más antiguos sobre todo) y otros tendrán la <strong>memoria NVRAM</strong> (los más nuevos). A efectos prácticos no nos debe preocupar cuál equipa nuestro Mac porque su funcionamiento es el mismo, y Apple lo ha hecho para que sea indiferente si se usa un tipo u otro.</p>
<h2>Cómo reiniciar la PRAM y la NVRAM</h2>
<p>Como hemos dicho, la <strong>PRAM</strong> y la <strong>NVRAM</strong> almacenan información, y la información puede corromperse generando una serie de errores y malfunciones no deseadas en nuestro <strong>Mac</strong>. Por eso, <strong>debemos saber cómo reiniciar la PRAM y la NVRAM para solucionar esos posibles problemas</strong> y hacer que nuestro <strong>Mac</strong> vaya fluido y sin errores de sistema.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230940/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230940/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac.jpg" alt="Reiniciar memoria PRAM Mac" width="2048" height="1053" class="aligncenter size-full wp-image-17225" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230940/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230940/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac-300x154.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230940/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac-1024x527.jpg 1024w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/08/20230940/Reiniciar-memoria-PRAM-Mac-1536x790.jpg 1536w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>Estos son los pasos para <strong>restablecer la PRAM y la NVRAM:</strong></p>
<ol>
<li><strong>Apagamos<strong> el Mac.</strong></strong></li>
<li>Lo <strong>encendemos</strong>.</li>
<li>Inmediatamente después de encenderlo, <strong>dejamos pulsada la combinación de teclas <code>ALT + CMD + P + R</code>.</strong></li>
<li><strong>No soltamos la combinación hasta que el ordenador se reinicie</strong> emitiendo el sonido de arranque o mostrando el logo de Apple por segunda vez.</li>
<li>Una vez reiniciado, <strong>soltamos las teclas</strong> y dejamos que se inicie automáticamente.</li>
</ol>
<p>Tras estos sencillos pasos, <strong>la PRAM y la NVRAM</strong> habrán sido reiniciadas a los valores de fábrica, eliminando la información corrupta o las configuraciones que nos daban problemas, y <strong>solucionando así cualquier problema que tuviésemos.</strong></p>
<h2>Cosas a tener en cuenta</h2>
<p>Hay que tener algunas cosas en cuenta <strong>antes de proceder a reiniciar la PRAM y la NVRAM:</strong></p>
<p>Como estamos elimiando valores configurados por nosotros mismos del sistema, <strong>macOS</strong> asignará unos por defecto. Por ello debemos saber que tras el primer arranque las cosas pueden haber cambiado un poco. <strong>Es recomendable que abramos Preferencias del Sistema y configuremos a nuestro gusto todos los parámetros que pueden haber cambiado:</strong> volumen de sonido, resolución de la pantalla, zona horaria y disco duro de arranque.</p>
<p><strong>Si nuestro Mac utiliza una contraseña firmware</strong> (footnote)Sistema de protección que impide que dispositivos distintos al disco duro de arranque por defecto arranquen el Mac.(/footnote)<strong>, no podremos reiniciar la PRAM y la NVRAM.</strong> Para poder hacerlo deberemos deshabilitar la contraseña firmware, restablecer la <strong>PRAM</strong> y la <strong>NVRAM</strong>, y volver a activar la contraseña firmware.</p>
<p>Si nuestro Mac es un equipo de sobremesa y tenemos configurado que este tipo de ajustes se restablezcan cada vez que apagamos y desconectamos el Mac, debemos saber que <strong>existe la posibilidad de que tengamos que reemplazar la batería que hay dentro del Mac que permite mantener esa información guardada en la PRAM y en la NVRAM.</strong> Esto puede llegar a ser bastante tedioso en el caso de un iMac, porque habría que acceder a la parte interior del dispositivo (el servicio técnico puede hacerlo por nosotros).</p>
<hr />
<p>En mi caso, <strong>reiniciar la PRAM y la NVRAM me ayudó a solucionar un problema que hacía que la pantalla de mi Mac se volviese negra o gris sin hacer nada.</strong> Tras ejecutar los pasos para restablecerla, todo volvió a la normalidad y no he vuelto a sufrir hasta ahora ese mismo error.</p>
<p>De modo que ya sabéis, si tenéis algún problema que afecta a las configuraciones antes mencionados, <strong>probad a reiniciar vuestra PRAM o NVRAM para que toda la información corrupta sea eliminada</strong> y así poder disfrutar de vuestro Mac al 100%.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://support.apple.com/es-es/HT204063" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/">Optimiza tu Mac reiniciando la PRAM</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/optimiza-tu-mac-reiniciando-la-pram/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
