{"id":4569,"date":"2011-08-20T17:48:57","date_gmt":"2011-08-20T16:48:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4569"},"modified":"2016-09-25T12:00:52","modified_gmt":"2016-09-25T10:00:52","slug":"inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/","title":{"rendered":"Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur. As\u00ed ha sido"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Logo-Apple-Store-Parquesur.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Logo-Apple-Store-Parquesur.jpg\" alt=\"\" title=\"Logo Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"302\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>C\u00f3mo ya sab\u00e9is hoy era el d\u00eda en el que se iba a abrir la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-parquesur\" title=\"Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\">Apple Store Parquesur<\/a><\/strong> y nosotros hemos estado ah\u00ed para presenciarlo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hemos llegado al centro comercial a las 8 de la ma\u00f1ana y ya hab\u00eda una fila con unas 20 personas m\u00e1s o menos, en la media hora siguiente ha seguido viniendo gente y <strong>han empezado a repartir caf\u00e9s, bollos y agua.<\/strong><\/p>\n<p>Luego ha venido el momento en el que los empleados<strong> bailaban la canci\u00f3n Hello<\/strong> dentro de la tienda incitandonos a hacer lo mismo y ha llegado la hora en la que han salido fuera unos pocos y hemos podido hablar con ellos.<\/p>\n<p>La gente segu\u00eda llegando y acumul\u00e1ndose, ha sido en ese instante cuando ya han salido un mont\u00f3n de empleados y han empezado los t\u00edpicos ejercicios pr\u00e1cticos de motivaci\u00f3n.<\/p>\n<blockquote><p>\n-\u00a1Camarero!-<br \/>\n-\u00a1\u00bfQu\u00e9?!-<br \/>\n-\u00a1Camarero!-<br \/>\n-\u00a1\u00bfQu\u00e9?!-<br \/>\n-Una de Parquesur-<br \/>\n-\u00bfUna de Parquesur?-<br \/>\n-(Todos)PARQUESUR PARQUESUR PARQUESUR, PARQUESUR PARQUESUR PARQUESUR, PARQUESUR PARQUESUR PARQUESUR, \u00a1PAR QUE SUR!-\n<\/p><\/blockquote>\n<p>o<\/p>\n<blockquote><p>\n-\u00a1Qu\u00e9 bote Parquesur, qu\u00e9 bote Parquesur!-\n<\/p><\/blockquote>\n<p>Llegado el momento han cerrado la puertas, han hablado y se han organizado y por fin lleg\u00f3 la cuenta atr\u00e1s, abrieron la cristalera y es entonces cuando pas\u00f3 el primer cliente recibiendo un mont\u00f3n de palmas y su camiseta.<\/p>\n<p>Nosotros hemos entrado despu\u00e9s y tambi\u00e9n hemos recibido nuestra camiseta y pasado por el pasillo de empleados que no paran de gritar y de chocarte la mano. Es una experiencia muy buena.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Camiseta-Apple-Store-Parquesur.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Camiseta-Apple-Store-Parquesur.jpg\" alt=\"\" title=\"Camiseta Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"550\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una cosa curiosa es que tal vez no hayamos sido los primeros en entrar al local como clientes pero <strong>lo m\u00e1s probable es que si que hayamos sido los primeros en comprar un producto,<\/strong> la hora del ticket marca las 10:01 am y la apertura fue a las 10:00 am.<\/p>\n<p>Mencionar que <strong>la tienda es un poco m\u00e1s grande que la del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-xanadu\" title=\"Apple Store Xanad\u00fa\" target=\"_blank\">Xanad\u00fa<\/a><\/strong> pero est\u00e1 configurada de la misma forma, no solo el mismo material del suelo y paredes o las mismas mesas si no el orden de los productos que es muy similar. Desconozco la cantidad de metros que tiene de m\u00e1s con respecto a la otra pero si que <strong>da sensaci\u00f3n de ser m\u00e1s grande porque carece de las dos columnas<\/strong> que tiene la de <strong>Xanad\u00fa<\/strong>.<\/p>\n<p>As\u00ed concluye la inauguraci\u00f3n de la tercera tienda de <strong>Apple<\/strong> en Espa\u00f1a con un mont\u00f3n de trabajadores que estar\u00e1n dispuestos a echarte un cable con lo que necesites (como he podido comprobar).<\/p>\n<p>Disculpad la calidad de las im\u00e1genes.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion1.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion2.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion3.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion3.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion4.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion5.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion5.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion6.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion6.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-Inauguracion.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur Inauguraci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u00f3mo ya sab\u00e9is hoy era el d\u00eda en el que se iba a abrir la Apple Store Parquesur y nosotros hemos estado<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4570,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,7,20],"tags":[2206,2215,551,2207,613,2210,179],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur. As\u00ed ha sido<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Experiencia e im\u00e1genes de la inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Parquesur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur. As\u00ed ha sido\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Experiencia e im\u00e1genes de la inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Parquesur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-20T16:48:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-25T10:00:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Logo-Apple-Store-Parquesur.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"302\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Logo-Apple-Store-Parquesur.jpg\",\"width\":550,\"height\":302,\"caption\":\"Logo Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\",\"name\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Parquesur. As\\u00ed ha sido\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-20T16:48:57+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-25T10:00:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Experiencia e im\\u00e1genes de la inauguraci\\u00f3n de la Apple Store de Parquesur.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4569"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15444,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569\/revisions\/15444"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}