<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPad Air 2 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ipad-air-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2017 17:44:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:44:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16505</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p>Mi primera reacción tras ver el anuncio del nuevo iPad fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg" alt="Opinion nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><a target="_blank" title="Pensamientos sobre el nuevo iPad" href="www.macsfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Mi primera reacción</a> tras ver el anuncio del <a target="_blank" title="Nuevo iPad, askeas" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a> fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno en el diseño.</p>
<p>En la sección de comentarios se inició un animado debate sobre si era un paso adelante o hacia atrás y <strong>uno de los argumentos sobre el atraso del dispositivo era la pérdida de calidad de la pantalla.</strong></p>
<p><span id="more-16505"></span></p>
<p>Así que hoy, tras poder probarlo un rato, compararlo con el iPad Air 2 de mi padre y reflexionar bien sobre este nuevo dispositivo, <strong>os traigo lo que sería una opinión más y mejor formada sobre lo que os encontraréis al tocar este nuevo iPad.</strong></p>
<h2>Diseño del nuevo iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg" alt="Nuevo iPad vs iPad Air 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16508" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En efecto, y tal y como pensaba, <strong>el diseño del nuevo iPad,</strong> si bien es peor que el del iPad Air 2, <strong>no es una diferencia que afecte a su uso.</strong></p>
<p>¿El diseño del iPad Air 2 es mejor? Sin dudarlo. Me lo preguntaréis mil veces más y las mil veces os responderé que sí, porque es innegable. Pero si la diferencia en cifras es ridícula, en la mano más aún.</p>
<p>En serio, <strong>no le deis importancia porque no la tiene.</strong> Si hubiese equipado el diseño del iPad 4, sí que hubiese sido un fastidio, pero esta batalla la ganamos con el iPad Air y la mejoramos con el iPad Air 2. Por eso el diseño del iPad Air no es tan malo como pueda parecer.</p>
<h2>Pantalla del nuevo iPad</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Espacio-pantalla-nuevo-iPad.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Espacio-pantalla-iPad-Air-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Al igual que pensaba que el diseño del iPad Air marcaba la diferencia respecto a los modelos anteriores y que el iPad Air 2 sólo lo mejoraba superficialmente, creía que en la pantalla pasaría lo mismo. <strong>Me equivocaba.</strong></p>
<p>En efecto, y aquí es donde realmente creo que reside la bajada de precio, <strong>la pantalla del nuevo iPad es la del Air</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>, y es una mala noticia porque la del Air 2 era muy buena pantalla.</strong></p>
<p>Como he comentado, este fue uno de los aspectos más criticados en los comentarios del artículo de pensamientos generales sobre este nuevo iPad y hoy he podido ver en mis propias carnes que la diferencia sí se nota.</p>
<p>Nuevamente, comparándolos mano a mano, he podido apreciar que el trabajo que Apple realizó en el iPad Air 2 y en <a target="_blank" title="iPad Pro" href="www.macsfera.com/tag/ipad-pro">el iPad Pro</a> fue muy bueno, y cuando vuelves atrás se nota. Aquí podéis ver <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/BSR4q19lqVU/">una foto</a> que ilustra mejor a lo que me refiero.</p>
<p>Si os vais a comprar un iPad nuevo, probablemente sea porque venís de uno anterior al iPad Air 2, así que no notaréis la diferencia. No es que sea una mala pantalla, ni mucho menos, <strong>pero quiero aclarar que ha sido un paso atrás.</strong></p>
<p>Paso atrás lógico si lo que se buscaba era abaratar el coste. <strong>Pero paso atrás al fin y al cabo.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg" alt="Review nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16511" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ya sí que me queda claro que Apple ha hecho esto para ofrecer un dispositivo más barato para usuarios más básicos</strong> que probablemente no le den valor a tener una cosa u otra, pero sí le den valor al precio.</p>
<p>Para los que necesiten una mejor pantalla, una mayor potencia y unas mejores prestaciones, <strong>que acudan <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">al modelo pro</a>,</strong> para el resto, <strong>el modelo básico debería ser suficiente.</strong></p>
<p>Sé que el artículo suena a que el dispositivo es peor, pero no quiero que penséis eso. Han abaratado costes al emplear componentes menos caros, <strong>pero cada una de sus piezas sigue haciendo de este iPad la mejor tablet del mercado para el usuario básico.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque bastante más brillante.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>31</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿iPad Pro o iPad Air 2? Cuál comprar</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2016 16:16:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14671</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/">¿iPad Pro o iPad Air 2? Cuál comprar</a></p>
<p>Ahora mismo, una persona que quiera comprar un iPad de 9&#8217;7 pulgadas puede encontrarse en la disyuntiva de qué modelo escoger, si</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/">¿iPad Pro o iPad Air 2? Cuál comprar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/">¿iPad Pro o iPad Air 2? Cuál comprar</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180641/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180641/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg" alt="iPad Pro Rosa y Negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14676" /></a></p>
<p>Ahora mismo, una persona que quiera comprar un iPad de 9&#8217;7 pulgadas puede encontrarse en la disyuntiva de qué modelo escoger, si el iPad Air 2 o el <a target="_blank" title="El nuevo iPad Pro ya está aquí" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui/">nuevo iPad Pro</a>.</p>
<p>La diferencia tanto en características como en precio marcan un punto de inflexión en la elección de uno y otro, por eso voy a intentar dar una serie de consejos que os ayuden a elegir entre ambos modelos.</p>
<p><span id="more-14671"></span></p>
<p><a target="_blank" title="Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos" href="www.macsfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Llevo con el iPad Pro unas semanas</a> y he llegado a conocer este dispositivo, pero no creo que sea para todo el mundo, simplemente no es necesario como tal, por eso veo bien el intentar orientaros en la elección.</p>
<p>Recientemente he escrito <a href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">la review del iPad Pro</a>, un extenso artículo donde podréis conocer el iPad desde un punto de vista personal con el fin de que sepáis que ha hecho este dispositivo por mí y qué puede hacer por vosotros. Si estáis pensando en adquirirlo, deberíais echarle un ojo para saber lo que os podréis encontrar y poner más contexto a lo que vais a leer a continuación.</p>
<p>Vamos a aclarar una cosa, <strong>el iPad Pro es mejor en todos los aspectos respecto al iPad Air 2 salvo en el precio.</strong> Pero la cuestión no es comprar lo mejor, es comprar lo que mejor nos viene a cada uno, ahí es donde el iPad Air 2 va a cubrir las necesidades de muchos de vosotros.</p>
<h2>¿Para quién es el iPad Air 2?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180850/iPad-Pro-Rosa.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180850/iPad-Pro-Rosa.jpg" alt="iPad Pro Rosa" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14677" /></a></p>
<p>Personalmente, <strong>recomendaría este dispositivo a todas aquellas personas que quieran disfrutar de un gran dispositivo para navegar por Internet, ver fotos y vídeos, gestionar el correo y las redes sociales, comprar y ver la banca online, etc.</strong></p>
<p>Es un dispositivo potente para realizar eso de sobra. Podréis jugar a juegos, <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/722528365710807041">disfrutar de la multitarea en todo su esplendor</a> y el diseño es realmente increíble —de hecho es igual al del iPad Pro.</p>
<p>Y puesto que vuestro objetivo principal es el de consumir contenido, no necesitáis hacer un gran desembolso para ese cometido.</p>
<p>Con el iPad Pro vienen también una serie de <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios">accesorios exclusivos</a> que probablemente no necesitéis, de modo que pagar por esa adaptación es una tontería. <strong>Lo que vosotros necesitáis está perfectamente cubierto con el Air 2.</strong></p>
<p>Sí, podréis hacer cosas, sin lugar a dudas, podréis escribir documentos, <a target="_blank" title="Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados" href="www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/">editar fotos</a>, crear vídeos y prácticamente cualquier cosa que haga una app disponible en la App Store, pero de cara al futuro eso se notará más, al dispositivo le costará.</p>
<p><strong>El iPad Pro está destinado a personas que quieran hacer algo más con el iPad.</strong> Todas esas cosas se pueden hacer con el Air 2, sin duda, pero con el Pro se realizarán mucho mejor gracias a la potencia extra.</p>
<h2>Precios</h2>
<div id="attachment_14674" style="width: 1311px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180000/iPad-Air-2-Caja.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14674" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180000/iPad-Air-2-Caja.jpg" alt="iPad Air 2 Caja" width="1301" height="976" class="size-full wp-image-14674" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14674" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.imore.com/sites/imore.com/files/styles/xlarge_wm_blw/public/field/image/2014/10/ipad_air_2_gold_box.jpg?itok=JYh7-CRN" target="_blank">iMore</a></p></div>
<p>Hablemos de un punto interesante, el precio de cada dispositivo.</p>
<p>Por un lado, tenemos <strong>el iPad Pro que va desde los 680€ en su modelo base hasta los 1040€ en su modelo con más capacidad.</strong> Hay una versión con 4G disponible que aumenta el precio en unos 150€ por versión.</p>
<p><strong>El iPad Air 2,</strong> sin embargo, <strong>tiene un precio de 430€ en su modelo base y 530€ en su modelo de mayor capacidad.</strong> También tiene un modelo con 4G disponible por unos 100€ más por versión.</p>
<p>Como veis, <strong>la diferencia es significativa,</strong> pero hay que aclarar que las capacidades no son iguales. El modelo base del Air 2 es de 16GB frente a los 32GB del Pro.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180407/iPad-Pro-Rose-Gold.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/01180407/iPad-Pro-Rose-Gold.jpg" alt="iPad Pro Rose Gold" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14675" /></a></p>
<p>Quiero que seáis conscientes de que a pesar de que el iPad Pro es un dispositivo nuevo, el iPad Air 2 sigue siendo totalmente válido y tiene un mercado importante gracias a su precio.</p>
<p>El iPad es un dispositivo magnífico, pero al igual que no compramos un Mac Pro o un iMac Retina si lo que necesitamos es un portátil, <strong>podemos aprovechar su línea de dispositivos disponibles para comprar lo que mejor se adapte a nuestras necesidades.</strong></p>
<p>Compréis el que compréis, obtendréis un gran dispositivo. Pero ya que hay que invertir dinero, mejor que penséis bien cuál va a cumplir vuestros requisitos y exigencias.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/">¿iPad Pro o iPad Air 2? Cuál comprar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
