{"id":7058,"date":"2012-07-23T10:18:30","date_gmt":"2012-07-23T08:18:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7058"},"modified":"2023-01-29T12:52:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:36","slug":"confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/","title":{"rendered":"Confirmada fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.png\" alt=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Paseo de Gracia\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"221\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7060\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x121.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ya se ha confirmado la fecha de inauguraci\u00f3n oficial de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-paseo-de-gracia\" title=\"Apple Store Paseo de Gracia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Paseo de Gracia<\/a> y ser\u00e1 el 28 de julio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tal y como os contamos, <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/\" title=\"Posible apertura de una Apple Store en Paseo de Gracia el 28 de julio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hab\u00eda una posibilidad para que Apple usase esta fecha<\/a><\/strong>,  poco a poco se fue confirmando con la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-del-paseo-de-gracia-ya-tiene-la-manzana\/\" title=\"La Apple Store del Paseo de Gracia ya tiene la manzana\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">colocaci\u00f3n del muro<\/a><\/strong>, y finalmente hoy sabemos que ya est\u00e1 elegida la fecha.<\/p>\n<p><strong>El 28 de julio a las 10:00 de la ma\u00f1ana abrir\u00e1 por primera vez sus puertas la segunda Apple Store Significant del pa\u00eds.<\/strong> Ubicada en una zona emblem\u00e1tica y en un edificio independiente que da cara a la calle.<\/p>\n<p>Pasar\u00e1 a ser la tienda m\u00e1s grande de Espa\u00f1a y la segunda m\u00e1s grande de Europa, con <strong>2.500 metros cuadrados destinados al p\u00fablico con todos los servicios y productos de la manzana.<\/strong><\/p>\n<p>En t\u00e9rminos generales se convierte en la <strong>octava Apple Store del pa\u00eds<\/strong> y la segunda de la ciudad de Barcelona.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/passeigdegracia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/confirmado-inauguracion-de-la-apple-store-del-paseo-de-gracia-el-proximo-sabado-28-de-julio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya se ha confirmado la fecha de inauguraci\u00f3n oficial de la Apple Store Paseo de Gracia y ser\u00e1 el 28 de julio.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7060,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[604,2215,1463,1616,330,2235,613],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Confirmada fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confirmada la fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio a las 10:00 de la ma\u00f1ana.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Confirmada fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confirmada la fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio a las 10:00 de la ma\u00f1ana.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-23T08:18:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"221\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Inauguraci\\u00f3n-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.png\",\"width\":550,\"height\":221,\"caption\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Paseo de Gracia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/\",\"name\":\"Confirmada fecha de inauguraci\\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-23T08:18:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Confirmada la fecha de inauguraci\\u00f3n de la Apple Store Paseo de Gracia para el 28 de julio a las 10:00 de la ma\\u00f1ana.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-fecha-de-inauguracion-de-la-apple-store-paseo-de-gracia-para-el-28-de-julio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7058"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17740,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7058\/revisions\/17740"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}