{"id":4880,"date":"2011-09-09T15:53:07","date_gmt":"2011-09-09T13:53:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4880"},"modified":"2023-01-29T12:20:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:51","slug":"bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/","title":{"rendered":"ByteDock, una estaci\u00f3n base para tu Mac m\u00e1s accesible"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/bytedock.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/bytedock.png\" alt=\"\" title=\"bytedock\" width=\"550\" height=\"268\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4883\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/bytedock.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/bytedock-300x146.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>ByteDock<\/strong> es una nueva estaci\u00f3n base con forma de dock para tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong> de 13, 15 o 17 pulgadas en el que lo tienes todo incluido sin desperdiciar ninguna funci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>ByteDock<\/strong> permite colocar tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> cerrado y de forma vertical con los conectores hacia abajo para que puedas tener mucho m\u00e1s recogido todo el escritorio <strong>en caso de usar una pantalla externa o TV.<\/strong><\/p>\n<p>Lo bueno que tiene esta base es que aunque <strong>los conectores queden ocultos<\/strong>, hay unos hembra en la parte frontal y trasera del accesorio de modo que no se desperdician y puedes utilizar todo lo utilizable. Cuenta con un puerto <strong>Ethernet<\/strong>, un <strong>FireWire 800<\/strong>, un <strong>DVI<\/strong>, el nuevo puerto <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\" title=\"Thunderbolt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thunderbolt<\/a><\/strong> (que tambi\u00e9n es <strong>Mini DisplayPort<\/strong>), <strong>dos USBs<\/strong> y un puerto de <strong>entrada<\/strong> y otro de <strong>salida de audio.<\/strong><\/p>\n<p>Lo que me gusta de este dock es que todos los cables y conexiones las lleva en su interior, puede que aumente el peso del accesorio pero, todo va en el interior de modo que es m\u00e1s c\u00f3modo, tan solo tienes que conectar el cargador <strong>MagSafe<\/strong> aparte y luego meterlo en la estaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Viene muy bien sobre todo si tienes una pantalla externa que act\u00faa de principal con un teclado externo, yo es as\u00ed como lo tengo y el ordenador abierto ocupa bastante espacio, que aunque se puede tener, <strong>quedar\u00eda mejor si estuviera de forma vertical.<\/strong> Donde de verdad creo que ser\u00eda obligatorio tenerlo es <strong>si utilizamos una tele y nuestro Mac funciona como equipo multimedia<\/strong> porque resulta que es 100% compatible con el <strong>Apple Remote<\/strong>.<\/p>\n<p>El <strong>ByteDock<\/strong> tiene un precio de <strong>172 euros<\/strong> (149,99\u00a3) y lo podemos comprar desde su web hoy mismo.<\/p>\n<p><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/N4PJcvMnZSQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Web |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.byte-dock.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ByteDock<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ByteDock es una nueva estaci\u00f3n base con forma de dock para tu MacBook Pro de 13, 15 o 17 pulgadas en el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4883,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,702,288,704,258,257,2208,2221,285,221,259],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ByteDock, una estaci\u00f3n base para tu Mac m\u00e1s accesible<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"ByteDock es una estaci\u00f3n base para tu MacBook Pro con todas las conexiones para ahorrar espacio si usas una pantalla externa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ByteDock, una estaci\u00f3n base para tu Mac m\u00e1s accesible\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"ByteDock es una estaci\u00f3n base para tu MacBook Pro con todas las conexiones para ahorrar espacio si usas una pantalla externa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-09T13:53:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/bytedock.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"268\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/bytedock.png\",\"width\":550,\"height\":268,\"caption\":\"Bytedock\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/\",\"name\":\"ByteDock, una estaci\\u00f3n base para tu Mac m\\u00e1s accesible\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-09T13:53:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"ByteDock es una estaci\\u00f3n base para tu MacBook Pro con todas las conexiones para ahorrar espacio si usas una pantalla externa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bytedock-una-estacion-base-para-tu-mac-mas-accesible\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4880"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4880"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4880\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17502,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4880\/revisions\/17502"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4883"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4880"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4880"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4880"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}