<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PS4 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ps4/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Juega a la PS4 desde tu Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/juega-la-ps4-desde-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2016 18:45:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Conexión Remota]]></category>
		<category><![CDATA[Play Station]]></category>
		<category><![CDATA[PS4]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14426</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/juega-la-ps4-desde-mac/">Juega a la PS4 desde tu Mac</a></p>
<p>Un mes ha pasado desde que Sony anunció que iba a permitir jugar a la PS4 desde nuestros Macs o PCs. Y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/juega-la-ps4-desde-mac/">Juega a la PS4 desde tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/juega-la-ps4-desde-mac/">Juega a la PS4 desde tu Mac</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06202252/Jugar-PS4-en-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-14428"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06202252/Jugar-PS4-en-Mac.jpg" alt="Jugar PS4 en Mac" width="1580" height="1051" class="aligncenter size-full wp-image-14428" /></a></p>
<p>Un mes ha pasado desde que <a target="_blank" title="PS4 permitirá jugar en remoto desde el Mac (y PC)" href="https://www.macsfera.com/ps4-permitira-jugar-remoto-desde-mac-pc/">Sony anunció que iba a permitir jugar a la PS4 desde nuestros Macs</a> o PCs. <strong>Y hoy ya tenemos disponible la actualización que nos permite hacerlo de verdad.</strong></p>
<p><strong>La versión 3.5 del sistema operativo de la PS4 nos permitirá,</strong> gracias a la ayuda de una aplicación de Sony, <strong>emitir en el Mac todo lo que ocurra en la Play a través de Internet.</strong> De ese modo, podremos jugar en nuestro Mac sin ni si quiera estar al lado de la consola.</p>
<p><span id="more-14426"></span></p>
<p>La interfaz de la aplicación es muy sencilla, <strong>basta con ingresar en nuestra cuenta del PSN y empezará la vinculación de forma automática.</strong> Tras unos instantes, veremos en nuestro Mac lo mismo que se ejecute en la PS4.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06202530/Jugar-PS4-en-remoto-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-14429"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06202530/Jugar-PS4-en-remoto-Mac.jpg" alt="Jugar PS4 en remoto Mac" width="700" height="482" class="aligncenter size-full wp-image-14429" /></a></p>
<p>La consola, evidentemente, tiene que estar encendida y conectada a Internet para que pueda funcionar, <strong>y en nuestro Mac deberemos tener conectado el DualShock por USB.</strong></p>
<p>Una vez tengamos todo enchufado, la aplicación actuará como si de una pantalla se tratase mostrándonos todo lo que veríamos en la Play. Podemos navegar por sus menús, reproducir contenido y, por supuesto, <strong>jugar.</strong></p>
<p>La calidad de la imagen y la velocidad de fotogramas dependerá de la velocidad de conexión de la Play y del Mac. Cuanto más alta, mejor. El mínimo es 360p y <strong>el máximo 720p a 60 fps.</strong> Es un muy baja en comparación a lo que estamos acostumbrados a ver, pero hay que tener en cuenta que todo se hace en streaming y que está pensado para no haber retraso entre la orden del mando y la recepción de la Play.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06203622/Jugar-PS4-en-el-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-14430"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06203622/Jugar-PS4-en-el-Mac.jpg" alt="Jugar PS4 en el Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14430" /></a></p>
<p><strong>El sistema la verdad es que va realmente bien.</strong> No he tenido lag en ningún momento y he notado que es muy rápido a la hora de transmitir todos los gráficos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>¿Su fallo? <strong>La calidad.</strong> Es muy baja y a la hora de jugar se nota. Pero es un sistema nuevo y no se le pueden pedir milagros.<strong> Me conformo con que trabajen en ello para mejorarlo.</strong> Lo ideal sería que se pudiese reproducir a la resolución de la pantalla del ordenador, pero con que vayan avanzando al 1080p me conformo, si bien la calidad es alta definición, no es suficiente.</p>
<p>La aplicación se puede descargar <a target="_blank" href="https://remoteplay.dl.playstation.net/remoteplay/lang/es/index.html">desde la página de Sony</a> y está disponible tanto para Mac como para PC de forma gratuita.</p>
<p>Jugar es muy sencillo. <strong>Ahora que podemos hacerlo desde más puntos es aún mejor.</strong></p>
<p>Si tenéis problemas de velocidad del lado de la PS4, podéis intentar hacer este tutorial que busca <a target="_blank" title="Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac" href="https://www.macsfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">compartir el Internet del Mac para que la PS4 tenga mejor conexión</a>. Gracias a eso a mí me va muy bien el streaming (sin contar la velocidad de conexión del Mac en el que esté jugando).</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si conectamos la Play a una TV, y hacemos la conexión remota, la TV seguirá emitiendo el contenido de la Play, de modo que he podido ver en 2 pantallas lo mismo, por eso sé que es rápido y no hay retardo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/juega-la-ps4-desde-mac/">Juega a la PS4 desde tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PS4 permitirá jugar en remoto desde el Mac (y PC)</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ps4-permitira-jugar-remoto-desde-mac-pc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Mar 2016 08:34:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Beta]]></category>
		<category><![CDATA[PS4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13045</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ps4-permitira-jugar-remoto-desde-mac-pc/">PS4 permitirá jugar en remoto desde el Mac (y PC)</a></p>
<p>Ayer, Sony publicó un artículo en el que anunciaba las distintas características que vendrán con su nuevo sistema para PS4. Entre esas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ps4-permitira-jugar-remoto-desde-mac-pc/">PS4 permitirá jugar en remoto desde el Mac (y PC)</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ps4-permitira-jugar-remoto-desde-mac-pc/">PS4 permitirá jugar en remoto desde el Mac (y PC)</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/PS4-remote-play-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-13051"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/PS4-remote-play-Mac.jpg" alt="PS4 remote play Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-13051" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/PS4-remote-play-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/PS4-remote-play-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/PS4-remote-play-Mac-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/PS4-remote-play-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer, Sony <a href="http://blog.us.playstation.com/2016/03/01/beta-for-playstation-4s-3-50-update-starts-soon-key-features-detailed/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">publicó</a> un artículo en el que anunciaba las distintas características que vendrán con su nuevo sistema para PS4.</p>
<p>Entre esas características se encontraba la siguiente:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Traeremos el juego remoto de PS4 para PC y Mac. Esta característica no estará disponible para probar en esta beta, pero podréis probarla pronto.</p>
</blockquote>
<p>Siempre deseé conectar <a title="PlayStation 4, para vosotros jugadores" href="http://www.mylaif.es/post/91057806845/playstation-4-para-vosotros-jugadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mi Play</a> a las <a title="Bienvenido a la familia" href="http://www.mylaif.es/post/57090398673/bienvenido-a-la-familia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">27&#8243; del iMac</a>, pero no encontré <a href="http://www.kanex.com/xd" target="_blank" rel="noopener noreferrer">forma para hacerlo</a> en los nuevos modelos. <strong>De modo que poder jugarlo ahora será una opción muy interesante.</strong></p>
<p>Si sois usuarios de PS4, podéis apuntaros a la beta de esta nueva versión y probar el resto de novedades disponibles. También os recomiendo echarle un vistazo a este pequeño truco que <a title="Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac" href="https://www.macsfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">incrementará la velocidad de Internet de vuestra PS4 gracias a vuestro Mac</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ps4-permitira-jugar-remoto-desde-mac-pc/">PS4 permitirá jugar en remoto desde el Mac (y PC)</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jul 2015 12:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Compartir]]></category>
		<category><![CDATA[Compartir Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[PS4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11311</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a></p>
<p>Si sois jugadores de Play Station 4 y os conectáis inalámbricamente a Internet, os habréis dado cuenta de que la antena Wi-Fi</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124041/PS4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124041/PS4.jpg" alt="PS4" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11312" /></a></p>
<p>Si sois jugadores de <a href="http://www.mylaif.es/post/91057806845/playstation-4-para-vosotros-jugadores" title="PlayStation 4: para vosotros jugadores" target="_blank">Play Station 4</a> y os conectáis inalámbricamente a Internet, os habréis dado cuenta de que la antena Wi-Fi de la consola deja muchísimo que desear. Por eso recordé un viejo truco que usaba con una Xbox 360 <strong>basado en compartir el Internet que recibe el Mac con otro terminal: y funciona, la conexión mejora mucho.</strong></p>
<p>La cosa es que, hace un tiempo, <a href="http://www.mylaif.es/post/68670834969/me-cago-en-la-puta-que-se-me-ha-jodido-la-puta" title="Me cago en la puta se me ha jodido la puta Xbox" target="_blank">tenía una Xbox 360</a>. Esta necesitaba una antena Wi-Fi y Microsoft le puso la friolera cantidad de 80€ por dispositivo. Yo me negué en rotundo a pagarlo —obvio— y durante mucho tiempo no pude disfrutar de los beneficios del juego online. Un día se me ocurrió compartir el Internet de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank">mi MacBook Pro</a> con la esperanza de ahorrarme dinero y, tras una liosa configuración de DNS y direcciones IP, lo conseguí.</p>
<p><span id="more-11311"></span></p>
<p>Cuando <a href="http://www.mylaif.es/post/122850483545/vuelvo-al-formato-antiguo-en-mi-habitacion-a" title="Vuelvo al formato antiguo en mi habitación" target="_blank">cambié mi &quot;setup&quot;</a> este verano, la Play quedó encerrada en un rincón, y si a eso le sumamos que ya andaba corta de conexión debido a la distancia que hay con el router, <strong>el resultado era una caída cada dos por tres a pesar de tener fibra óptica</strong> y 50 mb de conexión <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124113/Compartir-Internet-Mac-a-PS4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124113/Compartir-Internet-Mac-a-PS4.jpg" alt="Compartir Internet Mac a PS4" width="860" height="644" class="aligncenter size-full wp-image-11313" /></a></p>
<p>Por ello, y tras reflexionar un tiempo, <strong>he decidido compartir el Internet de mi Mac y el truco no ha podido funcionar mejor.</strong> Para conseguirlo lo único que hay que hacer es lo siguiente:</p>
<ol>
<li>En el Mac, acceded a las <strong>Preferencias del sistema</strong> y luego id al apartado de <strong>Compartir</strong>.</li>
<li>En el menú de la izquierda elegid, sin activar el servicio, <strong>Compartir Internet</strong>.</li>
<li>Activad el puerto <strong>Ethernet</strong> y aseguraos de que se comparte la conexión desde la antena Wi-Fi.</li>
<li>Ahora sí, activad el servicio <strong>Compartir Internet</strong> aceptando en el aviso que nos sale seguidamente.</li>
<li>En la Play Station, acceded a los <strong>Ajustes</strong> y luego al apartado de <strong>Red</strong>.</li>
<li>Seguidamente elegimos <strong>Configurar conexión a Internet</strong> escogiendo como método el <strong>cable de red LAN</strong>.</li>
<li>Para finalizar, basta con elegir la <strong>configuración fácil</strong>.</li>
</ol>
<p>Y en estos sencillos pasos <strong>habremos configurado nuestra PS4 para que se conecte a Internet a través del Mac y así aprovechar las antenas Wi-Fi de este que son de mejor calidad.</strong></p>
<p>Si por algún casual tenéis conectado el Mac al router por cable y no podéis compartir Internet a través del puerto Ethernet, <strong>podéis compartirlo a través de la antena Wi-Fi,</strong> aunque lo suyo sería que conectaseis la Play al router igualmente para obtener la máxima velocidad. Pero bueno, que sepáis que podéis hacerlo también de una manera muy sencilla igualmente <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124145/Velocidad-conexion-PS4-compartiendo-Internet-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124145/Velocidad-conexion-PS4-compartiendo-Internet-Mac.jpg" alt="Velocidad conexion PS4 compartiendo Internet Mac" width="1920" height="1080" class="aligncenter size-full wp-image-11314" /></a></p>
<p>En los test que he realizado, la velocidad de bajada que captaba la antena de la Play oscilaba entre los 5 mb y los 15 mb. <strong>Compartiendo la conexión con el Mac ha subido hasta los 25 mb y los 40 mb según el momento.</strong> En cuanto a la velocidad de subida, si bien por Wi-Fi no era mala, ha subido a los 4 mb y 5 mb, no es mucha diferencia, pero es una mejora. Cabría la posibilidad de que el ping fuese mayor, pero la realidad es que no he notado nada.</p>
<p>En cuanto al uso que podemos hacer del Mac mientras compartimos la conexión, <strong>yo no he tenido ningún problema.</strong> He jugado online en ambos equipos a la vez y no he notado que la situación fuese distinta. Aunque no descarto que en ciertos momentos pueda empeorar. Esto ya se sabe, cuando menos te lo esperas…</p>
<p>Así que ya sabéis, <strong>si tenéis problemas con la conexión inalámbrica de vuestra PS4 debido a la mala calidad de su antena Wi-Fi</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, este truco os permitirá disfrutar de mayor conexión gracias a vuestro Mac y su propiedad de Compartir Internet.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se que puede parecer poco en comparación con otras velocidades existentes en el mercado, pero es más que suficiente para disfrutar de <a href="http://www.mylaif.es/post/113419782150/anadidos-los-golpes-a-gta-v" title="Añadidos los golpes a GTA V" target?"_blank">un golpe en el GTA V</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Basta elegir Wi-Fi en vez de Ethernet en el paso 3.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En algo se tenía que notar el bajo precio del terminal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
