{"id":3982,"date":"2011-06-24T10:00:33","date_gmt":"2011-06-24T08:00:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3982"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/","title":{"rendered":"Apple se lleva la patente de las pantallas capacitivas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Patente-pantallas-capacitivas-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Patente-pantallas-capacitivas-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Patente pantallas capacitivas Apple\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3983\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Patente-pantallas-capacitivas-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Patente-pantallas-capacitivas-Apple-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong>Oficina Federal Estadounidense de Patentes y Marcas<\/strong><strong> le ha otorgado la <\/strong><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/patentes\/\" title=\"Patente\">patente<\/a> de las pantallas capacitivas a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a>.<\/strong> Estas pantallas son las que <strong>Apple<\/strong> utiliza en todos sus dispositivos t\u00e1ctiles y que tan buena calidad tienen en cuanto a la sensibilidad t\u00e1ctil ya que solo se puede utilizar el dedo o alg\u00fan material que cree el mismo efecto.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEstas pantallas son muy populares entre dispositivos de calidad elevada y no son solo empleados por <strong>Apple<\/strong>, otras marcas tambi\u00e9n las usan y el resultado sigue siendo espl\u00e9ndido. De momento no se sabe que pasar\u00e1 con <strong>Apple<\/strong>, que har\u00e1, <strong>si prohibir\u00e1 a otras marcas emplear esta tecnolog\u00eda o si Apple dejar\u00e1 abierta la producci\u00f3n aunque con un precio para usarlas.<\/strong><\/p>\n<p>Como ya digo, este movimiento es algo muy importante porque los tel\u00e9fonos de gama alta todos las emplean por la mejora que es el no tener que preocuparse de la presi\u00f3n para accionar algo o por la velocidad que da el no tener un utensilio de por medio. Sin duda es un duro golpe para las otras marcas que tendr\u00e1n que esperar a que <strong>Apple<\/strong> diga lo que va a hacer.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.gizmodo.es\/2011\/06\/22\/apple-consigue-que-le-reconozcan-la-patente-de-las-pantallas-tactiles-capacitivas.html\">Guizmodo<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Oficina Federal Estadounidense de Patentes y Marcas le ha otorgado la patente de las pantallas capacitivas a Apple. Estas pantallas son<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3983,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2210,504,503,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se lleva la patente de las pantallas capacitivas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Oficina Federal Estadounidense de Patentes y Marcas le ha otorgado la patente de las pantallas capacitivas a Apple pudiendo poner en peligro otros disposiivos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se lleva la patente de las pantallas capacitivas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Oficina Federal Estadounidense de Patentes y Marcas le ha otorgado la patente de las pantallas capacitivas a Apple pudiendo poner en peligro otros disposiivos\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-24T08:00:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Patente-pantallas-capacitivas-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Patente-pantallas-capacitivas-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Patente pantallas capacitivas Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/\",\"name\":\"Apple se lleva la patente de las pantallas capacitivas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-24T08:00:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Oficina Federal Estadounidense de Patentes y Marcas le ha otorgado la patente de las pantallas capacitivas a Apple pudiendo poner en peligro otros disposiivos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-lleva-la-patente-de-las-pantallas-capacitivas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3982"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3982"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17392,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3982\/revisions\/17392"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3983"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}