{"id":1669,"date":"2011-04-09T18:23:56","date_gmt":"2011-04-09T16:23:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1669"},"modified":"2023-01-29T12:24:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:53","slug":"watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/","title":{"rendered":"Watts, calibra tu bater\u00eda paso a paso"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Watts.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Watts.png\" alt=\"\" title=\"Watts\" width=\"490\" height=\"275\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3534\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Watts.png 490w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Watts-300x168.png 300w\" sizes=\"(max-width: 490px) 100vw, 490px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Watts<\/strong> es una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"aplicaci\u00f3n\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> que nos ayuda con el calibrado de nuestra bater\u00eda.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nSabemos que las bater\u00edas de nuestros <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> son un bien preciado y por eso tendremos que cuidarlas lo mejor que podamos. Un buen sistema para mantener la bater\u00eda con el mejor rendimiento es el proceso antes mencionado, consiste en vaciar la bater\u00eda al 100% y luego cargarla. As\u00ed hacemos un ciclo completo y no lo que solemos hacer normalmente (poner el adaptador cuando  falta de 2-10%).<\/p>\n<p>En los <strong>Mac<\/strong> el proceso <strong>tiene varios pasos y puede llegar a ser confuso,<\/strong> <strong>Watts<\/strong> nos guiar\u00e1 por los 6 pasos para que sea todo preciso y sin perder tiempo.<\/p>\n<p>Si decidimos hacer la calibraci\u00f3n nos guiar\u00e1 por los siguientes pasos:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Conectar el adaptador de bater\u00eda y cargarla hasta que el indicador nos diga que est\u00e1 cargada.<\/strong><\/li>\n<li>Cuando la bater\u00eda est\u00e9 cargada <strong>estar 2 horas m\u00e1s con el adaptador puesto,<\/strong> podemos hacer uso del ordenador.<\/li>\n<li><strong>Desconectar el adaptador con el ordenador encendido y consuma la bater\u00eda.<\/strong><\/li>\n<li>Continuar usando el ordenador hasta que se vaya a apagar, <strong>Watts te avisar\u00e1 de cuando falte poco.<\/strong><\/li>\n<li>Guarda todo tu trabajo y prep\u00e1rate para que el <strong>Mac<\/strong> se apague, <strong>deber\u00e1s dejar apagado el <strong>Mac<\/strong> 5 horas sin usarlo y sin conectarlo a la luz.<\/strong><\/li>\n<li>Por \u00faltimo y tras haber pasado 5 horas desde que se apagase <strong>podemos volver a conectarlo y a encenderlo.<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>A parte de la propia funci\u00f3n en si, <strong>tambi\u00e9n se puede observar informaci\u00f3n de la bater\u00eda como los ciclos que tiene o el porcentaje de vida.<\/strong><\/p>\n<p>El programa <strong>es compatible con Growl<\/strong> y en las preferencias se puede configurar todo lo que queremos que nos avise o que haga, es una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> muy completa y cumple su funci\u00f3n a la perfecci\u00f3n.<\/p>\n<p>Podemos encontrar <strong>la aplicaci\u00f3n en una versi\u00f3n de prueba de 30 d\u00edas o comprarla por 5\u20ac.<\/strong> La verdad es que econ\u00f3micamente est\u00e1 muy bien para lo bien que lo hace y yo creo que una peque\u00f1a gu\u00eda con estos consejos es algo indispensable que deber\u00eda tener cualquier <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is encontrar las dos versiones en su p\u00e1gina <a href=\"http:\/\/binarytricks.com\">BinaryTricks<\/a> y desde ah\u00ed mismo podr\u00e9is comprarla.<\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n |\u00a0<a href=\"http:\/\/binarytricks.com\">BinaryTricks<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Watts es una aplicaci\u00f3n que nos ayuda con el calibrado de nuestra bater\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3534,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,22],"tags":[2205,2208,2219,2220,2221,174,2211,449],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Watts, calibra tu bater\u00eda paso a paso<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Os mostramos como calibrar la bater\u00eda de tu Mac paso a paso gracias a Watts.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Watts, calibra tu bater\u00eda paso a paso\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Os mostramos como calibrar la bater\u00eda de tu Mac paso a paso gracias a Watts.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-04-09T16:23:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Watts.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"490\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"275\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Watts.png\",\"width\":490,\"height\":275,\"caption\":\"Watts\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/\",\"name\":\"Watts, calibra tu bater\\u00eda paso a paso\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-04-09T16:23:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Os mostramos como calibrar la bater\\u00eda de tu Mac paso a paso gracias a Watts.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1669"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17347,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1669\/revisions\/17347"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}