{"id":5908,"date":"2011-12-09T00:34:10","date_gmt":"2011-12-08T23:34:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5908"},"modified":"2023-01-29T12:24:13","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:13","slug":"tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/","title":{"rendered":"TweetDeck aterriza en la Mac App Store. An\u00e1lisis de la aplicaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/TweetDeck-for-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/TweetDeck-for-Mac.png\" alt=\"\" title=\"TweetDeck for Mac\" width=\"550\" height=\"339\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5914\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/TweetDeck-for-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/TweetDeck-for-Mac-300x185.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El cliente m\u00e1s que conocido <strong>TweetDeck<\/strong> ha llegado hoy a la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong> plante\u00e1ndose como buena alternativa a la aplicaci\u00f3n oficial de Twitter. <strong>Aqu\u00ed os traemos el review de ella.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Nada m\u00e1s abrir la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> deberemos loggearnos con la cuenta del servicio donde posteriormente (si no lo hemos hecho antes) <strong>deberemos a\u00f1adir nuestra cuenta de Twitter o Facebook.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/A\u00f1adir-columna-TweetDeck-for-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/A\u00f1adir-columna-TweetDeck-for-Mac.png\" alt=\"\" title=\"A\u00f1adir columna TweetDeck for Mac\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5915\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/A\u00f1adir-columna-TweetDeck-for-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/A\u00f1adir-columna-TweetDeck-for-Mac-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La interfaz de la aplicaci\u00f3n en general es muy b\u00e1sica,<\/strong> una ventana compuesta por columnas que representan distintos apartados (Timeline, Menciones, Mensajes Directos, Notificaciones de Facebook, etc.). <strong>Podemos gestionar independientemente esas columnas,<\/strong> eliminar las predeterminadas y a\u00f1adir nuevas como b\u00fasquedas personalizadas o los temas del momento.<\/p>\n<p>Dentro de cada columna <strong>podemos hacer unas peque\u00f1as configuraciones<\/strong> como por ejemplo la posici\u00f3n, el tipo de notificaci\u00f3n (sonora, visual o ambas), vaciarla de notificaciones o eleminarla. <strong>Podemos navegar entre las distintas aplicaciones por medio del esquema que hay en la parte superior.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Perfil-en-TweetDeck-for-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Perfil-en-TweetDeck-for-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Perfil en TweetDeck for Mac\" width=\"550\" height=\"383\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5916\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Perfil-en-TweetDeck-for-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Perfil-en-TweetDeck-for-Mac-300x209.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El comportamiento de la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> en si es bueno, <strong>est\u00e1 adaptada a la pantalla completa,<\/strong> es muy r\u00e1pida y fluida y permite realizar diversas tareas de una forma muy buena, aunque he encontrado un par de puntos a criticar:<\/p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Las pesta\u00f1as se refrescan ellas solas sin mostrarte lo nuevo,<\/strong> es decir, cuando aparecen nuevos tweets (por ejemplo) la columna se pone autom\u00e1ticamente en el top en vez de dejarte ver poco a poco a ti y no puedes arrastrar hacia abajo y soltar para elegir cuando actualizar.\n<\/li>\n<li>\nLa aplicaci\u00f3n <strong>solo se puede escalar hasta dejar un m\u00ednimo de tres columnas<\/strong> y cuando tienes dos \u00abp\u00e1ginas\u00bb de columnas solo se muestra la flecha de pasar de p\u00e1gina, no de volver.\n<\/li>\n<li>\n<strong>No hay gestos multit\u00e1ctiles que permitan agilizar el proceso para realizar las diferentes tareas.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Tweet-o-Comentario-de-Facebook-TweetDeck-for-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Tweet-o-Comentario-de-Facebook-TweetDeck-for-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Tweet o Comentario de Facebook TweetDeck for Mac\" width=\"550\" height=\"255\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5917\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Tweet-o-Comentario-de-Facebook-TweetDeck-for-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Tweet-o-Comentario-de-Facebook-TweetDeck-for-Mac-300x139.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Sabemos que es una primera versi\u00f3n y que a esta aplicaci\u00f3n le queda mucho camino por recorrer,<\/strong> esperemos que vayan implementando peri\u00f3dicamente mejoras que hagan que los usuarios m\u00e1s apasionados por esta <strong>app<\/strong> no se decepcionen.<\/p>\n<p><strong>TweetDeck<\/strong> est\u00e1 disponible en su versi\u00f3n para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> en la <strong>Mac App Store de forma gratuita.<\/strong><\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/clkuk.tradedoubler.com\/click?p=24364&#038;a=2266124&#038;url=https%3A%2F%2Fitunes.apple.com%2Fes%2Fapp%2Ftweetdeck%2Fid485812721%3Fmt%3D12%26uo%3D4%26partnerId%3D2003\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El cliente m\u00e1s que conocido TweetDeck ha llegado hoy a la Mac App Store plante\u00e1ndose como buena alternativa a la aplicaci\u00f3n oficial<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5914,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20,22],"tags":[2205,325,2208,18,2210,2232,2211,1077,1078,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TweetDeck aterriza en la Mac App Store. An\u00e1lisis de la aplicaci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"TweetDeck aterriza en la Mac App Store como un nuevo cliente de Twitter para Mac de forma gratuita. Aqu\u00ed est\u00e1 el completo an\u00e1lisis.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TweetDeck aterriza en la Mac App Store. An\u00e1lisis de la aplicaci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"TweetDeck aterriza en la Mac App Store como un nuevo cliente de Twitter para Mac de forma gratuita. Aqu\u00ed est\u00e1 el completo an\u00e1lisis.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-08T23:34:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/TweetDeck-for-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/TweetDeck-for-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":339,\"caption\":\"TweetDeck for Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/\",\"name\":\"TweetDeck aterriza en la Mac App Store. An\\u00e1lisis de la aplicaci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-08T23:34:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"TweetDeck aterriza en la Mac App Store como un nuevo cliente de Twitter para Mac de forma gratuita. Aqu\\u00ed est\\u00e1 el completo an\\u00e1lisis.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tweetdeck-aterriza-en-la-mac-app-store-analisis-de-la-aplicacion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5908"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5908"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5908\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17612,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5908\/revisions\/17612"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5914"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5908"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5908"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5908"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}