{"id":13000,"date":"2016-02-17T14:52:20","date_gmt":"2016-02-17T13:52:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13000"},"modified":"2021-10-17T12:55:00","modified_gmt":"2021-10-17T10:55:00","slug":"un-mensaje-para-nuestros-usuarios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/","title":{"rendered":"Un mensaje para nuestros usuarios"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_13002\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13002\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-13002\" src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-13002\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-13002\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/bWmqBT\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mike Deerkoski<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Tim Cook ha hecho p\u00fablica <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/customer-letter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una carta<\/a> dirigida a todos los usuarios de Apple relacionada con una petici\u00f3n del gobierno de los Estados Unidos para desarrollar un software con el objetivo de acceder a los datos cifrados de un iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>El Caso San Bernardino es el responsable de que el FBI pidiese a Apple el desarrollo o la modificaci\u00f3n de iOS para que ellos pudiesen realizar distintos ataques a un dispositivo encontrado que pertenece presuntamente a los terroristas que llevaron a cabo el atroz atentado.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Durante muchos a\u00f1os, hemos usado la encriptaci\u00f3n para proteger la informaci\u00f3n personal de nuestros usuarios porque creemos que es el \u00fanico camino para mantener dicha informaci\u00f3n a salvo. Incluso hemos puesto esa informaci\u00f3n lejos de nuestro propio alcance porque realmente creemos que el contenido del iPhone no es de nuestra incumbencia.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Tenemos un gran respeto por los profesionales del FBI, y creemos que sus intenciones son buenas. Llegados a este punto, hemos hecho todo lo que nos permite nuestro poder y la ley para ayudarles. Pero ahora el gobierno de los Estados Unidos nos ha pedido que hagamos algo que simplemente no podemos hacer, y es algo que consideramos peligroso de crear. Nos han pedido que construyamos una puerta trasera (backdoor) para el iPhone.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>La puerta trasera es un peque\u00f1o mecanismo que permite a Apple (o cualquiera que sepa) acceder al contenido interno de un dispositivo (el iPhone en este caso) sin pasar por los procedimientos habituales y seguros. <strong>Tim Cook y su equipo se han negado en rotundo con distintos motivos expuestos en el escrito.<\/strong><\/p>\n<p>Esta carta es una nueva declaraci\u00f3n p\u00fablica de que <a title=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple tiene un compromiso con la privacidad de sus usuarios<\/a>, que no van a vender nuestros datos, que no los van a recolectar para aprender m\u00e1s sobre nosotros como individuos y que, ante peticiones legales \u2013como esta\u2013 van a oponerse en rotundo, aunque el fin sea bueno <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000398b48a000000005d60fc66_13000\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000398b48a000000005d60fc66_13000\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000398b48a000000005d60fc66_13000\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">El FBI quiere obtener m\u00e1s detalles sobre el atentado y las personas que lo han hecho.<\/span>.<\/p>\n<p>As\u00ed pues, ahora toca esperar a ver c\u00f3mo reaccionar\u00e1n ante esta carta p\u00fablica el resto de implicados (si es que lo hacen), <strong>pero a m\u00ed me alegra personalmente que estas cosas salgan a la luz demostrando la posici\u00f3n de la empresa,<\/strong> una vez m\u00e1s, <strong>ante la privacidad de sus usuarios.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tim Cook ha hecho p\u00fablica una carta dirigida a todos los usuarios de Apple relacionada con una petici\u00f3n del gobierno de los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13002,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2129,20],"tags":[628,2324,2125,910,11,2210,2229,1468,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un mensaje para nuestros usuarios<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la carta p\u00fablica que ha hecho Tim Cook rechazando la posibilidad de hacer una puerta trasera para acceder a un iPhone bloqueado prueba de un atentado terrorista.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un mensaje para nuestros usuarios\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la carta p\u00fablica que ha hecho Tim Cook rechazando la posibilidad de hacer una puerta trasera para acceder a un iPhone bloqueado prueba de un atentado terrorista.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-17T13:52:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:55:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un mensaje para nuestros usuarios\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la carta p\u00fablica que ha hecho Tim Cook rechazando la posibilidad de hacer una puerta trasera para acceder a un iPhone bloqueado prueba de un atentado terrorista.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/17142512\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Imagen de Mike Deerkoski\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\",\"name\":\"Un mensaje para nuestros usuarios\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-17T13:52:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:55:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la carta p\\u00fablica que ha hecho Tim Cook rechazando la posibilidad de hacer una puerta trasera para acceder a un iPhone bloqueado prueba de un atentado terrorista.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13000"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13000"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13000\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18034,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13000\/revisions\/18034"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13000"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13000"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13000"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}