{"id":10093,"date":"2013-10-23T22:13:22","date_gmt":"2013-10-23T21:13:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10093"},"modified":"2021-10-17T12:37:47","modified_gmt":"2021-10-17T10:37:47","slug":"resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/","title":{"rendered":"Resumen de la keynote del 22 de octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg\" alt=\"We still have a lot to cover\" width=\"710\" height=\"507\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10094\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/We-still-have-a-lot-to-cover-300x214.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer se celebr\u00f3 la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/\" title=\"Keynote de Apple el 22 de octubre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 22 de octubre<\/a><\/strong> en San Francisco y estuvo repleta de presentaciones, <strong>aqu\u00ed ten\u00e9is un breve resumen de todos los puntos tratados.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como cada keynote, <strong>Tim Cook hizo un repaso por los datos m\u00e1s relevantes de la empresa.<\/strong> Empezamos con los nueve millones de iPhones vendidos en un solo fin de semana, el 64% de los dispositivos iOS ya tiene la \u00faltima versi\u00f3n iOS 7 y <strong>iTunes Radio<\/strong> ya cuenta con veinte millones de usuarios que han escuchado mil millones de canciones en EE.UU. La App Store ya tiene un mill\u00f3n de aplicaciones que han sido descargadas sesenta mil millones de veces aportando trece mil millones de d\u00f3lares a los desarrolladores.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png\" alt=\"OS X Mavericks disponible gratuitamente\" width=\"710\" height=\"354\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10095\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente-300x150.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Craigh Federighi subi\u00f3 al escenario para perfilar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mavericks<\/a>,<\/strong> la \u00faltima versi\u00f3n de OS X que ahorra una hora de bater\u00eda, potencia la eficiencia y reduce el uso de los componentes con el fin de que todo vaya m\u00e1s r\u00e1pido. <strong>Pod\u00e9is ver <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" title=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">todas las novedades<\/a> en el art\u00edculo que preparamos hace unos meses.<\/strong> La noticia del evento fue que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis\/\" title=\"OS X Mavericks disponible hoy y gratis\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mavericks ya est\u00e1 disponible de forma gratuita<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Phil Schiller relev\u00f3 el show presentando los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/\" title=\"Nuevos MacBook Pro m\u00e1s finos, ligeros, r\u00e1pidos y baratos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos modelos del MacBook Pro Retina<\/a><\/strong> con procesadores Haswell, reducci\u00f3n de peso y tama\u00f1o, aumento de bater\u00eda y reducci\u00f3n de precio. Tambi\u00e9n se dio <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/\" title=\"Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 d\u00f3lares (3.049 euros)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">precio final y fecha aproximada de salida<\/a> al nuevo y redise\u00f1ado Mac Pro<\/strong> que ser\u00e1 en diciembre por 3.049 euros en el modelo m\u00e1s b\u00e1sico.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png\" alt=\"Nuevas versiones iLife y iWork\" width=\"710\" height=\"115\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10097\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork-300x49.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Eddy Cue sali\u00f3 a presentar las renovadas versiones de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios\/\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iLife totalmente redise\u00f1ada y gratis para nuevos usuarios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iLife<\/a><\/strong> (iPhoto, iMovie y GarageBand) <strong>y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iWork con redise\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iWork<\/a><\/strong> (Pages, Numbers y Keynote). Esta renovaci\u00f3n no solo incluye un cambio de dise\u00f1o, tambi\u00e9n incorporan nuevas funcionalidades que nos agradar\u00e1n a todos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iPad-Air.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iPad-Air.png\" alt=\"iPad Air\" width=\"710\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10098\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iPad-Air.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iPad-Air-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>Tim Cook volvi\u00f3 al escenario para presentar las nuevas generaciones del iPad.<\/strong> El iPad Air, la quinta versi\u00f3n del iPad de 9,7 pulgadas estrena nuevo dise\u00f1o con reducci\u00f3n de marco lateral, tama\u00f1o y peso, incluye el nuevo procesador A7 de 64 bits y est\u00e1 disponible en blanco, plateado, gris espacial y negro. El iPad mini por fin adapta la tecnolog\u00eda retina en su pantalla y el chip A7.<\/p>\n<p>Como vemos, una keynote repleta de novedades tanto de software como de hardware que <strong>probablemente cierre el a\u00f1o de eventos en Apple.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se celebr\u00f3 la keynote del 22 de octubre en San Francisco y estuvo repleta de presentaciones, aqu\u00ed ten\u00e9is un breve resumen<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10094,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2099],"tags":[2214,1587,915,2239,301,277,109,9,2047,272,2058,1828,124,2056,136,16,2224,2221,1687,2244,170,1738,2011,176,184,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen de la keynote del 22 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Breve resumen de todas las novedades presentadas en la keynote del 22 de octubre por parte de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen de la keynote del 22 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Breve resumen de todas las novedades presentadas en la keynote del 22 de octubre por parte de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-23T21:13:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:37:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"507\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg\",\"width\":710,\"height\":507,\"caption\":\"We still have a lot to cover\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\",\"name\":\"Resumen de la keynote del 22 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-23T21:13:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:37:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Breve resumen de todas las novedades presentadas en la keynote del 22 de octubre por parte de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10093"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10093"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10093\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17882,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10093\/revisions\/17882"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10094"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10093"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10093"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}