{"id":6567,"date":"2012-03-24T11:02:36","date_gmt":"2012-03-24T10:02:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6567"},"modified":"2023-01-29T12:53:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:45","slug":"apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/","title":{"rendered":"Apple \u00bfComputer? En 1986 tambi\u00e9n se dedicaron a la moda"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/The-Apple-Collection.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/The-Apple-Collection.jpg\" alt=\"\" title=\"The Apple Collection\" width=\"550\" height=\"572\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6568\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/The-Apple-Collection.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/The-Apple-Collection-288x300.jpg 288w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>All\u00e1 por 1986 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> estaba centrado en su Macintosh con la novedad del color, la interfaz gr\u00e1fica y dem\u00e1s, pero <strong>no fue a lo \u00fanico a lo que se dedicaron.<\/strong> Por un tiempo, <strong>Apple se dedic\u00f3 a la moda con prendas de vestir.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Menos mal que no continuaron con esto porque la verdad es que deja mucho que desear. <strong>El estilo de las prendas es ochentero, de tipo sport y ancho,<\/strong> muy ancho, enfocado principalmente a adultos aunque tambi\u00e9n a ni\u00f1os.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Dise\u00f1o-de-ropa-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Dise\u00f1o-de-ropa-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Dise\u00f1o de ropa de Apple\" width=\"550\" height=\"797\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6569\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Dise\u00f1o-de-ropa-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Dise\u00f1o-de-ropa-de-Apple-207x300.jpg 207w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dise\u00f1aron y fabricaron <strong>sudaderas, camisetas, pantalones, gorras, viseras y cinturones.<\/strong> Algunas prendas ten\u00edan el nombre de <strong>Apple<\/strong>, otras el logo, unas pocas alg\u00fan icono significativo y otras nada, pero <strong>lo m\u00e1s gracioso de todo esto son los slogans que utilizaron.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Tras un d\u00eda de surfing, lo mejor de todo es la sudadera de Apple, que combina perfectamente con los pantalones deportivos de Apple.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-de-ropa-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-de-ropa-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Estilo de ropa de Apple\" width=\"550\" height=\"810\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6570\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-de-ropa-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-de-ropa-de-Apple-204x300.jpg 204w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<blockquote><p>Para la gente que corre o simplemente quiere aparentar que lo hace, nuestros pantalones deportivos rugosos son lo mejor.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Esto es grande. Nuestra sudadera gigante se ve perfecta con tejanos. Una talla para todo el mundo.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Colecci\u00f3n-de-ropa-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Colecci\u00f3n-de-ropa-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Colecci\u00f3n de ropa Apple\" width=\"550\" height=\"807\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6571\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Colecci\u00f3n-de-ropa-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Colecci\u00f3n-de-ropa-Apple-204x300.jpg 204w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El objetivo de esta campa\u00f1a era el de <strong>crear una moda,<\/strong> una tendencia, tal y como hicieron empresas como Converse, I love NY o Gap, pero en vista del poco conocimiento que hay sobre el asunto actualmente, <strong>vemos que no cuaj\u00f3.<\/strong><\/p>\n<p>Os dejamos con el resto de im\u00e1genes que hemos encontrado sobre esta faceta tan curiosa y desconocida de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Ropa de Apple\" width=\"550\" height=\"796\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6572\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-de-Apple-207x300.jpg 207w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-ochentero-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-ochentero-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Estilo ochentero de Apple\" width=\"550\" height=\"812\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6573\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-ochentero-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Estilo-ochentero-de-Apple-203x300.jpg 203w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-infantil-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-infantil-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Ropa infantil de Apple\" width=\"550\" height=\"763\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6574\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-infantil-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Ropa-infantil-de-Apple-216x300.jpg 216w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.dosenlapasarela.com\/2012\/01\/apple-y-la-moda.html?spref=tw\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dos en la pasarela<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>All\u00e1 por 1986 Apple estaba centrado en su Macintosh con la novedad del color, la interfaz gr\u00e1fica y dem\u00e1s, pero no fue<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6568,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,934,1455,2207,1456,1452,1461,1451,1454,1458],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple \u00bfComputer? En 1986 tambi\u00e9n se dedicaron a la moda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple en 1986 present\u00f3 una colecci\u00f3n de ropa sport ancha para hombres y mujeres con estilo ochentero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple \u00bfComputer? En 1986 tambi\u00e9n se dedicaron a la moda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple en 1986 present\u00f3 una colecci\u00f3n de ropa sport ancha para hombres y mujeres con estilo ochentero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-24T10:02:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/The-Apple-Collection.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"572\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/The-Apple-Collection.jpg\",\"width\":550,\"height\":572,\"caption\":\"The Apple Collection\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/\",\"name\":\"Apple \\u00bfComputer? En 1986 tambi\\u00e9n se dedicaron a la moda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-24T10:02:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple en 1986 present\\u00f3 una colecci\\u00f3n de ropa sport ancha para hombres y mujeres con estilo ochentero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-computer-en-1986-tambien-se-dedicaron-a-la-moda\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6567"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6567"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6567\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17678,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6567\/revisions\/17678"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6567"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6567"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}