{"id":4619,"date":"2011-08-25T15:17:20","date_gmt":"2011-08-25T14:17:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4619"},"modified":"2023-01-29T12:24:16","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:16","slug":"mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/","title":{"rendered":"Mactraker, completa base de datos de los productos de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4621\" title=\"Mactraker\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker-300x213.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Mactraker<\/strong> es una completa <strong>base de datos con todos los productos que <a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha lanzado a la venta (o si no casi).<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> est\u00e1 muy bien construida y ordenada permitiendo ver todos los productos de distintos modos como puede ser <strong>Todos los modelos<\/strong>, ordenados de forma cronol\u00f3gica, <strong>Mac de escritorio<\/strong>, <strong>Mac port\u00e1tiles<\/strong>, <strong>Servidores<\/strong>, <strong>Dispositivos<\/strong>, <strong>Software<\/strong> y <strong>Categor\u00edas peque\u00f1as<\/strong>. Adem\u00e1s tiene tres apartados m\u00e1s:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Modelos actuales<\/strong>: Muestra las \u00faltimas versiones de los dispositivos, cual fue su \u00faltima actualizaci\u00f3n y algunos detalles.<\/li>\n<li><strong>Este Mac<\/strong>: En funci\u00f3n del <strong><a title=\"Mac\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> en el que est\u00e9s te da el modelo que tienes y te dice cuando sali\u00f3 y en el caso de que tengas un modelo m\u00e1s nuevo tambi\u00e9n te indica cuando sali\u00f3.<\/li>\n<li><strong>Historial<\/strong>: Muestra en orden descendente los modelos que has ido viendo.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Una vez que entramos en las caracter\u00edsticas del <strong>Mac<\/strong> o dispositivo seleccionado tendremos distintas pesta\u00f1as:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>General<\/strong>: Muestra aspectos generales como la fecha en la que se lanz\u00f3, modelo, precio, el estado de soporte, procesador, arquitectura (32 o 64 bits) y datos parecidos.<\/li>\n<li><strong>Software<\/strong>: Datos sobre el software original, lo que soporta como mucho, si soporta <strong>AirDrop<\/strong> y datos como Hardware Test o las <strong>aplicaciones<\/strong> que incluye. Tambi\u00e9n hay un apartado de Firmware.<\/li>\n<li><strong>Memoria y gr\u00e1ficos<\/strong>: Muestra detalles sobre la memoria RAM como lo m\u00e1ximo soportado, velocidad, como cambiarla, tambi\u00e9n sobre la pantalla y las resoluciones y por \u00faltimo los gr\u00e1ficos con el modelo y marca de tarjeta, la velocidad y la conexi\u00f3n que tiene.<\/li>\n<li><strong>Conexiones y expansiones<\/strong>: Da detalles de todos los conectores que tiene el ordenador y de los distintos slots de expansi\u00f3n con lo que puedes poner como complemento extra. Tambi\u00e9n muestra los sensores o la bater\u00eda que tiene en caso de ser un port\u00e1til.<\/li>\n<li><strong>Historia<\/strong>: Es un apartado donde muestra un peque\u00f1o texto de la historia del ordenador seleccionado y tambi\u00e9n una imagen real.<\/li>\n<li><strong>Notas<\/strong>: En este apartado puedes a\u00f1adir comentarios personales o ver los enlaces oficiales con informaci\u00f3n de soporte (puedes a\u00f1adir m\u00e1s enlaces).<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker1.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4622\" title=\"Mactraker\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker1.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"264\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker1-300x144.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Existe un apartado llamado <strong>Mis Modelos<\/strong> que permite a\u00f1adir a <strong>una base de datos personal cada dispositivo que tengas de la manzana<\/strong> con una visi\u00f3n general del nombre, el n\u00famero de serie y el tipo.<\/p>\n<p>Los datos est\u00e1n en el sistema americano, pero si accedemos a las preferencias de la aplicaci\u00f3n podemos cambiarlo. Tambi\u00e9n <strong>podemos vincularlo con iCal<\/strong> para que te avise de cuando va a expirar la garant\u00eda de cualquiera de tus modelos a\u00f1adidos a la base de datos antes mencionada.<\/p>\n<p>La parte negativa es que <strong>est\u00e1 completamente en ingl\u00e9s<\/strong>, lo bueno es que no pone lo suficiente como para que necesites de un traductor, la mayor\u00eda de las cosas son intuitivas y se entiende bien. <strong>Echo en falta m\u00e1s fotograf\u00edas<\/strong> ya que la \u00fanica real est\u00e1 en el apartado de Historia. <strong>La imagen de la cabecera es solo virtual.<\/strong> Por cierto, si pinchamos sobre esa imagen <strong>escucharemos el sonido t\u00edpico de cuando inicia sesi\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker2.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4623\" title=\"Mactraker\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker2.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker2-300x213.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> est\u00e1 disponible en la <strong><a title=\"Mac App Store\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong> de forma gratuita y la verdad es que podemos por echarle un vistazo no perdemos nada creo que es muy completa y digna de admiraci\u00f3n.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/mactracker\/id430255202?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mactraker es una completa base de datos con todos los productos que Apple ha lanzado a la venta (o si no casi).<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4621,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[2205,2206,2216,624,272,11,255,2208,174,623,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mactraker, completa base de datos de los productos de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mactraker es una aplicaci\u00f3n para Mac con una completa base de datos de todos los productos de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mactraker, completa base de datos de los productos de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mactraker es una aplicaci\u00f3n para Mac con una completa base de datos de todos los productos de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-25T14:17:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Mactraker.png\",\"width\":550,\"height\":390,\"caption\":\"Mactraker\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/\",\"name\":\"Mactraker, completa base de datos de los productos de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-25T14:17:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mactraker es una aplicaci\\u00f3n para Mac con una completa base de datos de todos los productos de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mactraker-completa-base-de-datos-de-los-productos-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4619"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17453,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619\/revisions\/17453"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4621"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4619"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4619"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4619"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}