{"id":16188,"date":"2017-01-08T12:16:19","date_gmt":"2017-01-08T11:16:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16188"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/","title":{"rendered":"Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/r8mR33cp_Fk\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha lanzado un nuevo anuncio en el que <strong>el protagonista es el modo retrato que tiene el iPhone 7 Plus.<\/strong><\/p>\n<p>En el v\u00eddeo vemos c\u00f3mo la protagonista del anuncio vuelve a su tierra natal y todos los vecinos le empiezan a pedir fotos con su iPhone porque salen muy bien y tienen mucha calidad.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Y si os tengo que ser sinceros, <strong>esta es la \u00fanica propiedad que envidio y echo en falta en <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi iPhone 7<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Adoro la fotograf\u00eda, adoro hacer fotos, adoro el efecto bokeh de <a target=\"_blank\" title=\"Tras 5 a\u00f1os por fin tengo mi primer objetivo\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/tras-5-anos-fin-obtengo-primer-objetivo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi 50 mm<\/a> y maldigo que no pueda tener algo similar en el iPhone.<\/p>\n<p>Est\u00e1 claro que la estrategia de Apple ha sido la de dotar al modelo Plus con algo m\u00e1s que el modelo normal, pero creo que no es justo para los clientes que s\u00f3lo quieren un tel\u00e9fono m\u00e1s peque\u00f1o el carecer de ciertas propiedades.<\/p>\n<p>Es decir, personalmente no he comprado el modelo Plus porque no me gustan los tel\u00e9fonos grandes. Ese tama\u00f1o me resulta inc\u00f3modo en las manos, en el bolsillo, etc. Entiendo que haya gente que lo adore, y es normal, <strong>pero para los que no lo hacemos no estar\u00eda mal que en el futuro se nos tenga en cuenta.<\/strong><\/p>\n<p>Digo en el futuro porque no creo que estemos en posici\u00f3n de incluir dos c\u00e1maras en el iPhone de 4,7 pulgadas. Pero espero que en ese futuro haya cabida para un avance de software que nos permita realizarlo aunque tengamos s\u00f3lo una c\u00e1mara <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004e8b4aaa00000000157de935_16188\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004e8b4aaa00000000157de935_16188\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004e8b4aaa00000000157de935_16188\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">O realmente consigan meter dos c\u00e1maras en el modelo normal sin comprometer el resto de componentes.<\/span>.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>ah\u00ed ten\u00e9is el nuevo anuncio que recuerda la genial propiedad que nos perdemos los que no tenemos el modelo Plus.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un nuevo anuncio en el que el protagonista es el modo retrato que tiene el iPhone 7 Plus. En<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16193,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2206,2632,11,2469,2487,2631,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado un nuevo anuncio del iPhone 7 Plus y su fant\u00e1stico modo retrato que consigue un efecto bokeh de alta calidad en las fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado un nuevo anuncio del iPhone 7 Plus y su fant\u00e1stico modo retrato que consigue un efecto bokeh de alta calidad en las fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-08T11:16:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Anuncio-iPhone-7-Plus-modo-Retrato.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1150\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha publicado un nuevo anuncio del iPhone 7 Plus y su fant\u00e1stico modo retrato que consigue un efecto bokeh de alta calidad en las fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/08121320\/Anuncio-iPhone-7-Plus-modo-Retrato.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Anuncio-iPhone-7-Plus-modo-Retrato.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1150,\"caption\":\"Anuncio iPhone 7 Plus modo Retrato\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/\",\"name\":\"Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-08T11:16:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado un nuevo anuncio del iPhone 7 Plus y su fant\\u00e1stico modo retrato que consigue un efecto bokeh de alta calidad en las fotograf\\u00edas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16188"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18189,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16188\/revisions\/18189"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16193"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}