<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>WWDC &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/wwdc/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg 1670w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-1024x672.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg 2416w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg 1517w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-1024x560.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-1024x371.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg 1869w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-262x200.jpg 262w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-1024x782.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-284x200.jpg 284w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-1024x721.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-1024x367.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-300x173.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-1024x589.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Mojave]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16862</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la WWDC18, la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16866" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC18" href="www.macsfera.com/tag/wwdc18" rel="noopener noreferrer">WWDC18</a>, <strong>la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que conocimos el futuro de los sistemas operativos de la empresa.</strong></p>
<p>Este año la keynote no se ha salido de lo básico y fundamental. Software, software y más software <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Y es que ya lo dijo Tim Cook al inicio <em>“Hoy, todo es sobre el software”</em>,  no ha habido ninguna novedad en cuanto a hardware, ni si quiera una actualización de componentes internos.</p>
<p><span id="more-16862"></span></p>
<p>En dos horas pudimos ver cuál es el futuro más inmediato de los sistemas operativos de la empresa, y un pequeño vistazo al largo plazo que Apple tiene planeado para el Mac. Empecemos.</p>
<h2 class="review">Nuevo iOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg" alt="Nuevo iOS 12" width="2500" height="886" class="aligncenter size-full wp-image-16867" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-300x106.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-1024x363.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El primer conocido en la presentación fue iOS 12.</strong> Es raro verlo el primero, pero ahí estaba Craig Federighi para presentarnos las novedades del nuevo sistema operativo móvil de Apple.</p>
<p><strong>Empezó hablando del rendimiento y optimización</strong> del sistema y de cómo funcionan las cosas bajo el capó en su unión con el hardware. Esta explicación nos llevó a saber que iOS 12 estará disponible para los mismos dispositivos compatibles con iOS 11, de modo que este año no hay ningún perjudicado en la actualización. Esos dispositivos son: desde el iPhone 5s en adelante, desde el iPad mini 2 en adelante, desde el iPad Air en adelante y el iPod touch 6.</p>
<p>La realidad aumentada ocupó la siguiente novedad. Apple está apostando fuerte por esta tecnología y el mejor ejemplo lo tuvimos en esta presentación. <strong>iOS 12 es más compatible con AR gracias a un nuevo formato de archivo llamado USDZ</strong> que han creado junto a Pixar. Este nuevo formato <strong>permite crear objetos tridimensionales y manejables que podemos insertar en distintas aplicaciones, incluida la web.</strong> Además de ver y compartir objetos 3D, también vamos a poder ubicarlos en nuestro entorno gracias a las propiedades de realidad aumentada. Algunas de las mejoras de AR en iOS 12 son tracking facial mejorado, renderizado de objetos más realista, detección de objetos 3D mejorada y experiencia compartida.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg" alt="AR en iOS 12" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16873" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este último punto es muy importante, Apple ha logrado que varios dispositivos puedan compartir la experiencia de juego 3D. Cada uno con su dispositivo, desde su punto de vista y con un mismo entorno en 3D. La demo que vimos en directo de lo que Lego tiene preparado fue increíble. Me encantó. Es una demo que difícilmente se puede simular <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y eso hace que sea más impresionante aún. En ella vemos cómo dos personas juegan cada uno con su iPad y <strong>son capaces de crear un mundo virtual a partir de un objeto real en una mesa</strong> (un edificio)<strong>.</strong> La tecnología está tan bien desarrollada que en un momento dado pueden mostrar el interior del edificio físico y moverse por la escena como si este edificio (que recordemos está sobre la mesa y se puede tocar) fuese virtual. Hasta que no lo veamos en nuestras propias carnes no sabremos al 100% cómo de bien funciona, pero me dejó impresionado los avances que han logrado.</p>
<p>La aplicación de fotos ha recibido algunas mejoras de organización y optimización, siendo posible realizar mejores búsquedas y encontrar contenido de forma más precisa. Tenemos una pestaña personal en la que se muestran fotos destacadas y en la que podemos obtener selecciones inteligentes de fotos. La inteligencia artificial se utiliza en este punto para buscar las mejores fotografías e incluso nos sugiere con quién compartir estas fotografías en base a la gente que aparece en ella.</p>
<p>El año pasado supimos que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/" rel="noopener noreferrer">Apple compraba Workflow</a>, la estupenda app de automatización para iOS, y ya sabemos cuál es su uso. <strong>Apple ha integrado Workflow con Siri y el resultado es una nueva app llamada Shortcuts que nos va a permitir crear flujos de trabajo que Siri va a realizar con solo decirle una frase predeterminada.</strong> Por ejemplo, podremos configurar un flujo de trabajo que al decir «Buenas noches» se apaguen todas las lámparas inteligentes que tengamos en casa, se eche la llave de la cerradura inteligente, se active la alarma del día siguiente y se ponga el modo no molestar en el teléfono. Para definir estos pasos, tenemos la misma interfaz de arrastrar y soltar acciones que existe en Workflow, la cual es muy amigable y facilita la tarea de «programación» al usuario medio. <strong>Tengo muchas ganas de probar esta característica porque ahora sí que veo que Siri pueda tener una personalización y utilidad que,</strong> junto a la API pública lanzada con <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, <strong>dispare su uso notablemente.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="5" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-notificaciones-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Fotos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Notificaciones-agrupadas-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Shortcuts-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/App-de-seguimiento-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En iOS 12 se han rediseñado las aplicaciones de noticias, bolsa, notas de voz y iBooks, que ahora pasa a llamarse Apple Books. También se permite el uso de aplicaciones de terceros de navegación como Google Maps o Waze en Car Play. Y se han introducido cuatro animojis nuevos más la opción de crear los nuestros propios basados en personas.</p>
<p>Un punto importante al que se hizo referencia fue al uso que hacemos de nuestros dispositivos y a la adicción que estos pueden crear. Por ello Apple ha integrado en iOS 12 algunas mejoras para reducir esos problemas. </p>
<ol>
<li>La primera de ellas <strong>está relacionada con el modo «No molestar»</strong> que ha recibido una nueva propiedad que permite ocultar todas las notificaciones durante la noche para que al despertar no veamos directamente ese mar de actividad que ha ocurrido mientras dormíamos. También es posible configurar la duración del modo desde el centro de control y no desde los ajustes del teléfono.</li>
<li>La segunda de ellas <strong>es un sistema mejorado de notificaciones que agrupa en la pantalla de bloqueo las notificaciones por aplicación.</strong> Además aporta más control sobre las notificaciones en el momento, nada de tener que navegar por distintos menús, todo a golpe de dedo.</li>
<li>La tercera, y última, <strong>hace referencia a una nueva aplicación que nos va a indicar nuestra actividad en el teléfono:</strong> qué apps hemos usado, cuánto tiempo, cuáles han recibido más notificaciones, he incluso podremos fijar límites de tiempo para algún caso concreto. Llegado a ese límite, iOS 12 nos notificará que ya hemos alcanzado el tiempo máximo asignado (pudiendo ignorar el mensaje para seguir usando la app). Por último, y lo que más me ha gustado de esta opción, es que la aplicación es compatible con los controles parentales, de modo que los padres pueden ver la actividad de su hijo en su dispositivo, limitarla temporalmente, etc., todo ello desde el dispositivo del adulto y sincronizado con iCloud.</li>
</ol>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-cookies-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bolsa-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Juegos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por último, el servicio FaceTime ha recibido una actualización que permite llamadas grupales de hasta 32 miembros a la vez. Al igual que hace Google Hangouts, destacará a las personas que estén hablando en ese momento y se permitirá aplicar filtros y emojis en directo para darle un toque más gracioso a la llamada.</p>
<h2 class="review">Nuevo watchOS 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg" alt="" width="2460" height="1241" class="aligncenter size-full wp-image-16883" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg 2460w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-300x151.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-1024x517.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>La presentación de watchOS 5 empezó con una bonita historia relatada por Tim Cook en la que una mujer pudo salvar a su marido gracias al Apple Watch y a la conectividad móvil. El marido tuvo un problema médico muscular y cayó al agua sin poder nadar para no ahogarse, la mujer pudo llamar a emergencias gracias al Apple Watch mientras ayudaba a su marido.</p>
<p>Tras el relato, <strong>Kevin Lynch subió al escenario para mostrar las novedades de watchOS 5 para el reloj.</strong> Dos fueron las novedades presentadas en este aspecto: <strong>mejoras en actividad y mejoras de conectividad.</strong></p>
<p><strong>En el área de actividad se ha mejorado la detección automática de entrenamiento</strong> para monitorizar mejor la actividad sin que el usuario tenga que estar tan pendiente. También se han añadido nueva detección de las actividades de yoga y hiking, así como se ha mejorado las métricas de la actividad de correr.</p>
<p>En cuanto al área de conectividad, los podcasts ya están disponibles en el Apple Watch con sincronización automática y compatibilidad con Siri. <strong>Se ha introducido una nueva app llamada Walkie-Talkie</strong> que nos permitirá hablar por el reloj como si de un walkie-talkie fuese <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Se ha mejorado Siri, siendo más predictiva y proactiva a través de su propia esfera. Las notificaciones ahora cobran más importancia porque permiten realizar ciertas acciones sin necesidad de acudir a la propia aplicación. Y por último webkit llega al Apple Watch para poder visualizar páginas web desde el reloj <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<h2 class="review">Nuevo tvOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg" alt="Nuevo tvOS 12" width="2206" height="1292" class="aligncenter size-full wp-image-16869" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg 2206w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2206px) 100vw, 2206px" /></a></p>
<p>tvOS 12 fue el sistema operativo que menos novedades introdujo, normal sabiendo el impacto que tiene el Apple TV respecto al resto de productos, pero aún así vimos una mejora notable: <strong>el Apple TV ahora es compatible con Dolby Atmos,</strong> la tecnología de sonido envolvente de Dolby que centra al espectador en medio de la película. Para disfrutarlo hay que usar sistemas de sonido Dolby, pero todas las películas de iTunes serán actualizadas gratuitamente para disfrutar de esta característica.</p>
<p>Además, se introdujeron una serie de mejoras en cuanto a la entrega de contenido de pago. Hace dos años <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">introdujeron el inicio de sesión sencillo</a>, este año introducen el inicio de sesión automático: si se detecta que el Apple TV está en la red del distribuidor, automáticamente inicia sesión y pone a disposición del usuario el contenido contratado.</p>
<p>Por último, han añadido nuevos wallpapers animados, las vistas aéreas que se ponen en el Apple TV cuando no se visualiza contenido.</p>
<h2 class="review">Nuevo macOS Mojave</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg" alt="macOS Mojave" width="2500" height="1306" class="aligncenter size-full wp-image-16884" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-300x157.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-1024x535.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y entramos en la recta final de la keynote, <strong>la presentación de macOS Mojave,</strong> el nuevo sistema operativo de Mac que nos acompañará durante un año.</p>
<p>Lo primero que supimos fue que <strong>macOS Mojave tiene un modo oscuro real.</strong> Actualmente el modo oscuro del Mac se limita al dock y a la barra de tareas, pero en macOS Mojave va a ser por todo el sistema, <strong>aplicaciones incluidas.</strong> En las demos vimos esos aspectos y no lucen nada mal, pero me interesa más saber si las aplicaciones de terceros pueden hacer uso de este sistema y de la facilidad que tendrá el modo oscuro para aplicarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><strong>Hay algunas mejoras de usabilidad y utilidad bastante curiosas:</strong></p>
<ul>
<li>Organizar por pilas los archivos del escritorio para tener todo organizado</li>
<li>Propiedades de edición rápida de las capturas de pantalla como en iOS</li>
<li>Nueva vista del Finder donde el archivo cobra más protagonismo (es un rediseño de la vista actual Cover Flow)</li>
<li>Podemos definir tareas automáticas en Finder para que, con un solo toque se ejecuten sobre los archivos que hemos seleccionado (poner marcas de agua, hacer un PDF, rotar imágenes, etc.)</li>
<li>Nuevo sistema de capturas de pantalla más intuitivo y útil que, además, permite capturar vídeo sin necesidad de utilizar software de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>Continuity añade la posibilidad de invocar la cámara del iPhone cuando  la aplicación requiera de una entrada de foto. De esta manera si queremos insertar una foto en un documento, por ejemplo, podremos sacarla con el iPhone y automáticamente aparecerá en el Mac</li>
<li>Nueva aplicación de Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home disponibles para el Mac</li>
<li>Mejoras de privacidad para acceso a la cámara, localización, micrófono, información de Safari, copias de seguridad, cookies, historial de mensajes y base de datos del correo de email</li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="43" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-xCode.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-nueva-vista-Finder.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Keynote.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-FaceTime-llamada-multigrupo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-apuntar.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Calendario.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-App-Store.jpg"/>

</div>
<p>Y continuando con la privacidad, Safari va a deshabilitar por defecto las cajas de comentarios, plugins de compartición de contenido y rastreo de cookies de páginas que no son la principal. Además, <strong>añadirá más ruido a la información digital que se recolecta sobre nosotros, para que sea más difícil identificar nuestro dispositivo con fines publicitarios y de rastreo.</strong> Hay que añadir que estas medidas de seguridad también llegan a iOS.</p>
<p>Lo siguiente que pudimos ver fue <strong>el rediseño de la Mac App Store,</strong> la tienda de aplicaciones del Mac, que aparte del modo oscuro antes mencionado, <strong>se adapta al estilo que está teniendo tanto éxito en iOS.</strong> Mismos patrones de diseño, más protagonismo del contenido, categorías más diferenciadas, historias sobre las aplicaciones, etc. En iOS el cambio vino muy bien, aumentando las visitas semanales de la plataforma, así que el nuevo diseño no solo aporta homogeneidad y continuidad al Mac, sino que también espera aumentar el tráfico y la popularización de la tienda.</p>
<p>Con la llegada de Metal hace cuatro años, Apple estaba plantando una semilla para prescindir de los motores gráficos de terceros, y <strong>parece que con macOS Mojave esto se empieza a definir al considerar estas tecnologías como obsoletas en el desarrollo de aplicaciones para el nuevo sistema operativo.</strong> Seguirán siendo compatibles y podrán ejecutarse, pero es el aviso que Apple da para que los desarrolladores empiecen a migrar de motor. Además, Metal 2 incluye mejoras de velocidad y cualidades nuevas para el machine learning.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg" alt="Modo Oscuro macOS Mojave" width="1558" height="884" class="aligncenter size-full wp-image-16892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 1558w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-1024x581.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1558px) 100vw, 1558px" /></a></p>
<p>Y por último en la presentación, una pequeña bomba informativa y un momento anecdótico. Craig Federighi se auto preguntó si <em>“Apple iba a fusionar macOS y iOS”</em>. La respuesta la tenéis justo debajo de estas líneas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif" alt="WWDC No" width="700" height="auto" class="aligncenter size-full wp-image-16899" /></a></p>
<p>Pero sí que nos enseñó lo que depara el futuro de las aplicaciones en Mac, y es que <strong>a partir del año que viene va a ser posible utilizar algunas de las aplicaciones de iOS en macOS gracias a la migración de algunas librerías.</strong> De esta forma, se podría desarrollar una aplicación para iOS y tenerla, automáticamente, disponible para descarga y uso en el Mac.</p>
<p>Evidentemente no se van a poder migrar todas las aplicaciones, <strong>sólo algunas que no utilicen propiedades exclusivas de un dispositivo como el iPhone o el iPad,</strong> pero tampoco podemos saber mucho más sobre este apartado ya que es algo que no está 100% definido a día de hoy. De hecho, Apple lo está probando por sí mismo con las nuevas aplicaciones que llegan al Mac (Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home).</p>
<p>En un futuro, el año que viene según los planes, veremos muchísimos más detalles sobre esto, pero de momento es un vistazo a los planes que tiene Apple sobre el desarrollo de aplicaciones.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg" alt="Tim Cook en la WWDC18" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16871" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Y con esto acabamos todas las novedades de la presentación. No hubo ni una sola referencia al hardware, <strong>así que probablemente nos espere un final de año cargado de novedades en cuanto a los dispositivos.</strong></p>
<p>Personalmente estoy contento con lo visto aunque no sé hasta qué punto nos va a perjudicar a los usuarios el que Apple haga un anuncio tan impactante como la portabilidad de las aplicaciones de iOS a macOS ya que <strong>puede hacer que una empresa decida aguantar un año sin novedades, actualizaciones, mejoras, etc. de su aplicación, porque el año que viene pueden ahorrarse trabajo y dinero al migrar algo que ya han hecho.</strong></p>
<p>En cuanto al resto de novedades, muchas son una capa extra de funcionalidad que no le viene nada mal a los sistemas operativos y que en general van a mejorar la experiencia de usuario. Algunas de ellas llegan tarde (como las notificaciones agrupadas), bien es sabido que Apple no es el mejor ejemplo de velocidad en este tipo de asuntos.</p>
<p>A pesar de que este es el evento principal de desarrollo, viendo el modo de actuar de otros años, <strong>seguro que tendremos más novedades cuando se actualicen los dispositivos,</strong> y tengo la sensación de que las funcionalidades que nos presentarán rellenarán el vacío que esta presentación ha dejado en algunos de vosotros. Sólo el tiempo me dirá si me equivoco.</p>
<p>Yo en general estoy contento con lo aquí anunciado, me quedo con la parte de mejora de estabilidad y velocidad, <strong>al final del día es algo que todos vamos a agradecer sí o sí,</strong> y estoy deseando probar ese aumento del rendimiento prometido.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/apple-events/june-2018/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Obvio, es una conferencia para desarrolladores.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ha ocurrido otros años.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nostalgia modo on.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La propia Apple reconoce que no es lo mejor que se puede hacer, pero que lo habilita para permitir vistazos rápidos en caso de necesidad.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A día de hoy sólo conozco el ejemplo de <a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/tweetbot-para-ios/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Tweetbot para iOS</a> que ha sabido integrar un modo oscuro eficiente al permitir, de forma manual y sencilla, activar a placer dicho modo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto ya se puede hacer con QuickTime pero ahora es más rápido y directo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 19:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[San José]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16796</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-16798" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de junio en San José,</strong> misma ubicación que <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a>.</p>
<p>Esta vez, la fecha del anuncio se ha realizado antes de tiempo, y si bien no se ha confirmado la keynote de apertura, <strong>se presupone que será el mismo día 4 el momento de su celebración.</strong></p>
<p><span id="more-16796"></span></p>
<blockquote>
<p>Cuando la tecnología conecta con la creatividad, nacen increíbles ideas. Este verano, invitamos a miles de mentes talentosas de alrededor del mundo para que se unan a nosotros y conviertan sus ideas en realidad.</p>
</blockquote>
<p>Como en los últimos años, <strong>las entradas se sortearán entre los desarrolladores que quieran acudir,</strong> para ello hay que apuntarse, la fecha límite es el 22 de marzo.</p>
<p>También, como es habitual, <strong>hay un número de entradas destinadas a los estudiantes que quieran solicitar la asistencia.</strong> Para aquellos alumnos que no puedan costearse el viaje, Apple propone este año enviar una carta de recomendación de un profesor para valorar si la empresa paga todos los costes. Por supuesto, hay que seguir <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/wwdc/scholarships/" rel="noopener noreferrer">unas bases</a> para optar al acceso gratuito de estudiante.</p>
<p>Este año se espera que la mayoría de novedades de los sistemas operativos sean referentes a mejoras de eficiencia, eficacia y corrección de errores. Aún así, siempre veremos alguna nueva novedad y característica que afecte a nuestros dispositivos.</p>
<p>En cualquier caso, a partir del 4 de junio saldremos de dudas. Actualizaré este mismo artículo con las novedades que vayan surgiendo sobre ese evento aún no confirmado.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:44:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16359</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a></p>
<p>Apple acaba de anunciar que la WWDC17, la conferencia de desarrolladores anual de la empresa, se celebrará del 5 al 9 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17.jpg" alt="WWDC17" width="2500" height="908" class="aligncenter size-full wp-image-16362" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17-1024x372.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de anunciar que la WWDC17,</strong> la <a href="www.macsfera.com/tag/wwdc" title="WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">conferencia de desarrolladores anual de la empresa</a>, <strong>se celebrará del 5 al 9 de junio en San José, California.</strong></p>
<p>El evento, que siempre trae mucha expectación por parte de los desarrolladores y usuarios  que siguen a la empresa, <strong>siempre trae consigo la presentación de las nuevas versiones de los sistemas operativos de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-16359"></span></p>
<p>Así que <strong>el día 5 de junio habrá una keynote en la que se anunciará el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS,</strong> con posible sorpresa incluida.</p>
<blockquote>
<p>La tecnología sola no es suficiente.<br />
La tecnología debe ser la intersección de las artes liberales y humanidades, para crear nuevas ideas y experiencias que hagan que la sociedad avance. Este verano juntamos a miles de mentes brillantes que representan diversas perspectivas, pasiones, y talentos para ayudarnos a cambiar el mundo.</p>
</blockquote>
<p>Como <a href="www.macsfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/" title="La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">desde hace un tiempo</a>, <strong>la asignación de entradas será de forma aleatoria para todos los desarrolladores.</strong> La inscripción en el sorteo <strong>se abrirá el 27 de marzo a las 10:00 horario del pacífico,</strong> que coincide con las 19:00 en España. Para apuntarse es necesario tener una cuenta de desarrollador de Apple.</p>
<p>Y nuevamente, <strong>los estudiantes que quieran ir podrán ser becados por Apple para acudir al evento de forma gratuita.</strong> Por ahora no hay información de qué tendrán que hacer para optar a una de estas becas, pero viendo lo que se pedía el año pasado, probablemente tengan que demostrar sus conocimientos creando aplicaciones.</p>
<p>En el evento, a parte de presentarse el futuro de los sistemas operativos de Apple, habrá sesiones, consultas, invitados y formación sobre los sistemas operativos, y en particular sobre los sistemas operativos recién presentados.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Jun 2016 14:56:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple File System]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 3]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14995</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a></p>
<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en él hacer un evento en directo el día</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/171186055?byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en él hacer un evento en directo el día después de la <a target="_blank" title="WWDC" href="www.macsfera.com/tag/wwdc" rel="noopener noreferrer">WWDC</a>. Este año ha traído dos invitados a hablar de las novedades, <strong>Craig Federighi y Phil Schiller estuvieron <a href="https://vimeo.com/171186055" target="_blank" rel="noopener noreferrer">en el evento</a> y ahora podemos disfrutar de la entrevista.</strong></p>
<p>En el evento, por supuesto, <strong>se habla de <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/" rel="noopener noreferrer">todas las novedades de la WWDC16</a> y se abordan puntos más profundos en la toma de decisiones de Apple,</strong> sabiendo cómo funcionan algunas de las novedades y porqué son así.</p>
<p><span id="more-14995"></span></p>
<p>El episodio dura 1 hora y 20 minutos en la que los temas a tratar son:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Eliminar apps por defecto" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#eliminar-apps-por-defecto" rel="noopener noreferrer">Eliminación de las apps nativas</a> de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a></li>
<li><a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">La App Store 2.0</a></li>
<li><a target="_blank" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" href="www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" rel="noopener noreferrer">Privacidad y seguridad</a>, más concretamente de la propiedad de desbloqueo del Mac con el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a>, de las <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Teclados inteligentes" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#teclados-inteligentes" rel="noopener noreferrer">nuevas propiedades inteligentes de iOS 10</a> y de Siri</li>
<li><a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - los mensajes cambiados al completo" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#los-mensajes-cambiados-al-completo" rel="noopener noreferrer">iMessages y sus extensiones</a>, tratando también alguna toma de decisión de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - mejoras en la experiencia de usuario" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#mejoras-en-la-experiencia-de-usuario" rel="noopener noreferrer">la experiencia de usuario de iOS</a></li>
<li><a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a> y sus aplicaciones rápidas</li>
<li><a target="_blank" title="Swift" href="www.macsfera.com/tag/swift" rel="noopener noreferrer">Swift</a> y su futuro</li>
<li>El nuevo portapapeles unificado de <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a> y iOS 10</li>
<li>Y por último, el <a target="_blank" title="Adiós HFS+, hola Apple File System" href="www.macsfera.com/adios-hfs-hola-apple-file-system/" rel="noopener noreferrer">Apple File System</a>, el nuevo formato que adoptará Apple en todos sus productos</li>
</ul>
<p>Insisto, el episodio no repite lo mismo que la presentación de la WWDC, sino que profundiza más con detalles y toma de decisiones.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://daringfireball.net/thetalkshow/2016/06/17/ep-158" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2016 17:20:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Design Awards]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16</a></p>
<p>Un año más, las novedades de la WWDC ya se saben y aquí traigo un breve resumen con mi opinión de la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16</a></p>
<div id="attachment_14981" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14981" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/WWDC16.jpg" alt="WWDC16" width="2500" height="1406" class="size-full wp-image-14981" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/WWDC16.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/WWDC16-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/WWDC16-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14981" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://birchtree.me/blog/wwdc16-desktop-wallpapers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Birchtree</a></p></div>
<p>Un año más, <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">las novedades de la WWDC</a> ya se saben <strong>y aquí traigo un breve resumen con mi opinión de <a target="_blank" title="La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado" href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/" rel="noopener noreferrer">la keynote que se protagonizó el 13 de junio</a>.</strong></p>
<p>Fue un evento cargado de novedades y noticias, todas ellas relacionadas con el software de Apple, y he de adelantar que estoy encantado con el resultado de dichas novedades.</p>
<p><span id="more-14979"></span></p>
<p>Empecemos hablando del comentario que se realizó nada más empezar, <strong>cuando Tim Cook pidió un momento de silencio en honor a las víctimas del <a target="_blank" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Masacre_de_la_discoteca_Pulse_de_Orlando" rel="noopener noreferrer">trágico atentado de Orlando</a>.</strong> Fue un bonito gesto ante una de las lacras de la sociedad actual.</p>
<p>Pasando a temas más felices y volviendo con el curso habitual del evento, Cook nos puso a la orden del día con las cifras de las tiendas de aplicaciones. Hay más de 13 millones de desarrolladores registrados en los servicios de Apple, 2 millones de ellos lo hicieron en el último año.</p>
<p>Curiosamente, hay 2 millones de aplicaciones en la App Store y han sido descargadas 130 mil millones de veces. <strong>Cifras muy buenas que cada año mejoran.</strong></p>
<p>Y hablando de la App Store, me gustaría recordar <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">las novedades que se presentaron días antes del evento</a>, no fue en la WWDC, pero como si lo fuese <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. <strong>Esas novedades son:</strong></p>
<ul>
<li>Suscripciones en todas las aplicaciones de la App Store</li>
<li>Mejora del tiempo de revisión y aprobación de las aplicaciones</li>
<li>Publicidad en los resultados de la App Store</li>
</ul>
<p>Y tras presentar las cifras, fueron al grano en cuanto a las novedades, empezando por watchOS.</p>
<h2>watchOS</h2>
<div id="attachment_14982" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14982" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-WWDC16.jpg" alt="watchOS 3 WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14982" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-WWDC16.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-WWDC16-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-WWDC16-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14982" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/13/11902034/apple-watch-os-update-announced-features-apps-wwdc-2016" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a></p></div>
<p><strong>La nueva versión del sistema operativo del <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a> hará que el dispositivo sea mucho más interesante, útil y atractivo para los usuarios.</strong></p>
<p><a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a> traerá velocidad instantánea a la hora de abrir aplicaciones y cargar la información. También tenemos mejora en cuanto al uso gracias al nuevo dock de aplicaciones favoritas accesible desde el botón lateral.</p>
<p><strong>El Apple Watch también nos servirá para desbloquear el Mac sin meter la contraseña,</strong> y hay nuevas esferas para personalizar un poquito más el reloj.</p>
<p><strong>Me ha encantado.</strong> Tanto que cuando presenten el Apple Watch 2 analizaré seriamente adquirir uno porque ahora empiezo a ver que realmente tiene una cierta utilidad para personas como yo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2>tvOS</h2>
<div id="attachment_14983" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14983" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-WWDC16.jpg" alt="tvOS WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14983" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-WWDC16.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-WWDC16-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-WWDC16-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14983" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/13/11923358/tvos-at-wwdc16-announcement-photos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a></p></div>
<p>La presentación de la nueva versión del sistema operativo del <a target="_blank" title="Apple TV" href="www.macsfera.com/tag/apple-tv" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a> ha sido un poco más diluida que las del resto, es normal teniendo en cuenta que <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" rel="noopener noreferrer">el gran rediseño vino en septiembre del año pasado</a>.</p>
<p><strong>Siri tiene más presencia en el sistema,</strong> permitiendo hacer búsquedas más precisas de contenido, y ahora incluso en YouTube.</p>
<p><a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">tvOS</a> hará una colección inteligente temática de nuestras fotos y compondrá vídeos de los recuerdos. Incluye modo noche para los momentos más oscuros e incluso es capaz de gestionar los accesorios que tengamos conectados con HomeKit.</p>
<p>Además, hay una nueva aplicación para iOS que permite hacer que nuestro iPhone sea como el Siri Remote, cosa que está muy bien en caso de romper el cristal del mando o para meter texto por un teclado cómodo.</p>
<h2>macOS</h2>
<div id="attachment_14984" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14984" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-WWDC16.jpg" alt="macOS Sierra WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14984" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-WWDC16.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-WWDC16-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-WWDC16-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14984" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/13/11923468/macos-sierra-at-wwdc16-announcement-photos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a></p></div>
<p>Una de las cosas que más estaba esperando, el nuevo sistema operativo de escritorio. Para empezar, <strong>cambiamos el nombre de OS X a macOS,</strong> de forma que pega mucho más con el resto de sistemas de la empresa. Además, obtenemos el nuevo nombre completo de esta versión: <strong><a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a>.</strong></p>
<p><strong>Siri llega al Mac,</strong> tras un tiempo de evolución y adaptación, por fin ha llegado al Mac para quedarse. De momento no se sabe si tendrá API propia pero sí se sabe que nos servirá para buscar información e interactuar con algunas aplicaciones.</p>
<p>La <a target="_blank" title="Fotos" href="www.macsfera.com/tag/fotos/" rel="noopener noreferrer">aplicación de Fotos</a> se adapta e incorpora la creación de recuerdos antes mencionada, además de la búsqueda inteligente que nos permite buscar fotos en función de lo que aparezca en la imagen.</p>
<p><strong>La unión entre el Mac y el resto de dispositivos se vuelve más fuerte</strong> gracias al desbloqueo del ordenador con el Apple Watch, del portapapeles unificado que nos permite copiar y pegar algo entre el Mac, el iPhone y el iPad, y de la sincronización automática de la carpeta Documentos y Escritorio por <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">iCloud Drive</a>.</p>
<p><strong>Las pestañas llegan al Mac para quedarse,</strong> cada aplicación implementará un sistema de pestañas como el de los navegadores o el Finder. Y no es lo único, <strong>también ha heredado el <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9 - propiedades exclusivas" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" rel="noopener noreferrer">sistema de Picture in Picture que se presentó para el iPad con iOS 9</a>.</strong></p>
<p>Me ha gustado mucho lo que viene para Mac y <strong>sólo espero que Siri tenga API propia como en iOS.</strong> También me gustaría ver en un futuro mejoras de rendimiento, si bien no noto problemas en <a target="_blank" title="El Capitan" href="www.macsfera.com/tag/el-capitan" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a>, sí que me gusta ver aún más avances en este aspecto.</p>
<h2>iOS</h2>
<div id="attachment_14985" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14985" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-WWDC16.jpg" alt="iOS 10 WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-WWDC16.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-WWDC16-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-WWDC16-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14985" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/13/11923644/ios-10-at-wwdc16-announcement-photos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a></p></div>
<p>Y por fin llegamos al plato gordo. La <em>crème de la crème</em> del evento. El nuevo sistema operativo móvil de Apple, <strong>el <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">nuevo iOS 10</a>.</strong></p>
<p><strong>iOS 10 trae mejoras en la experiencia de usuario</strong> gracias al rediseño de sus notificaciones, de su pantalla de bloqueo y de la mayor integración de <a target="_blank" title="iPhone 6s y 6s plus - 3D Touch" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" rel="noopener noreferrer">3D Touch</a> en todo el sistema.</p>
<p>Además, <strong>Siri por fin tiene su propia API</strong> para que los desarrolladores la implementen y los usuarios podamos realizar muchas más cosas: buscar información, enviar mensajes con apps de terceros, hacer llamadas VoIP, etc.</p>
<p><strong>Los teclados se vuelven inteligentes,</strong> sugiriendo más información y más acertada, e incluso combinando dos idiomas distintos, por fin.</p>
<p>Por si eso no fuera poco, <strong>Apple ahora permitirá eliminar ciertas aplicaciones nativas</strong> que sabe que el usuario no necesita, de modo que ya no tendremos que tener una carpeta llena de aplicaciones que nos resultan inservibles.</p>
<p>La aplicación de Fotos se vuelve mucho más potente permitiendo búsquedas inteligentes y la recolección de los recuerdos, y todo en local, favoreciendo la privacidad del usuario.</p>
<p>Mejoras en Mapas, rediseño de Apple Music, de News y de Mensajes, y una nueva aplicación para controlar todos los accesorios conectados a HomeKit.</p>
<p>Por último, <strong>mejoras en los detalles de terceros:</strong> llamadas VoIP como llamadas naturales, personalización de los métodos de contactos en la agenda, etc.</p>
<p><strong>iOS 10 ha cambiado mucho la concepción que tenemos de iOS.</strong> Veo grandes progresos por parte de Apple, que parece que por fin se da cuenta de que la gente quiere su sistema operativo por el iPhone (como dispositivo) y las aplicaciones de terceros (en su mayoría), no por todo lo que tiene Apple dentro del sistema. Por eso creo que han levantado el pie del acelerador, han analizado cómo agradar más a los usuarios y desarrolladores, <strong>y han evolucionado haciendo que iOS ya no sea el sistema operativo del iPhone, sino nuestro sistema también.</strong></p>
<p>Estoy deseando ver qué más trae esta nueva versión y cómo esos cambios se aplican al resto de dispositivos de la empresa.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tim-Cook-WWDC16.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tim-Cook-WWDC16.jpg" alt="Tim Cook WWDC16" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-14986" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tim-Cook-WWDC16.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tim-Cook-WWDC16-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tim-Cook-WWDC16-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para acabar, cabe mencionar <a target="_blank" title="Apple Design Awards de la WWDC16" href="www.macsfera.com/apple-design-awards-la-wwdc16/" rel="noopener noreferrer">los premiados por los Apple Design Awards</a> y la <a target="_blank" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" href="www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" rel="noopener noreferrer">política de privacidad</a> que sigue manteniendo y que <a target="_blank" title="Apple y su compromiso con la privacidad" href="www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/" rel="noopener noreferrer">conocimos después</a> de <a target="_blank" title="Resumen de la keynote The epicenter of change" href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/" rel="noopener noreferrer">la WWDC del año pasado</a>.</p>
<p><strong>No sé si va a ser un cambio de dirección definitivo, pero a mí lo nuevo de Apple me encanta y creo que marca un camino seguro y sin complejos en el que iOS, junto con los desarrolladores de terceros, cambiarán la informática móvil.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como si lo fuesen porque Phill Schiller dijo que no cabía en el evento.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Personas que antes veían un producto caro para lo que ofrecía.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple mantiene su compromiso de privacidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2016 10:47:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Cifrado]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad diferencial]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14971</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a></p>
<p>Un año más, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, iOS 10 en este caso, y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg" alt="Privacy WWDC16" width="2500" height="782" class="aligncenter size-full wp-image-14973" /></a></p>
<p>Un año más, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a> en este caso, <strong>y viene repleto de novedades inteligentes que a muchos nos preocuparían por temas de privacidad.</strong></p>
<p>El año pasado, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/">iOS 9</a> pegó el gran salto en inteligencia que jamás se había visto en el sistema operativo. Y al presentar las novedades, Craig Federighi ya <a target="_blank" title="Apple y su compromiso con la privacidad" href="www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">nos aclaró la política de privacidad de Apple</a> en ese momento.</p>
<p><span id="more-14971"></span></p>
<p>Este año, <strong>iOS ha demostrado ser más potente,</strong> hacer más cosas, sugerir información más personal y más sensible y, en definitiva, <strong>hacer saltar las alarmas a las personas que nos interesamos por la privacidad individual en la informática.</strong></p>
<p>Pero nuevamente, <strong>Federighi acabó la presentación dedicándose por completo a la privacidad y a cómo Apple había trabajado para mantenerla:</strong></p>
<blockquote>
<p>Nosotros creemos que deberíais tener buenas características y buena privacidad. Lo habéis exigido y nosotros nos estamos esforzando para traerlo.</p>
</blockquote>
<p>Para conseguirlo, se han basado en cuatro pilares:</p>
<h2>Cifrado de punto a punto</h2>
<div id="attachment_14974" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14974" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg" alt="Cifrado punto a punto Apple WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14974" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14974" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Como muchos otros servicios, <strong>Apple ha implementado el cifrado de punto a punto en muchas partes de sus aplicaciones y servicios.</strong> Las llamadas por FaceTime, los mensajes mandados por iMessages o el control de nuestros accesorios por la nueva aplicación Home, son un ejemplo de los sistemas que irán encriptados por la red para que nuestra privacidad se vea reforzada.</p>
<p>Esto nos permitirá comunicaciones más seguras y, lo que yo más temía cuando dijeron que la aplicación Home podría funcionar desde fuera de casa, <strong>más seguridad en el entorno del hogar.</strong> A nadie le gustaría que estando fuera de casa, y con un par de técnicas avanzadas, se pudiese obtener los detalles de la cámara de vídeo que tenemos instalada, o que tuviese la posibilidad de encender o apagar electrodomésticos inteligentes.</p>
<h2>Inteligencia local</h2>
<div id="attachment_14975" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14975" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg" alt="Inteligencia local WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14975" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14975" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Hemos visto cómo iOS 10 es mucho más inteligente, no solo a la hora de sugerir palabras o información, <strong>también analiza constantemente el contexto de las conversaciones</strong> para sugerir eventos o incluso analiza todas las imágenes para componer recuerdos en base a una temática o persona. Pues para garantizar toda esa privacidad, <strong>Apple ha trabajado para que esas características se realicen siempre en local, nunca fuera del terminal.</strong></p>
<p>De esta forma, toda la información se crea y se muestra en el dispositivo, sin necesidad de viajar a través de Internet para crearse en un servidor externo, etc.</p>
<h2>Sin vinculación al individuo</h2>
<div id="attachment_14976" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14976" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg" alt="Sin vinculacion al individuo" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14976" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14976" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Hay sistemas y características que no funcionarían sin Internet, eso supone hacer consultas a los servidores de Apple (para Siri, Spotlight, Mapas, etc.) y ellos lo saben, <strong>por eso se comprometen a no vincular ninguna búsqueda con el individuo que la realiza.</strong></p>
<p>Es decir, no se crea ningún perfil que vincula esa búsqueda con la persona que la ha realizado, <strong>simplemente se guarda la búsqueda realizada para que en futuras ocasiones sepan cómo la gente en general usa su servicio y pueden mejorarlo de cara al usuario,</strong> pero nunca vinculándolo esas búsquedas con el individuo.</p>
<h2>Privacidad diferencial</h2>
<div id="attachment_14977" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14977" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg" alt="Privacidad diferencial WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14977" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14977" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p><strong>La privacidad diferencial es un concepto de las estadísticas y de la información analítica que usa matemáticas, muestreos e inyección de ruido para conseguir que la información individual pase a ser información colectiva</strong> permitiendo a la empresa analizar cierta información en grupo manteniendo la privacidad del individuo.</p>
<p>Básicamente, Apple recolecta cierta información de los individuos para que algunos de sus sistemas funcionen correctamente. Pero en vez de tratarla de forma individual, lo que hace es que, matemáticamente, <strong>la combina para que el resultado sea información de grupo y así poder analizarla como si de una población se tratase y no una persona en particular.</strong></p>
<p>Gracias a la privacidad diferencial, los servicios de búsqueda, Quicktype, etc. pueden funcionar con mucha más precisión sin vulnerar la privacidad del individuo.</p>
<hr />
<p><strong>Me gusta usar los servicios de Apple porque mi privacidad está asegurada.</strong> Eso es lo que me lleva a tener el correo con ellos, <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">a usar su servicio en la nube</a>, a usar sus mapas y a usar, en definitiva, la mayoría de cosas que me ofrecen que garantizan mi privacidad por su simple uso.</p>
<p>Estamos en una época en la que la información mueve mucho dinero y hay empresas que ofrecen un producto gratuito a cambio de esa recolección de información, e incluso hay usuarios que aceptan gratamente que se trate así su información <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. <strong>Pero para los que,</strong> como yo, <strong>no queremos que nuestros hábitos y usos sean analizados y comercializados</strong> (más allá de la mejora de la plataforma) <strong>nunca está demás que la empresa que usas salga,</strong> de nuevo, <strong>a decir que ellos no se dedican a eso.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/privacy/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa que no está nada mal siempre y cuando lo acepten a sabiendas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Design Awards de la WWDC16</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-design-awards-la-wwdc16/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Jun 2016 15:26:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Design Awards]]></category>
		<category><![CDATA[Auxy]]></category>
		<category><![CDATA[Chameleon Run]]></category>
		<category><![CDATA[Complete Anatomy]]></category>
		<category><![CDATA[Dividr]]></category>
		<category><![CDATA[djay Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Frame.io]]></category>
		<category><![CDATA[INKS.]]></category>
		<category><![CDATA[Laracroft Go]]></category>
		<category><![CDATA[Linum]]></category>
		<category><![CDATA[Streaks]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<category><![CDATA[Zova]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14962</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-design-awards-la-wwdc16/">Apple Design Awards de la WWDC16</a></p>
<p>Se celebró el primer día de la WWDC16, los Apple Design Awards son unos premios que entrega Apple a distintos desarrolladores por</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-design-awards-la-wwdc16/">Apple Design Awards de la WWDC16</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-design-awards-la-wwdc16/">Apple Design Awards de la WWDC16</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg" alt="Ulysses gana el Apple Design Awards" width="1398" height="932" class="aligncenter size-full wp-image-14964" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Se celebró el primer día de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a>, <strong>los Apple Design Awards son unos premios que entrega Apple a distintos desarrolladores por el trabajo realizado en sus aplicaciones.</strong></p>
<p>El premio es un reconocimiento por parte de Apple hacia los distintos equipos de diseño y desarrollo de los ganadores.</p>
<p><span id="more-14962"></span></p>
<p>De esta forma, <strong>este año los ganadores han sido:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/complete-anatomy/id1054948424?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Complete Anatomy</a>: Aplicación que convierte un iPhone o iPad en una plataforma médica para profesionales.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/streaks/id963034692?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Streaks</a>: Aplicación para iPhone y Apple Watch orientada a la gente que busca realizar tareas de forma efectiva.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/zova-personal-trainer/id919000809?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Zova</a>: Aplicación para iPhone, Apple Watch y Apple TV que hará de entrenador personal físico con el objetivo de mejorar la rutina diaria.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/frame.io-video-review-collaboration/id1056295002?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Frame.io</a>: Plataforma colaborativa que ayuda a los equipos a trabajar sobre el mismo vídeo.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/ulysses/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Ulysses</a>: No hay mucho que decir, <a target="_blank" title="Ulysses llega al iPhone. Esta es su review" href="www.macsfera.com/ulysses-llega-al-iphone-esta-review/" rel="noopener noreferrer">es mi aplicación favorita para escribir</a> y adoro que se le reconozca el mérito de esa forma.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/chameleon-run/id1084860489?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Chameleon Run</a>: divertido juego de carreras para iPhone, <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">iPad</a> y Apple TV con espectaculares gráficos y efectos visuales.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/lara-croft-go/id971304016?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Laracroft Go</a>: Famoso juego que en esta versión ha optado por ser a modo de puzzle para mantener un roque clásico pero fresco.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/inks./id1081847121?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">INKS.</a>: Bonito juego que mezcla el pinball con el arte.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/auxy-music-creation/id909573739?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Auxy</a>: Aplicación de audio que permite a sus usuarios crear piezas de música.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/djay-pro/id1056681903?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">djay Pro</a>: famosa aplicación para mezclar música en el acto desde el iPad o el iPhone,</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/linum-free-puzzle-game/id998141697?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Linum</a>: juego hecho por un joven estudiante cuyo objetivo es el de conectar los nodos con sus puntos de partida.</li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/us/app/dividr/id1109361588?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Dividr</a>: Otro juego hecho por unos estudiantes cuyo objetivo es el de esquivar obstáculos para conseguir puntos.</li>
</ul>
<p>Apple ha publicado <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/design/awards/" rel="noopener noreferrer">una página web</a> donde podéis saber más sobre las distintas aplicaciones y las personas detrás de ellas.</p>
<p>Enhorabuena a los ganadores.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-design-awards-la-wwdc16/">Apple Design Awards de la WWDC16</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 10</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Jun 2016 10:51:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14934</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la WWDC16, le tocó el turno a iOS, el sistema operativo estrella de Apple que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg" alt="iOS 10" width="1648" height="605" class="aligncenter size-full wp-image-14936" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg 1648w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-1024x376.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1648px) 100vw, 1648px" /></a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a>, <strong>le tocó el turno a iOS,</strong> el sistema operativo estrella de Apple que conoceremos en un instante.</p>
<p>En esta nuevo versión, la décima, <strong>hay mejoras de rendimiento, cambios importantes y rediseños.</strong> Veremos además la nueva tendencia de Apple que tanto me gusta e ilusiona de cara al futuro.</p>
<p><span id="more-14934"></span></p>
<p>Se hizo esperar, y con razón, las novedades del sistema no decepcionaron, aunque algunas son un poco más limitadas según el país. <strong>La realidad es que la keynote estuvo cargada de novedades en todos los frentes,</strong> más <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">los que supimos la semana pasada</a>, <strong>así que se puede decir que Apple ha cumplido y esperamos que siga haciéndolo.</strong></p>
<p><a name="mejoras-en-la-experiencia-de-usuario"></a></p>
<h2>Mejoras en la experiencia de usuario</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg" alt="iOS 10 experiencia de usuario" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14937" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Con iOS 10 vienen las mejoras en experiencia de usuario.</strong> Ahora tenemos una pantalla de bloqueo rediseñada que es capaz de hacer más y mejor. Tenemos acceso rápido a la cámara y a los widgets y las notificaciones ahora son mucho más completas pudiendo interactuar mucho más con una aplicación.</p>
<p>Un pequeño toque de glamour ha sido el añadido por Apple al iPhone, <strong>que ahora enciende la pantalla cuando levantas el teléfono hacia ti.</strong> Gesto heredado del Apple Watch que busca hacer que las notificaciones sean vistas sin saltárnoslas por desbloquear demasiado rápido el teléfono con Touch ID.</p>
<p><strong>3D Touch cobra mucha más importancia,</strong> mostrando mucho más de la aplicación y permitiendo interactuar con ellas sin ni si quiera desbloquear el teléfono. Además, es capaz de mostrar información sin ni si quiera acceder a la app para que de un solo vistazo veamos lo que queremos.</p>
<p>El centro de control ahora tiene dos páginas, una para los controles y otra para la música, se acabó el tener todo apelmazado.</p>
<p><strong>Han mejorado mucho el sistema y se nota.</strong> Hay muchas ganas de probar esto a fondo y muchas ganas sobre todo de tener 3D Touch que ahora sí que es una propiedad que marca diferencia.</p>
<h2>API para Siri</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg" alt="Siri API iOS 10" width="1200" height="1297" class="aligncenter size-full wp-image-14938" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-185x200.jpg 185w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-947x1024.jpg 947w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Llevábamos esperándolo muchísimo tiempo, y por fin está aquí, <strong>la API de Siri es real y va a permitir que interactuemos con todas las aplicaciones que la implementen.</strong> Desde pedir un coche hasta enviar dinero pasando por enviar un mensaje por nuestra aplicación favorita.</p>
<p>Los desarrolladores tiene el poder y de ellos dependerá aprovechar al máximo la asistente virtual.</p>
<p>Estoy deseando que llegue esta opción para poder disfrutar de la verdadera potencia de Siri.</p>
<p><a name="teclados-inteligentes"></a></p>
<h2>Teclados inteligentes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg" alt="Teclado predictivo iOS 10" width="1930" height="1052" class="aligncenter size-full wp-image-14939" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg 1930w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-1024x558.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1930px) 100vw, 1930px" /></a></p>
<p><strong>El teclado ahora se vuelve interactivo e inteligente,</strong> es capaz de sugerir información en base al contexto. Sugerir palabras más acertadas, opciones para enviar la ubicación cuando nos preguntan dónde estamos o añadir información de un contacto si lee quién es X persona.</p>
<p>Incluso es capaz de saber, por el contexto, qué vamos a hacer si hemos leído una información y seguidamente vamos a crear un evento de calendario. De modo que cuando vamos a crear ese evento, la información está ahí por si concuerda.</p>
<p>Además puede saber tu disponibilidad, sugerir ubicaciones recientes y, por primer vez, integrar varios teclados de diferentes idiomas a la vez. Ya no será necesario cambiar entre teclados para corregir o sugerir palabras, algo que aplaudo enormemente.</p>
<p><a name="eliminar-apps-por-defecto"></a></p>
<h2>Eliminar apps por defecto</h2>
<div id="attachment_14940" style="width: 1110px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14940" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg" alt="Eliminar apps nativas iOS 10" width="1100" height="834" class="size-full wp-image-14940" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg 1100w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-264x200.jpg 264w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-1024x776.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1100px) 100vw, 1100px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14940" class="wp-caption-text">Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p><strong>Apple ahora permite eliminar ciertas apps por defecto del sistema.</strong> Se acabó el tener una carpeta llena de aplicaciones que no usamos sólo por el hecho de que no podemos eliminarlas o porque hayamos encontrado una opción que nos gusta más.</p>
<p>Esto es muy importante, porque nunca antes se había visto algo así.</p>
<p>Además, <strong>mete en la App Store esas aplicaciones para que puedas descargártelas cuando quieras</strong> e incluso actualizarlas independientemente de si el sistema recibe una actualización o no. Esto hará que las novedades y mejoras fluyan más y el ritmo de actualización individual mejore notablemente.</p>
<h2>Fotos más potentes</h2>
<div id="attachment_14941" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14941" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg" alt="Recuerdos en iOS 10" width="2500" height="1845" class="size-full wp-image-14941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-271x200.jpg 271w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-1024x756.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14941" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Al igual que en <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a>, <strong>Fotos evoluciona y nos permite crear recuerdos de forma automática,</strong> mejora el reconocimiento facial y muestra las fotos en el mapa para tener una visión general de dónde las hemos hecho.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la búsqueda inteligente también se aplica a iOS.</strong> El sistema es capaz de analizar todas las fotos y lo que aparece en ellas permitiendo hacer búsquedas complejas en función del contexto de la foto, con unos mejores resultados.</p>
<p><strong>Todo ello se realiza en local,</strong> así que no hay que preocuparse de la privacidad porque todo queda en el teléfono.</p>
<h2>Mapas mejorados</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg" alt="Mapas en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14942" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Con iOS 9 <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">introdujeron ciertas mejoras</a> muy interesantes en la aplicación Mapas. En esta ocasión también han añadido detalles muy prácticos:</p>
<p><strong>Poder reservar en lugares o cosas es posible ahora gracias a las apps dentro de Mapas.</strong> Desde una mesa en un restaurante, hasta un hotel, contando con el Uber que nos va a llevar de un sitio a otro. todo desde dentro de la aplicación.</p>
<p><strong>También se vuelve proactiva,</strong> como iOS, mejorando las sugerencias de cosas que te gustan y ofreciéndote mejores caminos para llegar a ellas.</p>
<p>Por último, una propiedad que me ha gustado mucho, <strong>es la de ofrecer más información en una ruta,</strong> información útil. Muchas veces, cuando estás en un viaje y no conoces la zona, no sabes dónde parar o cuanto queda para algo en particular. Ahora mapas sugiere estaciones, zonas donde comer y beber, etc. Por no hablar de la vista aérea que nos permitirá ver lo siguiente que nos vamos a encontrar por si hay tráfico y demás.</p>
<p><a name="nuevo-diseno-para-apple-music"></a></p>
<h2>Nuevo diseño para Apple Music</h2>
<div id="attachment_14943" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14943" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg" alt="Apple Music iOS 10" width="2500" height="1662" class="size-full wp-image-14943" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14943" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Como hemos visto en la versión de escritorio y en <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">la de tvOS</a>, <strong>la aplicación Apple Music ha cambiado su diseño volviéndose ahora más clara y simple.</strong></p>
<p>Se centran en especificar dónde estás y las propiedades que más te gustan facilitando así la navegación y el descubrimiento de nueva música, o incluso poniendo las letras de la canción a mano.</p>
<p>15 millones de suscriptores merecían claridad a la hora de navegar por los distintos menús de la aplicación. Fue uno de los motivos por el cual <a target="_blank" title="Apple Music: 3 meses después" href="www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" rel="noopener noreferrer">abandoné la plataforma</a> y nunca está de más que se centren en mejorarlo.</p>
<h2>Suscripciones en News</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg" alt="Apple News iOS 10" width="2000" height="1730" class="aligncenter size-full wp-image-14944" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-231x200.jpg 231w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-1024x886.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>La aplicación de News ha pasado muy desapercibida en España, básicamente porque no está disponible, pero en Apple siguen desarrollándola <a target="_blank" title="Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News" href="www.macsfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/" rel="noopener noreferrer">como hemos visto</a> en <a target="_blank" title="News tendrá anuncios nativos en un futuro" href="www.macsfera.com/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro/" rel="noopener noreferrer">varias ocasiones</a> a <a target="_blank" title="Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News" href="www.macsfera.com/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news/" rel="noopener noreferrer">lo largo del año</a>.</p>
<p><strong>Estrenando nuevo diseño,</strong> se centra en ofrecerte contenido personalizado por categorías. Ese contenido por supuesto lo sacan de los medios a los que te has suscrito. Pero toda la información está mejor estructurada como si toda la plataforma fuera un gran periódico.</p>
<p><strong>También habrá notificaciones de última hora,</strong> porque no solo es un lector de RSS, también nos sirve para estar al día y en Apple han visto conveniente notificarte las últimas noticias.</p>
<p><strong>News permitirá suscripciones,</strong> esto significa que los medios podrán ofrecer contenido premium a los suscriptores de forma sencilla y rápida a cambio de una cantidad de dinero</p>
<p><a name="home-la-aplicacion-de-casa"></a></p>
<h2>Home, la aplicación de casa</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg" alt="Aplicacion Home iOS 10" width="1414" height="1060" class="aligncenter size-full wp-image-14945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg 1414w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1414px) 100vw, 1414px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha integrado una nueva aplicación para controlar todos los dispositivos inteligentes que usan HomeKit desde un mismo sitio.</strong></p>
<p>De esa forma, podremos controlar puertas, temperaturas, cerrojos, ventiladores, persianas, luces, etc. todo desde una misma aplicación y que, por supuesto, funciona con Siri.</p>
<p>Para eso, es necesario que el producto sea compatible con HomeKit pero han anunciado que la mayoría de los fabricantes lo están implementado.</p>
<p>Con la aplicación podremos controlar todos los componentes individualmente o por escenas. <em>Buenas noches</em> es una función que baja las persianas, apaga las luces, varía la temperatura, etc.</p>
<h2>Personalizar opciones del sistema</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg" alt="Personalizacion apps iOS 10" width="1248" height="792" class="aligncenter size-full wp-image-14946" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg 1248w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-1024x650.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1248px) 100vw, 1248px" /></a></p>
<p>La aplicación de teléfono tiene transcripción de los mensajes que nos dejan en el buzón de llamadas, de modo que podemos leer en cualquier momento el mensaje sin necesidad de escucharlo.</p>
<p>Han integrado una gran base de datos de números de modo que cuando recibimos una llamada desconocida, iOS es capaz de sugerirte la temática de la llamada, algo muy útil si el número te llama con motivos publicitarios.</p>
<p><strong>También anunciaron cambios en la forma de interactuar con las llamadas VoIP.</strong> Hasta ahora cuando recibías una, sólo salía una notificación, pero a partir de iOS 10 las veremos como una llamada más.</p>
<p>Otro de los grandes cambios es la personalización de ciertas opciones del sistema. Apple permite cambiar las opciones de algunas apps como la de Contactos, que ahora sugiere los métodos de contacto del iPhone, <strong>pero que podrán cambiar para poner nuestras propias aplicaciones y tener un acceso más rápido y más personalizado.</strong> De esa forma, la app nos sugerirá enviar un mensaje por WhatsApp a una persona en vez de enviarla un sms, o llamarla a través de Skype en vez de al teléfono móvil.</p>
<p>Y por último, la <a target="_blank" title="Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integración del iPhone y el iPad en entornos de empresa" href="www.macsfera.com/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa/" rel="noopener noreferrer">alianza que hicieron con Cisco</a> se ha dejado ver permitiendo recibir en el iPhone llamadas al número personal y al del trabajo gracias a la app de Cisco. </p>
<p><a name="los-mensajes-cambiados-al-completo"></a></p>
<h2>Los mensajes, cambiados al completo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg" alt="Mensajes en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14947" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de mensajes ha sufrido un gran cambio, ya no solo se trata de enviar y recibir mensajes, ahora se envía mucho más.</strong></p>
<p>Desde enlaces con información, vídeos que se reproducen en el momento, hasta animación completa de las burbujas que enviamos pasando por enviar texto manuscrito y hasta el latido de nuestro corazón.</p>
<p>Como si de Facebook se tratase, también vamos a poder indicar si nos gusta o no un mensaje enviado (con varios estados), personalizar fotos o vídeos al momento, enviar stickers y hasta instalar aplicaciones compatibles con Mensajes.</p>
<p>Porque sí, Mensajes puede integrar aplicaciones de terceros para enviar contenido: gifs, stickers, vídeos, etc.</p>
<p>Además, podemos personalizar el fondo por un momento, haciendo que una animación inunde toda la pantalla. También ocultar mensajes, para que sean descubiertos por sorpresa pasando el dedo por encima.</p>
<p>Y para terminar, en Apple saben que encontrar emojis es complejo, así al acabar de escribir nos sugerirá ciertas palabras de nuestro texto que concuerdan con emojis y podremos sustituirlos por los divertidos símbolos con un solo tap.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg" alt="Modelos compatibles iOS 10" width="1050" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-14948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg 1050w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-300x101.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-1024x345.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" /></a></p>
<p>iOS se caracteriza por ser un sistema que llega a muchos dispositivos, independientemente de cuando se presentaron, aunque esta vez la criba ha sido un poco mayor que otros años. Sigue llegando a muchos dispositivos antiguos, pero es verdad que se han recortado unos pocos.</p>
<p>De esta forma, <strong>así quedan los modelos compatibles con iOS 10:</strong></p>
<ul>
<li><strong>iPhone:</strong> desde el 5 en adelante</li>
<li><strong>iPad:</strong> desde el iPad 4 en adelante y desde el iPad mini 2 en adelante</li>
<li><strong>iPod touch:</strong> sólo el de sexta generación</li>
</ul>
<p>Si os fijáis, los modelos eliminados no son compatibles con Siri (salvo el iPhone 4s), <strong>y eso ya limita muchas de las opciones que incluye iOS 10.</strong> Si hubiesen hecho el sistema compatible sería bastante más lento y estaría muy capado.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg" alt="Nuevo iOS 10" width="1769" height="843" class="aligncenter size-full wp-image-14949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg 1769w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1769px) 100vw, 1769px" /></a></p>
<p>iOS 10 está disponible como beta para los desarrolladores y estará disponible en julio <a target="_blank" title="Probando la beta de iOS 9" href="www.macsfera.com/probando-la-beta-de-ios-9/" rel="noopener noreferrer">como beta pública</a>. <strong>La versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Creo que ha habido muchos cambios, ya he manifestado que muchos de ellos me han gustado <strong>y añado que son cosas que llevo esperando de Apple mucho tiempo.</strong> Esta vez sí que tengo la sensación de que la cosa avanza y de que va a haber un cambio significativo con respecto a otras versiones, así que os podéis imaginar las ganas que tengo de tenerlo disponible. Seguro que no soy el único.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo macOS Sierra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 19:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay web]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Picture in Picture]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14919</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a></p>
<p>Y llegó una de las novedades más importantes de la WWDC de este año, macOS Sierra. El sistema operativo de escritorio sufre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg" alt="macOS Sierra" width="2200" height="1258" class="aligncenter size-full wp-image-14921" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Y llegó una de las novedades más importantes de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC de este año</a>, <strong>macOS Sierra.</strong></p>
<p>El sistema operativo de escritorio <strong>sufre un renombre</strong> volviendo al pasado pero con la mirada en el futuro. Por un lado pierde el sufijo X que llevaba con nosotros 15 años y por otro recupera el prefijo Mac que perdió hace unos años. Todo ello con el objetivo de adaptarse a los nuevos tiempos en los que tenemos <a target="_blank" title="iOS" href="www.macsfera.com/tag/ios" rel="noopener noreferrer">iOS</a>, <a target="_blank" title="tvOS" href="www.macsfera.com/tag/tvos" rel="noopener noreferrer">tvOS</a> y <a target="_blank" title="watchOS" href="www.macsfera.com/tag/watchos" rel="noopener noreferrer">watchOS</a>.</p>
<p><span id="more-14919"></span></p>
<p>Pero vamos a lo importante, <strong>macOS Sierra, la nueva versión.</strong> Adoro trabajar en mi Mac y me encanta ver cómo evoluciona esta plataforma. Las novedades han sido menos sonadas <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">que otros años</a>, pero algunas son muy importantes, <strong>tanto para el Mac como para <a target="_blank" title="Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema" href="www.macsfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/" rel="noopener noreferrer">el ecosistema</a>.</strong></p>
<h2>Siri en Mac</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg" alt="Siri en macOS Sierra" width="2200" height="1258" class="aligncenter size-full wp-image-14922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p><strong>Por fin tenemos Siri en el Mac.</strong> 5 años han tenido que pasar que el asistente de Apple llegue al escritorio, pero ya está aquí. Apple ha implementado a Siri en el Mac para que nos ayude a realizar nuestras tareas más cotidianas:</p>
<p><strong>Con Siri en el Mac podremos:</strong></p>
<ul>
<li>Enviar mensajes a nuestros contactos</li>
<li>Localizar archivos en función del nombre, la fecha de creación los creaste, que contienen alguna palabra, etc.</li>
<li>Cargar información que estará disponible en el Centro de Notificaciones</li>
<li>Buscar contenido online y hacer uso de él, como elegir imágenes o abrir direcciones</li>
<li>Mostrar fotos</li>
<li>Saber el tiempo o la hora de un lugar</li>
<li>Reproducir canciones con Apple Music</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg" alt="Siri macOS Sierra" width="860" height="336" class="aligncenter size-full wp-image-14932" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra-300x117.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Todo ello desde el Mac, por primera vez.</p>
<p>A muchos puede parecerles de poca utilidad, y es cierto que en el móvil tiene más sentido que en el ordenador, pero viendo que al final Apple ha abierto Siri a terceros en iOS 10, <strong>no veo porqué no va a hacerlo en Mac en un futuro</strong> (si no acaba haciéndolo en macOS Sierra) con el resto de aplicaciones.</p>
<p>Eso sí es lo que me gustaría ver, y espero que no pase mucho hasta que podamos disfrutar de ello.</p>
<h2>Recuerdos a través de tus fotos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg" alt="Recuerdos en la app Fotos" width="1445" height="947" class="aligncenter size-full wp-image-14923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg 1445w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos-1024x671.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1445px) 100vw, 1445px" /></a></p>
<p>La aplicación Fotos, al igual que <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">en el Apple TV</a> y en iOS 10, <strong>puede crear un pequeño álbum de fotos basadas en un recuerdo y mostrarlas con música y con animaciones.</strong> Es capaz de procesar toda nuestra biblioteca para agrupar esos momentos, ponerles un título y enseñarlos para que nosotros simplemente disfrutemos.</p>
<p>Además, <strong>adopta la búsqueda inteligente,</strong> que permite identificar objetos y escenas en las fotos de modo que nosotros podemos buscarlas sin necesidad de saber cuándo se tomó la foto o en qué lugar, sólo buscando por lo que aparece en ella. Y lo mejor de la propiedad: todo ocurre en local, de modo que nada se guarda en ningún servidor y no se procesa información sobre ello.</p>
<p>También obtenemos un nuevo modo de vista basado en la localización de las fotos. Me recuerda <a target="_blank" title="Meridian: tu álbum de viajes para iOS" href="www.macsfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/" rel="noopener noreferrer">a Meridian</a> mucho, solo que en esta ocasión va dentro de la aplicación de fotos y los álbumes se forman solos basados en la localización. Además, en este caso se centran más en saber dónde se ha tomado la foto exactamente.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg" alt="Busqueda inteligente Fotos macOS Sierra" width="1320" height="1024" class="aligncenter size-full wp-image-14924" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg 1320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-258x200.jpg 258w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-1024x794.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" /></a></p>
<p>Y para acabar, el algoritmo de reconocimiento facial ha sido mejorado notablemente, de modo que identificar caras automáticamente ahora es mucho más sencillo, y ver las fotos relacionadas ya ni te cuento.</p>
<p><a target="_blank" title="La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos" href="www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">Adoro Fotos</a> y saber que se vuelve mejor me anima mucho, para mí las fotos son muy importantes de modo que tener opciones para verlas, procesarlas, revivirlas, etc. es muy importante. Tengo ganas de probar esta próxima versión.</p>
<h2>Apple Pay en la web</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg" alt="Apple Pay web macOS Sierra" width="2500" height="1718" class="aligncenter size-full wp-image-14925" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-291x200.jpg 291w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-1024x704.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ahora podemos pagar en Internet con Apple Pay,</strong> siempre y cuando la tienda lo implemente. De momento Apple Pay sigue sin estar en España y no hay vista a un desembarco cercano, pero la modalidad va a estar disponible y aquí os la explico.</p>
<p>Cuando vayamos a pagar, en vez de elegir el método normal podremos pagar con un botón de Apple Pay, en ese momento nos saldrá una ventana confirmando la cantidad, dirección de envío, etc. y nos avisará en el iPhone del pago que vamos a realizar.</p>
<p>Estando en el teléfono, <strong>podremos validar la compra con Touch ID,</strong> de modo que nadie podrá hacer compras online sin nuestro permiso. Es un poco pesado tener que estar con el teléfono de arriba a abajo para pagar por el ordenador, pero teniendo en cuenta que la mayoría de sistemas envían un mensaje de verificación al móvil cuando pagas con la tarjeta de crédito, y que Apple no comparte tus datos bancarios con terceros, creo que es una opción muy segura como el resto de servicios.</p>
<h2>Desbloquear con el Apple Watch</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg" alt="Autounlock watchOS macOS" width="2500" height="1279" class="aligncenter size-full wp-image-14901" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-300x153.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-1024x524.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya lo he mencionado al hablar de <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a>, pero como es algo de macOS Sierra también lo vuelvo a mencionar: <strong>gracias al Apple Watch podremos desbloquear el ordenador sin necesidad de escribir una sola contraseña.</strong></p>
<p>El ordenador detecta la presencia del Apple Watch y deduce que quieres hacer uso de él, así que desbloquea el Mac sin necesidad de introducir contraseña alguna.</p>
<p>Lo hemos visto en algún que otro accesorio y la verdad es que es una propiedad muy útil, sobre todo en entornos de trabajo o estudiantiles (bibliotecas, clases, salas grupales, etc.). El Apple Watch ahora sirve para un poco más y en este caso es una cualidad que me gusta mucho y me llama la atención.</p>
<h2>Portapapeles unificado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg" alt="Portapapeles unificado macOS Sierra" width="2434" height="1390" class="aligncenter size-full wp-image-14926" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg 2434w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-1024x585.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2434px) 100vw, 2434px" /></a></p>
<p>Con <a target="_blank" title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/" rel="noopener noreferrer">OS X Yosemite se introdujo continuity</a>, una propiedad que nos permitía cambiar de dispositivo sin perder trabajo entre Mac y iPhone o iPad.</p>
<p><strong>Ese concepto va un poco más allá en macOS Sierra porque el portapapeles ahora es unificado,</strong> de modo que si copiamos algo en un dispositivo, lo tendremos en el otro lado automáticamente.</p>
<p>Esto funciona gracias al Bluetooth, de modo que no siempre estará funcionando, pero gracias a ello nos garantizaremos de que sea en tiempo real y esté siempre disponible, no que tenga que descargarlo de la nube.</p>
<p><strong>Texto, vídeo, imágenes,</strong> simplemente con tenerlo copiado en el portapapeles y estar cerca de otro ordenador, podremos pegar el mismo contenido rompiendo un poco más la barrera entre los dos sistemas.</p>
<h2>Mejoras en iCloud Drive</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mejorado macOS Sierra" width="2500" height="1325" class="aligncenter size-full wp-image-14927" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-300x159.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-1024x543.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El sistema de almacenamiento en la nube de Apple mejora y <strong>ahora sincroniza automáticamente el escritorio y la carpeta documentos para que sea accesible desde cualquier dispositivo.</strong></p>
<p>En Apple saben que muchos de los documentos y archivos a los que accedemos con frecuencia se almacenan en esas dos ubicaciones, de modo que, sin tocar nada, ahora pasarán a estar sincronizados para nunca perder un documento de vista, estemos en el dispositivo que estemos.</p>
<p><a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">Uso iCloud Drive</a>, es mi sistema en la nube principal y hace unas semanas que llevo planteándome aumentar a 1TB el espacio, con estas novedades sobre fotos y sincronización no creo que me cueste mucho más decidirme.</p>
<h2>Obtén espacio cuando lo necesites</h2>
<p>En Apple quieren que tu Mac esté siempre a punto, por ello han diseñado <strong>un nuevo sistema que permite,</strong> de forma nativa, <strong>obtener espacio que antes teníamos ocupado.</strong> Esto lo hace de dos formas:</p>
<ol>
<li><strong>Guardando en la nube archivos poco usados:</strong> al igual que en el iPhone guarda las fotos en la nube y así ahorra espacio, el Mac pasará a hacer lo mismo con los archivos menos usados. Estos se almacenaran en iCloud y estarán siempre disponibles para descarga permitiendo liberar el espacio que ocupaban.</li>
<li><strong>Eliminar duplicados y archivos obsoletos:</strong> macOS Sierra se encargará de buscar archivos que sabe que no deberíamos tener como instaladores de aplicaciones, cachés, registros elementos duplicados, etc. y los borrará por nosotros para liberar espacio. También hará una búsqueda selectiva en la Papelera y eliminará todos los archivos que lleven ahí más de 30 días.</li>
</ol>
<p>En su día os hablé de <a target="_blank" title="CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite" href="www.macsfera.com/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite/" rel="noopener noreferrer">CleanMyMac</a>, es una herramienta que nos permite limpiar nuestro sistema, aunque sin subir archivos a la nube. Por su puesto, realiza más tareas que las propuestas por Apple.</p>
<p>Siempre gusta tener software especializado en realizar estas tareas, pero también gusta ver que Apple se implica en el ahorro de espacio con soluciones que le han funcionado como el almacenamiento pasivo en iCloud.</p>
<h2>Rediseños generales</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg" alt="Rediseno Apple Music" width="2438" height="1396" class="aligncenter size-full wp-image-14928" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg 2438w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2438px) 100vw, 2438px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación mensajes ha sufrido un leve rediseño en su usabilidad.</strong> Igual que en iOS 10, podremos mandar ciertos mensajes enriquecidos, los emojis serán más grandes o podremos interactuar con los mensajes realizados. Básicamente se vuelve compatible con todas las novedades presentadas en iOS 10, pero sin aplicaciones de terceros.</p>
<p><strong>Apple Music también cambia su diseño,</strong> acomodándose a lo presentado para el Apple TV y para iOS. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">iTunes sigue siendo lo que es</a>, pero ahora la interfaz de Apple Music es más amigable y más fácil de usar. Los usuarios que lo utilicen seguro que encuentran el servicio un poco más maduro y más a su gusto.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg" alt="Tabs y Picture in Picture" width="2500" height="1242" class="aligncenter size-full wp-image-14930" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y acabando con las novedades, en Apple creen que las pestañas en las aplicaciones son un buen recurso y, por ello, <strong>las extienden a todas las aplicaciones de la plataforma.</strong> Los desarrolladores no tendrán que hacer nada, está hecho de tal forma que todas las aplicaciones lo implementan con solo instalar macOS Sierra.</p>
<p>Picture in picture fue una propiedad que se presentó con iOS 9 y que a mí me gusta mucho, <strong>ahora tendremos la posibilidad de tenerla también en el Mac para cualquier tipo de vídeo en la web.</strong> Desconozco si el desarrollador de la web tendrá que implementar algo o funcionará con todo reproductor HTML5, pero la idea me encanta y tengo muchas ganas de probarla a fondo.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p>A medida que se avanza en el desarrollo, los Macs compatibles con los nuevos sistemas operativos van cambiado, y con macOS Sierra no iba a ser algo distinto, de ese modo, <strong>estos son los modelos compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple.</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mac Pro:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>iMac:</strong> 2009 en adelante</li>
<li><strong>Mac mini:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>MacBook:</strong> 2009 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Air:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Pro:</strong> 2010 en adelante</li>
</ul>
<p>Si bien hay modelos antiguos que son compatibles, no todas las características estarán disponibles para dichos modelos, dependerá de cada uno y de sus propiedades</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg" alt="macOS Sierra y iOS 10" width="1612" height="920" class="aligncenter size-full wp-image-14931" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg 1612w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10-1024x584.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1612px) 100vw, 1612px" /></a></p>
<p>La beta para desarrolladores está ya disponible mientras que la beta pública se presentará en julio, <strong>la versión final se espera en otoño.</strong></p>
<p>Me gustó mucho ver mejoras en cuanto a la conectividad con el resto de productos (tanto Apple Watch como dispositivos móviles).</p>
<p><strong>De Siri espero que liberen la API pronto para que terceras aplicaciones hagan uso de ella,</strong> como en iOS 10, y así extender al máximo su funcionalidad.</p>
<p>Siempre que presentan estas novedades me muero de ganas por probarla y tenerlas presente, y esta no es una ocasión diferente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/macos/sierra-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva versión de tvOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 14:06:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[HomeKit]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14904</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a></p>
<p>Continuando con las novedades de la WWDC, Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo del Apple TV, tvOS. Esta versión no</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg" alt="tvOS nuevo" width="2106" height="1274" class="aligncenter size-full wp-image-14906" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg 2106w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo-1024x619.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2106px) 100vw, 2106px" /></a></p>
<p>Continuando con <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">las novedades de la WWDC</a>, <strong>Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo del Apple TV, tvOS.</strong></p>
<p>Esta versión no tiene muchas novedades, pues el gran salto se dio al presentarse el <a target="_blank" title="Nuevo Apple TV" href="www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/" rel="noopener noreferrer">Apple TV 4</a>, pero incluye algunas mejoras muy interesantes:</p>
<p><span id="more-14904"></span></p>
<h2>Más presencia de Siri</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg" alt="Siri tvOS" width="1598" height="104" class="aligncenter size-full wp-image-14911" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg 1598w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS-300x20.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS-1024x67.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1598px) 100vw, 1598px" /></a></p>
<p>Siri entró con fuerza en el Apple TV con su último lanzamiento pero ahora se vuelve mejor. <strong>Ahora podemos preguntarle para que busque películas con distintos parámetros de búsqueda,</strong> podemos <strong>hacer que busque en todo YouTube</strong> y podemos centrarnos más en los resultados gracias a la mejora en la interpretación de la voz.</p>
<h2>Inicia sesión una vez</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg" alt="Instalar apps iPhone y Apple TV a la vez" width="2500" height="1201" class="aligncenter size-full wp-image-14910" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-300x144.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-1024x492.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un problema que existía al contratar canales privados consistía en iniciar sesión en ellos, había que meter un código en un navegador, autorizar la retransmisión, etc, y todo ello uno por uno. Ahora <strong>Apple ha diseñado un sistema por el cual puedes iniciar sesión una sola vez y obtener acceso a todas las aplicaciones que vengan incluidas en el paquete pagado.</strong></p>
<p>Fuera de EEUU tiene poco sentido, pero está muy bien que se vaya preparando el terreno para cuando el resto de sistemas quieran entrar en el Apple TV.</p>
<h2>Modo noche</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg" alt="Modo noche tvOS" width="1954" height="1172" class="aligncenter size-full wp-image-14907" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg 1954w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1954px) 100vw, 1954px" /></a></p>
<p>Y como no, <strong>que mejor que adaptar esa bonita interfaz a un modo noche,</strong> perfecto para situaciones en las que haya poca luz y no queramos quedarnos ciegos buscando contenido nuevo para reproducir.</p>
<h2>Fotos como nunca antes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg" alt="Fotos memorias tvOS" width="1906" height="1084" class="aligncenter size-full wp-image-14908" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg 1906w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS-1024x582.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1906px) 100vw, 1906px" /></a></p>
<p>Ver fotos en el Apple TV es una gozada, pero con la nueva propiedad llamada Memorias, <strong>el Apple TV será capaz de generar pequeños álbumes de fotos basadas en una memoria</strong> (con un lugar y una fecha comunes) y las mostrará con animaciones, música, etc.</p>
<p>Ahora ver fotos es mejor que antes gracias a las composiciones automáticas para revivir los recuerdos.</p>
<h2>Apple Music rediseñado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg" alt="Apple Music tvOS" width="1954" height="1172" class="aligncenter size-full wp-image-14909" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg 1954w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1954px) 100vw, 1954px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación ha sufrido un rediseño como en iOS 10,</strong> ahora es más fácil encontrar lo que deseas y nuevo contenido para ti. La interfaz, mucho más amigable, busca hacer que la máxima preocupación sea escuchar música.</p>
<h2>Nueva aplicación de control remoto</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg" alt="Apple TV Remote app" width="1098" height="1076" class="aligncenter size-full wp-image-14914" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg 1098w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app-204x200.jpg 204w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app-1024x1003.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1098px) 100vw, 1098px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha presentado una nueva aplicación para controlar de forma remota con el iPhone el Apple TV.</strong> Se dieron cuenta de que el iPhone tenía las mismas propiedades que el Apple TV Remote y por ello han sacado la aplicación, por si perdemos de vista o extraviamos el mando original.</p>
<p><strong>Y sí, sirve para realizar todas las opciones:</strong> jugar, buscar contenido y controlar la reproducción.</p>
<p>Y ya que estamos hablando del iPhone, también os comento que ahora si bajamos una aplicación universal en nuestro dispositivo iOS, <strong>esta aparecerá directamente en el Apple TV sin necesidad de tocar nada.</strong></p>
<h2>Apple TV como centro inteligente</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg" alt="Apple TV como centro de control" width="2500" height="1242" class="aligncenter size-full wp-image-14912" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por último, <strong>tvOS le dará al Apple TV el toque que le faltaba permitiendo controlar los distintos accesorios que tengamos conectados a HomeKit.</strong></p>
<p><em>“Apaga las luces”</em>, <em>“Cambia la temperatura”</em>, <em>“Abre la puerta”</em>, etc. podremos controlar lo que queramos que esté metido en el entorno de control de Apple, que con iOS 10 se vuelve más potente.</p>
<hr />
<p>Al igual que el resto, la beta está disponible hoy mientras que <strong>la versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Está muy bien que implementen mejoras en el Apple TV, aunque de momento sea algo pequeño que tenga que crecer más en usuarios y en contenido, algo que con las apps seguro que pasa.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/tvos-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
