{"id":8810,"date":"2013-04-13T09:21:19","date_gmt":"2013-04-13T08:21:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8810"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/","title":{"rendered":"Pixar dedica un \u00e1rbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/\u00c1rbol-Steve-Jobs-Pixar.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/\u00c1rbol-Steve-Jobs-Pixar.jpeg\" alt=\"\u00c1rbol Steve Jobs Pixar\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>La empresa <strong>Pixar ha dedicado un \u00e1rbol en honor a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a> en su campus,<\/strong> cerca del edificio principal recientemente renombrado como The Steve Jobs Building.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El \u00e1rbol se encuentra de forma solitaria en un circulo de tierra rodeado por c\u00e9sped y en el borde entre los dos se encuentra una peque\u00f1a inscripci\u00f3n en una pieza de aluminio que reza lo siguiente:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Dedicado con amor y gratitud a <strong>Steve Jobs<\/strong><\/p>\n<p>Nuestro compa\u00f1ero, mentor y amigo<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Placa-Steve-Jobs-Pixar.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Placa-Steve-Jobs-Pixar.jpeg\" alt=\"Placa Steve Jobs Pixar\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>No es la primera vez que la empresa rinde homenaje a uno de sus fundadores, renombraron el edificio principal con su nombre y mostraron el mismo mensaje que en la placa en los cr\u00e9ditos finales de la pel\u00edcula Brave.<\/p>\n<p><strong>Steve Jobs<\/strong> jug\u00f3 un papel muy importante en la empresa al ser el CEO del estudio hasta que fue adquirida por Disney, ese puesto le permiti\u00f3 colaborar en la producci\u00f3n de diferentes pel\u00edculas que hoy todos conocemos y valoramos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/04\/11\/pixar-dedicates-tree-on-campus-to-steve-jobs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La empresa Pixar ha dedicado un \u00e1rbol en honor a Steve Jobs en su campus, cerca del edificio principal recientemente renombrado como<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15051,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[54,2207,1260,1273,2222,823,807],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pixar dedica un \u00e1rbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El estudio de animaci\u00f3n Pixar ha rendido homenaje a Steve Jobs plantando un \u00e1rbol enfrente del edificio principal con una placa de agradecimiento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pixar dedica un \u00e1rbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El estudio de animaci\u00f3n Pixar ha rendido homenaje a Steve Jobs plantando un \u00e1rbol enfrente del edificio principal con una placa de agradecimiento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-13T08:21:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Arbol-Steve-Jobs-Pixar.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Arbol-Steve-Jobs-Pixar.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Arbol Steve Jobs Pixar\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/\",\"name\":\"Pixar dedica un \\u00e1rbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-13T08:21:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El estudio de animaci\\u00f3n Pixar ha rendido homenaje a Steve Jobs plantando un \\u00e1rbol enfrente del edificio principal con una placa de agradecimiento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8810"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17847,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8810\/revisions\/17847"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}