{"id":15764,"date":"2016-11-10T17:57:09","date_gmt":"2016-11-10T16:57:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15764"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/","title":{"rendered":"Tim Cook manda un email a toda la empresa tras la victoria de Trump"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15766\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15766\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook.jpeg\" alt=\"Tim Cook\" width=\"1920\" height=\"1080\" class=\"size-full wp-image-15766\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook.jpeg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-300x169.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook-1024x576.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15766\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/paper4pc.com\/tim-cook.html#gal_post_57565_tim-cook-wallpaper-1.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paper4PC<\/a><\/p><\/div>\n<p>Es habitual en <a target=\"_blank\"title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a> mandar una carta o un email a sus empleados o usuarios cuando ocurre algo importante en el mundo: en 2013 para <a target=\"_blank\"title=\"Tim Cook se disculpa mediante una carta por el servicio de Apple en China\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/\">disculparse del servicio de Apple en China<\/a>, en <a target=\"_blank\"title=\"Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/\">el aniversario del fallecimiento de Steve Jobs<\/a>, recientemente en <a target=\"_blank\"title=\"https:\/\/www.macsfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\">el conflicto que hubo con el FBI<\/a> y finalmente con el <a target=\"_blank\"title=\"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\">el problema fiscal con Europa<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Y no ha sido menos en estas elecciones a la presidencia de los Estados Unidos que ha ganado Donald Trump.<\/strong> As\u00ed que Tim ha mandado un email a todos los empleados de Apple comentando lo sucedido.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Equipo,<\/p>\n<p>He escuchado a muchos de vosotros hablar de las elecciones presidenciales hoy. En un contexto pol\u00edtico donde los candidatos han sido tan diferentes y ambos han recibido un n\u00famero similar de votos populares, es inevitable que las consecuencias os dejen a algunos con fuertes sentimientos.<\/p>\n<p>Tenemos un equipo de trabajadores muy diverso, incluyendo votantes de ambos candidatos. Indiferentemente del candidato que hab\u00e9is apoyado cada uno individualmente, la \u00fanica forma de avanzar es avanzar juntos. Parafraseando a Martin Luther King Jr hace 50 a\u00f1os: \u00abSi no puedes volar, entonces corre. Si no puedes correr, entonces anda. Si no puedes andar, entonces arr\u00e1strate, pero hagas lo que hagas tienes que avanzar.\u00bb Este consejo es eterno, y un recordatorio de que s\u00f3lo hacemos un buen trabajo y mejoramos el mundo avanzando.<\/p>\n<p>Mientras que hoy hay una discusi\u00f3n acerca de la incertidumbre que viene, pod\u00e9is estar seguros de que el norte de Apple no ha cambiado. Nuestros productos conectan personas de todos lados, y proporcionan las herramientas a nuestros clientes para hacer grandes cosas que mejoren sus vidas y el mundo. Nuestra compa\u00f1\u00eda est\u00e1 abierta a todas ellas, y celebramos la diversidad de nuestro equipo aqu\u00ed en los Estados Unidos y alrededor del mundo \u2013 independientemente c\u00f3mo vistan, de d\u00f3nde vengan, su religi\u00f3n o a quien quieran.<\/p>\n<p>Siempre he visto a Apple como una gran familia y os animo a que os acerqu\u00e9is a vuestros compa\u00f1eros si los v\u00e9is con ansiedad.<\/p>\n<p>Avancemos &#8211; \u00a1juntos!<\/p>\n<p>Con mis mejores deseos,<\/p>\n<p>Tim<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Todos sabemos qui\u00e9n es Donald Trump, el perfil que tiene su equipo electoral, y probablemente el que tenga su gobierno. Su ideolog\u00eda puede chocar contra la de Apple y por eso es normal que haya cierto revuelo entre algunas personas y sectores.<\/p>\n<p>No se sabe al 100% qu\u00e9 va a pasar en el panorama tecnol\u00f3gico ahora que Trump ha llegado al poder, <strong>pero Tim ha querido manifestar con este mensaje que Apple no va a cambiar y va a seguir como est\u00e1.<\/strong><\/p>\n<p>Un mensaje de calma que nunca viene mal en \u00e9poca de incertidumbre general. Apple tiene su mapa hecho y har\u00e1 todo lo posible para cumplirlo, no creo que un gobierno u otro pueda alterar sustancialmente dichos planes, pero nunca est\u00e1 de m\u00e1s aclarar las cosas con el objetivo de calmar a los trabajadores. <\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-cinco-anos-al-mando-apple\/\" title=\"Tim Cook: Cinco a\u00f1os al mando de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook: Cinco a\u00f1os al mando de Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.buzzfeed.com\/johnpaczkowski\/read-tim-cooks-email-to-apple-employees-after-donald-trumps\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BuzzFeed<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es habitual en Tim Cook mandar una carta o un email a sus empleados o usuarios cuando ocurre algo importante en el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15766,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2576,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook manda un email a toda la empresa tras la victoria de Trump<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook ha enviado un email de calma a sus empleados ahora que Donald Trump va a ser el nuevo presidente de los Estados Unidos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook manda un email a toda la empresa tras la victoria de Trump\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook ha enviado un email de calma a sus empleados ahora que Donald Trump va a ser el nuevo presidente de los Estados Unidos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-10T16:57:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Tim Cook manda un email a toda la empresa tras la victoria de Trump\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Tim Cook ha enviado un email de calma a sus empleados ahora que Donald Trump va a ser el nuevo presidente de los Estados Unidos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/10174936\/Tim-Cook.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Tim-Cook.jpeg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Imagen de Paper4PC\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/\",\"name\":\"Tim Cook manda un email a toda la empresa tras la victoria de Trump\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-10T16:57:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook ha enviado un email de calma a sus empleados ahora que Donald Trump va a ser el nuevo presidente de los Estados Unidos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-email-a-toda-la-empresa-tras-victoria-trump\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15764"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18163,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15764\/revisions\/18163"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}