{"id":16550,"date":"2017-04-20T11:09:55","date_gmt":"2017-04-20T09:09:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16550"},"modified":"2023-01-29T12:21:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:39","slug":"iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/","title":{"rendered":"iWork y iLife disponible gratis para todo el mundo"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente.jpg\" alt=\"iWork y iLife disponible gratuitamente\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16552\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sorprendente noticia la que nos encontramos al descubrir que <strong>Apple ha puesto de forma gratuita la descarga de sus aplicaciones de iWork y iLife.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iWork con redise\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Desde hace casi 4 a\u00f1os<\/a>, las aplicaciones estaban disponibles para todos los usuarios que comprasen un nuevo Mac o un nuevo dispositivo iOS, para el resto hab\u00eda que pasar por caja. <strong>Eso se ha acabado ya, se tenga el dispositivo que se tenga.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Brillante movimiento por parte de Apple que pone al alcance del resto de usuarios sus aplicaciones de ofim\u00e1tica y multimedia para intentar ganar un poco de cuota de mercado.<\/p>\n<p>En este aspecto, queda claro que Office es el rey, Google por su parte ofrece una gran alternativa para los usuarios m\u00e1s b\u00e1sicos y que busquen colaboraci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Las aplicaciones de Apple pueden estar en medio de ambas:<\/strong> m\u00e1s potentes y vers\u00e1tiles que las herramientas online de Google, y con un componente gratuito del que carece Office. Y por eso creo que puede haber un hueco entre los usuarios, aunque est\u00e1 dif\u00edcil la cosa.<\/p>\n<p>El \u00fanico defecto que le veo al plan es que <strong>no hay de versi\u00f3n nativa para Windows y que la versi\u00f3n online no es tan amigable como la de la competencia<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000076d1f4b3000000004eceee34_16550\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000076d1f4b3000000004eceee34_16550\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000076d1f4b3000000004eceee34_16550\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Env\u00eda un mensaje al correo cada vez que inicias sesi\u00f3n y no mantiene la sesi\u00f3n iniciada muchos d\u00edas aunque lo indiques y renueves la sesi\u00f3n cada vez que entres.<\/span>.<\/p>\n<p>Si bien no son las aplicaciones m\u00e1s usadas, y eso que llevan un tiempo siendo gratuitas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000076d1f4b3000000004eceee34_16550\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000076d1f4b3000000004eceee34_16550\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000076d1f4b3000000004eceee34_16550\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Parcialmente, para nuevos usuarios.<\/span>, <strong>creo que nunca es mala noticia obtener reducci\u00f3n o eliminaci\u00f3n de precios,<\/strong> as\u00ed que lo celebro.<\/p>\n<p>Por si todav\u00eda no ten\u00edais alguna, aqu\u00ed est\u00e1n los enlaces de descarga de todas las apps de iWork y de iLife:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Pages:<\/strong> para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pages\/id409201541?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS<\/a> y para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pages\/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/li>\n<li><strong>Numbers:<\/strong> para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/numbers\/id409203825?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS<\/a> y para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/numbers\/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/li>\n<li><strong>Keynote:<\/strong> para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/keynote\/id409183694?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS<\/a> y para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/keynote\/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/li>\n<li><strong>iMovie:<\/strong> para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/imovie\/id408981434?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS<\/a> y para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/imovie\/id377298193?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/li>\n<li><strong>GarageBand:<\/strong> para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/garageband\/id682658836?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS<\/a> y para <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/garageband\/id408709785?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sorprendente noticia la que nos encontramos al descubrir que Apple ha puesto de forma gratuita la descarga de sus aplicaciones de iWork<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16552,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,301,277,109,136,16,2210,2232,170,176],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iWork y iLife disponible gratis para todo el mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha puesto gratis para todo el mundo las aplicaciones de Pages, Numbers, Keynote, iMovie y GarageBand, para intentar ganar cuota de mercado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iWork y iLife disponible gratis para todo el mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha puesto gratis para todo el mundo las aplicaciones de Pages, Numbers, Keynote, iMovie y GarageBand, para intentar ganar cuota de mercado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-04-20T09:09:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"iWork y iLife disponible gratis para todo el mundo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha puesto gratis para todo el mundo las aplicaciones de Pages, Numbers, Keynote, iMovie y GarageBand, para intentar ganar cuota de mercado.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/20110438\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/iWork-y-iLife-disponible-gratuitamente.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iWork y iLife disponible gratuitamente\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/\",\"name\":\"iWork y iLife disponible gratis para todo el mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-20T09:09:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha puesto gratis para todo el mundo las aplicaciones de Pages, Numbers, Keynote, iMovie y GarageBand, para intentar ganar cuota de mercado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iwork-y-ilife-disponible-gratis-para-todo-el-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16550"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18203,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16550\/revisions\/18203"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16550"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16550"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}