{"id":2617,"date":"2011-06-04T12:09:14","date_gmt":"2011-06-04T10:09:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2617"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/","title":{"rendered":"A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-un-MacBook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-un-MacBook.jpg\" alt=\"\" title=\"Ladr\u00f3n de un MacBook\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3712\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-un-MacBook.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-un-MacBook-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A un chico de Oakland <strong>le robaron su<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\/\" title=\"MacBook\">MacBook<\/a><\/strong> en su apartamento el 21 de marzo y desde entonces ha estado sin \u00e9l. A parte del cabreo que pueda tener el chico <strong>decidi\u00f3 crear un Tumblr llamado \u00abEste chico tiene mi MacBook\u00bb<\/strong> (ThisGuyHasMyMacBook) y en \u00e9l <strong>ha ido publicando fotos que ha obtenido con la<\/strong> <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac\/\" title=\"Hidden, un Find My iPhone para Mac\">Hidden<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nYa hablamos de esta <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> en  su momento y comentamos que en caso de robo puede revelar la posici\u00f3n del ordenador, tomar capturas en pantalla y tomar fotos con la <strong>c\u00e1mara iSight<\/strong>.<\/p>\n<p>El chico <strong>public\u00f3 algunas fotos hechas con la c\u00e1mara del hombre,<\/strong> es el mismo en todos los casos y son un tanto curiosas, una es mientras conduce, la otra es durmiendo en una postura muy graciosa durmiendo y otra en la que aparece sin camiseta cuyo comentario del autor fue<strong> \u00abNo quiero saber lo que est\u00e1 haciendo este hombre con mi MacBook\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-MacBook-dormido.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-MacBook-dormido.jpg\" alt=\"\" title=\"Ladr\u00f3n de MacBook dormido\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3713\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-MacBook-dormido.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-MacBook-dormido-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En una de las capturas de pantalla muestra como el usurpador <strong>intenta borrar la cuenta de usuario del due\u00f1o<\/strong> y en la otra vincula una cuenta de Google, de modo que muestra su email.<\/p>\n<p>El due\u00f1o contact\u00f3 con la polic\u00eda y les dijo que ten\u00edan la posici\u00f3n y algunas capturas, por desgracia no pudieron hacer nada y bueno, al final, el pasado 1 de junio <strong>detuvieron al ladr\u00f3n y el usuario pudo recuperar su ordenador.<\/strong> Ahora, que estuviera en las mismas condiciones es otra cosa.<\/p>\n<p>Este es el claro ejemplo que buscaba de alguien que hubiera probado esta <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\/\" title=\"App\">app<\/a><\/strong> que yo tengo y de la que me han preguntado si sobre su funcionamiento. Nunca he podido dar una respuesta clara ya que no conoc\u00eda la eficacia pero esta prueba me lo ha permitido saber el buen uso de esta <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p>Una mala acci\u00f3n que ha acabado en buena noticia, aunque con un retraso bastante grande pero al final tiene su <strong>MacBook<\/strong>.<\/p>\n<p>Tumblr | <a href=\"http:\/\/thisguyhasmymacbook.tumblr.com\/\">This Guy Has My MacBook<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A un chico de Oakland le robaron su MacBook en su apartamento el 21 de marzo y desde entonces ha estado sin<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3712,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,17,20],"tags":[2207,96,129,2208,2219,2210,220],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A un chico de Oakland le robaron el MacBook y como ten\u00eda instalado Hidden public\u00f3 fotos del ladr\u00f3n. Al final el ladr\u00f3n fue arrestado y el chico recuper\u00f3 su Mac\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A un chico de Oakland le robaron el MacBook y como ten\u00eda instalado Hidden public\u00f3 fotos del ladr\u00f3n. Al final el ladr\u00f3n fue arrestado y el chico recuper\u00f3 su Mac\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-04T10:09:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\u00f3n-de-un-MacBook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Ladr\\u00f3n-de-un-MacBook.jpg\",\"width\":500,\"height\":375,\"caption\":\"Ladr\\u00f3n de un MacBook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/\",\"name\":\"A un chico le roban su MacBook y abre un Tumblr con fotos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-04T10:09:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"A un chico de Oakland le robaron el MacBook y como ten\\u00eda instalado Hidden public\\u00f3 fotos del ladr\\u00f3n. Al final el ladr\\u00f3n fue arrestado y el chico recuper\\u00f3 su Mac\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2617"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17405,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2617\/revisions\/17405"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3712"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}