<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>App Store &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/app-store/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:26:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5€</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 May 2017 11:36:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16562</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e/">Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5€</a></p>
<p>Si hace unos días os contaba las malas noticias por la reducción de comisión en el programa de afiliados de Apple, hoy</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e/">Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5€</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e/">Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5€</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/04133154/Subida-de-precios-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/04133154/Subida-de-precios-App-Store.jpg" alt="Subida de precios App Store" width="1244" height="660" class="aligncenter size-full wp-image-16564" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/04133154/Subida-de-precios-App-Store.jpg 1244w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/04133154/Subida-de-precios-App-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/04133154/Subida-de-precios-App-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1244px) 100vw, 1244px" /></a></p>
<p>Si hace unos días os contaba las <a target="_blank" title="Apple reduce la comisión del programa de afiliados de la App Store" href="www.macsfera.com/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store/" rel="noopener noreferrer">malas noticias por la reducción de comisión en el programa de afiliados de Apple</a>, hoy traemos una noticia peor para el resto de usuarios.</p>
<p><strong>Apple ha subido el precio general de todos las aplicaciones de la App Store por la tasa de cambio que supone vender en otras monedas como el Euro.</strong></p>
<p><span id="more-16562"></span></p>
<p>A su vez, ha introducido un nuevo precio, inferior a los vistos hasta ahora: 0,49€ por aplicación.</p>
<p>Los precios se aplicarán a las aplicaciones y a las ventas in-app pero no a los servicios de suscripción renovables dentro de las aplicaciones.</p>
<blockquote>
<p>Debido a la tasa de cambio en el extranjero, los precios de las aplicaciones y las compras in-app (excluyendo las suscripciones renovables) se incrementarán en Dinamarca, México, y todos los territorios que usan el Euro en los próximos 7 días. Las suscripciones renovables no se verán afectadas. Puedes cambiar el precio de la suscripción desde iTunes Connect cuando quieras con la opción de preservar los precios actuales a los suscriptores existentes.</p>
</blockquote>
<p>Me he esperado desde que salió la noticia hasta que se han aplicado los cambios <strong>para poder afirmar que la subida ya es una realidad.</strong></p>
<p>En cuanto al nuevo precio, no sé del todo bien qué impacto tendrá, pero tener la posibilidad de poner un precio más flexible me parece una buena idea. El tiempo dirá si es bastante acogido o no por los desarrolladores y usuarios.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="https://www.macrumors.com/2017/04/27/apple-increases-app-store-pricing/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Macrumors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e/">Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5€</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple reduce la comisión del programa de afiliados de la App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 07:35:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de afiliados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16554</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store/">Apple reduce la comisión del programa de afiliados de la App Store</a></p>
<p>Actualización 4 de mayo: Apple ha rectificado y baja del 7% al 2,5% sólo las comisiones en ventas in-app. Las comisiones de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store/">Apple reduce la comisión del programa de afiliados de la App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store/">Apple reduce la comisión del programa de afiliados de la App Store</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/28003812/Programa-Afiliados-App-Store-reduccion-beneficio.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/28003812/Programa-Afiliados-App-Store-reduccion-beneficio.jpeg" alt="Programa Afiliados App Store reduccion beneficio" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16558" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/28003812/Programa-Afiliados-App-Store-reduccion-beneficio.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/28003812/Programa-Afiliados-App-Store-reduccion-beneficio.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/28003812/Programa-Afiliados-App-Store-reduccion-beneficio.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<div class="alerta">
<p><strong>Actualización 4 de mayo:</strong> Apple <a href="https://affiliate.itunes.apple.com/resources/blog/commission-update/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha rectificado</a> y baja del 7% al 2,5% sólo las comisiones en ventas in-app. Las comisiones de venta normales se mantendrán al 7%.</p>
</div>
<p>Malas noticias para los que, como yo, usamos el programa de afiliados de la <a target="_blank" title="App Store" href="www.macsfera.com/tag/app-store" rel="noopener noreferrer">App Store</a>, <strong>Apple ha reducido drásticamente la comisión que ofrecía a sus integrantes.</strong></p>
<p>El programa de afiliados es una forma de ganar dinero con la venta de aplicaciones o compras dentro de una aplicación. <strong>Apple daba un porcentaje del precio total a la persona que conseguía esa venta.</strong> Por desgracia, ese porcentaje se ha reducido:</p>
<p><span id="more-16554"></span></p>
<blockquote>
<p>Desde el 1 de mayo de 2017, las comisiones para las compras de aplicaciones y dentro de ellas se reducirán del 7% al 2,5% de forma global.</p>
</blockquote>
<p>Para arrojar un poco más de información sobre el programa de afiliados:</p>
<ul>
<li>El usuario final <strong>paga siempre lo mismo,</strong> el precio oficial</li>
<li>El desarrollador no ve reducido su porcentaje de ingreso, <strong>siempre gana lo que debe y merece</strong></li>
<li>El porcentaje <strong>sale de lo que se lleva Apple</strong> con la venta de la aplicación (el 30%)</li>
</ul>
<p>Y es por este último motivo por el que realmente creo que esta decisión se ha llevado acabo.</p>
<p><strong>Me gustaría analizar si esta reducción favoreció a la toma de decisión que <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">incrementó el porcentaje de beneficios que recibirán los desarrolladores a partir del segundo año</a> de presencia en la App Store.</strong> De ser así podría entenderlo, me sigue molestando, pero es más comprensible.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>es una mala noticia,</strong> los programas de afiliados siempre son un buen motivo para probar productos y hablar sobre ellos sin que el usuario final pague las consecuencias.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://www.macstories.net/news/apple-cuts-affiliate-commissions-on-apps-and-in-app-purchases-2/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Macstories</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store/">Apple reduce la comisión del programa de afiliados de la App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Betas]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<category><![CDATA[The Loop]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba una nueva API para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg" alt="API de reseñas de iOS y macOS" width="2000" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-16284" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba <strong>una nueva API para desarrolladores relacionada con las reseñas de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Hay varios cambios en este aspecto y según han podido saber en <a target="_blank" href="http://www.loopinsight.com/2017/01/24/apple-explains-the-new-app-reviews-api-for-developers/" rel="noopener noreferrer">The Loop</a> y en <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/01/new_app_store_review_features" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a>, estos son:</p>
<p><span id="more-16282"></span></p>
<p><strong>Los desarrolladores tendrán la posibilidad de responder a las reseñas que les han dejado.</strong> Por fin va a haber una comunicación bilateral entre ambos. El sistema permitirá al desarrollador responder una vez por cada reseña. tras hacerlo, la reseña y la contestación quedarán unidas para futuros usuarios que quieran leerla. Además, cuando una reseña obtenga una respuesta, el usuario podrá modificarla a modo de respuesta, y el desarrollador podrá hacer lo mismo una vez más. De esta forma se evitan largos hilos de comentarios y se mantiene siempre la última modificación.</p>
<p>Ahora cuando nos pregunten por una reseña en una aplicación, <strong>no saldremos de dicha aplicación para poder evaluarla.</strong> Se permitirá al usuario valorar la app y seguir con lo que estaba haciendo, facilitando así la posibilidad de dejar reseñas <a target="_blank" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" href="www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" rel="noopener noreferrer">que tanto pueden beneficiar</a>.</p>
<p>A todos nos han preguntado alguna vez sobre si podíamos evaluar una app, <strong>pues ahora esa petición se ve reducida a un límite de 3 veces al año.</strong> No 3 veces por versión, sino 3 veces por cada año natural. Si el usuario deja la reseña, no volverá a aparecer. Si el usuario dice que no al dialogo emergente con la petición 3 veces, no volverá a mostrase hasta dentro de un año.</p>
<p>A su vez, <strong>se ha habilitado un botón en los ajustes que impedirá a cualquier aplicación preguntar al usuario si quiere escribir una reseña.</strong> Si el usuario desactiva esta propiedad, ninguna app podrá pedirlo, aunque no se haya cumplido el límite de 3 veces al año.</p>
<p><strong>Los usuarios <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">cuyo iPhone tenga 3D Touch</a> podrán marcar una review como «Útil» al hacer el gesto de presión.</strong> Imagino que ese tipo de reviews aparecerán más arriba o serán más visibles de cara al desarrollador.</p>
<p>Por ahora no hay una fecha inminente para que los desarrolladores implementen esta API, pero en algún momento llegará a ser obligatorio.</p>
<p>Si bien estos cambios vienen muy bien para los desarrolladores y los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>hay otros cambios que también se podrían hacer.</strong></p>
<p>En particular, tal y como destaca John Gruber, la política de que desaparezca la media de estrellas obtenidas cada vez que un desarrollador lanza una actualización, aunque dicha actualización sea menor. Esto puede hacer que los desarrolladores tarden más en actualizar sus aplicaciones por miedo a perder las buenas reseñas, o algunos a lanzar actualizaciones vacías para que desaparezca la mala puntuación bien merecida.</p>
<p>Apple no se ha pronunciado y no ha dicho nada sobre este apartado, de modo que no sabemos si en un futuro veremos cambios en las puntuaciones.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>estas mejoras van a venirnos muy bien,</strong> tanto a usuarios como desarrolladores, la comunicación será más fluida y no se molestará tanto al usuario final.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un sistema para poder responder reseñas por parte de un desarrollador se lleva pidiendo demasiados años, prácticamente desde el inicio de la App Store.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La App Store eliminará aplicaciones con errores y desactualizadas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Sep 2016 17:37:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15244</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas/">La App Store eliminará aplicaciones con errores y desactualizadas</a></p>
<p>Apple ha publicado una nota de prensa en su web de desarrolladores en la que anuncia que hará una revisión de todas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas/">La App Store eliminará aplicaciones con errores y desactualizadas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas/">La App Store eliminará aplicaciones con errores y desactualizadas</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03191050/App-Store-en-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03191050/App-Store-en-iPad-Pro.jpg" alt="App Store en iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15246" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03191050/App-Store-en-iPad-Pro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03191050/App-Store-en-iPad-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03191050/App-Store-en-iPad-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Apple ha publicado una nota de prensa en su web de desarrolladores en la que <strong>anuncia que hará una revisión de todas las aplicaciones para borrar las que no cumplan con ciertos requisitos de calidad.</strong></p>
<p>La <a href="www.macsfera.com/tag/app-store" title="App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a> cuenta con muchas aplicaciones, <strong>muchísimas, y un porcentaje de esas aplicaciones no funciona correctamente, están desactualizadas o no siguen las normas.</strong> Todo esto hace que la App Store tenga un montón de aplicaciones accesibles que no tienen la calidad necesaria para los tiempos que corren.</p>
<p><span id="more-15244"></span></p>
<p>Por ello, <strong>en Apple van a analizar todas las aplicaciones disponibles</strong> con el objetivo de evaluar si tienen la calidad necesaria que un usuario espera al entrar en la App Store e invertir su dinero:</p>
<blockquote>
<p>Para hacer más sencillo al consumidor encontrar buenas aplicaciones que cuadren con sus necesidades, nos queremos asegurar de que las aplicaciones disponibles en la App Store son funcionales y están actualizadas. Estamos implementando un proceso continuo para evaluar las aplicaciones, eliminando las que no cumplan la función buscada, no sigan las actuales normas, o estén desactualizadas.</p>
</blockquote>
<p>Este movimiento, sin duda, <strong>va a hacer que los resultados de la App Store sean más precisos, que los usuarios se descarguen aplicaciones que cumplen con la nueva normativa de revisión y que obtengan lo que se promete en el sistema operativo actual,</strong> no en el sistema operativo en el que fue lanzada la aplicación inicialmente.</p>
<p>Apple sabe el potencial que tiene su tienda de aplicaciones y en los últimos meses <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">ha mejorado la App Store notablemente</a>. Su tiempo de revisión, suscripciones a aplicaciones, publicidad en las búsquedas y ahora se le une una limpieza muy necesaria que hará que todos los resultados sean más precisos y que los usuarios obtengamos mejor lo que deseamos.</p>
<p>Durante muchos años, la App Store no ha obtenido apenas mejoras –por lo menos de cara al público– da gusto ver cómo ahora la evolución continúa y se centra en la calidad final del servicio en general de cara al usuario particular.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/support/app-store-improvements/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://9to5mac.com/2016/09/01/app-store-spring-cleaning/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas/">La App Store eliminará aplicaciones con errores y desactualizadas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así será la App Store 2.0</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2016 20:17:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14861</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a></p>
<p>A sólo 5 días del inicio de la WWDC de este año, es raro ver que haya información oficial de cualquier tipo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a></p>
<div id="attachment_14863" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14863" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg" alt="App Store 2.0" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-14863" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14863" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/8/11880730/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>A sólo 5 días del <a target="_blank" title="La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado" href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/" rel="noopener noreferrer">inicio de la WWDC</a> de este año, es raro ver que haya información oficial de cualquier tipo proveniente de Apple. Raro, pero no imposible.</p>
<p><strong>Phil Schiller ha concedido una entrevista a <a target="_blank" href="http://www.theverge.com/2016/6/8/11880730/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview" rel="noopener noreferrer">The Verge</a> en la que ha revelado el futuro de la App Store.</strong> Un cambio tan grande y significativo como el realizado cuando se lanzó la propia tienda en 2008.</p>
<p><span id="more-14861"></span></p>
<p><a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2016/06/the_new_app_store" rel="noopener noreferrer">John Gruber</a> también ha sido uno de los afortunados que ha podido hablar con Schiller, así que tenemos la misma información desde varios puntos de vista, cosa que es de agradecer, aunque vamos a lo importante, las novedades y los cambios:</p>
<h2>Suscripciones en la App Store</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg" alt="Suscripciones App Store" width="860" height="743" class="aligncenter size-full wp-image-14865" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg 860w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg 231w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha expandido <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/app-store/subscriptions/whats-new/" rel="noopener noreferrer">las suscripciones</a> a todas las categorías de la App Store permitiendo a cualquier desarrollador que sus clientes le paguen con pequeñas cantidades cada X tiempo siempre que lo deseen.</strong></p>
<p>En Apple prevén que esto va a cambiar el modelo de negocio de muchas aplicaciones, que van a poder ofrecer mejor contenido a sus clientes y obtener un mejor resultado económico. Cabe destacar la categoría de juegos, que es una de las que más ventas tiene a lo largo del año y de la que se puede beneficiar en muchos casos del sistema de suscripciones.</p>
<p>No solo se ha migrado el sistema actual de suscripciones,<strong> sino que se ha mejorado respecto al existente.</strong> Ahora se permiten más de 200 precios para la suscripción, los desarrolladores pueden cambiar el precio fácilmente e incluso ofrecer distintos niveles <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, también se pueden elegir precios en base a la localización geográfica y, por último, se puede dar a elegir entre 1 mes, 2 meses, 3 meses, 6 meses o un año de renovación.</p>
<p>Tal y como señala Gruber, <strong>esta es la alternativa que Apple ofrece a los desarrolladores que pedían un sistema de prueba limitada de sus aplicaciones.</strong> Ahora, el usuario tendrá la posibilidad de probar la aplicación pagando solo 1 mes, usándola el tiempo que lo necesite y luego olvidándose de ella.</p>
<p>En este apartado, Schiller también mencionó un cambio nunca antes visto, y es que, <strong>por primera vez, se va a alterar el porcentaje de ganancias que se lleva la empresa con la venta de una aplicación.</strong> Hasta ahora había sido 70-30: 70% de los beneficios para el desarrollador, 30% de los beneficios para Apple, pero a partir del próximo otoño las cosas cambian a mejor en pos de los desarrolladores:</p>
<p><strong>El primer año se mantendrá el mismo porcentaje, pero a partir del segundo año el reparto será del 85-15, reduciendo a la mitad lo que ganaba Apple por cada venta.</strong></p>
<p>El objetivo es el de incentivar a los desarrolladores a que se queden desarrollando y mejorando sus aplicaciones y que saquen más dinero por ello, primando la antigüedad. Además, con el sistema de suscripciones, se introduce un nuevo modelo de negocio que se está poniendo muy de moda y que a más de uno le va a favorecer.</p>
<h2>Reducido el tiempo de aprobación</h2>
<p>Sé que esto es algo que a toda persona que no sea desarrollador le va a interesar poco, pero no debería del todo: <strong>Los tiempos de revisión y aprobación de una aplicación se ven reducidos notablemente, tanto es así que ha pasado a ser de uno o dos días a lo sumo.</strong></p>
<p>Mandar una aplicación a revisión antes era una odisea. El tiempo de espera era lo peor, llegando a ser de hasta dos semanas en ciertos casos. <strong>Apple se ha puesto las pilas y ha mejorado muchísimo el tiempo de revisión, permitiendo una mayor fluidez entre las actualizaciones y las nuevas publicaciones.</strong></p>
<p>Y esto es muy bueno para los usuarios porque <strong>las correcciones de errores se solventarán mucho antes</strong> gracias a esa mejora temporal. Por no hablar de los beneficios que tiene para los desarrolladores. Se acabó el esperar 5 días porque un desarrollador ha lanzado una actualización que tiene un bug importante en una serie de dispositivos, ahora todo es más ágil.</p>
<p><strong>Estas mejoras han sido posibles gracias a mejoras en las herramientas internas de Apple, cambios en los equipos de revisión y en las políticas.</strong> Las normas siguen siendo las mismas, pero la forma de revisarlas, no.</p>
<p>Esta es una de esas novedades que si hubiesen anunciado en la keynote, el público habría aplaudido mucho y muy fuerte.</p>
<h2>Resultados publicitarios en las búsquedas</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg" alt="Publicidad App Store" width="900" height="812" class="aligncenter size-full wp-image-14864" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg 900w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg 222w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></a></p>
<p>Por primera vez en la historia de la App Store, <strong>los resultados de las búsquedas que hagamos <a href="https://developer.apple.com/app-store/search-ads/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">van a tener publicidad</a>.</strong> Las aplicaciones podrán anunciarse para aparecer las primeras en ciertas búsquedas, siendo éstas similares y relevantes para el usuario.</p>
<p>En el ejemplo, el usuario busca una aplicación para filtros fotográficos y en el primer puesto, bien diferenciada y aclarando que es un anuncio (fondo azul con una pequeña etiqueta destacando la palabra <em>Anuncio</em>) se verá una aplicación que ha pagado por estar ahí.</p>
<p>Es algo que a priori no puede gustar al usuario, pero en Apple creen que han diseñado un buen sistema publicitario y aquí está el porqué:</p>
<ul>
<li>Sólo se mostrará un anuncio a la vez</li>
<li>Los anuncios serán visibles de forma clara y dando a entender que son anuncios</li>
<li>Los anuncios serán relevantes en la búsqueda del usuario</li>
<li>Los anuncios sólo se mostrarán en los resultados de una búsqueda. Eso elimina la posibilidad de aparecer en categorías cuyo contenido depende de la interacción con el usuario (apps destacadas, más vendidas, por ingresos, etc.).</li>
<li>No se mostrarán anuncios a niños de 13 años o menos</li>
<li>No se compartirán datos del usuario con los anunciantes, manteniendo la privacidad del usuario en todo momento</li>
<li>Los anuncios serán honestos de cara al usuario, lo que ves es lo que obtendrás.</li>
</ul>
<p><strong>En Apple han construido esto pensando en los desarrolladores más pequeños,</strong> que van a poder hacer que sus nuevas aplicaciones tengan más visibilidad que las de los grandes desarrolladores (ya posicionados en ciertos términos de búsqueda), pero la realidad la veremos en un futuro, cuando el sistema entre en vigor y veamos los anuncios reales.</p>
<p>Sí, puede produciros rechazo ver este tipo de novedades, pero yo creo que no es mala idea, <strong>teniendo en cuenta que puede ser uno de los motivos que permita hacer viable la opción de reducir la ganancia que saca Apple tras el primer año de vida de una aplicación.</strong> De esta manera Apple mantiene (o incluso mejora) sus ingresos, y los desarrolladores que no paguen publicidad (entre otros) obtienen más por su trabajo.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Me gusta ver que Apple no se ha quedado atrás con su tienda,</strong> fue la primera que consiguió asentarse bien en la venta de software y de ella depende mucha gente, así que mejoras tan destacadas tanto para usuarios como para desarrolladores son de agradecer.</p>
<p>También me gusta ver el tema de las suscripciones, es un sistema que personalmente creo que debe tratarse con cuidado porque no todo el mundo puede adaptarse a este modelo de negocio (aunque lo intenten), <strong>pero sí que es verdad que en muchas ocasiones puede luchar contra el rechazo que produce pagar 10€ por una aplicación,</strong> aunque esta merezca la pena. Ya hablé largo y tendido de <a target="_blank" title="Los razonables precios de la App Store" href="www.macsfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/" rel="noopener noreferrer">los razonables precios de la App Store</a>, <strong>y este sistema hace que los usuarios rompan más la barrera de consumir software y pagar por él.</strong></p>
<p>En cuanto al tiempo de revisión no hay mucho que decir, es una gran noticia que <a target="_blank" title="Abandonando la Mac App Store" href="www.macsfera.com/abandonando-la-mac-app-store/" rel="noopener noreferrer">muchos desarrolladores llevan pidiendo</a> y que por fin se ha solventado. Bravo por ellos, <strong>los desarrolladores y los usuarios estamos agradecidos por el esfuerzo dedicado para poder llevarlo a cabo.</strong></p>
<p>Por último, en cuanto a los anuncios ya lo he dicho todo, <a target="_blank" title="Sobre Crystal, el bloqueador de publicidad móvil" href="www.macsfera.com/sobre-crystal-el-bloqueador-de-publicidad-movil/" rel="noopener noreferrer">nunca gustan</a>, lo sé, pero son una fuente de ingresos viable y, <strong>si realmente ayuda a otras iniciativas como hacer que los desarrolladores ganen más por su trabajo, creo que como mínimo hay que darles una oportunidad.</strong></p>
<p>Lo curioso de todo esto es que Schiller ha revelado la información porque  hay un montón de cosas que anunciar la semana que viene, así que si esto es algo que puede anunciarse a través de varios medios, <strong>me muero de ganas por ver lo próximo que presentará Apple.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hay distintos ejemplos cuya suscripción es de bronce, plata u oro, en función de lo que se paga y lo que se obtiene a cambio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¡Año bisiesto!</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ano-bisiesto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Feb 2016 11:12:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Bridge Constructor]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Super Sharp]]></category>
		<category><![CDATA[Tayasui Sketches]]></category>
		<category><![CDATA[Windy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13038</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ano-bisiesto/">¡Año bisiesto!</a></p>
<p>Hoy es 29 de febrero. Un día peculiar que sólo se da cada 4 años. Por ello, Apple ha creado una sección</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ano-bisiesto/">¡Año bisiesto!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ano-bisiesto/">¡Año bisiesto!</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/29121010/Ano-bisiesto-App-Store.jpg" rel="attachment wp-att-13040"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/29121010/Ano-bisiesto-App-Store.jpg" alt="Año bisiesto App Store" width="2500" height="502" class="aligncenter size-full wp-image-13040" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/29121010/Ano-bisiesto-App-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/29121010/Ano-bisiesto-App-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/29121010/Ano-bisiesto-App-Store.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/29121010/Ano-bisiesto-App-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy es 29 de febrero. Un día peculiar que sólo se da cada 4 años. Por ello, <strong>Apple <a href="http://new.itunes.com/r?v=2&amp;la=es&amp;lc=es&amp;a=38YjpCNIiYEFFL8F2mX%2FrfndmVXOr57IKEYlJg967oQQ1OV4fWjQmfBMVYTSfcxP&amp;ct=aI5K8B6w5Y" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha creado una sección</a> en la App Store en la que nos regalan 5 aplicaciones para iOS.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Este año te regala un día: 24 horas para que dispongas de ellas como mejor te parezca. Cocina una cena de las que hacen época. Remata ese proyecto que lleva semanas colgado o piérdete en un juego nuevo. Las apps también son de regalo.</p>
</blockquote>
<p>Estas son las aplicaciones que regalan:</p>
<ul>
<li><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-+/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tayasui Sketches</a></li>
<li><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/super-sharp/id1033873301?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Super Sharp</a></li>
<li><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bridge-constructor/id503190232?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windy</a></li>
<li><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bridge-constructor/id503190232?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bridge Constructor</a></li>
<li><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/camara-spark-captura-edita/id649470858?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cámara Spark</a></li>
</ul>
<p>24 horas son las que estarán de forma gratuita estas 5 aplicaciones, de modo que yo que vosotros aprovecharía para hacerme con ellas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ano-bisiesto/">¡Año bisiesto!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title> ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/screencare-exclusivo-las-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:53:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12984</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/screencare-exclusivo-las-apple-store/"> ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store</a></p>
<p>Belkin ha anunciado una alianza con las Apple Store que les permite ofrecer su servicio ScreenCare+ a todos los clientes que compren</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/screencare-exclusivo-las-apple-store/"> ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/screencare-exclusivo-las-apple-store/"> ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/9wnLQSW8C_k" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Belkin ha anunciado una alianza con las Apple Store que les permite ofrecer su servicio ScreenCare+ a todos los clientes que compren un protector Belkin en la Apple Store.</strong></p>
<p>Tal y como se muestra en el vídeo de cabecera, el sistema coloca de forma perfecta protectores de pantalla a los modelos de 4,7 y 5,5 pulgadas.</p>
<p><span id="more-12984"></span></p>
<p>De esta forma, podremos salir de la Apple Store con el iPhone protegido en cuanto a la pantalla.</p>
<p><strong>Por ahora sólo está disponible en ciertas Apple Store de EEUU y Japón,</strong> pero se irá expandiendo. Desconozco si tendrá un sobrecoste sobre los propios protectores en sí (que no son baratos), no hay nada confirmado. Pero es posible que sí tenga un suplemento.</p>
<p>En cualquier caso, si se coge alguna mota de polvo o se quedan burbujas, <strong>el cliente puede pedir que se ponga otro nuevo,</strong> así hasta quede sin defectos.</p>
<p>Es verdad que en España estamos acostumbrados a las tiendas de todo a cien donde te ponen los protectores por 2 o 3 euros, protector incluido, pero habrá gente que valore comprar un protector de Belkin y que se lo coloquen de forma impecable.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2016/02/09/apple-screen-protector-installation-program-rolling-out-to-us-apple-stores-and-beyond-from-today/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/screencare-exclusivo-las-apple-store/"> ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los razonables precios de la App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Jan 2016 16:19:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Precios]]></category>
		<category><![CDATA[Subida]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12761</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/">Los razonables precios de la App Store</a></p>
<p>Llevo un tiempo pensando bastante en lo referente a la App Store, sus aplicaciones, el precio de dichas apps y el trabajo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/">Los razonables precios de la App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/">Los razonables precios de la App Store</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" rel="attachment wp-att-10801"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llevo un tiempo pensando bastante en lo referente a la App Store, sus aplicaciones, el precio de dichas apps y el trabajo de los desarrolladores, y eso <strong>me ha llevado a pensar en la subida de precios que llevamos viviendo un par de años</strong> y en porqué me parece razonable.</p>
<p>Se han fragmentado tanto las opciones disponibles para desarrollar, que hoy en día si los desarrolladores quieren tener una app en el mercado han de hacerla para tres dispositivos distintos (iPhone, iPad y Apple Watch) sin tener en cuenta las distintas resoluciones de las apps.</p>
<p><span id="more-12761"></span></p>
<p>Y si uno quiere ser un <em>“desarrollador honrado”</em> a ojos de los usuarios, su aplicación será universal, de modo que <strong>debe desarrollar para iPhone</strong> con varias resoluciones (iPhone 5, iPhone 6, iPhone 6 plus, modo apaisado del iPhone 6 plus), <strong>una app para iPad</strong> con varias resoluciones y vistas (iPad normal, iPad Pro, vista de las distintas multitareas y orientaciones) y <strong>una versión para Apple Watch.</strong> Esto sólo se traduce en una cosa: <strong>más trabajo.</strong></p>
<p><strong>Hay que diseñar, repensar el funcionamiento de la aplicación para las distintas resoluciones y formatos, y programarlo todo.</strong> Y todo esto sacando un producto sin errores, que funcione en todos los dispositivos actuales de iOS 9 (<a title="Nuevo iOS 9 - Obsolescencia programada" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#obsolescencia-programada" target="_blank">que no son pocos</a>), con una funcionalidad útil, y con los <a title="Abandonando la Mac App Store" href="www.macsfera.com/abandonando-la-mac-app-store/" target="_blank">inconvenientes de la App Store</a>.</p>
<p>Apple quiere que las aplicaciones sean universales, que el usuario sólo compre una app y <em>¡BAM!</em>: disponible para todos nuestros dispositivos. Puesto que Apple lo quiere, el desarrollador ya está condicionado y, como uno quiere ser recompensado por su trabajo, lo lógico es que se cobre acorde a lo que se ha hecho.</p>
<p><strong>Con este razonamiento es como he comprendido que cobrar 5, 10 o incluso 20 euros por una aplicación no es ningún disparate.</strong> Que detrás de una app en sí, hay un trabajo que ha ido más allá de desarrollar para una única pantalla en iPhone y iPad, y que no es justo exigir la actualización constante de novedades y mejoras si el desarrollador no percibe una buena recompensa.</p>
<p>Por supuesto, <strong>no defiendo a aquellos desarrolladores que cobran mucho por su app sólo porque es un mercado que está de moda.</strong> Hablo de aquellos desarrolladores o empresas que trabajan para tener una calidad mínima, estar a la última en las novedades de iOS o de sus dispositivos y añadir novedades sin esperar una recompensa económica a cambio, sólo porque deben hacerlo.</p>
<p>Recuerdo con nostalgia las apps a 0,79€ <strong>pero no me tiro de los pelos cuando el precio es de 2,99 o 5€.</strong> Al contrario, me da por investigar para ver qué tiene esa app para valer lo que vale, y cuando descubro que el pago es justo lo hago encantado <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Ha habido una subida de precios general en el App Store, es algo real, pero no sólo se debe a que el mercado ha crecido y hay más posibilidades. Por ello, <strong>me gustaría que pensaseis también en el trabajo que hay detrás,</strong> que no es tan sencillo como programar o diseñar, que realmente hay que esforzarse y trabajar para sacar el producto al mercado para intentar ganarse la vida con ello.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entiéndase por justo mi opinión personal sobre lo que hace la app, con qué es compatible y demás características.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/">Los razonables precios de la App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Dec 2015 17:25:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Baterías]]></category>
		<category><![CDATA[Factura]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12619</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg" alt="Apple Store Regen Street" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12621" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de comercios. En muchas de esas ocasiones se ofrecían a mandarte una copia a la dirección de email que facilitásemos. No siempre se ofrecen a esta opción, pero si les preguntamos por ello nos tomarán nota sin dudarlo para facilitarnos esa copia virtual.</p>
<p>Hoy os voy a contar una historia cuya moraleja es muy sencilla: <strong>pedid siempre la factura digital cuando compréis en una Apple Store.</strong></p>
<p><span id="more-12619"></span></p>
<p>Por los Reyes Magos de 2014 <a title="FotoDiaria - estrenando iPhone 5s" href="http://www.mylaif.es/post/72688699036/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de" target="_blank">recibí un iPhone 5s</a>, un regalo que me pilló desprevenido y que me hizo mucha ilusión. <strong>Fue comprado por un particular en la Apple Store de Parquesur y según fechas, hoy en día sigue teniendo garantía.</strong></p>
<p>La garantía en Apple <a title="OCU se suma y demanda a Apple por la garantía de sus productos" href="www.macsfera.com/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos/" target="_blank">ha sido muy cuestionada</a>, pero en el último año se han puesto las pilas y ya operan correctamente. Así es como funciona: al estar en la Unión Europea, todo producto tiene una garantía de dos años mínimo. El primer año corre a cargo del fabricante, mientras que el segundo año es el distribuidor el que lo gestiona todo. <strong>Y en Apple no es distinto.</strong></p>
<p>En mi caso particular, el fabricante y el distribuidor son la misma persona, de modo que Apple debe ser la que me atienda en caso de que detecte un fallo en el terminal. Sabiendo esto, obtuve una cita en la Genius Bar para que me atendiesen. Estamos en fechas concurridas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> de modo que, aunque me pilla mejor Parquesur, tuve que acudir a Xanadú para obtener asistencia.</p>
<p>Tras explicar el problema y confirmar unos datos básicos del teléfono, el Genius que me atendió <strong>me preguntó por el ticket de compra.</strong> La cara que puse le tuvo que dejar perplejo. <em>¿El ticket de compra? ¿Cómo voy a tener el ticket si se supone que vuestro sistema, con sólo meter el número de serie del iPhone, te dice hasta de qué fábrica salió</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><em>?</em></p>
<p><strong>Resulta que ha habido un error con la información que tienen de mi iPhone y su sistema no es capaz de rastrear bien los datos asociados a mi dispositivo.</strong> Puesto que el teléfono está en su segundo año, Apple necesita confirmar que la compra se hizo por un cliente personal y no a nombre de una empresa <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, y como la información que arroja mi teléfono no es la adedcuada, el Genius necesita saber de primera mano, con el ticket, que en efecto ha sido comprado por un particular.</p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg"><img src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg" alt="Genius Bar" width="1920" height="1200" class="size-full wp-image-12622" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg 1920w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><br />
Imagen de <a href="https://flic.kr/p/7szPQY" target="_blank">Randy Lemoine</a></p>
<p><strong>Obviamente yo no tenía el ticket.</strong> Es un regalo y hace casi dos años que lo tengo. Además, e insistiendo en esto, es Apple la que posee todos los detalles del dispositivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Además, y para rematar la faena, mis padres pidieron una copia de la factura <strong>pero nunca llegó.</strong></p>
<p>Si hubiese tenido esa copia virtual del ticket de compra de mi iPhone no tendría que haber estado un buen rato intentando convencer al Genius de que mi iPhone es el que es. Podría solucionar el problema de la información para futuros casos y, a su vez, podrían operar con mi dispositivo para solventar el fallo de batería que tiene.</p>
<p>Por otro fallo distinto al iPhone <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, tengo que ir a la Apple Store de Parquesur a que me atiendan y voy a aprovechar para intentar solucionar el asunto. En Xanadú podrían haber investigado más para obtener toda la verdad, pero debido a las limitaciones que tienen de tienda, hubiese requerido de mucho tiempo y un gerente, <strong>así que lo mejor es aprovechar que tengo que ir a Parquesur para ejercer mi derecho de garantía.</strong></p>
<p>He de aclarar que, si bien los trabajadores no pudieron ayudarme con el iPhone, sí que me ayudaron a gestionar la cita de la Genius Bar. Ya os digo, últimamente están hasta arriba y es muy difícil conseguir hora a través de la web.</p>
<p>Por si os lo estáis preguntando, el problema que tiene mi dispositivo es que se bebe la batería. Da igual que lo uses, que no, que tengas todo desactivado o que pongas el modo bajo consumo. Se la bebe. En 5 horas, como mucho, ha muerto sin haberlo tocado.</p>
<p>La semana que viene veremos qué ocurre y cómo soluciono el problema en caso de que me pongan alguna pega. Por mi parte, como os he dicho al principio, <strong>me quedo con que siempre tengo que pedir la copia virtual de la factura, y si no llega, hay que insistir para que la manden.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la primera parte de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><strong>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Continúa con la historia para saber cómo acaba.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En realidad, cualquier fecha es concurrida para pedir cita en los últimos meses…</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No, no es tan preciso, pero si que obtienen un montón de datos relevantes.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En cuyo caso, no tendría derecho a ese segundo año de garantía —a menos que haya comprado Apple Care.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si son precisos que sabían todos los detalles de <a title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" target="_blank">mi antiguo MacBook Pro</a> comprado en la Fnac <a title="Confirmadas las Apple Store de Barcelona y Madrid" href="www.macsfera.com/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid/" target="_blank">dos años antes de que Apple aterrizase en España con su primera Apple Store</a>.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La antena Bluetooth de <a title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" target="_blank">mi nuevo MacBook Pro</a> falla mucho.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple nos está fallando con el App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Nov 2015 15:51:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Fallo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12530</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/">Apple nos está fallando con el App Store</a></p>
<p>Hace unas semanas Asier García Morato publicó un artículo sobre algo que lleva pasando un tiempo en la App Store y de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/">Apple nos está fallando con el App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/">Apple nos está fallando con el App Store</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/24163625/App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/24163625/App-Store.jpg" alt="App Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12532" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/24163625/App-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/24163625/App-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/24163625/App-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace unas semanas Asier García Morato <a href="http://hipertextual.com/2015/11/apple-falla-con-app-store" class="enlace">publicó un artículo</a> sobre algo que lleva pasando un tiempo en la App Store y de lo que no se ha hablado mucho.</p>
<p>En general, <strong>cuenta todos los problemas que hay en la App Store y que en Apple no están a la altura para la importancia que tiene la tienda en todo el mundo.</strong> Además, se pone del lado de los desarrolladores hablando del pasotismo que tiene Apple en este punto. Voy a rescatar un par de frases del artículo que juntas suenan mejor y reflejan un problema grave que hay que solucionar para que se siga desarrollando y creando nuevas funcionalidades.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Esa es la sensación que a uno se le queda cuando ve que apps infectadas con XcodeGhost o la app que robaba tu contraseña de instagram campan a sus anchas por la tienda mientras que otras como Workflow, Launch Center Pro, o PCalc tienen que ir midiendo sus pasos para no acabar siendo expulsadas.</p>
</blockquote>
<blockquote class="enlace">
<p>¿Para qué van a arriesgarse en invertir varios meses de trabajo en una funcionalidad única si es posible que no acabe nunca en manos de los usuarios?</p>
</blockquote>
<p>Llevo pensando mucho tiempo en este tipo de problemas, se nota mucho con solo navegar por la tienda, y Asier ha sido capaz de plasmar a la perfección todas las carencias que existen y el ánimo general de la gente que realmente trabaja para estar ahí.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/">Apple nos está fallando con el App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 10:05:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Beta]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11289</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a></p>
<p>Si lleváis unos años con iOS y OS X como vuestros sistemas operativos principales os habréis percatado de que, durante la época</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/22100513/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/22100513/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg" alt="Mala resena por compatibilidad con beta" width="976" height="638" class="aligncenter size-full wp-image-11297" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/22100513/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg 976w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/22100513/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg 300w" sizes="(max-width: 976px) 100vw, 976px" /></a></p>
<p>Si lleváis unos años con iOS y OS X como vuestros sistemas operativos principales os habréis percatado de que, durante la época en la que Apple publica betas de dichos sistemas, <strong>las reseñas de la App Store muestran un descontento generalizado porque <em>“no son compatibles con la beta del sistema”</em>.</strong></p>
<p>Esto ocurre cuando el que instala la beta es una persona que no es desarrollador. Sólo quiere la nueva versión del sistema para probar las novedades y disfrutar del día a día de una versión inestable e inacabada y por ello, sin conocimiento alguno de cómo funcionan las cosas, <strong>baja la puntuación de las aplicaciones porque no son compatibles con el sistema que está usando.</strong></p>
<p>Federico Viticci <a href="http://www.macstories.net/stories/on-negative-app-store-reviews-during-betas-of-ios-and-os-x/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">habla sobre</a> este fatídico suceso implorando a que los usuarios dejen de hacerlo mientras que Apple no aporte una solución. Además, arroja un poco de luz sobre porqué ocurre esto y cómo los desarrolladores no pueden hacer nada ante ello.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>De nuevo: no es que tu aplicación favorita no se haya actualizado con compatibilidad hacia iOS 9 y El Capitan porque el desarrollador está entretenido contando sus millones o porque se haya olvidado de ti. Los desarrolladores no tienen todavía las herramientas necesarias para mandar actualizaciones con soporte para iOS 9 y El Capitan. No hay nada que ellos puedan hacer. No es su culpa.</p>
</blockquote>
<p>Además, <strong>se queja de que lleva viendo este problema 6 años.</strong> Él colabora muy de cerca con desarrolladores, sus aplicaciones, y sus betas, sabe de buena mano la frustración que tienen encima y por ello aporta varios consejos para evitar que esto pase. Razones para que un usuario no valore negativamente una aplicación por no ser compatible con una beta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Por suerte, estos consejos se quedan en nada más que consejos porque hoy hemos sabido que <strong>Apple,</strong> por fin, <strong><a href="http://www.macrumors.com/2015/07/22/ios-9-beta-app-store-reviews-disabled/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha desactivado</a> las reviews que se puedan hacer a una aplicación desde una beta,</strong> aunque no al 100%. No es posible escribir una reseña, pero si dejar una valoración con el sistema de estrellas.</p>
<p>Con la posibilidad de que usuarios normales se instalasen la beta ya debía de haber un filtro para que esto no ocurriese, pero con la salida de betas públicas que cualquiera puede instalar, debería ser algo obligatorio porque no es justo para los desarrolladores. Y por fin lo es.</p>
<p>Y mucho ojo, <a href="www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" target="_blank" rel="noopener noreferrer">es importante dejar reseñas</a> ya sean positivas o negativas. Pero hay que escribirlas cuando estemos en una versión oficial del sistema operativo, no cuando se trata de una versión de prueba.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque el mero hecho de decirte que los desarrolladores no pueden enviar ninguna actualización a la App Store porque ésta no es capaz de soportarla creo que es suficiente.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x/">Sobre las reseñas negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grandes actualizaciones con descuento</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[CleanMyMac]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Descuentos]]></category>
		<category><![CDATA[MacPaw]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10798</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a></p>
<p>El objetivo de todo desarrollador que quiere ganarse la vida con su software es el de vender licencias de uso de sus</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El objetivo de todo desarrollador que quiere ganarse la vida con su software <strong>es el de vender licencias de uso de sus aplicaciones.</strong> Por ello pone un precio para que personas como tú y como yo podamos disfrutar de los beneficios de su aplicación. Nosotros pagamos una vez y obtenemos una aplicación con una pequeña garantía de actualización de mejoras y corrección de errores.</p>
<p><strong>El problema viene cuando se acaba el ciclo de actualización de la aplicación y el desarrollador quiere sacar una nueva versión.</strong> Obviamente, el usuario no quiere pagar puesto que ya compró en su momento la licencia, pero no es justo que el desarrollador tenga que trabajar de forma gratuita en la producción de un nuevo software sin poder cobrar por ello. <strong>Ante este problema se les ocurrió una solución muy ingeniosa que solventó todo conflicto.</strong></p>
<p><span id="more-10798"></span></p>
<p>El usuario que tenía la versión anterior comprada obtenía un jugoso descuento a la hora de comprar el nuevo software, y el desarrollador que había dedicado tanto tiempo en realizar la aplicación podía ver recompensado su esfuerzo. <strong>Ambos salían ganando.</strong></p>
<p>Cuando Apple lanzó la App Store y <a href="www.macsfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/" title="La Mac App Store llega a nuestras vidas" target="_blank">luego la Mac App Store</a> hubo un festejo general: un lugar dónde poder conseguir aplicaciones, sin gran riesgo a que te timasen <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, centralizando los pagos, facilitando la instalación de las aplicaciones y consiguiendo un mínimo de calidad en el software obtenido. Era una unión perfecta entre desarrolladores y usuarios, <strong>pero tal vez es hora de avanzar un poco más.</strong></p>
<p><strong>¿Y si la App Store y la Mac App Store implementasen un sistema de actualizaciones con descuento?</strong> Apple sabe en todo momento qué aplicación hemos comprado y cuál no, por ello no sería problema mostrar un descuento sólo a los usuarios que quieran comprarla aún teniendo la versión anterior.</p>
<p>De esta forma, los usuarios verían un incentivo para cambiar de versión, remunerando al desarrollador por su trabajo, aumentando las ventas que por otro lado podrían no llegar nunca <strong>y todos saldrían ganando.</strong></p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg" alt="Actualizar aplicaciones App Store" width="2500" height="1139" class="aligncenter size-full wp-image-10802" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Algunos desarrolladores son muy ingeniosos y para ayudar a que los usuarios compren su nuevo software deciden lanzarlo con un descuento global. Esto está bien en general, pero no en particular <strong>ya que suelen tener el descuento por tiempo limitado y un usuario puede no percatarse del lanzamiento.</strong></p>
<p>Esta fórmula le funciona muy bien a MacPaw con cada <a href="www.macsfera.com/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite/" title="CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite" target="_blank">nueva versión de CleanMyMac</a>. Gracias al 50% de descuento los usuarios pueden tener las nuevas funcionalidades y compatibilidades recompensando a sus autores, y la verdad es que venden mucho más.</p>
<p>Evidentemente no debe ser un requisito indispensable para poder tener las aplicaciones en la tienda virtual, pero si que creo que <strong>Apple no debe coartar los planes de negocio de las empresas y pequeños desarrolladores,</strong> por ello debe proveer de las mejores herramientas posibles para gestión, y esta no creo que fuese una mala inclusión.</p>
<p><a href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank">El mayor evento de desarrolladores</a> se celebrará dentro de dos días y veremos si esta u otras ideas salen a la palestra con su <a href="www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank">keynote que podremos disfrutar en directo</a>.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si te timan, una empresa detrás hace de intermediario y solventa todos los problemas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
