{"id":11889,"date":"2015-08-27T18:05:21","date_gmt":"2015-08-27T17:05:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11889"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png\" alt=\"Keynote Hey Siri give us a hint\" width=\"735\" height=\"644\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11890\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png 735w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-300x263.png 300w\" sizes=\"(max-width: 735px) 100vw, 735px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha convocado a la prensa el 9 de septiembre para presentar sus nuevos productos bajo el lema <em>\u201cHey Siri, danos una pista\u201d<\/em>.<\/strong> El evento ser\u00e1 a las 10 am en el auditorio Bill Graham.<\/p>\n<p>Como podemos ver, Siri es el centro de atenci\u00f3n en este caso. La imagen est\u00e1 compuesta con la onda de voz que tiene Siri en iOS 9. La sorpresa viene con el auditorio, en este caso es un local que tiene cabida para 7.000 personas, algo que hace pensar que lo que van a presentar es muy gordo, veremos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De momento, los rumores son claros: <strong>iPhone 6S y 6S plus<\/strong> con leve redise\u00f1o y mejoras en los componentes. Tambi\u00e9n se habla de un <strong>Apple TV con Siri,<\/strong> tienda de aplicaciones y m\u00e1s (aunque este rumor lleva en la red mucho tiempo). Se espera ver m\u00e1s avances y novedades de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-2\/\" title=\"Nuevo watchOS 2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 2<\/a>. Incluso hay optimistas que creen que podr\u00edan anunciar una fecha.<\/p>\n<p>Como siempre, el evento ser\u00e1 a las 19:00 horario peninsular en Espa\u00f1a y <strong>s\u00ed habr\u00e1 <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/apple-events\/september-2015\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">streaming oficial<\/a> del evento,<\/strong> por lo que todos podremos ver la presentaci\u00f3n siempre y cuando usemos un Mac con Safari, un dispositivo iOS con Safari, el Apple TV o un PC con Windows 10 y Edge <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000654daefa0000000021ee6417_11889\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000654daefa0000000021ee6417_11889\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000654daefa0000000021ee6417_11889\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Primera vez que veo que se puede reproducir en un dispositivo no Apple&#x1f631;<\/span>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Siri-dame-una-pista.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Siri-dame-una-pista.png\" alt=\"Siri dame una pista\" width=\"640\" height=\"374\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11891\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Siri-dame-una-pista.png 640w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Siri-dame-una-pista-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2015\/8\/27\/9214107\/apple-iphone-6s-event-invite\">TheVerge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha convocado a la prensa el 9 de septiembre para presentar sus nuevos productos bajo el lema \u201cHey Siri, danos una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11890,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2216,2239,9,2169,11,16,174,2210,2149,856,2166,2170],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Anuncio de la keynote de Apple del 9 de septiembre Hey Siri, give us a hint d\u00f3nde se presentar\u00e1n los pr\u00f3ximos iPhone y que tendr\u00e1 streaming oficial.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Anuncio de la keynote de Apple del 9 de septiembre Hey Siri, give us a hint d\u00f3nde se presentar\u00e1n los pr\u00f3ximos iPhone y que tendr\u00e1 streaming oficial.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-27T17:05:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"735\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"644\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Anuncio de la keynote de Apple del 9 de septiembre Hey Siri, give us a hint d\u00f3nde se presentar\u00e1n los pr\u00f3ximos iPhone y que tendr\u00e1 streaming oficial.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/27175923\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png\",\"width\":735,\"height\":644,\"caption\":\"Keynote Hey Siri give us a hint\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cHey Siri, give us a hint\\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-27T17:05:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Anuncio de la keynote de Apple del 9 de septiembre Hey Siri, give us a hint d\\u00f3nde se presentar\\u00e1n los pr\\u00f3ximos iPhone y que tendr\\u00e1 streaming oficial.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11889"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11889"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17953,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11889\/revisions\/17953"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11890"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11889"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}