{"id":165,"date":"2010-10-01T20:25:00","date_gmt":"2010-10-01T18:25:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-2\/"},"modified":"2016-03-13T23:39:04","modified_gmt":"2016-03-13T22:39:04","slug":"lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/","title":{"rendered":"Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Lo 1\u00ba que hay que hacer con tu Mac\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3933\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Continuamos con la segunda parte de estos mini tutoriales, hoy os traigo lo prometido, <strong>Expos\u00e9<\/strong>, <strong>Spaces<\/strong> y el <strong>Dashboard<\/strong>. Estos tres complementos son de lo m\u00e1s \u00fatiles a la hora de interactuar con vuestro <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Expos\u00e9<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Expos\u00e9.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3192\" title=\"Expos\u00e9\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Expos\u00e9.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"344\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Expos\u00e9.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Expos\u00e9-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es una de las mejores formas de interactuar, de distinta manera, con todas las ventanas que tenemos abiertas en nuestro <strong>Mac<\/strong>. Con un movimiento del <strong>trackpad<\/strong> (en los port\u00e1tiles) o la ejecuci\u00f3n de un comando, podemos saber que ventanas tenemos abiertas, distingui\u00e9ndolas de las minimizadas, podemos interactuar por ellas de una manera r\u00e1pida. De la misma manera podemos despejar todas las ventanas y ense\u00f1ar el el escritorio o incluso, estando sobre una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, nos dice cuantas ventanas de \u00e9sta tenemos abiertas. En <strong>Preferencias del Sistema<\/strong> encontramos un apartado donde podemos configurar, adem\u00e1s de los atajos de teclado otra opci\u00f3n, la de asignar una acci\u00f3n para cuando situamos el cursor en cualquiera de las tres esquinas. Ocho acciones que pueden tener mucha utilidad: Todas las ventanas, Ventanas de <strong>aplicaciones<\/strong>, Escritorio, <strong>Dashboard<\/strong>, <strong>Spaces<\/strong>, Iniciar salvapantallas, desactivar salvapantallas y poner la pantalla en reposo.<\/p>\n<h2>Spaces<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Spaces.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3193\" title=\"Spaces\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Spaces.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"344\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Spaces.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Spaces-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es una magn\u00edfica funci\u00f3n que tiene <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\">OS X Snow Leopard<\/a><\/strong> y es la de poder crear distintos entornos o escritorios donde poder trabajar. Esto es, al igual que en Linux podemos distribuir todas nuestras ventanas entre distintos escritorios para estar m\u00e1s ordenados y para estar menos agobiados. El sistema es capaz de emular 16 escritorios y podemos interactuar entre ellos de tres maneras distintas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ejecutando el comando de teclas cmd+flechas de direcci\u00f3n:<\/strong> Esta opci\u00f3n nos permite navegar entre todos los entornos de una forma m\u00e1s lenta.<\/li>\n<li><strong>Ejecutando el comando de teclas cmd+N\u00daMERO:<\/strong> Es la misma opci\u00f3n que la anterior pero de esta manera vas al escritorio de una forma m\u00e1s acelerada.<\/li>\n<li><strong>Ejecutando un comando de fn+FX<\/strong> (donde X es el n\u00famero asignado en <strong>Preferencias del Sistema<\/strong>): Con este atajo de teclado obtenemos una vista general de todos los escritorios que tenemos activados, con una peque\u00f1a previsualizaci\u00f3n de las ventanas que tenemos abiertas.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Dasboard<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Dashboard.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3191\" title=\"Dashboard\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Dashboard.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"344\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Dashboard.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Dashboard-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es un fabuloso sub men\u00fa que funciona en segundo plano en el que podemos agregar widgets muy \u00fatiles. Estos widgets son complementos como relojes, agenda, calendario, cuenta atr\u00e1s, buscadores, traductores, post-it. Pulsando la tecla F4 accedemos a \u00e9l y podemos revisar todo lo que queramos, podemos emplear los widgets predeterminados de <strong>OS X<\/strong> o podemos descargar algunos de terceros desde la p\u00e1gina web, solo hay que descargarlos e instalarlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/N6TTUKZpXKo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Te interesa | <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-1\/\">Lo primero que hay que hacer con tu <strong>Mac<\/strong>. Parte 1<\/a><br \/>\nWidgets | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/downloads\/dashboard\/\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Continuamos con la segunda parte de estos mini tutoriales, hoy os traigo lo prometido, Expos\u00e9, Spaces y el Dashboard. Estos tres complementos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3933,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,25],"tags":[2205,291,289,2208,174,290,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un tutorial sobre que es lo que recomiendo para hacer nada m\u00e1s encender tu Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un tutorial sobre que es lo que recomiendo para hacer nada m\u00e1s encender tu Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-01T18:25:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:39:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Lo 1\\u00ba que hay que hacer con tu Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/\",\"name\":\"Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-01T18:25:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:39:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un tutorial sobre que es lo que recomiendo para hacer nada m\\u00e1s encender tu Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=165"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3933"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}