{"id":9708,"date":"2013-06-13T14:24:16","date_gmt":"2013-06-13T13:24:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9708"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/","title":{"rendered":"Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg\" alt=\"Modelos compatibles con Mavericks\" width=\"710\" height=\"427\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9709\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya sabemos que con la llegada de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" title=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo software<\/a><\/strong>, algunos equipos antiguos pueden quedar obsoletos y por eso <strong>Apple decide no darles soporte con sus nuevas creaciones.<\/strong> A continuaci\u00f3n veremos una lista de los equipos que ser\u00e1n compatibles con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mavericks<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Estamos de enhorabuena,<strong> puesto que los equipos que ser\u00e1n compatibles con Mavericks son los mismos que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\" title=\"Modelos compatibles y caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">lo son con Mountain Lion<\/a>:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>iMac<\/strong> desde mediados de 2007 en adelante<\/li>\n<li><strong>MacBook<\/strong> desde finales de 2008 de aluminio o de principios de 2009 en adelante<\/li>\n<li><strong>MacBook Pro<\/strong> desde mediados o finales de 2007 en adelante<\/li>\n<li><strong>Xserve<\/strong> desde principios de 2009<\/li>\n<li><strong>MacBook Air<\/strong> desde finales de 2008 en adelante<\/li>\n<li><strong>Mac Mini<\/strong> desde principios de 2009 en adelante<\/li>\n<li><strong>Mac Pro<\/strong> desde principios de 2007 en adelante<\/li>\n<\/ul>\n<p>Estos no son datos oficiales puesto que Apple de momento no se ha pronunciado, <strong>es una estimaci\u00f3n hecha por la versi\u00f3n beta de desarrolladores.<\/strong> En un futuro <strong>Apple<\/strong> podr\u00eda cambiar las cosas y excluir alg\u00fan equipo. El hecho de que los equipos sean compatibles <strong>no significa que puedan disponer de todas sus funciones,<\/strong> probablemente algunas de las novedades m\u00e1s recientes queden excluidas en los equipos m\u00e1s antiguos por carencias en el hardware.<\/p>\n<p>Las caracter\u00edsticas m\u00ednimas de un equipo a d\u00eda de hoy para poder usar <strong>Mavericks<\/strong> son un <strong>procesador Intel a 64 bits<\/strong> que ejecute Snow Leopard en su versi\u00f3n 10.6.7, <strong>8 GB de espacio en el disco duro y un m\u00ednimo de 4 GB de RAM.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/noticias\/podre-instalar-os-x-109-mavericks-mi-mac\/50101\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Faq-Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya sabemos que con la llegada de nuevo software, algunos equipos antiguos pueden quedar obsoletos y por eso Apple decide no darles<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9709,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19],"tags":[2172,1612,2218,2208,2223,2224,2219,2220,2221,174,2244,1613,2011],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Lista de todos los modelos de Mac compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple, OS X Mavericks.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lista de todos los modelos de Mac compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple, OS X Mavericks.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-13T13:24:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"427\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Modelos-compatibles-con-Mavericks.jpg\",\"width\":710,\"height\":427,\"caption\":\"Modelos compatibles con Mavericks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/\",\"name\":\"Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-13T13:24:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Lista de todos los modelos de Mac compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple, OS X Mavericks.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9708"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9708"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9708\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17863,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9708\/revisions\/17863"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9709"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9708"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9708"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9708"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}