{"id":11949,"date":"2015-09-08T14:33:09","date_gmt":"2015-09-08T13:33:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11949"},"modified":"2023-01-29T12:53:32","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:32","slug":"siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/","title":{"rendered":"Siri nos vacila de cara a la keynote de ma\u00f1ana"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista.jpg\" alt=\"Siri dame una pista\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11950\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Falta s\u00f3lo un d\u00eda para la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 9 de septiembre<\/a> de la que estoy muy emocionado<\/strong> aunque he tenido que hacer un gran esfuerzo para no fijarme en todos los rumores. Pr\u00e1cticamente todo el evento est\u00e1 filtrado y, si bien mucha gente ha le\u00eddo sobre todo ello, <strong>los puristas como yo hemos preferido mantenernos al margen<\/strong> y dejar que Apple nos sorprenda.<\/p>\n<p>Con todo el <em>hype<\/em> que hay ya de por s\u00ed, se une un peque\u00f1o aliado que nos aumentar\u00e1 m\u00e1s las ganas de verla. Como os coment\u00e9, la keynote tiene el lema de <em>\u201cSiri, danos una pista\u201d<\/em> y, como Siri es nuestro asistente personal, <strong>al preguntarla nos daba cierta informaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/636942058658381824\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hasta hace poco<\/a> simplemente anunciaba el evento, pero ahora hay nueva informaci\u00f3n. <strong>Tenemos varias contestaciones en las parece que s\u00ed nos va a decir algo, pero finalmente no.<\/strong> Y hay una de ellas que es mi favorita. Siri nos da una pista en c\u00f3digo binario:<\/p>\n<blockquote>\n<p>01100011 01100001 11000011 10101101 01110011 01110100 01100101<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Esa es su contestaci\u00f3n sobre nuestra petici\u00f3n de informaci\u00f3n, <strong>la cual he traducido y no es m\u00e1s que un peque\u00f1o vacile, como no:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Ca\u00edste<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Pues s\u00ed, he ca\u00eddo, y seguro que no ser\u00e9 el \u00fanico &#x1f61d;.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-contestaciones.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-contestaciones.png\" alt=\"Siri dame una pista contestaciones\" width=\"3840\" height=\"582\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11951\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-contestaciones.png 3840w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-contestaciones-300x45.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista-contestaciones-1024x155.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 3840px) 100vw, 3840px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ma\u00f1ana es el evento, <strong>a las 19:00 horario peninsular,<\/strong> os repito que tengo muchas ganas de ver todas las novedades y presentaciones, las cuales os traer\u00e9 aqu\u00ed a lo largo de esa tarde y el d\u00eda siguiente. Recordad que pod\u00e9is seguir el evento en directo, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/636949341182238720\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">incluso con Windows 10<\/a>, desde la <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/apple-events\/september-2015\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">p\u00e1gina oficial de Apple<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Falta s\u00f3lo un d\u00eda para la keynote del 9 de septiembre de la que estoy muy emocionado aunque he tenido que hacer<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11950,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,1810],"tags":[2207,2239,16,784],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Siri nos vacila de cara a la keynote de ma\u00f1ana<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Siri nos vacila con las contestaciones que nos da al preguntarla sobre la keynote del 9 de septiembre que se celebrar\u00e1 ma\u00f1ana.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Siri nos vacila de cara a la keynote de ma\u00f1ana\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Siri nos vacila con las contestaciones que nos da al preguntarla sobre la keynote del 9 de septiembre que se celebrar\u00e1 ma\u00f1ana.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-08T13:33:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Siri nos vacila de cara a la keynote de ma\u00f1ana\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Siri nos vacila con las contestaciones que nos da al preguntarla sobre la keynote del 9 de septiembre que se celebrar\u00e1 ma\u00f1ana.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/08142812\/Siri-dame-una-pista.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-dame-una-pista.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Siri dame una pista\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/\",\"name\":\"Siri nos vacila de cara a la keynote de ma\\u00f1ana\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-08T13:33:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Siri nos vacila con las contestaciones que nos da al preguntarla sobre la keynote del 9 de septiembre que se celebrar\\u00e1 ma\\u00f1ana.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-nos-vacila-de-cara-a-la-keynote-de-manana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11949"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17984,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11949\/revisions\/17984"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11949"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11949"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}