{"id":14875,"date":"2016-06-09T17:48:34","date_gmt":"2016-06-09T15:48:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14875"},"modified":"2023-01-29T12:53:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:24","slug":"futbol-asi-bonito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/","title":{"rendered":"El f\u00fatbol es as\u00ed de bonito"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/U7SGeeVK99U\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Empieza la Eurocopa 2016 y <strong>Apple ha publicado un <a href=\"https:\/\/youtu.be\/U7SGeeVK99U\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo v\u00eddeo<\/a> en su canal espa\u00f1ol de un anuncio de 30 segundos en el que muestra una nueva recopilaci\u00f3n de fotos y v\u00eddeos hechos con un iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>Aunque esta vez la tem\u00e1tica se centra \u00fanicamente en el f\u00fatbol y el v\u00eddeo dista un poco del estilo que ten\u00edan <a target=\"_blank\" title=\"Nueva campa\u00f1a Shot on iPhone para YouTube\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-campana-shot-on-iphone-youtube\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los lanzados hace 2 d\u00edas en su campa\u00f1a <em>Shot on iPhone<\/em><\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El v\u00eddeo es una recopilaci\u00f3n de fotos y v\u00eddeos capturados por usuarios de iPhone relacionado con el f\u00fatbol: v\u00eddeos jugando, fotos de celebraciones, estadios grandes, y peque\u00f1os, c\u00e1maras lentas, etc. <strong>Todo relacionado con el f\u00fatbol y todo en un mismo v\u00eddeo con formato de anuncio.<\/strong><\/p>\n<p>No me extra\u00f1ar\u00eda para nada ver este anuncio entre los partidos de la Eurocopa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Empieza la Eurocopa 2016 y Apple ha publicado un nuevo v\u00eddeo en su canal espa\u00f1ol de un anuncio de 30 segundos en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14877,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2207,2427,11,1945,2426,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El f\u00fatbol es as\u00ed de bonito<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Anuncio de Apple con fotos y v\u00eddeos hechos con un iPhone por los usuarios con la tem\u00e1tica del f\u00fatbol de cara a la Eurocopa 2016.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El f\u00fatbol es as\u00ed de bonito\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Anuncio de Apple con fotos y v\u00eddeos hechos con un iPhone por los usuarios con la tem\u00e1tica del f\u00fatbol de cara a la Eurocopa 2016.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-09T15:48:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/El-futbol-es-asi-de-bonito-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El f\u00fatbol es as\u00ed de bonito\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Anuncio de Apple con fotos y v\u00eddeos hechos con un iPhone por los usuarios con la tem\u00e1tica del f\u00fatbol de cara a la Eurocopa 2016.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/09174717\/El-futbol-es-asi-de-bonito-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/El-futbol-es-asi-de-bonito-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"El futbol es asi de bonito Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/\",\"name\":\"El f\\u00fatbol es as\\u00ed de bonito\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-09T15:48:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Anuncio de Apple con fotos y v\\u00eddeos hechos con un iPhone por los usuarios con la tem\\u00e1tica del f\\u00fatbol de cara a la Eurocopa 2016.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/futbol-asi-bonito\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14875"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14875"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14875\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18110,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14875\/revisions\/18110"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14875"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14875"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14875"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}