{"id":1145,"date":"2011-02-17T22:25:05","date_gmt":"2011-02-17T21:25:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1145"},"modified":"2023-01-29T12:52:00","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:00","slug":"steve-jobs-se-citara-con-obama-manana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/","title":{"rendered":"Steve Jobs se citar\u00e1 con Barack Obama ma\u00f1ana"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs con El Presidente\" width=\"550\" height=\"358\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3415\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente-300x195.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pues al parecer <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a>, Mark Zuckerberg y Jeffrey Immelt el director ejecutivo de Google, ma\u00f1ana tendr\u00e1n una reuni\u00f3n en California con el presidente Barack Obama<\/strong> para hablar sobre distintos temas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Seg\u00fan diferentes fuentes pueden que traten diferentes <strong>temas entre creaci\u00f3n de empleo hasta temas escolares.<\/strong><\/p>\n<p>La verdad es que en cuanto al tema de la creaci\u00f3n de empleo entiendo que traten con Google y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> pero con Facebook me cuesta un poco, aunque puede que Zuckerberg tenga otro plan en mente ageno a Facebook.<\/p>\n<p>En cuanto al tema escolar, ya se han escuchado casos en el que los colegios emplean el <strong>iPad<\/strong> como material escolar y en algunas bibliotecas hay diferentes <strong>Mac<\/strong> a disposici\u00f3n. En cuanto a Google puede tratarse de alg\u00fan proyecto que en estos instantes no nos incumbe.<\/p>\n<p>El caso es que <strong>una reuni\u00f3n con El Presidente es algo serio<\/strong> y para que acuda <strong>Steve Jobs<\/strong> cuando no anda muy bien de salud debe significar que una de dos, o no quiere ser descort\u00e9s (lo m\u00e1s probable) o lo que se rumorea del muy mal estado de Jobs es una informaci\u00f3n muy erronea.<\/p>\n<p>En cualquier caso intentaremos enterarnos de algo y comentarlo si nos enteramos de algo.<\/p>\n<p><strong>ACTUALIZACI\u00d3N Viernes 18 de Febrero de 2011<\/strong><br \/>\nHe aqu\u00ed una foto de la prueba de que estuvieron reunidos, al lado de el Presidente se halla <strong>Steve Jobs<\/strong> (arriba)<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Obama\/reune\/hoy\/San\/Francisco\/Jobs\/Zuckerberg\/Schmidt\/elpeputec\/20110217elpeputec_9\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/whitehouse\/5455525432\/\">Flickr Casa Blanca<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pues al parecer Steve Jobs, Mark Zuckerberg y Jeffrey Immelt el director ejecutivo de Google, ma\u00f1ana tendr\u00e1n una reuni\u00f3n en California con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3415,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,383,2207,385,272,386,2208,792,2210,2229,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs se citar\u00e1 con Barack Obama ma\u00f1ana<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs se citar\u00e1 con Barack Obama en una comida para tratar temas del futuro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs se citar\u00e1 con Barack Obama ma\u00f1ana\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs se citar\u00e1 con Barack Obama en una comida para tratar temas del futuro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-17T21:25:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"358\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\",\"width\":550,\"height\":358,\"caption\":\"Steve Jobs con El Presidente\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/\",\"name\":\"Steve Jobs se citar\\u00e1 con Barack Obama ma\\u00f1ana\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-17T21:25:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs se citar\\u00e1 con Barack Obama en una comida para tratar temas del futuro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1145"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17322,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1145\/revisions\/17322"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3415"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}