{"id":10716,"date":"2015-05-09T11:44:05","date_gmt":"2015-05-09T10:44:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10716"},"modified":"2023-01-29T12:23:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:40","slug":"ponte-al-mando-de-fotos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/","title":{"rendered":"Ponte al mando de Fotos"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Ponte-al-mando-de-Fotos.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Ponte-al-mando-de-Fotos.png\" alt=\"Ponte al mando de Fotos\" width=\"891\" height=\"306\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10719\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Ponte-al-mando-de-Fotos.png 891w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Ponte-al-mando-de-Fotos-300x103.png 300w\" sizes=\"(max-width: 891px) 100vw, 891px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El otro d\u00eda os cont\u00e9 <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\" title=\"La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n Fotos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cu\u00e1l era mi caracter\u00edstica favorita de Fotos<\/a>, la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" title=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva aplicaci\u00f3n<\/a> para gestionar nuestras capturas de OS X. <strong>Me di cuenta de que era una herramienta bastante poderosa y tal vez os gustar\u00eda saber m\u00e1s sobre ella.<\/strong><\/p>\n<p>Por ello, hoy vengo a recomendaros el libro <em><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/ponte-al-mando-fotos-para\/id989573140?mt=13&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ponte al mando de Fotos<\/a><\/em> de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/carlos_burges\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Carlos Burges<\/a>. Carlos es el creador del blog <a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Faq-Mac<\/a> y ha escrito este libro (<a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/es\/artist\/carlos-burges-ruiz-de-gopegui\/id600415350\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">entre otros muchos<\/a>) para ayudarnos con Fotos y sus herramientas.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>En este libro dispones de la primera y m\u00e1s completa gu\u00eda de la aplicaci\u00f3n en la que encontrar\u00e1s informaci\u00f3n sobre cada una de las caracter\u00edsticas de la misma, repasando cada opci\u00f3n de men\u00fa, las preferencias, los elementos del interfaz y su uso, las teclas modificadoras escondidas que te permiten hacer cosas interesantes o la propia estructura del interior de la fototeca de Fotos.\n<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>En este caso, <strong>aprender\u00edamos a usar Fotos de la mano de un libro digital compatible con la aplicaci\u00f3n iBooks cargado de consejos, explicaciones, v\u00eddeos y material interesante.<\/strong> Con el paso del tiempo, Carlos ir\u00e1 actualizando el contenido a\u00f1adiendo todas las novedades o m\u00e1s trucos que vaya descubriendo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El otro d\u00eda os cont\u00e9 cu\u00e1l era mi caracter\u00edstica favorita de Fotos, la nueva aplicaci\u00f3n para gestionar nuestras capturas de OS X.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10719,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123],"tags":[2205,2137,2125,2138,779,100,1235,2136],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ponte al mando de Fotos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recomendaci\u00f3n del libro &quot;Ponte al mando de Fotos&quot; de Carlos Burges, d\u00f3nde aprenderemos a manejar la nueva aplicaci\u00f3n Fotos a fondo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ponte al mando de Fotos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recomendaci\u00f3n del libro &quot;Ponte al mando de Fotos&quot; de Carlos Burges, d\u00f3nde aprenderemos a manejar la nueva aplicaci\u00f3n Fotos a fondo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-09T10:44:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Ponte-al-mando-de-Fotos.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"891\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"306\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ponte al mando de Fotos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recomendaci\u00f3n del libro &quot;Ponte al mando de Fotos&quot; de Carlos Burges, d\u00f3nde aprenderemos a manejar la nueva aplicaci\u00f3n Fotos a fondo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/09113948\/Ponte-al-mando-de-Fotos.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Ponte-al-mando-de-Fotos.png\",\"width\":891,\"height\":306,\"caption\":\"Ponte al mando de Fotos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/\",\"name\":\"Ponte al mando de Fotos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-09T10:44:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Recomendaci\\u00f3n del libro \\\"Ponte al mando de Fotos\\\" de Carlos Burges, d\\u00f3nde aprenderemos a manejar la nueva aplicaci\\u00f3n Fotos a fondo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10716"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10716"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10716\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17922,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10716\/revisions\/17922"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10719"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10716"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10716"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10716"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}