{"id":4674,"date":"2011-08-29T20:53:40","date_gmt":"2011-08-29T19:53:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4674"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/","title":{"rendered":"Tim Cook recibir\u00e1 un total de 1 mill\u00f3n de acciones de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"550\" height=\"368\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4675\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> present\u00f3 el formulario reglamentario 8-K a la SEC anunciando del cambio de CEO entre <strong>Steve Jobs<\/strong> y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>. <strong>Es por eso que Cook recibir\u00e1 1.000.000 de acciones de AAPL.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nSi, un mill\u00f3n de acciones de la empresa que pasar\u00e1n a ser propiedad del nuevo CEO pero con una condici\u00f3n, <strong>si sigue si\u00e9ndolo para el 2021.<\/strong><\/p>\n<p>La entrega de las acciones se realizar\u00e1 en dos partes, la mitad de ellas se le entregar\u00e1n el <strong>24 de agosto de 2016<\/strong> y el resto el <strong>24 de agosto de 2021<\/strong> ascendiendo a un valor total de 383 millones de d\u00f3lares contando el precio de ahora en bolsa.<\/p>\n<p>Esta t\u00e9cnica ha sido utilizada <strong>para dar a entender a los inversores que tienen confianza en el nuevo CEO<\/strong> y tambi\u00e9n para anclarlo y que <strong>se esfuerce por mantener su puesto,<\/strong> aunque esta \u00faltima puede suponer el no tomar decisiones arriesgadas que puedan salir bien.<\/p>\n<p>Como podemos leer en el formulario:<\/p>\n<blockquote><p>En relaci\u00f3n con el nombramiento de Cook como Director Ejecutivo, la Junta otorg\u00f3 al Sr. Cook, 1.000.000 unidades de acciones restringidas. El cincuenta por ciento de las unidades de acciones restringidas se han programado para conferir el 24 de agosto de 2016 y 24 de agosto 2021, sin perjuicio de la continuidad del empleo de Cook con Apple a trav\u00e9s de cada fecha.<\/p><\/blockquote>\n<p>Formulario 8-K |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.sec.gov\/Archives\/edgar\/data\/320193\/000118143111047179\/rrd320651.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sec<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/08\/26\/apple-awards-tim-cook-1000000-shares-of-stock-as-ceo-bonus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/igrec\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Igrec<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple present\u00f3 el formulario reglamentario 8-K a la SEC anunciando del cambio de CEO entre Steve Jobs y Tim Cook. Es por<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4675,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[522,651,2206,351,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook recibir\u00e1 un total de 1 mill\u00f3n de acciones de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook recibir\u00e1 un mill\u00f3n de acciones de APPL por ser el nuevo CEO de Apple, pero las recibir\u00e1 el total en 2021.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook recibir\u00e1 un total de 1 mill\u00f3n de acciones de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook recibir\u00e1 un mill\u00f3n de acciones de APPL por ser el nuevo CEO de Apple, pero las recibir\u00e1 el total en 2021.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-29T19:53:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"368\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":368,\"caption\":\"Tim Cook CEO de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/\",\"name\":\"Tim Cook recibir\\u00e1 un total de 1 mill\\u00f3n de acciones de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-29T19:53:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook recibir\\u00e1 un mill\\u00f3n de acciones de APPL por ser el nuevo CEO de Apple, pero las recibir\\u00e1 el total en 2021.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4674"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17446,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4674\/revisions\/17446"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4675"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}