{"id":3937,"date":"2011-07-22T16:14:43","date_gmt":"2011-07-22T14:14:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3937"},"modified":"2023-01-29T12:24:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:17","slug":"actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/","title":{"rendered":"Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png\" alt=\"\" title=\"Actualizacion Safari, iWork e iTunes\" width=\"550\" height=\"212\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3938\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la llegada de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"Lion\">Lion<\/a><\/strong> tenemos unas cuantas actualizaciones para poder disfrutar correctamente de todas las nuevas prestaciones, las actualizaciones recibidas son de <strong>iTunes<\/strong>, <strong>iWork<\/strong>, y <strong>Safari<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iTunes\" title=\"iTunes\">iTunes<\/a><\/strong> pasa a su versi\u00f3n 10.4 con mejoras de estabilidad y correcci\u00f3n de errores, a\u00f1ade su <strong>funci\u00f3n de pantalla completa<\/strong> y un cambio de dise\u00f1o que incluye las botones de acci\u00f3n de ventana que vuelve a su posici\u00f3n inicial y la cabecera del programa que var\u00eda de degradado y posici\u00f3n de la ventana principal que avisa de lo que descargamos o el contenido que reproducimos. Tambi\u00e9n se ha unido a las <strong>aplicaciones<\/strong> que soportan los 64 bites pasando de usar APIs de Carbon y empezando a usar las de Cocoa.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iwork\" title=\"iWork\">iWork<\/a><\/strong> tambi\u00e9n ha recibido una actualizaci\u00f3n que ofrece compatibilidad total con la funci\u00f3n de pantalla completa, con <strong>Resume, Autoguardado, Versions<\/strong> y un selector de caracteres estilo el que tiene iOS, dejas pulsada una letra y te aparece un men\u00fa. Adem\u00e1s tambi\u00e9n se han a\u00f1adido dos nuevas transiciones (Anvil y Fall Part) y por \u00faltimo una mejora de compatibilidad con documentos de Microsoft Office. Con esta actualizaci\u00f3n ya podemos hacer uso de las funciones b\u00e1sicas que nos dijeron que tendr\u00eda <strong>OS X Lion<\/strong>.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/Safari\" title=\"Safari\">Safari<\/a><\/strong> llega a su versi\u00f3n 5.1 cuyas mejoras se hacen ver por un peque\u00f1o cambio de dise\u00f1o, tanto en la parte superior como al hacer scroll en una p\u00e1gina que permite subir m\u00e1s de lo que es la propia p\u00e1gina. Las barras de scroll desaparecen temporalmente apareciendo solo cuando lo usamos. Nueva funci\u00f3n de <strong>Lista de lectura<\/strong> para a\u00f1adir p\u00e1ginas. Desaparece la lista de descarga como ventana independiente y ahora se ve si tenemos posicionado el bot\u00f3n de Descarga en la barra de herramientas. Tambi\u00e9n trae soluci\u00f3n de errores y nos deja las mismas pesta\u00f1as o ventanas abiertas que la \u00faltima vez. Para acabar incorpora nuevas APIs para desarrollo de plugins y un mayor soporte para el CSS3 y el HTML5.<\/p>\n<p>Unas actualizaciones importantes si queremos disfrutar en condiciones de las nuevas caracter\u00edsticas de <strong>Lion<\/strong>, estas solo son de <strong>Apple<\/strong>, pero esperemos que en un futuro nos lleguen las de el resto de aplicaciones.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la llegada de Lion tenemos unas cuantas actualizaciones para poder disfrutar correctamente de todas las nuevas prestaciones, las actualizaciones recibidas son<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3938,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,20],"tags":[2205,2206,495,14,136,174,2210,175,493,494,198,496],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se han actualizado para soportar OS X Lion iTunes, iWork y Safari con muchas mejoras.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se han actualizado para soportar OS X Lion iTunes, iWork y Safari con muchas mejoras.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-22T14:14:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"212\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png\",\"width\":550,\"height\":212,\"caption\":\"Actualizacion Safari, iWork e iTunes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/\",\"name\":\"Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-22T14:14:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se han actualizado para soportar OS X Lion iTunes, iWork y Safari con muchas mejoras.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3937"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3937"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3937\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17429,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3937\/revisions\/17429"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3938"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3937"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3937"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3937"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}