{"id":728,"date":"2011-01-06T19:01:24","date_gmt":"2011-01-06T18:01:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=728"},"modified":"2021-10-16T15:50:30","modified_gmt":"2021-10-16T13:50:30","slug":"la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/","title":{"rendered":"La Mac App Store llega a nuestras vidas"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/aCr60nFhrf8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ya es jueves 6 de enero de 2011 y hoy es cuando <strong>Apple<\/strong> a lanzado la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a><\/strong> en forma de actualizaci\u00f3n del SO a la versi\u00f3n 10.6.6.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl principio no estaba muy convencido con esto, no ten\u00eda mucha informaci\u00f3n y no sab\u00eda si iba a ser perjudicial o un beneficio, al parecer, tal y como est\u00e1n ahora las cosas es m\u00e1s un beneficio que otra cosa.<\/p>\n<p>Con la llegada de la <strong>Mac App Store<\/strong> <strong>tenemos la posibilidad de descubrir un mont\u00f3n de aplicaciones nuevas y revolucionarias,<\/strong> con toda su informaci\u00f3n, descargarlas e instalarlas de una forma nunca vista, todo rapid\u00edsimo y con un solo clic, el clic de Descarga o Compra. Con una interfaz limpia y sencilla a primera vista, el navegar por las aplicaciones es un gusto y adquirirlas m\u00e1s.<\/p>\n<p>La descarga de la <strong>Mac App Store<\/strong> es muy r\u00e1pida, tan solo debemos descargar el paquete de actualizaci\u00f3n desde <strong>Inicio\/Actualizaci\u00f3n de software&#8230;<\/strong> Cuando todo se haya instalado y se reinicie, al lado del icono del <strong>Finder<\/strong> tendremos el de la <strong>Mac App Store<\/strong>, basta con abrirlo y podremos navegar con total libertad.<\/p>\n<p><strong>Mencionar que<\/strong> la primera vez que hac\u00e9is una descarga, si no lo hab\u00e9is configurado previamente, deber\u00e9is poner vuestro <strong>ID de Apple<\/strong> y vuestra contrase\u00f1a, despu\u00e9s, deber\u00e9is aceptar el <strong>Acuerdo de la Mac App Store.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora a disfrutar y a investigar nuevas <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaciones<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya es jueves 6 de enero de 2011 y hoy es cuando Apple a lanzado la Mac App Store en forma de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,39,2209,19,20,25],"tags":[312,2205,2206,264,104,2208,18,174,2210,2232,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Mac App Store llega a nuestras vidas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Mac App Store ya est\u00e1 disponible, basta con hacer una actualizaci\u00f3n y as\u00ed poder disponer de aplicaciones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Mac App Store llega a nuestras vidas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Mac App Store ya est\u00e1 disponible, basta con hacer una actualizaci\u00f3n y as\u00ed poder disponer de aplicaciones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-06T18:01:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:50:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/\",\"name\":\"La Mac App Store llega a nuestras vidas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2011-01-06T18:01:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:50:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Mac App Store ya est\\u00e1 disponible, basta con hacer una actualizaci\\u00f3n y as\\u00ed poder disponer de aplicaciones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/728"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=728"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18225,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/728\/revisions\/18225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}