{"id":15383,"date":"2016-09-16T14:25:34","date_gmt":"2016-09-16T12:25:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15383"},"modified":"2016-09-16T14:28:23","modified_gmt":"2016-09-16T12:28:23","slug":"cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/","title":{"rendered":"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140511\/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140511\/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg\" alt=\"Fila iPhone 7 Apple Store Parquesur\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15385\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Viernes 9 de septiembre, 8:50 de la ma\u00f1ana,<\/strong> grupo de Telegram con varios amigos que vamos a comprar el <a target=\"_blank\"title=\"uevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\">nuevo iPhone 7<\/a>. La tensi\u00f3n se palpaba, todos ten\u00edamos claro el modelo que quer\u00edamos y est\u00e1bamos ya lo suficientemente despiertos y emocionados como para hablar de ello.<\/p>\n<p><strong>9:00 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Falta un minuto para que se abran las reservas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000003c0c7734000000007998d02e_15383\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Que m\u00e1s tarde supimos que eran compras.<\/span> y todos estamos listos con varios dispositivos para ver con cual accedemos primero. Algunas personas te recomiendan la web, otras te recomiendan la aplicaci\u00f3n de la Apple Store, nosotros est\u00e1bamos en todas y la primera que nos dejase ser\u00eda la que utilizar\u00edamos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>9:01 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Tanto la web como la aplicaci\u00f3n siguen mostrando los mensajes de cerrado.<\/p>\n<p><strong>9:05 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Sigue sin haber posibilidad de hacer compra alguna, la tensi\u00f3n aumenta. Pero vemos mensajes por Twitter de gente que ya est\u00e1 comprando su iPhone. Aqu\u00ed nos enteramos de que no ser\u00e1 reserva en tienda sino que se compra online.<\/p>\n<p><strong>9:11 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Podemos entrar en el sistema y nos lanzamos a la compra de nuestro iPhone. En efecto, es compra y no reserva, pero se puede pedir recogida en tienda a una hora determinada. As\u00ed que eso hicimos, elegir una hora por la ma\u00f1ana para pasarnos por la Apple Store m\u00e1s cercana y coger el iPhone en mano <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000003c0c7734000000007998d02e_15383\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">De esta forma podemos vivir el momento junto a otros usuarios, con los empleados de Apple y obtenemos el iPhone por la ma\u00f1ana y no cuando el repartidor quiera.<\/span>.<\/p>\n<p>Ese mismo d\u00eda recibimos el mensaje de confirmaci\u00f3n de la compra, ya ten\u00edamos asegurado el tel\u00e9fono.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140853\/Apple-Watch-Ceramica-Apple-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140853\/Apple-Watch-Ceramica-Apple-Store.jpg\" alt=\"Apple Watch Ceramica Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15387\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Jueves 15 de septiembre, 10 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Consulto la web de Apple y veo que todav\u00eda no ha habido ning\u00fan cambio en el estado del pedido. Sigo pudiendo cancelar el pedido o modificarlo, y ning\u00fan cobro se ha efectuado en mi cuenta cuando a otros amigos s\u00ed que les hab\u00edan dado la orden. Extra\u00f1ado, miro Twitter y veo a gente quejarse de que no hay stock del iPhone en las Apple Store.<\/p>\n<p>Llamo a la Apple Store online y me confirman que al ser un lanzamiento, el proceso del pedido no se puede seguir al pie del ca\u00f1\u00f3n. Que no me preocupe. Me deber\u00eda llegar un email y un SMS confirmando la recogida, pero que si no lo hace daba igual, <strong>deb\u00eda estar en la Apple Store para recogerlo que no habr\u00eda problema alguno.<\/strong><\/p>\n<p><strong>21:27 de la noche.<\/strong> Recibo un SMS y un email confirm\u00e1ndome un n\u00famero de pedido y un c\u00f3digo QR que debo mostrar en la Apple Store. T<strong>odo estaba en marcha.<\/strong><\/p>\n<h2>El iPhone 7 ya est\u00e1 aqu\u00ed<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140656\/Usuario-disfrutando-del-iPhone-7.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140656\/Usuario-disfrutando-del-iPhone-7.jpg\" alt=\"Usuario disfrutando del iPhone 7\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15386\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Viernes 16 de septiembre, 8:00 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Las Apple Store abren sus puertas para empezar a vender los nuevos iPhone 7 a las personas que lo ten\u00edan reservado o hab\u00edan esperado por \u00e9l.<\/p>\n<p><strong>9:36 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Llego a la Apple Store y me dispongo a hacer fila para conseguir mi iPhone. El sistema es sencillo, un Genius toma nota de tu llegada y te coloca en la fila seg\u00fan la hora que elegiste al comprar el iPhone. Como he llegado demasiado pronto, me toca esperar y soy adelantado por todos los que ven\u00edan despu\u00e9s de m\u00ed pero que ten\u00edan una hora m\u00e1s temprana <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000003c0c7734000000007998d02e_15383\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Algo que es l\u00f3gico.<\/span>.<\/p>\n<p>Mientras espero, hablo con el resto de personas en la fila y con los Genius que hay por all\u00ed. No quieren dar muchos detalles del stock de la tienda <strong>pero aseguran que todas las personas con reserva tienen su modelo mientras que el resto no se sabe si podr\u00e1n hacerse con una unidad.<\/strong><\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, <strong>no hay noticias del iPhone 7 negro brillante, tanto el modelo normal como el Plus.<\/strong><\/p>\n<p><strong>9:50 de la ma\u00f1ana.<\/strong> La fila avanza poco a poco pero de manera constante. Cada vez que sale un dependiente la fila avanza, por cada dos de la fila de reserva sale un comprador de la fila de espera sin reserva.<\/p>\n<p><strong>10:06 de la ma\u00f1ana.<\/strong> Sale la dependienta que me va a atender personalmente. Como es recogida de tel\u00e9fono y no compra, le ense\u00f1o el c\u00f3digo QR que me lleg\u00f3 al email el d\u00eda anterior y le ense\u00f1o mi DNI como medida de seguridad para cerciorarse de que soy yo y tengo permiso para retirar el pedido.<\/p>\n<p>Entramos en la tienda <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000003c0c7734000000007998d02e_15383\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003c0c7734000000007998d02e_15383\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Que ya estaba abierta al p\u00fablico y permit\u00eda la entrada de cualquiera.<\/span> y se ofrece amablemente a ense\u00f1arme los iPhones de exposici\u00f3n de primera mano, pero declino la oferta agradecido. Nos vamos al fondo de la tienda donde, en la Genius Bar, <strong>hay unas cuantas cajas de los distintos modelos de iPhone que tienen clasificados por capacidades y colores.<\/strong><\/p>\n<p>En el momento de escanear el c\u00f3digo, el sistema interno comunica a las dos Genius que est\u00e1n en la barra animando la tienda que alguien llamado Pablo va a recoger X producto, as\u00ed que al llegar le dan a la dependienta que va conmigo mi iPhone con un amable <em>\u201cQue lo disfrutes Pablo\u201d<\/em>.<\/p>\n<p>Tras agradecer el gesto, nos retiramos a hacer todo el tr\u00e1mite en s\u00ed. Tengo que firmar la recogida, me dan mi iPhone en una bolsa y me mandan al email la factura y confirmaci\u00f3n de la recogida.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16141134\/Yo-con-mi-iPhone-7.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16141134\/Yo-con-mi-iPhone-7.jpg\" alt=\"Yo con mi iPhone 7\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15388\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras un par de preguntas y respuestas se acaba el papeleo <strong>y tengo en mi poder el nuevo iPhone 7.<\/strong><\/p>\n<p>Una de esas preguntas, para asegurarme, me ha confirmado que <strong>el iPhone ha sido comprado a trav\u00e9s de la Apple Store online y no en la tienda a la que he ido.<\/strong> Ellos s\u00f3lo han tramitado la recogida as\u00ed que la venta cuenta para la Apple Store online.<\/p>\n<p>Es importante conocer el detalle, porque cuanta m\u00e1s informaci\u00f3n tengamos ahora, <a target=\"_blank\"title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\">m\u00e1s problemas nos ahorraremos en un futuro<\/a>.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16141329\/Estrenando-iPhone-7.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16141329\/Estrenando-iPhone-7.jpg\" alt=\"Estrenando iPhone 7\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15389\" \/><\/a><\/p>\n<p>En general la cosa no ha ido mal, por lo menos para la gente que compr\u00f3 el tel\u00e9fono el d\u00eda de la reserva, aunque s\u00ed que ha habido imprevistos.<\/p>\n<p>Por primera vez en unos cuantos a\u00f1os, <strong>Espa\u00f1a estaba dentro de la primera ola de pa\u00edses que lo tendr\u00eda y nos alegramos mucho.<\/strong> Adem\u00e1s, no fue una incursi\u00f3n solitaria, sino que muchos pa\u00edses han entrado a la vez aumentando considerablemente el n\u00famero de primeros lanzamientos.<\/p>\n<p>Esto ha tra\u00eddo un problema fundamental: <strong>escasez de dispositivos en stock y retrasos en los env\u00edos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>El iPhone 7 Plus negro como si no existiese,<\/strong> de hecho, los dos modelos no han pisado las tiendas. No est\u00e1n para recogida en tienda y no est\u00e1n ni si quiera para exposici\u00f3n. Es m\u00e1s, casi todos los que lo comprasen el viernes 9 tiene una fecha de entrega que llega a finales de septiembre &#8211; principios de octubre, por muy r\u00e1pido que hayan pedido el modelo. <strong>Simplemente no hay.<\/strong><\/p>\n<p>Esto ha molestado a muchos usuarios que ten\u00edan la esperanza de poder usar su nuevo iPhone a tiempo igual que el resto.<\/p>\n<p>No voy a decir que ha sido un desastre porque <strong>considero que la reserva es el mejor sistema para hacerte con un dispositivo nuevo,<\/strong> pero s\u00ed que es verdad que la carencia de dispositivos no agrada a nadie.<\/p>\n<p>Yo he tenido suerte con el modelo que quer\u00eda desde el principio, <strong>iPhone 7 negro mate,<\/strong> as\u00ed que esperad una extensa review, centrada principalmente en lo que supone un salto del iPhone 5s al iPhone 7.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Viernes 9 de septiembre, 8:50 de la ma\u00f1ana, grupo de Telegram con varios amigos que vamos a comprar el nuevo iPhone 7.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15385,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,2129,2096],"tags":[2215,551,2235,11,2469,2487,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del nuevo iPhone 7 en Espa\u00f1a. Cuento el proceso desde su reserva hasta su recogida en tienda en la Apple Store Parquesur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del nuevo iPhone 7 en Espa\u00f1a. Cuento el proceso desde su reserva hasta su recogida en tienda en la Apple Store Parquesur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-16T12:25:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-16T12:28:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del nuevo iPhone 7 en Espa\u00f1a. Cuento el proceso desde su reserva hasta su recogida en tienda en la Apple Store Parquesur.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/16140511\/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Fila iPhone 7 Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\",\"name\":\"Cr\\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-16T12:25:34+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-16T12:28:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Cr\\u00f3nica del lanzamiento del nuevo iPhone 7 en Espa\\u00f1a. Cuento el proceso desde su reserva hasta su recogida en tienda en la Apple Store Parquesur.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15383"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15383"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15383\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15391,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15383\/revisions\/15391"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15383"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15383"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15383"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}