{"id":15584,"date":"2016-10-14T18:26:52","date_gmt":"2016-10-14T16:26:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15584"},"modified":"2023-01-29T12:53:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:07","slug":"apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/","title":{"rendered":"Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 2 Nike disponible el 28 de octubre\" width=\"2500\" height=\"1356\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15586\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre-300x163.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre-1024x555.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado que la versi\u00f3n de Nike del <a target=\"_blank\"title=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\">Apple Watch Series 2<\/a> estar\u00e1 a la venta el 28 de octubre.<\/strong><\/p>\n<p>Este modelo, <a target=\"_blank\"title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\">presentado el 7 de septiembre<\/a> junto al <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">iPhone 7<\/a> y al Apple Watch Series 2 normal, <strong>est\u00e1 enfocado hacia las personas que hacen deporte.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En su uni\u00f3n con Nike, <strong>Apple trae un dispositivo con esferas especiales, correas exclusivas y un sistema operativo modificado para centrarse en hacer m\u00e1s deporte y picarse sanamente con amigos y otros corredores.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que tiene todas las caracter\u00edsticas del nuevo Apple Watch 2, m\u00e1s esas propiedades exclusivas que le aporta Nike.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\"title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\">El Apple Watch Series 2 sali\u00f3 a la venta el 16 de septiembre<\/a>, <strong>y el pr\u00f3ximo 28 de octubre lo har\u00e1 esta versi\u00f3n deportiva<\/strong> que tiene el mismo precio que su versi\u00f3n deportiva normal, 439\u20ac en para el modelo de 38mm y 469\u20ac para el de 42mm.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/apple-watch-nike\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que la versi\u00f3n de Nike del Apple Watch Series 2 estar\u00e1 a la venta el 28 de octubre. Este<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15586,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,20],"tags":[2094,2484,2479,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado que el Apple Watch 2 Series versi\u00f3n Nike estar\u00e1 disponible el 28 de octubre para su venta con caracter\u00edsticas especiales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado que el Apple Watch 2 Series versi\u00f3n Nike estar\u00e1 disponible el 28 de octubre para su venta con caracter\u00edsticas especiales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-14T16:26:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1356\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha anunciado que el Apple Watch 2 Series versi\u00f3n Nike estar\u00e1 disponible el 28 de octubre para su venta con caracter\u00edsticas especiales.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/14182329\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1356,\"caption\":\"Apple Watch Series 2 Nike disponible el 28 de octubre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/\",\"name\":\"Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-14T16:26:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado que el Apple Watch 2 Series versi\\u00f3n Nike estar\\u00e1 disponible el 28 de octubre para su venta con caracter\\u00edsticas especiales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15584"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15584"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15584\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18154,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15584\/revisions\/18154"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15584"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15584"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15584"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}