{"id":5973,"date":"2011-12-13T21:25:13","date_gmt":"2011-12-13T20:25:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5973"},"modified":"2023-01-29T12:26:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:49","slug":"la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/","title":{"rendered":"La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoam\u00e9rica"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Store-en-Latinoam\u00e9rica-y-Brasil.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Store-en-Latinoam\u00e9rica-y-Brasil.png\" alt=\"\" title=\"iTunes Store en Latinoam\u00e9rica y Brasil\" width=\"550\" height=\"341\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5974\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Store-en-Latinoam\u00e9rica-y-Brasil.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Store-en-Latinoam\u00e9rica-y-Brasil-300x186.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha lanzado hoy la <strong>iTunes Store en Brasil y en un total de 15 pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que la <strong>iTunes Store<\/strong> es el <strong>conjunto de tiendas virtuales con los que Apple comercializa sus productos autorizados.<\/strong> Las tiendas que podr\u00e1n usar estos pa\u00edses son la <strong>tienda de m\u00fasica y pel\u00edculas<\/strong> con un gran cat\u00e1logo de t\u00edtulos y la <strong>App Store<\/strong> que ofrece m\u00e1s de medio mill\u00f3n de aplicaciones disponibles para los distintos dispositivos.<\/p>\n<p>Los precios que deber\u00e1n pagar son los estandarizados, <strong>99 centavos por canci\u00f3n y 9,99 d\u00f3lares americanos por disco.<\/strong>  Las pel\u00edculas en alta definici\u00f3n con posibilidades de <strong>compra y alquiler<\/strong> y todas las aplicaciones de pago de la <strong>App Store<\/strong> por un precio m\u00ednimo de <strong>99 centavos<\/strong>.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> tambi\u00e9n se suma a las novedades que van a poder usar los pa\u00edses agraciados y para asombro de muchos, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes-match\" title=\"iTunes Match\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Match<\/a><\/strong> <strong>est\u00e1 disponible desde hoy mismo en Brasil<\/strong> por el precio international de 24.99$.<\/p>\n<p>A parte de Brasil que cuenta con la mayor\u00eda de las opciones, el resto de pa\u00edses que contar\u00e1n con todo salvo con <strong>iTunes Match<\/strong> son <strong>Argentina, Bolivia, Chile, Colombia, Costa Rica, Rep\u00fablica Dominicana, Ecuador, El Salvador, Guatemala, Honduras, Nicaragua, Panam\u00e1, Paraguay, Per\u00fa y Venezuela.<\/strong><\/p>\n<p>Un motivo m\u00e1s para disfrutar de <strong>Apple<\/strong> en esos pa\u00edses en los que <strong>no se encuentra 100% instaurado,<\/strong> tal vez en un futuro realicen la venta de sus productos directamente desde la web y no con derivaci\u00f3n a terceros.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/la\/pr\/library\/2011\/12\/13Apple-lanza-la-tienda-iTunes-en-Brasil-y-Latinoam-rica.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado hoy la iTunes Store en Brasil y en un total de 15 pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5974,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,101,20],"tags":[2214,2206,2215,1106,1107,1105,1108,1109,1110,1112,1113,1114,1115,2217,14,543,134,1102,1116,2210,1117,1118,1119,1111,1103,1104,1120],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoam\u00e9rica<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha decidido lanzar la iTunes Store en Brasil y Latinoam\u00e9rica que contar\u00e1n con la tienda de m\u00fasica y pel\u00edculas, la App Store, iCloud y Brasil con iTunes Match.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoam\u00e9rica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha decidido lanzar la iTunes Store en Brasil y Latinoam\u00e9rica que contar\u00e1n con la tienda de m\u00fasica y pel\u00edculas, la App Store, iCloud y Brasil con iTunes Match.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-13T20:25:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Store-en-Latinoam\u00e9rica-y-Brasil.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"341\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Store-en-Latinoam\\u00e9rica-y-Brasil.png\",\"width\":550,\"height\":341,\"caption\":\"iTunes Store en Latinoam\\u00e9rica y Brasil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/\",\"name\":\"La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoam\\u00e9rica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-13T20:25:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha decidido lanzar la iTunes Store en Brasil y Latinoam\\u00e9rica que contar\\u00e1n con la tienda de m\\u00fasica y pel\\u00edculas, la App Store, iCloud y Brasil con iTunes Match.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5973"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5973"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5973\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17608,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5973\/revisions\/17608"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5974"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5973"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5973"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5973"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}