{"id":5302,"date":"2011-10-19T17:11:30","date_gmt":"2011-10-19T15:11:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5302"},"modified":"2023-01-29T12:53:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:21","slug":"se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Se han recolectado m\u00e1s de un mill\u00f3n de correos para Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Recordando-a-Steve.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Recordando-a-Steve.png\" alt=\"\" title=\"Recordando a Steve\" width=\"550\" height=\"270\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5303\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Recordando-a-Steve.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Recordando-a-Steve-300x147.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas han enviado un email<\/strong> al correo <a href=\"mailto:rememberingsteve@apple.com\">rememberingsteve@apple.com<\/a> y ahora pueden aparecer en la p\u00e1gina dedicada a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lo han comunicado a trav\u00e9s de la web y ahora peri\u00f3dicamente aparecen los correos en un bucle sin fin mostrando todos los que se han recibido. Tras <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su muerte<\/a>, los impactos fueron muy grandes y no es de extra\u00f1ar que se alcanzasen estas cifras.<\/p>\n<blockquote><p>M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas de todo el mundo han compartido sus memorias, pensamientos y sentimientos sobre Steve. Una cosa que todos tienen en com\u00fan &#8211; de sus amigos personales y los propietarios de los productos de Apple &#8211; es la forma en la que han sido tocados por la pasi\u00f3n y la creatividad. Puedes ver algunos de estos mensajes abajo.<br \/>\nY guardar el tuyo propio en remerberingsteve@apple.com<\/p><\/blockquote>\n<p>Recordemos que hoy se llevar\u00e1 acabo ese <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\" title=\"Evento en memoria de Steve Jobs por parte de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">evento en memoria de <strong>Steve Jobs<\/strong> por parte de <strong>Apple<\/strong><\/a> que seguir\u00e1n sus empleados en el campus en Cupertino y que podr\u00e1n seguir otros por otros medios.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas han enviado un email al correo rememberingsteve@apple.com y ahora pueden aparecer en la p\u00e1gina dedicada a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5303,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,2207,832,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Se han recolectado m\u00e1s de un mill\u00f3n de correos para Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha recibido un mill\u00f3n de emails recordando a Steve y los est\u00e1 poniendo en la web para que se vean peri\u00f3dicamente.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Se han recolectado m\u00e1s de un mill\u00f3n de correos para Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha recibido un mill\u00f3n de emails recordando a Steve y los est\u00e1 poniendo en la web para que se vean peri\u00f3dicamente.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-19T15:11:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Recordando-a-Steve.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"270\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Recordando-a-Steve.png\",\"width\":550,\"height\":270,\"caption\":\"Recordando a Steve\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/\",\"name\":\"Se han recolectado m\\u00e1s de un mill\\u00f3n de correos para Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-19T15:11:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha recibido un mill\\u00f3n de emails recordando a Steve y los est\\u00e1 poniendo en la web para que se vean peri\\u00f3dicamente.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-han-recolectado-mas-de-un-millon-de-correos-para-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5302"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5302"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17526,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5302\/revisions\/17526"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}