{"id":188,"date":"2010-11-11T16:10:00","date_gmt":"2010-11-11T15:10:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/"},"modified":"2021-10-17T13:39:16","modified_gmt":"2021-10-17T11:39:16","slug":"el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/","title":{"rendered":"El Apple TV llega a la Apple Store espa\u00f1ola"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-TV-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-TV-2.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple TV 2\" width=\"550\" height=\"199\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3276\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-TV-2.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-TV-2-300x110.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al parecer, <strong>Apple<\/strong> ha decidido vender su <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\">Apple TV<\/a><\/strong> en toda Espa\u00f1a, supongo que con la nueva opci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/\">comprar o alquilar pel\u00edculas en <strong>iTunes<\/strong><\/a> sale bastante rentable comercializar con \u00e9l en este pa\u00eds. Pues nada, dicho y hecho, ahora tambi\u00e9n podremos disfrutar de estos productos desde la tele de nuestro sal\u00f3 o nuestra habitaci\u00f3n. Tan solo basta descargar la pel\u00edcula y punto.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl precio es de <strong>119\u20ac<\/strong> y si lo compras on-line tarda unas 24 horas. Al parecer los precios no cuadran mucho, es decir, en EEUU son 99$ y todo el mundo sabe que el cambio de moneda en Euros deber\u00eda ser inferior a ese precio, al parecer, se ha incrementado por todos los impuestos que tienen que pagar para comercializarlo aqu\u00ed.<\/p>\n<p>Lo \u00fanico que nos puede faltar para estar igualados con EEUU son la compra o el alquiler de los cap\u00edtulos de una serie, aunque como ya he mencionado, esto es m\u00e1s dif\u00edcil puesto que no todas las series estadounidenses se doblan al castellano, es algo todav\u00eda algo complejo. Habr\u00e1 que esperar, pero al menos es algo, una buena noticia.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al parecer, Apple ha decidido vender su Apple TV en toda Espa\u00f1a, supongo que con la nueva opci\u00f3n de comprar o alquilar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3276,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20,2233],"tags":[2206,2216,14,2210,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Apple TV llega a la Apple Store espa\u00f1ola<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Apple TV llega a la Apple Store de Espa\u00f1a d\u00f3nde podr\u00e1s comprar o alquilar pel\u00edculas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Apple TV llega a la Apple Store espa\u00f1ola\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Apple TV llega a la Apple Store de Espa\u00f1a d\u00f3nde podr\u00e1s comprar o alquilar pel\u00edculas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-11T15:10:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:39:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-TV-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"199\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Apple-TV-2.jpg\",\"width\":550,\"height\":199,\"caption\":\"Apple TV 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/\",\"name\":\"El Apple TV llega a la Apple Store espa\\u00f1ola\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-11-11T15:10:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:39:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Apple TV llega a la Apple Store de Espa\\u00f1a d\\u00f3nde podr\\u00e1s comprar o alquilar pel\\u00edculas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-llega-a-la-apple-store-espanola\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=188"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17294,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/188\/revisions\/17294"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3276"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}