{"id":16505,"date":"2017-04-01T19:44:52","date_gmt":"2017-04-01T17:44:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16505"},"modified":"2017-04-01T19:44:52","modified_gmt":"2017-04-01T17:44:52","slug":"aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/","title":{"rendered":"Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\" alt=\"Opinion nuevo iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16507\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Pensamientos sobre el nuevo iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad\/\">Mi primera reacci\u00f3n<\/a> tras ver el anuncio del <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad, askeas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\">nuevo iPad<\/a> fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno en el dise\u00f1o.<\/p>\n<p>En la secci\u00f3n de comentarios se inici\u00f3 un animado debate sobre si era un paso adelante o hacia atr\u00e1s y <strong>uno de los argumentos sobre el atraso del dispositivo era la p\u00e9rdida de calidad de la pantalla.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>As\u00ed que hoy, tras poder probarlo un rato, compararlo con el iPad Air 2 de mi padre y reflexionar bien sobre este nuevo dispositivo, <strong>os traigo lo que ser\u00eda una opini\u00f3n m\u00e1s y mejor formada sobre lo que os encontrar\u00e9is al tocar este nuevo iPad.<\/strong><\/p>\n<h2>Dise\u00f1o del nuevo iPad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg\" alt=\"Nuevo iPad vs iPad Air 2\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16508\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En efecto, y tal y como pensaba, <strong>el dise\u00f1o del nuevo iPad,<\/strong> si bien es peor que el del iPad Air 2, <strong>no es una diferencia que afecte a su uso.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfEl dise\u00f1o del iPad Air 2 es mejor? Sin dudarlo. Me lo preguntar\u00e9is mil veces m\u00e1s y las mil veces os responder\u00e9 que s\u00ed, porque es innegable. Pero si la diferencia en cifras es rid\u00edcula, en la mano m\u00e1s a\u00fan.<\/p>\n<p>En serio, <strong>no le deis importancia porque no la tiene.<\/strong> Si hubiese equipado el dise\u00f1o del iPad 4, s\u00ed que hubiese sido un fastidio, pero esta batalla la ganamos con el iPad Air y la mejoramos con el iPad Air 2. Por eso el dise\u00f1o del iPad Air no es tan malo como pueda parecer.<\/p>\n<h2>Pantalla del nuevo iPad<\/h2>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Espacio-pantalla-nuevo-iPad.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Espacio-pantalla-iPad-Air-2.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Al igual que pensaba que el dise\u00f1o del iPad Air marcaba la diferencia respecto a los modelos anteriores y que el iPad Air 2 s\u00f3lo lo mejoraba superficialmente, cre\u00eda que en la pantalla pasar\u00eda lo mismo. <strong>Me equivocaba.<\/strong><\/p>\n<p>En efecto, y aqu\u00ed es donde realmente creo que reside la bajada de precio, <strong>la pantalla del nuevo iPad es la del Air<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000017c305c5000000005e37a7e4_16505\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000017c305c5000000005e37a7e4_16505\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000017c305c5000000005e37a7e4_16505\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aunque bastante m\u00e1s brillante.<\/span><strong>, y es una mala noticia porque la del Air 2 era muy buena pantalla.<\/strong><\/p>\n<p>Como he comentado, este fue uno de los aspectos m\u00e1s criticados en los comentarios del art\u00edculo de pensamientos generales sobre este nuevo iPad y hoy he podido ver en mis propias carnes que la diferencia s\u00ed se nota.<\/p>\n<p>Nuevamente, compar\u00e1ndolos mano a mano, he podido apreciar que el trabajo que Apple realiz\u00f3 en el iPad Air 2 y en <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\">el iPad Pro<\/a> fue muy bueno, y cuando vuelves atr\u00e1s se nota. Aqu\u00ed pod\u00e9is ver <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BSR4q19lqVU\/\">una foto<\/a> que ilustra mejor a lo que me refiero.<\/p>\n<p>Si os vais a comprar un iPad nuevo, probablemente sea porque ven\u00eds de uno anterior al iPad Air 2, as\u00ed que no notar\u00e9is la diferencia. No es que sea una mala pantalla, ni mucho menos, <strong>pero quiero aclarar que ha sido un paso atr\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Paso atr\u00e1s l\u00f3gico si lo que se buscaba era abaratar el coste. <strong>Pero paso atr\u00e1s al fin y al cabo.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Review-nuevo-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Review-nuevo-iPad.jpg\" alt=\"Review nuevo iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16511\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Review-nuevo-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Review-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Review-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ya s\u00ed que me queda claro que Apple ha hecho esto para ofrecer un dispositivo m\u00e1s barato para usuarios m\u00e1s b\u00e1sicos<\/strong> que probablemente no le den valor a tener una cosa u otra, pero s\u00ed le den valor al precio.<\/p>\n<p>Para los que necesiten una mejor pantalla, una mayor potencia y unas mejores prestaciones, <strong>que acudan <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">al modelo pro<\/a>,<\/strong> para el resto, <strong>el modelo b\u00e1sico deber\u00eda ser suficiente.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00e9 que el art\u00edculo suena a que el dispositivo es peor, pero no quiero que pens\u00e9is eso. Han abaratado costes al emplear componentes menos caros, <strong>pero cada una de sus piezas sigue haciendo de este iPad la mejor tablet del mercado para el usuario b\u00e1sico.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mi primera reacci\u00f3n tras ver el anuncio del nuevo iPad fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16507,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[272,2413,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre el nuevo iPad tras probarlo y apreciar las diferencias de dise\u00f1o y pantalla que tiene con el iPad Air 2.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre el nuevo iPad tras probarlo y apreciar las diferencias de dise\u00f1o y pantalla que tiene con el iPad Air 2.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-04-01T17:44:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n sobre el nuevo iPad tras probarlo y apreciar las diferencias de dise\u00f1o y pantalla que tiene con el iPad Air 2.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/01193435\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Opinion nuevo iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/\",\"name\":\"Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-01T17:44:52+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-01T17:44:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de reflexi\\u00f3n sobre el nuevo iPad tras probarlo y apreciar las diferencias de dise\\u00f1o y pantalla que tiene con el iPad Air 2.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16505"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16505"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16505\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16513,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16505\/revisions\/16513"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16505"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16505"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16505"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}