{"id":4630,"date":"2011-08-25T16:05:59","date_gmt":"2011-08-25T14:05:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4630"},"modified":"2021-10-16T15:22:53","modified_gmt":"2021-10-16T13:22:53","slug":"steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/","title":{"rendered":"Steve Jobs deja de ser el CEO de Apple y se convierte en el presidente de la junta directiva"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-3353\" title=\"Steve Jobs\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Steve Jobs\" width=\"495\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg 495w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs-300x147.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 495px) 100vw, 495px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a title=\"Steve Jobs\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> <strong> ha decidido no continuar siendo el CEO de Apple para ocupar el puesto de presidente de la junta directiva, director y empleado de Apple.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Jobs<\/strong> propone como candidato a <strong><a title=\"Tim Cook\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> alegando que los mejores d\u00edas de la empresa est\u00e1n por venir y que el quiere verlos desde su nuevo puesto.<\/p>\n<p>Era muy probable que el pr\u00f3ximo sucesor de Jobs fuese <strong>Tim Cook<\/strong>, a fin de cuentas es el que estaba al mando de la empresa debido a la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\" title=\"Baja m\u00e9dica de Steve Jobs en Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">baja m\u00e9dica de Steve Jobs<\/a><\/strong> y ahora se ha materializado.<\/p>\n<p><strong>Jobs no abandonar\u00e1 Apple<\/strong>, tan solo pasa a tomar un papel m\u00e1s secundario como presidente de la junta directiva a la que se unir\u00e1 <strong>Tim Cook<\/strong> de inmediato y aunque la Junta Directiva tiene plena confianza y apoyo en el candidato <strong>las acciones de la empresa han ca\u00eddo un 5%.<\/strong><\/p>\n<p>El cofundador de <strong>Apple<\/strong> ha dejado esta emotiva carta a los empleados:<\/p>\n<blockquote><p>Siempre he dicho que si alg\u00fan d\u00eda no pudiera cargar m\u00e1s con mi deber y mis expectativas como consejero delegado de Apple, ser\u00edais los primeros en saberlo. Por desgracia ese d\u00eda a llegado.<\/p>\n<p>Dejo mi puesto como consejero delegado de Apple. Me gustar\u00eda servir, si el consejo lo ve bien, como presidente de la junta, director y empleado de Apple.<\/p>\n<p>Recomiendo que ejecutemos nuestro plan de sucesi\u00f3n y nombremos a Tim Cook como consejero delegado de Apple.<\/p>\n<p>Creo que los d\u00edas m\u00e1s innovadores y m\u00e1s brillantes de Apple est\u00e1n a\u00fan por llegar, y deseo ver y contribuir en esos d\u00edas desde un nuevo rol.<\/p>\n<p>He hecho algunos de los mejores amigos de mi vida en Apple, y os agradezco todos esos a\u00f1os de trabajo junto a vosotros.<\/p>\n<p>Steve.<\/p><\/blockquote>\n<p>Sin duda una buena despedida, tendremos que ver que ocurre en el futuro, contamos con las suerte de que <strong>Jobs<\/strong> no deja <strong>Apple<\/strong> del todo y coge un papel tambi\u00e9n importante en la empresa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Steve Jobs ha decidido no continuar siendo el CEO de Apple para ocupar el puesto de presidente de la junta directiva, director<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3353,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,351,2210,2229,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs deja de ser el CEO de Apple y se convierte en el presidente de la junta directiva<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs nombra CEO a Tim Cook y el se retira para ser presidente de la junta directiva de la empresa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs deja de ser el CEO de Apple y se convierte en el presidente de la junta directiva\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs nombra CEO a Tim Cook y el se retira para ser presidente de la junta directiva de la empresa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-25T14:05:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:22:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"495\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"243\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\",\"width\":495,\"height\":243,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\",\"name\":\"Steve Jobs deja de ser el CEO de Apple y se convierte en el presidente de la junta directiva\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-25T14:05:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:22:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs nombra CEO a Tim Cook y el se retira para ser presidente de la junta directiva de la empresa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4630"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17452,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4630\/revisions\/17452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}