{"id":15072,"date":"2016-07-28T10:40:23","date_gmt":"2016-07-28T08:40:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15072"},"modified":"2021-10-17T12:54:37","modified_gmt":"2021-10-17T10:54:37","slug":"mil-millones-de-iphones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/","title":{"rendered":"Mil millones de iPhones"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15075\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15075\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones.jpg\" alt=\"Tim Cook mil millones de iPhones\" width=\"2500\" height=\"1414\" class=\"size-full wp-image-15075\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones-1024x579.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15075\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/07\/apple-celebrates-one-billion-iphones.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Ayer fue el d\u00eda en el que Apple,<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/07\/apple-celebrates-one-billion-iphones.html\" rel=\"noopener noreferrer\">a trav\u00e9s de un comunicado<\/a>, <strong>anunci\u00f3 que hab\u00eda vendido su iPhone mil mill\u00f3n desde que se presentase el primer modelo en 2007.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> lo hizo p\u00fablico en una reuni\u00f3n con los empleados de Cupertino y dijo:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>El iPhone se ha convertido en uno de los productos m\u00e1s importantes, influyentes y exitosos de la historia. Se ha convertido en m\u00e1s que un compa\u00f1ero constante. El iPhone es realmente una parte esencial en nuestra vida diaria y nos permite hacer muchas de las cosas que hacemos en el d\u00eda.<\/p>\n<p>La semana pasada superamos otro hito cuando vendimos nuestro iPhone mil mill\u00f3n. Nunca nos hemos propuesto hacer muchos, pero siempre nos hemos propuesto hacer los mejores productos que marquen la diferencia. Gracias a todas las personas en Apple por ayudar a cambiar el mundo cada d\u00eda. <\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Mil millones de iPhones, incre\u00edble.<\/strong> Luego veo el gran m\u00f3vil que es y lo convencido que me tiene para no querer otro modelo que no sea iPhone y entiendo que haya tanta gente que piense igual que yo.<\/p>\n<p>Sin duda, hay mucho m\u00e1s que esperar del iPhone. Y no pens\u00e9is que soy un extremista que no quiere a Android por medio, que va, la competencia hace a los productos m\u00e1s grandes, <strong>y el <a target=\"_blank\" title=\"iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone<\/a>, sin duda, ha crecido mucho gracias a ella.<\/strong><\/p>\n<p>Recuerdo la primera vez que toquete\u00e9 uno, el primero de todos (que ahora est\u00e1 bajo mi poder), tambi\u00e9n recuerdo (y conservo) mi primer iPhone, por no hablar del iPhone m\u00e1s bonito presentado hasta la fecha bajo mi punto de vista (el iPhone 5s). Cuando pasamos tanto tiempo con un dispositivo, como el que pasamos con nuestros m\u00f3viles, hay de elegir el mejor para cada uno, <strong>y en mi caso <a target=\"_blank\" title=\"FotoDiaria - Estrenando iPhone 5S\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/72688699036\/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de\" rel=\"noopener noreferrer\">ya sab\u00e9is cu\u00e1l es<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso tengo ganas de ver el pr\u00f3ximo modelo y con qu\u00e9 nos sorprende Apple, hasta entonces, <strong>a seguir disfrutando de los maravillosos tel\u00e9fonos que tenemos.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue el d\u00eda en el que Apple, a trav\u00e9s de un comunicado, anunci\u00f3 que hab\u00eda vendido su iPhone mil mill\u00f3n desde<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15075,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,20],"tags":[11,2210,2372,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mil millones de iPhones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha vendido mil millones de iPhones desde que se present\u00f3 el primer modelo en 2007. Un hito que demuestra el buen tel\u00e9fono que es el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mil millones de iPhones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha vendido mil millones de iPhones desde que se present\u00f3 el primer modelo en 2007. Un hito que demuestra el buen tel\u00e9fono que es el iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-28T08:40:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:54:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1414\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mil millones de iPhones\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha vendido mil millones de iPhones desde que se present\u00f3 el primer modelo en 2007. Un hito que demuestra el buen tel\u00e9fono que es el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/28103734\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Tim-Cook-mil-millones-de-iPhones.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1414,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/\",\"name\":\"Mil millones de iPhones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-28T08:40:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:54:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha vendido mil millones de iPhones desde que se present\\u00f3 el primer modelo en 2007. Un hito que demuestra el buen tel\\u00e9fono que es el iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mil-millones-de-iphones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15072"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15072"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15072\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18115,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15072\/revisions\/18115"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15075"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15072"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15072"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15072"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}