{"id":5977,"date":"2011-12-15T23:54:23","date_gmt":"2011-12-15T22:54:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5977"},"modified":"2021-10-17T14:38:53","modified_gmt":"2021-10-17T12:38:53","slug":"itunes-match-llega-oficialmente-a-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/","title":{"rendered":"iTunes Match llega oficialmente a Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Match-Espa\u00f1a.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Match-Espa\u00f1a.png\" alt=\"\" title=\"iTunes Match Espa\u00f1a\" width=\"550\" height=\"325\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5978\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Match-Espa\u00f1a.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Match-Espa\u00f1a-300x177.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes-match\" title=\"iTunes Match\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Match<\/a><\/strong> <strong>ya est\u00e1 disponible para su contrataci\u00f3n en toda Espa\u00f1a con la actualizaci\u00f3n de iTunes a la versi\u00f3n 10.5.2<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hace pocos d\u00edas <strong>Apple<\/strong> lanz\u00f3 una actualizaci\u00f3n para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><\/strong> que no daba muchas pistas de lo que conten\u00eda pero debido a errores se ha podido ver como <strong>iTunes Match<\/strong> entraba en algunos pa\u00edses. <strong>Finalmente hoy ha llegado a todo el p\u00fablico del territorio Espa\u00f1ol.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que el sistema <strong>analiza todas las canciones que tenemos en nuestra biblioteca y las vincula con su base de datos<\/strong> permiti\u00e9ndote descargar todo de nuevo con una calidad m\u00e1s elevada de las que puedas tener. <strong>iTunes Match<\/strong> analiza por igual canciones <strong>compradas en la<\/strong> <strong>iTunes Store<\/strong>, <strong>pasadas de un CD o bajadas de Internet.<\/strong><\/p>\n<p>Podremos descargar cada canci\u00f3n en los distintos dispositivos que tengamos configurados con un solo click, lo mejor de todo es que al darle a descargar <strong>empieza a sonar y realiza la descarga paralelamente.<\/strong><\/p>\n<p><strong>El precio que tendr\u00e1 en Espa\u00f1a ser\u00e1 de 24,99\u20ac al a\u00f1o<\/strong> y se habla de que es una <strong>buena forma de combatir la pirater\u00eda<\/strong> ya que pagas, la transformas y la tienes todas legalmente, aunque claro, el precio es estandar y es por eso que es tan querido por el p\u00fablico.<\/p>\n<p>Queremos aprovechar para recordaros el art\u00edculo que escribimos sobre el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes\/\" title=\"Significado del estado de las canciones de iTunes Match\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">significado de los estados de las canciones de iTunes Match<\/a><\/strong> para que sep\u00e1is en todo momento como est\u00e1 vuestra canci\u00f3n respecto al sistema.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"https:\/\/twitter.com\/samuelprudencio\/status\/147444187955085312\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Samuel Prudencio<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iTunes Match ya est\u00e1 disponible para su contrataci\u00f3n en toda Espa\u00f1a con la actualizaci\u00f3n de iTunes a la versi\u00f3n 10.5.2.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5978,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[960,1121,352,2217,272,11,255,14,543,134,2210,1122],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes Match llega oficialmente a Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iTunes Match ha llegado oficialmente a Espa\u00f1a con un precio de 24,99\u20ac que te permitir\u00e1 vincular todas las canciones de tu biblioteca con las del sistema.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes Match llega oficialmente a Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iTunes Match ha llegado oficialmente a Espa\u00f1a con un precio de 24,99\u20ac que te permitir\u00e1 vincular todas las canciones de tu biblioteca con las del sistema.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-15T22:54:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:38:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Match-Espa\u00f1a.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"325\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iTunes-Match-Espa\\u00f1a.png\",\"width\":550,\"height\":325,\"caption\":\"iTunes Match Espa\\u00f1a\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/\",\"name\":\"iTunes Match llega oficialmente a Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-15T22:54:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:38:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iTunes Match ha llegado oficialmente a Espa\\u00f1a con un precio de 24,99\\u20ac que te permitir\\u00e1 vincular todas las canciones de tu biblioteca con las del sistema.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5977"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5977"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17607,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5977\/revisions\/17607"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5978"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}