{"id":7933,"date":"2012-11-20T20:52:56","date_gmt":"2012-11-20T19:52:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7933"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/","title":{"rendered":"Black Friday regresa un a\u00f1o m\u00e1s con descuentos para el 23 de noviembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/Black-Friday-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/Black-Friday-2012.jpg\" alt=\"Black Friday 2012\" title=\"Black Friday 2012\" width=\"550\" height=\"370\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7934\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/Black-Friday-2012.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/Black-Friday-2012-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La tradici\u00f3n americana del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/black-friday\" title=\"Black Friday\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black Friday<\/a><\/strong> o Viernes negro <strong>vuelve un a\u00f1o m\u00e1s de la mano de Apple con peque\u00f1os descuentos en todos sus productos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que esta costumbre recibe su nombre por los n\u00fameros que obten\u00edan las tiendas al hacer balance al final del d\u00eda, todos negros, ninguno rojo, es decir, beneficios puros. <strong>Eso se consegu\u00eda gracias a descuentos<\/strong> y Apple lo ha extrapolado al resto de pa\u00edses donde comercializa, no solo en EEUU.<\/p>\n<p>Si bien <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/\" title=\"As\u00ed ser\u00e1n los descuentos del Black Friday\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">los descuentos no son significativos<\/a><\/strong> en la gran mayor\u00eda de los casos si que te ahorra algo y nunca viene mal pagar menos de lo esperado. <strong>El a\u00f1o pasado la media de ahorro con la compra de un Mac fue de unos 100$,<\/strong> del iPad fue desde los 41 a los 61$ y del iPod touch de los 21 a los 41$. Los distintos accesorios tambi\u00e9n recibieron su descuento.<\/p>\n<p>Debido a diferentes circustancias, <strong>Apple no hace la conversi\u00f3n dolar-euro a la hora de vender sus productos en Espa\u00f1a,<\/strong> veremos a ver si lo hacen con el descuento o por el contrario le aplican la misma cifra que la impuesta a los d\u00f3lares.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is beneficiaros de este descuento en <strong>cualquier <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> f\u00edsica<\/strong> en su periodo normal de apertura <strong>o desde la web<\/strong> en todo lo que dura el d\u00eda 23.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/llega-el-black-friday-comprad-algo-de-apple-el-23-de-noviembre-y-disfrutad-de-un-descuento\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La tradici\u00f3n americana del Black Friday o Viernes negro vuelve un a\u00f1o m\u00e1s de la mano de Apple con peque\u00f1os descuentos en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7934,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,328,615,272,255,2208,2210,2229,2230],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Black Friday regresa un a\u00f1o m\u00e1s con descuentos para el 23 de noviembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vuelve el Black Friday, un d\u00eda en el que los productos de Apple tienen descuento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Black Friday regresa un a\u00f1o m\u00e1s con descuentos para el 23 de noviembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vuelve el Black Friday, un d\u00eda en el que los productos de Apple tienen descuento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-11-20T19:52:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/Black-Friday-2012.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"370\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/Black-Friday-2012.jpg\",\"width\":550,\"height\":370,\"caption\":\"Black Friday 2012\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/\",\"name\":\"Black Friday regresa un a\\u00f1o m\\u00e1s con descuentos para el 23 de noviembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-11-20T19:52:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Vuelve el Black Friday, un d\\u00eda en el que los productos de Apple tienen descuento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-regresa-un-ano-mas-con-descuentos-para-el-23-de-noviembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7933"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7933"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7933\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17804,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7933\/revisions\/17804"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7934"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7933"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7933"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7933"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}