{"id":182,"date":"2010-10-29T23:29:00","date_gmt":"2010-10-29T21:29:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/facetime-en-mac\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:37","slug":"facetime-en-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/","title":{"rendered":"FaceTime en Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/FaceTime-en-el-iPhone-4-y-el-MacBook-Air.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/FaceTime-en-el-iPhone-4-y-el-MacBook-Air.png\" alt=\"\" title=\"FaceTime en el iPhone 4 y el MacBook Air\" width=\"550\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3242\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/FaceTime-en-el-iPhone-4-y-el-MacBook-Air.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/FaceTime-en-el-iPhone-4-y-el-MacBook-Air-300x218.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se a\u00f1ade una noticia (aunque hace ya un tiempo de la <strong>keynote<\/strong>), <strong>Apple<\/strong> permite la interacci\u00f3n entre los dispositivos m\u00f3viles y el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>, si, haciendo uso de <strong>FaceTime<\/strong>. Por ahora solo hay una beta del programa, pero cumple todas las propiedades que debe tener un programa de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/facetime\">FaceTime<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nPara empezar, cuando inicias la llamada puedes mover el <strong>iPhone<\/strong> haciendo uso del giroscopio que en la pantalla del <strong>Mac<\/strong> se adapta girando la pantalla dej\u00e1ndola en modo apaisado.<\/p>\n<p>Otra de las sorpresas que ha llegado es la posibilidad de recibir llamadas con la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> apagada, al estilo push. Para lo dem\u00e1s es de la misma manera que con el <strong>iPhone<\/strong> o <strong>iPod Touch<\/strong>, seleccionas un contacto o bien por n\u00famero o bien por correo y llamas, cuando se establece la llamada todo es igual y seg\u00fan he o\u00eddo va muy bien. Yo no he podido probarla porque por una raz\u00f3n que desconozco, si quiero iniciar por primera vez para activarlo se tira mucho tiempo cargando y no me deja ni en el <strong>iPod<\/strong> ni en el <strong>Mac<\/strong>, de modo que tendr\u00e9 que activarlo por otra red WiFi, para cuando lo haga traer\u00e9 un v\u00eddeo mostr\u00e1ndolo.<\/p>\n<p>Al estar en versi\u00f3n beta, damos por supuesto que vendr\u00e1 con mejoras, normalmente de estabilidad o cosas de esas, porque el programa ya viene completito. Pod\u00e9is descargarlo desde la p\u00e1gina oficial, es totalmente gratis. <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/mac\/facetime\/\">Descarga <strong>FaceTime<\/strong> <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se a\u00f1ade una noticia (aunque hace ya un tiempo de la keynote), Apple permite la interacci\u00f3n entre los dispositivos m\u00f3viles y el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3242,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,20],"tags":[2205,2206,81,11,255,127,2208,174,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FaceTime en Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha desarrollado la aplicaci\u00f3n de FaceTime para Mac con la que podr\u00e1s ponerte en contacto con el iPhone, el iPod Touch y el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FaceTime en Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha desarrollado la aplicaci\u00f3n de FaceTime para Mac con la que podr\u00e1s ponerte en contacto con el iPhone, el iPod Touch y el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-29T21:29:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/FaceTime-en-el-iPhone-4-y-el-MacBook-Air.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/FaceTime-en-el-iPhone-4-y-el-MacBook-Air.png\",\"width\":550,\"height\":399,\"caption\":\"FaceTime en el iPhone 4 y el MacBook Air\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/\",\"name\":\"FaceTime en Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-29T21:29:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha desarrollado la aplicaci\\u00f3n de FaceTime para Mac con la que podr\\u00e1s ponerte en contacto con el iPhone, el iPod Touch y el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-en-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/182"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=182"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/182\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17280,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/182\/revisions\/17280"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=182"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=182"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=182"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}