<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Day One &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/day-one/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 16 Oct 2021 12:06:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Day One 2: tu diario en iOS y OS X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:31:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Day One]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14827</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x/">Day One 2: tu diario en iOS y OS X</a></p>
<p>El BOM de las apps ha traído consigo un montón de cosas, entre ellas la virtualización de actividades que antes realizábamos de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x/">Day One 2: tu diario en iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x/">Day One 2: tu diario en iOS y OS X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212912/Day-One.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212912/Day-One.jpg" alt="Day One" width="1700" height="852" class="aligncenter size-full wp-image-14829" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212912/Day-One.jpg 1700w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212912/Day-One.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212912/Day-One.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1700px) 100vw, 1700px" /></a></p>
<p>El BOM de las apps ha traído consigo un montón de cosas, entre ellas la virtualización de actividades que antes realizábamos de otra forma.</p>
<p>Por eso <strong>hoy os voy a hablar de Day One 2, la aplicación que os permitirá llevar vuestro diario en el iPhone, el iPad y el Mac.</strong></p>
<p><span id="more-14827"></span></p>
<p>Day One nació como un simple diario en el que podías crear entradas tal cual, pero ha evolucionado hasta un punto mejor convirtiéndose en la aplicación por excelencia de notas personales.</p>
<h2>Diarios como forma de organización</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212931/Diarios-Day-One.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212931/Diarios-Day-One.jpg" alt="Diarios Day One" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14830" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212931/Diarios-Day-One.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212931/Diarios-Day-One.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31212931/Diarios-Day-One.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación funciona por diarios,</strong> podemos crear tantos como queramos para no tenerlo todo mezclado: <em>Diario personal, diario de viajes, diario de deporte, etc.</em></p>
<p>En cada diario, <strong>nosotros vamos a poder crear entradas cada</strong> día (incluso varias por día) <strong>y plasmar lo que queramos en ellas,</strong> como veremos más adelante.</p>
<p>Se priman las entradas por orden de creación, así siempre las tenemos organizadas y nos resulta más fácil encontrarlas gracias a la lista cronológica con la que se presentan todas las entradas al acceder a un diario. Pero aún así, siempre podemos ver el contenido de otras tres formas más:</p>
<ul>
<li><strong>Vista de calendario:</strong> donde podremos ver qué días hemos hecho una publicación de una forma más gráfica al situarlas en un calendario</li>
<li><strong>Vista de adjuntos:</strong> donde podremos ver qué fotos hemos adjuntado, la fecha y acceder a la entrada a la que aparece.</li>
<li><strong>Vista de mapa:</strong> donde podremos ver los lugares donde han sido publicadas las entradas.</li>
</ul>
<p>Como veis, hay muchas formas de ver las entradas creadas en base a algunas de sus propiedades, pero si eso no nos sirve, <strong>siempre podremos usar el buscador o el sistema de etiquetas.</strong></p>
<h2>Entradas individuales para contar lo que queramos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213003/Entrada-rapida-Day-One.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213003/Entrada-rapida-Day-One.jpg" alt="Entrada rápida Day One" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14831" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213003/Entrada-rapida-Day-One.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213003/Entrada-rapida-Day-One.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213003/Entrada-rapida-Day-One.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los diarios son rellenados con entradas. <strong>Cada entrada es como una hoja en un diario de papel,</strong> pero con la ventaja de que podemos poner muchísima información extra.</p>
<p>Empecemos diciendo que es compatible con <a target="_blank" href="https://daringfireball.net/projects/markdown/" rel="noopener noreferrer">Markdown</a>, así que podemos formatear el texto de forma muy cómoda y rápida. A parte de texto, Day One permite añadir mucho más contenido: <strong>imágenes, localización, tipo de día en función del ejercicio hecho, pasos andados, tiempo, música…</strong> Hay muchos datos que podemos adjuntar con el objetivo de que queden guardados para la posteridad.</p>
<p>Además, podemos hacer enlaces internos a otras entradas para que la lectura del texto sea mucho más fluida en el caso de que referenciemos algo que ya hemos escrito, como en Internet.</p>
<p>Las entradas serán como los artículos de un blog, cuando las visualicemos nos mostrarán toda la información que haya y podremos leerla, interactuar con las imágenes y con el resto de información adjuntada.</p>
<h2>Extras y seguridad</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213027/Seguridad-Day-One.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213027/Seguridad-Day-One.jpg" alt="Seguridad Day One" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14832" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213027/Seguridad-Day-One.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213027/Seguridad-Day-One.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213027/Seguridad-Day-One.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Day One es una aplicación multidispositivo, pero sólo funciona con una cuenta creada en el servicio de la empresa. Antes podías sincronizar con iCloud o Dropbox, pero en esta versión se han eliminado esas vías y todas los diarios irán a parar a los servidores de Day One.</p>
<p>Al igual que en un diario de papel podías poner un pequeño candado que impedía el acceso, <strong>Day One también permite configurar una contraseña de acceso</strong> (compatible con Touch ID) para que nada de lo que escribamos sea visto sin nuestro permiso o conocimiento. Esto está genial por lo que implica, pero la aplicación no es capad de recordar dónde estábamos la última vez que accedimos a ella y nos mandará a la pantalla de inicio (siempre y cuando nos pida que metamos la contraseña), algo que es realmente molesto cuando estás consultando información externa en otras apps.</p>
<p>Si somos olvidadizos, podemos configurar recordatorios para que la aplicación nos avise de que debemos crear una entrada. Esto me ha ayudado en las fases de prueba porque, aunque no le hagas caso en ese momento, la notificación queda registrada y te sirve para más tarde.</p>
<p><strong>También he de deciros que <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Workflow</a> es compatible con Day One,</strong> de modo que podremos crear entradas de forma automática añadiendo incluso imágenes al diario. Hablando con <a target="_blank" href="https://twitter.com/_pabloalonso" rel="noopener noreferrer">un amigo</a>, ha conseguido hacer <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/9e7aa5087cba4b4eb2591758e92b1ca1" rel="noopener noreferrer">un workflow</a> que recoge todos los eventos de su calendario de ese día, los inserta en una nueva hoja dejando espacio para que pueda añadir comentarios sobre cómo se han desarrollado, le hace dos preguntas al final de la entrada y, por último, añade una frase motivacional aleatoria que saca de Internet, un buen ejemplo de automatización y de lo que podéis hacer con este tipo de programas.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213047/Day-One-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213047/Day-One-para-iPad.jpg" alt="Day One para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14833" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213047/Day-One-para-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213047/Day-One-para-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213047/Day-One-para-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Nunca he sido de los que usan un diario para expresar sus sentimientos y sus temores. No es algo que vaya conmigo. Pero decidí probar la app y me gustaron las posibilidades que tiene. Sé que para el día a día no la voy a usar, pero <a target="_blank" title="Viajes MyLaif" href="http://www.mylaif.es/tagged/Viajes" rel="noopener noreferrer">me gusta documentar mis viajes</a> así que <strong>sí la voy a utilizar para recordar todo lo que haga y los detalles de la ciudad a la que vaya.</strong></p>
<p>Tampoco os dejéis engañar por el concepto de diario, <strong>la aplicación tiene una estructura de notas que permite adjuntar todo tipo de información, así que sus usos se extienden más allá.</strong> Hay <a target="_blank" href="https://medium.com/how-i-use-by-manik-rathee/how-i-use-dayone-35b816a9e512" rel="noopener noreferrer">artículos</a> en Internet donde se habla de los distintos usos que se le puede dar, y hablando con compañeros que la usan, amplían ese concepto mucho más <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213104/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213104/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg" alt="Mapa y entrada en Day One" width="1290" height="863" class="aligncenter size-full wp-image-14834" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213104/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg 1290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213104/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213104/Mapa-y-entrada-en-Day-One.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1290px) 100vw, 1290px" /></a></p>
<p>Básicamente, <strong>es como tener muchos blogs de distinta temática en un único lugar,</strong> protegido, sincronizado y con un toque más personal. La idea me gusta mucho, pero puesto que a mí me gusta publicar mis escritos, no tiene tanta utilidad más allá de la documentación de la que antes hablaba.</p>
<p>Day One 2 está disponible en la <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-2-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">App Store</a> como versión universal por un precio de 10€ mientras que para Mac está disponible en la <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one/id1055511498?mt=12&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> por un precio de 30€.</p>
<p>Ya sabéis, si queréis un espacio personal y dinámico para adjuntar todo tipo de contenido, <strong>no dudéis en echarle un vistazo porque es una aplicación que tiene mucho recorrido y experiencia,</strong> algo que la convierte en una de las mejores en su campo, si no la mejor.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://dayoneapp.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Day One</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-2-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one/id1055511498?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Colección de recetas con sus propias modificaciones, opiniones sobre restaurantes, galería de fotos con comentarios adjuntos a dichas fotografías, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/day-one-2-tu-diario-en-ios-y-os-x/">Day One 2: tu diario en iOS y OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
