<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPad &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/ipad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-1024x715.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-274x200.jpg 274w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-1024x747.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-300x93.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-1024x318.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-1024x602.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-300x193.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-1024x660.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:11:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Today]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva York]]></category>
		<category><![CDATA[There’s more in the making]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16976</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “There’s more in the making”, el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<div id="attachment_16978" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16978" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg" alt="Apple Keynote Theres more in the making" width="1632" height="1088" class="size-full wp-image-16978" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16978" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/10/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Ayer se celebró la <a target="_blank" title="Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre" href="https://www.macsfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/" rel="noopener noreferrer">keynote “There’s more in the making”</a>, <strong>el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac y los iPads.</strong></p>
<p>Y así ha sido, celebrado en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, <strong>Apple nos ha presentado el futuro de los Mac y los iPads en una keynote como pocas ha habido este año.</strong></p>
<p><span id="more-16976"></span></p>
<p>Desde el principio se ha presentado este evento como algo artístico, y Brooklyn es una fuente de cultura para Apple, así que de ahí que en esta ocasión el evento fuese en esta localización y no en California como estamos acostumbrados.</p>
<p>Nada más empezar descubrimos un público muy entregado, una gran ovación recibió a Tim Cook, y este correspondió con un tono más de un animador que de un CEO empresarial. Hace tiempo que sabemos que las keynotes son un evento animado, más que una presentación para la prensa, este ha sido el ejemplo más claro que recuerdo, <strong>y como fanático de la empresa me ha gustado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tal y como ellos hicieron, vamos con las novedades:</p>
<h2>Nuevo MacBook Air</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air.jpg" alt="Nuevo MacBook Air" width="2400" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16979" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air-300x132.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-MacBook-Air-1024x451.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Después de <a target="_blank" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" rel="noopener noreferrer">años con actualizaciones menores</a>, <strong>el MacBook Air ha recibido un nuevo rediseño y actualización de componentes para adaptarse a la tendencia actual de los Macs, y para adoptar alguna nueva función que esperamos se expanda por el resto de equipos.</strong></p>
<p>Pantalla Retina, ¡al fin! Tamaño más reducido y ligero. Nuevos teclado y trackpad. Y lo que más me gusta, <strong>Touch ID sin necesidad de tener Touch Bar.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hs1HoLs4SD0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Touch ID es una de las novedades que más me han gustado</strong> desde que lo presentaran con el iPhone 5s. Aporta velocidad, es fácil de usar, fiable y hace que algo obligatorio —recordar e introducir contraseñas— sea una tarea menos tediosa. Así que verlo en un Mac sin tener que hacer un desembolso extra por un complemento que a lo mejor no necesitamos, me alegra enormemente.</p>
<p>Aunque teniendo en cuenta que no es el modelo más ligero de la compañía, <strong>no encuentro mucho sentido el seguir con esta marca,</strong> la única ventaja, a parte de las novedades en sí, <strong>es el precio,</strong> convirtiéndose en el portátil Mac más económico. No me malinterpretéis, me alegro que haya distintas opciones en el mercado, pero no sé hasta que punto la marca o el concepto como tal, debe ser el enfocado por Apple.</p>
<p><a name="nuevo-mac-mini"></a></p>
<h2>Nuevo Mac mini</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini.jpg" alt="Nuevo Mac mini" width="2500" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-16980" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini-300x141.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-Mac-mini-1024x481.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los actualizados fue el Mac mini, <strong>Apple ha lanzado un rediseño interno del ordenador que lo convierte en una muy buena opción como escritorio y como servidor.</strong></p>
<p>El ordenador más pequeño de la empresa ahora se ha vuelto una máquina muy potente a un precio muy asequible, <strong>e incluso tiene algunas características para profesionales que lo hacen una máquina de procesamiento remoto muy interesante.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hVEaL9izgjs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Desde que desapareció Xserve, el Mac mini ha sido su sustituto gracias a su pequeño tamaño, y en Apple han apreciado esto haciendo que el pequeño de la familia sea capaz de adaptarse a cualquier entorno.</p>
<p><strong>Me encanta ver que se puede ir más lejos con un Mac al margen del usuario medio,</strong> y es, sin duda, un buen aperitivo <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">mientras esperamos al Mac Pro</a>.</p>
<h2>Nuevo iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro.jpg" alt="Nuevo iPad Pro" width="1142" height="731" class="aligncenter size-full wp-image-16981" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1142w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Nuevo-iPad-Pro-1024x655.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1142px) 100vw, 1142px" /></a></p>
<p>Con el iPad Pro, Apple echó el resto en la keynote. Si ya había una diferencia abismal con la competencia, e<strong>ste dispositivo hace que sea imposible competir con él.</strong></p>
<p><strong>Más pantalla, más potencia, FaceID, nuevo diseño, más ligero, más fino, nuevo Apple Pencil…</strong> El fantástico dispositivo ha evolucionado hacia un nuevo nivel y hace que el iPad Pro sea mucho más  capaz, potente, usable y, porqué no, disfrutable.</p>
<p><strong>El puerto USB C hace que disfrutar de accesorios externos que aumenten la funcionalidad del iPad sea más sencillo,</strong> y por supuesto elimina barreras a fabricantes y usuarios que desean dar un uso menos convencional a su iPad Pro. El puerto Lightning está muy bien, pero Apple ya ha fijado su punto de vista en algo más genérico y abierto, a<strong>sí que espero que este puerto se extienda al resto de dispositivos.</strong></p>
<p>El Apple Pencil también ha sido rediseñado y, por fin, ha abandonado la ridícula forma de cargarlo al tener que ser conectado al puerto Lightning. <strong>Ahora está imantado y se puede poner en el lateral del iPad.</strong> Con este simple gesto no sólo podemos transportarlo, también se carga y se empareja al iPad, una muy buena solución que ya hemos visto en otros fabricantes y que celebramos porque ha sido adaptada por Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/YJ5q8Wrkbdw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es un buen momento para ser usuario de iPad Pro, me encantaría volver atrás y tener este <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">iPad para tomar apuntes</a> en la universidad y disfrutar de estas nuevas características. Además, siguen llegando aplicaciones muy potentes y útiles que diluyen aún más la barrera entre un ordenador y un iPad. Para Apple <a target="_blank" title="¿Qué es un ordenador?" href="https://www.macsfera.com/que-es-un-ordenador/" rel="noopener noreferrer">esa barrera ya no existe</a>, y este nuevo iPad Pro es un ejemplo más de los esfuerzos que ha hecho para acabar con ella.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg" alt="Resumen keynote theres more in the making" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16982" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/10/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Hay algunas novedades más <strong>como el gran impulso que le van a dar a Apple Today o que el nuevo MacBook Air está hecho de aluminio 100% reciclado,</strong> pero son noticias menores comparadas con el hardware presentado hoy. <strong>Esta keynote ha sido, bajo mi punto de vista, el mejor evento de este año.</strong> Casi me lo pierdo, y menos mal que no ha sido así.</p>
<p>Os dejo con el vídeo de nuevo por si queréis echarle un vistazo de nuevo, que ya se sabe que en el directo algunos detalles se pierden.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/bfHEnw6Rm-4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Puede que estuviera sobreexcitado porque pensaba que no podía verla en directo y al final si pude &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 17:18:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple School Manager]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Teacher]]></category>
		<category><![CDATA[Classroom]]></category>
		<category><![CDATA[Crayon]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Escuela]]></category>
		<category><![CDATA[Everyone can code]]></category>
		<category><![CDATA[Everyone can create]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let’s take a field trip]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Realidad Virtual]]></category>
		<category><![CDATA[Schoolwork]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16805</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a></p>
<p>Apple celebró el pasado martes la keynote “Let’s take a field trip” en la que han profundizado en la educación y en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a></p>
<div id="attachment_16807" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16807" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg" alt="Tim Cook Keynote Lets make a field trip" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16807" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16807" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/03/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Apple celebró el pasado martes <a target="_blank" title="Keynote Let's take a field trip" href="https://www.macsfera.com/tag/lets-take-a-field-trip" rel="noopener noreferrer">la keynote “Let’s take a field trip”</a> en la que han profundizado en la educación y en <strong>cómo Apple puede ayudar con su hardware y su software.</strong></p>
<p>El evento no ha sido emitido en directo como solía hacerse en los últimos tiempos, pero <a target="_blank" href="https://www.apple.com/apple-events/march-2018/" rel="noopener noreferrer">ya está disponible para visualizarse online</a>. Esto no ha sido lo único especial, para empezar se ha celebrado en Chicago, más concretamente en el Lane Tech College Prep, entre los espectadores ha habido muchos profesores y unos cuantos alumnos de la propia escuela. Además, la duración ha sido de una hora y ha habido muchos testimonios de profesores que han trabajado con productos de Apple en sus clases.</p>
<p><span id="more-16805"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, vamos con las novedades de la empresa en el campo de la educación:</p>
<p><a id=“nuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil”></a></p>
<h2>Nuevo iPad compatible con Apple Pencil</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg" alt="Nuevo iPad compatible con Apple Pencil" width="1661" height="1326" class="aligncenter size-full wp-image-16808" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg 1661w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil-251x200.jpg 251w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil-1024x817.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1661px) 100vw, 1661px" /></a></p>
<p><strong>El iPad,</strong> el modelo más básico, <a target="_blank" title="Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo" href="https://www.macsfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/" rel="noopener noreferrer">relanzado el año pasado</a>, <strong>ha recibido una actualización menor de componentes.</strong></p>
<p>Empezamos por el chip, <strong>del A9 ha saltado al A10,</strong> el mismo que equipa <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7 presentado hace 2 años</a>. Recordemos que este chip introdujo la novedosa característica de dos núcleos eficientes y dos núcleos potentes, de modo que la gestión de tareas es mucho mejor que el del A9.</p>
<p><strong>La mejor novedad de todas es que el iPad ahora es compatible con <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a>.</strong> El stylus de Apple que hasta ahora era exclusivo de todos los modelos pro de la compañía, ahora está disponible en un dispositivo con un coste mucho inferior al que estábamos acostumbrados. Esto permite a los alumnos, y aquí está la clave de este nuevo dispositivo, tener acceso a la digitalización completa y más realista posible con una inversión de dinero mucho menor.</p>
<p>Realmente creo que esto puede suponer un gran cambio en la balanza de la educación. El Apple Pencil es el mejor stylus disponible, y ya os he contado <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">los beneficios de usar un iPad en la educación</a>, si a eso le sumamos un precio mucho más bajo, obtenemos un combo muy potente que puede ayudar a muchos alumnos, como me ayudó a mí.</p>
<h2>Realidad aumentada</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif" alt="Realidad aumentada Apple iPad" width="640" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-16809" /></a></p>
<p>iOS tiene el punto de mira fijado en la realidad virtual desde hace tiempo, <strong>y en Apple piensan que va a cambiar la educación,</strong> por eso han mostrado unos cuantos ejemplos de lo que es posible hacer con las apps adecuadas.</p>
<p>Pasear por el sistema solar en tu propia clase, descubrir los detalles de un cuadro como si estuvieses en un museo, analizar las partes de una rana sin matar al propio animal. Las posibilidades son infinitas, lo único que se necesita son las aplicaciones adecuadas.</p>
<p>Bajo el papel esto pinta muy bien, pero hay una barrera que hay que romper basada en el material propio de las aplicaciones: <strong>más aplicaciones = más conocimiento y posibilidades de estudio.</strong> Apple tendrá que estar muy encima en este aspecto si quiere potenciar de verdad su dispositivo en las aulas.</p>
<h2>Aplicaciones de gestión de clases</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg" alt="Classroom y schoolwork Apple iPad" width="1450" height="1075" class="aligncenter size-full wp-image-16810" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg 1450w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad-270x200.jpg 270w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad-1024x759.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1450px) 100vw, 1450px" /></a></p>
<p>Con <a target="_blank" title="iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela" href="https://www.macsfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/" rel="noopener noreferrer">iOS 9 se introdujo el concepto de “Shared iPad”</a> para las escuelas. <strong>Es una opción que permite a los iPads tener muchas cuentas para que diferentes alumnos puedan usar su propio contenido sin importar el dispositivo en sí.</strong> El sistema se ha mejorado y ahora es más veloz.</p>
<p>Además, se ha creado <strong>“Apple School Manager”</strong>, un sistema que permite crear IDs de Apple para todos los alumnos de forma fácil y sencilla. En general, se busca una gestión eficiente de los servicios de Apple para cada alumno.</p>
<p>En el lado de los profesores, la aplicación <strong>“Classroom”</strong> llega al Mac, de esta forma los profesores pueden seguir monitorizando a cada alumno desde el ordenador, y no solo desde el iPad como hasta ahora.</p>
<p>Se ha introducido también una aplicación llamada <strong>“Schoolwork”,</strong> el objetivo de esta app es la de ser el gestor de cada clase. Con ella se pueden fijar objetivos, enviar información a los alumnos, enviar actividades dentro de otras aplicaciones, monitorizar el progreso individual o grupal, etc.</p>
<p><strong>“Apple Teacher”</strong> es el nuevo servicio online de Apple que busca enseñar e inspirar a los profesores para descubrir nuevas formas de usar los dispositivos de Apple en la clase. Utilizan el componente social basado en recompensas para  motivar e inspirar a la hora de aprender todas las novedades posibles acerca de los dispositivos y servicios que ofrece la compañía, y cómo son usados por otros profesores alrededor del mundo.</p>
<h2>Otras novedades</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg" alt="Teclado Logitech para iPad Bluetooth" width="1500" height="1109" class="aligncenter size-full wp-image-16811" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth-271x200.jpg 271w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth-1024x757.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Junto al nuevo iPad, <strong>Logitech ha lanzado un stylus llamado Crayon que es igual que el Apple Pencil salvo por la incapacidad de detectar la presión.</strong> Esta carencia hace que el dispositivo esté disponible por 49 dólares en vez de los 100 que cuesta el Apple Pencil, <strong>de esta forma existe un stylus a muy buen precio capaz de tener la misma precisión que el Apple Pencil.</strong></p>
<p><strong>Logitech también ha lanzado un teclado Bluetooth con funda para que el nuevo iPad pueda ser usado como los iPad Pro,</strong> con su propio teclado (aunque funcione con Bluetooth y no con el puerto Smart Connector).</p>
<p>Hasta la fecha, los estudiantes tenían las mismas ventajas que el resto de usuarios de Apple en cuanto al espacio de iCloud. Tenían 5GB de espacio. <strong>Ahora Apple ha ampliado ese espacio a los 200GB de forma gratuita.</strong></p>
<p><strong>“Everyone can code”</strong> es <a target="_blank" title="Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store" href="https://www.macsfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/" rel="noopener noreferrer">el programa de Apple</a> que busca que todos los niños aprendan a programar. Para ello enseñan <a target="_blank" title="Bienvenidos a Swift.org" href="https://www.macsfera.com/bienvenidos-a-swift-org/" rel="noopener noreferrer">Swift</a> con su aplicación Swift Playgrounds con la que los alumnos pueden introducirse en el fantástico mundo de la programación.</p>
<p><strong>“Everyone can create”</strong> es el nuevo programa de la empresa que permite a los alumnos usar la tecnología para aprender y crear sobre cualquier cosa basándose en cuatro pilares: música, vídeo, fotografía y, escritura y dibujo. El objetivo es permitir a los alumnos expresarse de diferentes formas para demostrar sus conocimientos.</p>
<hr />
<div id="attachment_16812" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16812" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg" alt="Greg Joz Joswiak presentando iPad con Apple Pencil" width="1632" height="1012" class="size-full wp-image-16812" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil-300x186.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil-1024x635.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16812" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/03/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Sabiendo los antecedentes de la empresa con los <a target="_blank" title="Resumen del evento educativo de Apple" href="https://www.macsfera.com/resumen-del-evento-educativo-de-apple/" rel="noopener noreferrer">eventos educativos pasados</a>, era razonable pensar que este evento no sería como los eventos comunes. Se han centrado mucho en hacer ver a colegios y profesores cómo sus productos, herramientas, servicios y ecosistema de aplicaciones pueden ayudar a los alumnos a aprender más y mejor, divertirse mientras lo hacen y explorar nuevas formas de hacerlo.</p>
<p>Me quedo con lo que a nosotros, la gente no americana, nos puede afectar más: <strong>el nuevo iPad con compatibilidad del Apple Pencil.</strong> Si bien el dispositivo usa hardware antiguo y poco “novedoso”, creo que su punto fuerte es el precio y las posibilidades que ofrece. Antes había que desembolsar una gran cantidad de dinero si queríamos disfrutar del Apple Pencil y sus maravillas, pero ahora es todo mucho más accesible. <strong>De modo que el mercado vuelve a tener ese pequeño equilibrio que tanto nos gusta ver en Apple</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>.</strong></p>
<p>Todo apunta a que <a target="_blank" title="La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a> (la cual no está confirmada aún) será un evento cargado de novedades porque sería aún más sorprendente ver que de aquí a junio Apple celebre otro evento. Hasta entonces, a disfrutar de las nuevas posibilidades que se abren con la compatibilidad extra y los nuevos precios más asequibles.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tanto gente que quiere lo último como gente que no, tienen la posibilidad de obtener lo que desean por un precio mayor o menor. Esto hace que el dinero (que es la puerta de acceso a los productos), sea menos problema al tener muchas opciones disponibles.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guía para tomar apuntes en el iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:51:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Notability]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a></p>
<p>El nuevo curso escolar ya está aquí y, como he obtenido buenas experiencias a la hora de utilizar el iPad para tomar</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15024" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El nuevo curso escolar ya está aquí y, como he obtenido buenas experiencias a la hora de utilizar el iPad para tomar apuntes, <strong>voy a hacer una pequeña guía sobre cómo tomar apuntes en el iPad.</strong></p>
<p>Algunos os acordaréis de que ya hablé de esto hace unos años cuando os conté <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">mi experiencia escribiendo a mano en un iPad</a>, <strong>pero he evolucionado el método y han evolucionado los dispositivos.</strong></p>
<p><span id="more-16669"></span></p>
<div class="alerta">
<p><strong>Guía actualizada a 2020</strong> con el último modelo de iPad Pro y su nuevo Magic Keyboard con trackpad.</p>
</div>
<div class="table-of-contents">
<hr/>
<p><strong>Tabla de contenidos</strong></p>
<ul>
<li><a href="#ventajas-de-tomar-apuntes-en-el-ipad">Ventajas de tomar apuntes en el iPad</a></li>
<li><a href="#el-ipad">El iPad</a></li>
<li><a href="#los-stylus">Los stylus</a></li>
<li><a href="#apps-para-tomar-apuntes-a-mano">Apps para tomar apuntes a mano</a></li>
<li><a href="#mis-consejos">Mis consejos</a></li>
</ul>
<hr/>
</div>
<p>He de aclarar que, para sacarle el máximo partido posible, el tipo de alumno que lo va a aprovechar más es el que tiene el temario en PDF y se le permite usar dispositivos electrónicos en clase.</p>
<p>Así que vamos a tratar de hablar de todo: <strong>los dispositivos, los stylus, las aplicaciones y consejos generales que he ido aprendiendo en estos años usando mi iPad como mi único cuaderno.</strong></p>
<p><a name="ventajas-de-tomar-apuntes-en-el-ipad"></a></p>
<h2>Ventajas de tomar apuntes en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro negro Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14736" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de porqué tomar apuntes en el iPad es mejor que la forma tradicional u otras formas.</p>
<p><strong><a target="_blank" title="Un viaje de 8 años" href="https://www.macsfera.com/viaje-8-anos/" rel="noopener noreferrer">La flexibilidad</a> que ofrece el iPad</strong> no es comparable con la que ofrecen otros dispositivos. Gracias a su naturaleza, podemos ponerlo de distintas posiciones, ver contenido de varias formas, utilizar la pantalla para escribir, leer o pintar… es un dispositivo muy flexible y eso, en clase, ayuda mucho.</p>
<p><strong>El peso</strong> es un valor muy importante del iPad. Tened en cuenta que con el iPad podemos sustituir el ordenador y los cuadernos. Todo irá en el iPad, de modo que imaginad todo el peso que os ahorraréis. Yo lo he notado muchísimo y, aunque a priori pueda parecer una tontería, cuando cargas con una mochila todos los días, a todas horas, se nota.</p>
<p>Hay una ventaja mejor que se basa en que <strong>todo está en el mismo sitio,</strong> y a su vez, <strong>en todas partes.</strong> No importa que ese día te hayas olvidado X asignatura o que no puedas estudiar porque no tienes tus apuntes. Todo está en tu iPad y allí va a seguir, por lo que siempre tienes todo disponible, incluso cuando no lo haces a propósito. Y como todo es virtual, duplicar y reubicar esos archivos es muy sencillo, de modo que aunque tu iPad no esté disponible, es posible acceder a su contenido.</p>
<p><strong>La versatilidad</strong> que ofrece el iPad no tiene precedentes, y con <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/" rel="noopener noreferrer">iOS 13</a> va a ir aún más lejos.</p>
<ul>
<li>Escribir con teclado</li>
<li>Escribir con nuestro puño y letra</li>
<li>Ocultar el teclado cuando no lo necesitamos</li>
<li>Tener acceso a Internet</li>
<li>Poder descargar y gestionar documentos en el momento <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup></li>
<li>Escribir documentos de texto</li>
<li>Utilizar servicios de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Escanear documentos con la cámara</li>
</ul>
<p>Desde que iOS 11 incluyese el gesto arrastrar y soltar, todo fue mucho más fácil y cómodo respecto a la gestión los documentos. La aplicación de iCloud Drive fue un paso, <strong>pero esta nueva propiedad fue un avance mayor.</strong> Facilitó mucho las idas y venidas de documentos que solemos tener cuando vamos a clase.</p>
<p>Con iPadOS 13 se ha incluido soporte nativo al cursor de modo que controlar un iPad con un ratón o un trackpad ahora no solo es posible <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> sino que además se ha transformado el sistema para adaptarse a un uso natural y completo de este complemento. Eso hace que en los momentos en los que estamos escribiendo con un teclado externo, podamos tener otra vía de control que nos sea más cómoda que la de tocar la pantalla.</p>
<p><a name="el-ipad"></a></p>
<h2>El iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg" alt="IPad Pro VS Portatil del 2008" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-15785" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes la decisión era fácil, te comprabas el iPad y ya está. <strong>Ahora la cosa ha cambiado porque hay varios modelos,</strong> así que vamos a hablar de los 4 que están ahora mismo a la venta, en orden de preferencia para tomar apuntes en clase:</p>
<h3>iPad Pro</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg" alt="Nuevo iPad Pro y Magic Keyboard con trackpad" width="2355" height="1720" class="aligncenter size-full wp-image-17230" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg 2355w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-274x200.jpg 274w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-1024x748.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-1536x1122.jpg 1536w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-2048x1496.jpg 2048w" sizes="(max-width: 2355px) 100vw, 2355px" /></a></p>
<p>Presentado en marzo de 2020 sin evento alguno debido a la crisis del Coronavirus, el nuevo iPad Pro se actualiza para afrontar la nueva visión que Apple quiere ofrecer del iPad. Este modelo, al igual que su predecesor, es todo pantalla y eso a la hora de tomar apuntes es de lo mejor que Apple podía hacer. Sus componentes hacen que siga siendo el más fino, más ligero, más potente y más versátil gracias al nuevo conector USB de tipo C.</p>
<p>Es compatible con el nuevo Apple Pencil y eso hace que emparejarlo, transportarlo, cargarlo y utilizarlo sea más cómodo que nunca. Originalmente Apple había pensado en el Apple Pencil como un complemento <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> pero ahora es una parte más del iPad y eso se nota en el día a día.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, 11&#8243; y 13&#8243;, es el dispositivo de referencia actual para tomar apuntes gracias a su diseño, pantalla, potencia y accesorios.</p>
<p>Para mí, sin duda, el acompañante perfecto en el aula es el iPad de 11&#8243; porque nos permite, con un tamaño reducido, disponer de una gran superficie donde escribir. Aunque el modelo de 13&#8243; es ideal para aquellos que sólo necesiten un iPad para realizar todas sus labores y quieran utilizarlo como dispositivo principal.</p>
<p>Además, gracias a la introducción del nuevo Magic Keyboard con trackpad incluido, el iPad se posiciona como el dispositivo más versátil y cómodo para el resto de tareas del aula que no tienen que ver con la captura de texto manuscrito.</p>
<p><span class="source">El iPad Pro en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<h3>iPad Air</h3>
<div id="attachment_16988" style="width: 1510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-Pro-105.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16988" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-Pro-105.jpg" alt="iPad Pro 10,5" width="1500" height="1000" class="size-full wp-image-16988" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-Pro-105.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-Pro-105-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-Pro-105-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16988" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2017/6/12/15779156/apple-new-ipad-pro-review-2017-10-5-tablet-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a></p></div>
<p>El iPad Air cuenta con una pantalla de 10,5&#8243;, hereda el diseño y características del antiguo iPad Pro, pero equipando uno de los procesadores más potentes de Apple (aunque no el más potente).</p>
<p>Físicamente no incluye ninguna novedad, es un diseño y características recicladas, pero el secreto reside en que su precio es mucho más asequible que la opción Pro. Apple ha preferido diferenciar entre los que quieren la última tecnología pagando más, o los que prefieren usar la tecnología de siempre que les permite realizar las mismas tareas sin problemas, por menos precio.</p>
<p>El dispositivo va a realizar perfectamente la labor de tomar apuntes, editar textos, leer PDFs, etc. Tiene potencia sobrada, es compatible con el Apple Pencil de primera generación y el Smart Keyboard, y cumple perfectamente con todas las necesidades que podríamos requerir para el aula. Por supuesto, está perfectamente capacitado para funcionar con <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">iPad OS</a>, haciendo que las últimas novedades de software de Apple nos ayuden en nuestro día a día.</p>
<p>Gracias a su precio, se ha convertido en una opción que va a hacer que sea uno de los modelos recomendados para los estudiantes.</p>
<p><span class="source">El iPad Air en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-air/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://amzn.to/2l7ssV4" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<h3>El iPad, asekas</h3>
<div id="attachment_16507" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16507" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg" alt="Opinion nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16507" class="wp-caption-text">Este modelo es el iPad del 2017, el iPad del 2018 es exactamente igual</p></div>
<p>En marzo de 2018, <strong>Apple nos ha hecho un regalo extraordinario al presentar un nuevo iPad de 9,7 pulgadas más barato y compatible con el Apple Pencil.</strong></p>
<p>En <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/" title='Resumen y opinión de la keynote "Let´s take a field trip"' target="_blank" rel="noopener noreferrer">un evento celebrado única y exclusivamente sobre educación</a>, Apple hizo ver a la comunidad que quería que los estudiantes tuviesen acceso a la versatilidad de este dispositivo junto a uno de los mejores stylus del mercado. Esto, aparte de cambiar las cosas un montón, pone al estudiante en una situación muy cómoda al tener en su poder la posibilidad de <strong>elegir cualquier dispositivo que desee sin miedo a perder una de las funcionalidades clave del iPad en la educación.</strong></p>
<p>Es verdad que el dispositivo no es el más fino, ni el más ligero, tampoco es el más potente, ni tiene la mejor pantalla, pero es que nada de eso importa si descubrimos que su precio es de 200€ menos que el siguiente iPad en la lista.</p>
<p>No me malinterpretéis, que no equipe la última tecnología que Apple produce no significa que no siga siendo un dispositivo completamente válido para tomar apuntes. Por supuesto que lo es, y más si nos permite disfrutar del Apple Pencil de primera generación en todo su esplendor.</p>
<p>Está muy claro que su baza es el dinero, y siendo sinceros, si no se recorta en ciertos aspectos menos relevantes, uno no puede abaratar nada. Por suerte para nosotros, los modelos antiguos <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, eran unos dispositivos de muy buena calidad y, aunque este no es el mejor iPad, es una opción increíble para el que no quiera gastar mucho dinero.</p>
<p>Estoy muy contento con este paso que ha dado Apple, y sinceramente, me ha sorprendido mucho. Si bien su procesador es un poco antiguo, analizaría bien si sus propiedades satisfacen mis necesidades y, en el caso de que así fuese, iría a por él sin pensarlo.</p>
<p><span class="source">El iPad en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-9.7/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://amzn.to/3ISUHxT" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<h3>El iPad mini</h3>
<div id="attachment_17135" style="width: 1930px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17135" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad mini Apple Pencil" width="1920" height="1280" class="size-full wp-image-17135" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-mini-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPad-mini-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17135" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/3/21/18274477/ipad-mini-2019-review-apple-ios-pencil-lightning-specs-price-tablet" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>El único motivo por el que el iPad mini aparece en esta lista es porque Apple decidió hacerlo compatible con el Apple Pencil de primera generación, y eso le convierte en un dispositivo que puede tomar apuntes como el resto. Pero yo sólo lo recomendaría si la persona que lo va a comprar necesita, sí o sí, un dispositivo con un tamaño tan reducido.</p>
<p>Me parece un dispositivo caro, completamente desactualizado (en cuanto al diseño y características secundarias) y que, además, no tiene unas propiedades naturales adecuadas para la toma de apuntes. En otros aspectos será genial contar con una pantalla tan pequeña, pero para tomar apuntes creo que es más un inconveniente que una ventaja.</p>
<p>Aún así, si os lo planteáis, que sepáis que el dispositivo cuenta con un procesador capaz de realizar todas las tareas necesarias para tomar apuntes en clase, y gracias a la compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, tenemos la certeza de que vamos a obtener un gran trazado a la hora de escribir.</p>
<p><span class="source">El iPad mini en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-mini/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://amzn.to/2lbHYPF" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<p><a name="los-stylus"></a></p>
<h2>Los stylus</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel.jpg" alt="Cargador Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15373" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Cargador-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para poder tomar apuntes en un iPad vamos a necesitar una cosa fundamental: <strong>un stylus.</strong> Y no un stylus cualquiera, no, <strong>un stylus de escritura.</strong></p>
<p>¿En qué se diferencia un stylus de escritura de uno normal? Muy sencillo, <strong>el stylus de escritura está diseñado para capturar los finos y delicados trazos de nuestra letra caligrafiada y para moverse ágilmente por la pantalla,</strong> mientras que el stylus normal está diseñado para simular ser un dedo de nuestra mano y manejar la interfaz.</p>
<p>He diferenciado entre tres grupos distintos de stylus, así que <strong>vamos a ver cuáles son y qué pueden hacer por nosotros,</strong> para saber exactamente lo que necesitamos.</p>
<h3>Stylus sin Bluetooth</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Adonit-Swith-pinza.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Adonit-Swith-pinza.jpg" alt="Adonit Swith pinza" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14206" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Adonit-Swith-pinza.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Adonit-Swith-pinza-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Adonit-Swith-pinza-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los <strong><a target="_blank" title="Stylus sin Bluetooth" href="https://www.macsfera.com/tag/stylus-sin-bluetooth" rel="noopener noreferrer">stylus sin Bluetooth</a> son aquellos que no tienen componentes eléctricos que ayuden a la escritura.</strong> Tienen sus pros y sus contras:</p>
<p><strong>Pros:</strong></p>
<ul>
<li>Son baratos</li>
<li>Son más resistentes</li>
<li>Funcionan realmente bien</li>
<li>No cuentan con batería</li>
</ul>
<p><strong>Contras:</strong></p>
<ul>
<li>No se comunican de ninguna forma con el iPad</li>
<li>No detectan la palma de la mano <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>No detectan la presión o la inclinación del dispositivo</li>
<li>Son más imprecisos</li>
</ul>
<p>Para empezar no están nada mal, me las apañé durante un año con uno de ellos y, si bien el resultado no es el mejor del mundo, funcionan realmente bien.</p>
<p>En MacSfera he escrito sobre algunos de este tipo de stylus, <strong>os los dejo por aquí por si os interesa:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank" title="Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad" href="https://www.macsfera.com/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad/" rel="noopener noreferrer">Adonit Jot Pro</a> (compra <a target="_blank" href="http://amzn.to/1Ql3Omo" rel="noopener noreferrer">en Amazon</a>)</li>
<li><a target="_blank" title="Adonit Switch: pensamientos generales" href="https://www.macsfera.com/adonit-switch-pensamientos-generales/" rel="noopener noreferrer">Adonit Switch</a> (compra <a target="_blank" href="http://amzn.to/1T3zx1n" rel="noopener noreferrer">en Amazon</a>)</li>
</ul>
<h3>Stylus con Bluetooth</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando.jpg" alt="Adonit Pixel cargando" width="2500" height="3750" class="aligncenter size-full wp-image-15378" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando-133x200.jpg 133w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Adonit-Pixel-cargando-683x1024.jpg 683w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los <strong><a target="_blank" title="Stylus con Bluetooth" href="https://www.macsfera.com/tag/stylus-bluetooth" rel="noopener noreferrer">stylus con Bluetooth</a></strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup> <strong>son los que sí cuentan con ayudas electrónicas a la escritura.</strong> Al igual que los otros, tienen sus pros y sus contras, que curiosamente son lo inverso:</p>
<p><strong>Pros:</strong></p>
<ul>
<li>Se comunican con el iPad aportando mayor precisión en la escritura</li>
<li>Detectan la palma de la mano y la eliminan <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup></li>
<li>Pueden llegar a detectar la presión o la inclinación del dispositivo</li>
<li>Funcionan excepcionalmente bien</li>
<li>Pueden tener funciones extra con los botones que incluya el stylus <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup></li>
</ul>
<p><strong>Contras:</strong></p>
<ul>
<li>Son más caros</li>
<li>Son menos resistentes a caídas y golpes</li>
<li>Su batería puede dejarlos fuera de juego si no lo tenemos en cuenta <sup class="modern-footnotes-footnote ">10</sup></li>
</ul>
<p><strong>Recomiendo a cualquiera que tenga el presupuesto necesario comprar un stylus Bluetooth porque el resultado es mucho mejor.</strong> Nuestra letra se parecerá más a la real, escribiremos más cómoda y naturalmente al saber que no va a detectar la palma de nuestra mano, la posibilidad de usar botones para realizar tareas…</p>
<p>Estos son algunos modelos de stylus Bluetooth que están muy bien:</p>
<ol>
<li><a href="https://amzn.to/2xU7i2V" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Logitech Crayon</a>: la versión barata del Apple Pencil de segunda generación hecha por Logitech en colaboración con Apple.</li>
<li><a href="https://amzn.to/3dhnD1Y" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Adonit Note+</a>: Modelo más reciente de la marca Adonit compatible con los iPad Pro de 2018.</li>
<li><a href="https://amzn.to/39auJBY" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adonit Note</a>: Modelo más limitado pero más económico compatible con todos los iPad de Apple menos el iPad Pro de 2020.</li>
</ol>
<h3>Apple Pencil de segunda generación</h3>
<div id="attachment_16986" style="width: 1930px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16986" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg" alt="Apple Pencil segunda generacion" width="1920" height="1080" class="size-full wp-image-16986" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Pencil-segunda-generacion-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Pencil-segunda-generacion-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16986" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://9to5mac.com/2018/11/08/review-2018-12-9-inch-ipad-pro-a-tamed-beast-video/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p></div>
<p><strong>El <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-pencil" rel="noopener noreferrer">Apple Pencil</a> merece estar en su propia clase de stylus, no he visto ningún modelo que lo iguale,</strong> y por suerte, hemos visto cómo Apple lo ha mejorado reciéntemente para adaptarse a los nuevos tiempos.</p>
<p>El nuevo Apple Pencil ha sido diseñado para satisfacer las necesidades del nuevo iPad Pro. Nuevo diseño, nuevo acabado y nueva tecnología.</p>
<p>El dispositivo se carga de forma inalámbrica gracias al nuevo sistema que incorporan los iPad Pro. Este sistema, además, le permite ser emparejado con el iPad y le aporta un espacio en el iPad para ser transportado. Gracias a este sistema, se elimina por completo cualquier puerto físico o pieza móvil (salvo la punta), ahora el Apple Pencil es más sencillo de usar y más intuitivo, como los <a href="https://www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" title="AirPods: mi opinión" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPods</a>.</p>
<p>Por último, el Apple Pencil no incluye ningún botón físico, pero sí que incluye sensores que reconocen el tacto. De esta forma, los programadores pueden configurar acciones en función de los toques que el stylus reciba. Esto es especialmente útil si queremos cambiar de herramienta en una app, deshacer un paso, pegar cosas que tengamos en el portapapeles, etc.</p>
<p>No me cabe la menor duda de que es el mejor stylus del mercado, y el mejor stylus que existe para el nuevo iPad Pro.</p>
<p><span class="source">Apple Pencil en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/apple-pencil/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a href="https://amzn.to/2jHFzvT" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<h3>Apple Pencil de primera generación</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil.jpg" alt="Review del Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15012" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como se deduce de su nombre, este es el modelo antiguo del Apple Pencil, el primer modelo que sacó al empresa. Es compatible con los modelos antiguos de iPad Pro y con el iPad.</p>
<p>La sensación al usarlo es totalmente diferente a experiencias pasadas. <strong>Es difícil describirlo pero es lo más parecido a la escritura real que he visto en un entorno digital.</strong></p>
<p>En mi <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">análisis del Apple Pencil</a> ya os hablé largo y tendido de sus bondades y carencias, incluso os enseñé algún <a target="_blank" title="Cómo ahorrar batería del Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/" rel="noopener noreferrer">truco para ahorrar batería</a>, podéis ir a esos recursos para obtener más información.</p>
<p><strong>Lo único malo del Apple Pencil es que sólo es compatible con los iPad Pro.</strong> Pero a la vez, <strong>es algo bueno.</strong> La pantalla de los iPad Pro ha tenido que ser mejorada para funcionar con el Apple Pencil, lo que significa que si el Apple Pencil fuese compatible con otros iPad, <strong>sería un producto inferior.</strong></p>
<p>En el pasado sólo funcionaba con el iPad Pro, pero ahora funciona con todos los modelos nuevos, así que cualquier persona con un iPad Pro o el nuevo iPad normal podrá usarlo.</p>
<p><span class="source">Apple Pencil en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/shop/product/MK0C2ZM/A/apple-pencil" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://amzn.to/2jJ2aIr/" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<p><a name="apps-para-tomar-apuntes-a-mano"></a></p>
<h2>Apps para tomar apuntes a mano</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Después de hablar de los dispositivos y de los accesorios, es hora de hablar de otra de las piezas clave de nuestro equipo, <strong>las aplicaciones que vamos a usar para tomar apuntes en el iPad.</strong></p>
<p>A la hora de buscar la aplicación correcta, no nos basta con que se pueda escribir en ella y ya, el mejor ejemplo es Notas, la app por defecto de iOS. Podemos escribir en ella pero no es válida. <strong>No está del todo preparada para tomar apuntes en clase.</strong></p>
<p>He hecho una pequeña lista con lo mínimo que debería tener la aplicación que escojáis, y otra con algunas cosas muy útiles que también os ayudarán pero que no son imprescindibles.</p>
<p><strong>Requisitos mínimos que debería tener la app:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Lectura y escritura de PDFs:</strong> no escritura tradicional del PDF en la que podamos modificar lo que ya está escrito, pero sí escribir por encima con nuestra letra, subrayar, añadir notas, añadir páginas entre medias, borrar páginas, etc.</li>
<li><strong>Creación de cuadernos:</strong> al margen de los distintos documentos que podamos importar a la app, esta debe ser capaz de crear cuadernos en los que poder escribir infinitamente</li>
<li><strong>Inserción de texto máquina:</strong> la app debe permitir insertar texto por teclado. Hay veces en que simplemente es mejor escribir por teclado, y se debe poder hacer. Insertar el texto dónde se quiera y con el color y la forma qué se quiera <sup class="modern-footnotes-footnote ">11</sup></li>
<li><strong>Variedad de herramientas de edición:</strong> es importante que la app tenga varias herramientas de edición, como si fuese nuestro estuche: lápiz, boli, rotulador, subrayador, regla, compás, figuras geométricas, etc.</li>
<li><strong>Inserción de contenido multimedia:</strong> El texto o los dibujos no es lo único que nos interesa capturar, por eso la app debe permitir la inserción de cualquier tipo de contenido multimedia</li>
<li><strong>Detector de palma de la mano:</strong> a pesar de que esta propiedad sólo es útil si tenemos un stylus Bluetooth, es importante que la app que usemos la tenga porque nunca se sabe cuando podemos cambiar de stylus. Si algún día queréis mejorar vuestros stylus, u os regalan uno, os gustará que la app que contiene el trabajo que habéis realizado sea compatible con él</li>
<li><strong>Herramienta de selección y transformación:</strong> la herramienta de selección y transformación nos permitirá elegir el texto y transformarlo a nuestro gusto. Propiedad muy útil a la hora de reorganizar el contenido, cambiarle el color, el tamaño, etc. <sup class="modern-footnotes-footnote ">12</sup></li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg" alt="Zoom texto GoodNotes iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12591" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Requisitos extras de utilidad:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Conversor de letra manual a texto:</strong> está muy bien poder escribir a mano, pero está aún mejor que dado el momento, la app sea capaz de reconocer tu letra y transformarla en código máquina</li>
<li><strong>Buscador de texto:</strong> cuando manejamos documentos muy grandes, nos puede interesar buscar palabras o frases, por ello un buscador sería de mucha utilidad. Si además le sumamos la propiedad de conversor de letra, la app será capaz de buscar la palabra entre nuestros manuscritos <sup class="modern-footnotes-footnote ">13</sup></li>
<li><strong>Variedad de plantillas de hojas y cuadernos:</strong> estaría genial que la app nos permitiese elegir entre varias plantillas el estilo del cuaderno o la hoja que queramos pintar. Ya sea por fondo <sup class="modern-footnotes-footnote ">14</sup> o por tamaño y proporción. La cosa es que esté a nuestro gusto</li>
<li><strong>Exportación de un cuaderno:</strong> una de las ventajas de escribir en virtual es que puedes tenerlo en todos lados, así que es de agradecer que se pueda exportar sin problemas y en varios formatos</li>
<li><strong>Compatibilidad con el Apple Pencil:</strong> ya he comentado que el Apple Pencil es el mejor stylus que existe hoy en día para el iPad, así que la compatibilidad con él hará que aprovechemos mejor sus funciones</li>
</ul>
<p>Aquí tenéis un par de apps que cumplen con algunos o todos estos requisitos:</p>
<ul>
<li><strong>GoodNotes</strong> (compra en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">App Store</a>): Es mi aplicación favorita, <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">la analicé en su momento</a>, y sigo usándola a día de hoy. Tiene todas las características que he descrito arriba, y unas cuantas más. </li>
<li><strong>Notability</strong> (compra en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">App Store</a>): es una aplicación que ha ido evolucionando y mejorando notablemente con algunas propiedades que no he visto en ninguna otra app que pueden ayudar a ser una gran herramienta</li>
</ul>
<p><a name="mis-consejos"></a></p>
<h2>Mis consejos</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg" alt="Escribiendo en el iPad con Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15374" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya hemos hablado de los dispositivos, de los accesorios y de las aplicaciones, <strong>es hora de hablar de los consejos que os recomiendo seguir para conseguir maximizar vuestro tiempo y minimizar el esfuerzo.</strong></p>
<p>En el pasado os recomendé seguir un enfoque más tradicional, pero con el tiempo <strong>me he dado cuenta de que las posibilidades son mayores gracias a las ventajas que nos ofrece tomar apuntes virtuales,</strong> así que vamos a ver cómo aprovecharlas mejor:</p>
<ol>
<li><strong>Creamos una sección/categoría/carpeta por cada asignatura.</strong> En ella vamos a meter todos los documentos que tengamos y vayamos consiguiendo de la asignatura. Todos dentro y juntos, como si fuese nuestra carpeta en el ordenador</li>
<li><strong>Creamos un cuaderno/libreta/hoja por cada asignatura</strong> y lo guardamos en su correspondiente sección</li>
</ol>
<p>La idea es que a medida que el temario avanza, <strong>nosotros sigamos las clases con los PDFs.</strong> Si tenemos que tomar apuntes los tomamos en el PDF del temario. Ya sean anotaciones en el margen de la transparencia o creando hojas en blanco entre transparencias.</p>
<p>El cuaderno en blanco lo podemos usar para hacer ejercicios o apuntar cosas que no tienen ningún contexto, eso ya depende de vosotros.</p>
<p>La clave está en apuntar la información justo en el PDF correspondiente, porque así, cuando vayamos a estudiar más tarde, <strong>tendremos toda la información donde corresponde,</strong> con el contexto adecuado y sin tener que mirar varias fuentes a la vez <sup class="modern-footnotes-footnote ">15</sup>.</p>
<p>Además, <strong>en ese mismo PDF podemos resaltar información, destacar lo que es importante o marcar lo que no.</strong></p>
<p>Gracias a estos consejos, el resultado es <strong>el PDF con el temario de la asignatura, con nuestros apuntes tomados en clase, en el lugar correcto y con toda la información importante o menos importante.</strong> Un sólo archivo, toda la información.</p>
<p>He utilizado las dos técnicas (la tradicional y esta) y con la segunda me ha resultado más fácil seguir las clases y estudiar más tarde. Al tener la información del profesor en el iPad, sólo tenía que añadir lo nuevo, no apuntar dónde estaba, a qué se refería, etc. Todo es más cómodo, más rápido y más legible.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Review-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Review-iPad-Pro.jpg" alt="Review iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14721" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Review-iPad-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Review-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Review-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Creo que el iPad puede hacer mucho bien en la educación.</strong> Mezcla el mundo digital y el mundo analógico permitiéndonos obtener lo mejor de cada uno y solucionándonos más de un problema.</p>
<p><strong>He obtenido muy buenos resultados con él y por eso creo que es buena idea compartirlo con vosotros.</strong> Puede que al principio os pueda parecer un poco raro, pero sin duda os van a impresionar los buenos resultados cuando os hayáis habituado.</p>
<p>Si tenéis cualquier duda o comentario de mejora, <strong>compartidlo porque eso ayudará a perfeccionar la técnica o a dar más ideas y alternativas al resto de lectores.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/tag/ipad" title="iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pues anda que no he tenido clases en las que los profesores habían subido 10 minutos antes los apuntes y hemos tenido que descargarlos al momento.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como Dropbox, Google Drive o Google Docs.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes también era posible.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De ahí que el acto de emparejar y cargar el Apple Pencil sea tan antinatural.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que son los que aportan muchas de las características actuales a este iPad.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto implica que no podremos apoyarla encima de la pantalla para escribir.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A ver si lo adivináis.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pudiendo apoyar toda la mano sin realizar ningún tipo de trazado falso.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algunos stylus incluyen botones, y si se usa la app adecuada, se pueden asignar tareas a esos botones.</div><div>10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dependiendo del modelo, pueden dejar de funcionar completamente o sólo perder las propiedades Bluetooth como la precisión y la detección de la palma de la mano.</div><div>11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Importante este hecho, porque algunas apps permiten meter texto, pero en una zona distinta a la que estamos pintando a mano, y eso no es lo que buscamos.</div><div>12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Una de las ventajas de escribir en un entorno virtual es que tenemos la posibilidad de hacer cambios después y es de las mejores cosas que nos pueden ocurrir.</div><div>13&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa que ayuda muchísimo cuando tenémos mucho contenido.</div><div>14&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De cuadros, líneas, color blanco, sepia, negro, etc.</div><div>15&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si tomásemos apuntes en un cuaderno en blanco, de la manera tradicional, tendríamos que tener el tema y el cuaderno a la vez, no sabríamos exactamente a qué diapositivas pertenece la información, no podríamos resaltar si algo es importante o no, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>20</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:57:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Documents]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Scanner Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16599</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a></p>
<p>La empresa de desarrollo Readdle, cuyas apps ya he tratado en el pasado, ha creado un método capaz de compartir archivos entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/epzh9-rd-AI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La empresa de desarrollo Readdle, cuyas apps <a target="_blank" title="Readdle" href="https://www.macsfera.com/tag/readdle/" rel="noopener noreferrer">ya he tratado en el pasado</a>, <strong>ha creado un método capaz de compartir archivos entre sus aplicaciones con tan solo arrastrar y soltar los archivos.</strong></p>
<p><strong>Esta técnica,</strong> muy conocida y utilizada en el mundo de los sistemas operativos de escritorio, <strong>nunca se había visto en iOS,</strong> y ahora Readdle es capaz de replicarla entre sus aplicaciones de productividad.</p>
<p><span id="more-16599"></span></p>
<p>Con dos de sus apps abiertas en multitarea en el iPad, vamos a poder intercambiar archivos de un lado a otro, como vemos en el vídeo. De la manera más fácil, de la manera más directa, <strong>como tendría que ser desde el primer momento.</strong></p>
<p>Las aplicaciones compatibles son:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustar%C3%A1-tu-correo-de-nuevo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Spark</a>, <a target="_blank" title="Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad" href="https://www.macsfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/" rel="noopener noreferrer">mi gestor de email favorito</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-6-lee-rellena-anota-y-firma-pdfs/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">PDF Expert</a>, un <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tag/pdf-expert/" rel="noopener noreferrer">gestor de PDF digno del iPad</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-esc%C3%A1ner-pdf-de-documentos-con-ocr/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" title="Scanner Pro 7: Escanea documentos con el iPhone o el iPad" href="https://www.macsfera.com/scanner-pro-7-escanea-documentos-iphone-ipad/" rel="noopener noreferrer">escáner de documentos por excelencia de iOS</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documents-5-gestor-de-archivos-y-multimedia/id364901807?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Documents</a>, gestor de archivos para iOS</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-iOS-apps.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-iOS-apps.gif" alt="Arrastrar y soltar iOS apps" width="1250" height="538" class="aligncenter size-full wp-image-16601" /></a></p>
<p>Entre ellas, <strong>podemos arrastrar y soltar archivos con el objetivo de pasarlas de una aplicación a otra.</strong> Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>En Spark nos bajamos un PDF adjunto y lo arrastramos a PDF Expert</li>
<li>En Scanner Pro generamos un PDF de distintos documentos escaneados y lo llevamos a Documents para almacenarlo en la nube</li>
<li>En PDF Expert editamos un PDF y lo llevamos a Documents para subirlo a la nube</li>
</ul>
<p>Y un sinfín más de interacciones que podemos hacer. <strong>Todo ello con un gesto tan sencillo como el de arrastrar y soltar.</strong></p>
<p>Desde que en <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> se introdujese la <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas del iPad" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" rel="noopener noreferrer">multitarea real</a>, se ha pedido un sistema para compartir archivos tan sencillo como el arrastrar y soltar, no sabemos porqué Apple no lo ha llevado a cabo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>pero que Readdle haya hecho un trabajo tan bueno puede hacer que el asunto avance de forma oficial.</strong></p>
<p>El sistema funciona realmente bien, estoy muy impresionado la verdad. Demuestra que el movimiento en sí no es ninguna tontería y que puede mejorar la usabilidad entre aplicaciones notablemente <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg" alt="Arrastrar y soltar en iOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16602" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Espero que Apple incluya mejoras serias para el iPad en iOS 11, el cual <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">será presentado el 5 de junio</a>. Entre ellas, me encantaría ver un sistema nativo para arrastrar y soltar archivos entre aplicaciones. <strong>Daría al iPad más notoriedad, más sencillez de uso, más utilidad y más seriedad.</strong></p>
<p>Hasta entonces, tengo la suerte de poder usar la gran mayoría de las aplicaciones de Readdle para gestionar el contenido en mi iPad, y <strong>podré hacer uso de esta propiedad que tan buen resultado tiene en los sistemas de escritorio.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que por la seguridad e integridad de las aplicaciones, pero puesto que permite otras formas de compartir archivos, me parece raro igualmente que no hayan salido con ello.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No hay punto de comparación entre arrastrar un documento que tener que ir por los distintos menús descubriendo si podemos o no pasar un archivo de una app a otra.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:44:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16505</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p>Mi primera reacción tras ver el anuncio del nuevo iPad fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg" alt="Opinion nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><a target="_blank" title="Pensamientos sobre el nuevo iPad" href="https://www.macsfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Mi primera reacción</a> tras ver el anuncio del <a target="_blank" title="Nuevo iPad, askeas" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a> fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno en el diseño.</p>
<p>En la sección de comentarios se inició un animado debate sobre si era un paso adelante o hacia atrás y <strong>uno de los argumentos sobre el atraso del dispositivo era la pérdida de calidad de la pantalla.</strong></p>
<p><span id="more-16505"></span></p>
<p>Así que hoy, tras poder probarlo un rato, compararlo con el iPad Air 2 de mi padre y reflexionar bien sobre este nuevo dispositivo, <strong>os traigo lo que sería una opinión más y mejor formada sobre lo que os encontraréis al tocar este nuevo iPad.</strong></p>
<h2>Diseño del nuevo iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg" alt="Nuevo iPad vs iPad Air 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16508" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En efecto, y tal y como pensaba, <strong>el diseño del nuevo iPad,</strong> si bien es peor que el del iPad Air 2, <strong>no es una diferencia que afecte a su uso.</strong></p>
<p>¿El diseño del iPad Air 2 es mejor? Sin dudarlo. Me lo preguntaréis mil veces más y las mil veces os responderé que sí, porque es innegable. Pero si la diferencia en cifras es ridícula, en la mano más aún.</p>
<p>En serio, <strong>no le deis importancia porque no la tiene.</strong> Si hubiese equipado el diseño del iPad 4, sí que hubiese sido un fastidio, pero esta batalla la ganamos con el iPad Air y la mejoramos con el iPad Air 2. Por eso el diseño del iPad Air no es tan malo como pueda parecer.</p>
<h2>Pantalla del nuevo iPad</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Espacio-pantalla-nuevo-iPad.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Espacio-pantalla-iPad-Air-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Al igual que pensaba que el diseño del iPad Air marcaba la diferencia respecto a los modelos anteriores y que el iPad Air 2 sólo lo mejoraba superficialmente, creía que en la pantalla pasaría lo mismo. <strong>Me equivocaba.</strong></p>
<p>En efecto, y aquí es donde realmente creo que reside la bajada de precio, <strong>la pantalla del nuevo iPad es la del Air</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>, y es una mala noticia porque la del Air 2 era muy buena pantalla.</strong></p>
<p>Como he comentado, este fue uno de los aspectos más criticados en los comentarios del artículo de pensamientos generales sobre este nuevo iPad y hoy he podido ver en mis propias carnes que la diferencia sí se nota.</p>
<p>Nuevamente, comparándolos mano a mano, he podido apreciar que el trabajo que Apple realizó en el iPad Air 2 y en <a target="_blank" title="iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad-pro">el iPad Pro</a> fue muy bueno, y cuando vuelves atrás se nota. Aquí podéis ver <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/BSR4q19lqVU/">una foto</a> que ilustra mejor a lo que me refiero.</p>
<p>Si os vais a comprar un iPad nuevo, probablemente sea porque venís de uno anterior al iPad Air 2, así que no notaréis la diferencia. No es que sea una mala pantalla, ni mucho menos, <strong>pero quiero aclarar que ha sido un paso atrás.</strong></p>
<p>Paso atrás lógico si lo que se buscaba era abaratar el coste. <strong>Pero paso atrás al fin y al cabo.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg" alt="Review nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16511" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ya sí que me queda claro que Apple ha hecho esto para ofrecer un dispositivo más barato para usuarios más básicos</strong> que probablemente no le den valor a tener una cosa u otra, pero sí le den valor al precio.</p>
<p>Para los que necesiten una mejor pantalla, una mayor potencia y unas mejores prestaciones, <strong>que acudan <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">al modelo pro</a>,</strong> para el resto, <strong>el modelo básico debería ser suficiente.</strong></p>
<p>Sé que el artículo suena a que el dispositivo es peor, pero no quiero que penséis eso. Han abaratado costes al emplear componentes menos caros, <strong>pero cada una de sus piezas sigue haciendo de este iPad la mejor tablet del mercado para el usuario básico.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque bastante más brillante.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>31</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pensamientos sobre el nuevo iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2017 16:24:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a></p>
<p>Hace dos días, Apple presentó un nuevo iPad, y debido a las cualidades del dispositivo, ha traído un cierto revuelo entre los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg" alt="iPad de 9 7 pulgadas" width="2240" height="1867" class="aligncenter size-full wp-image-16457" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg 2240w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas-240x200.jpg 240w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas-1024x853.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2240px) 100vw, 2240px" /></a></p>
<p>Hace dos días, <strong>Apple presentó un <a target="_blank" title="Nuevo iPad, asekas" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a>,</strong> y debido a las cualidades del dispositivo, <strong>ha traído un cierto revuelo entre los usuarios.</strong></p>
<p>Por eso aquí os traigo mis pensamientos sobre este nuevo dispositivo y lo que creo que Apple está haciendo.</p>
<p><span id="more-16493"></span></p>
<p>Para empezar, he de decir que, personalmente, <strong>estoy muy contento con este lanzamiento.</strong> Me parece un buen movimiento y ahora os explicaré porqué, paso a paso.</p>
<h2>Un iPad para el usuario común</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg" alt="Nuevo iPad basico" width="2400" height="1602" class="aligncenter size-full wp-image-16466" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>En la experiencia que tengo hablando con personas poco aficionadas a la tecnología, <strong>los apellidos nunca sientan bien.</strong> Cuando le preguntas a la gente, te responden que tienen <em>«un Mac»</em>, <em>«un iPad»</em> o incluso <em>«un BQ»</em>. <strong>A nadie le importa el modelo para definir lo que tienen,</strong> es más, genera más lío que otra cosa.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>En la sencillez reside el éxito</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Por eso, el limpiar el nombre y definirlo como iPad, asekas, me parece lo mejor. Sé que en temas de marketing tiene importancia para denotar el paso del tiempo y la evolución del producto, pero con la repercusión que tiene Apple en los medios, no necesita denotar tanto esa evolución como otros fabricantes.</p>
<p>El iPad empezó como un dispositivo de consumo y, en parte, es el uso que la mayoría de la gente le sigue dando, <strong>así que ofrecer un dispositivo que tenga el hardware necesario para realizar ese tipo de tareas muy bien, sumado a la posibilidad de crear contenido,</strong> cuadra con lo que la gente espera de este dispositivo.</p>
<p>Para acabar, si uno quiere conquistar al público general, <strong>no hay mejor forma de hacerlo que con el precio.</strong> Romper la barrera de los 400€ con una tablet de 9&#8217;7 pulgadas, potente, con buena batería y cuyo nombre es <em>«iPad»</em> es el mejor movimiento de esta jugada <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>Usuarios profesionales vs usuarios básicos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg" alt="Nuevo iPad normal" width="2020" height="1456" class="aligncenter size-full wp-image-16458" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg 2020w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal-277x200.jpg 277w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2020px) 100vw, 2020px" /></a></p>
<p>Si miramos ahora la categoría de los portátiles y de los iPad, vemos dos cosas muy claras: hay dos tipos de dispositivos, <strong>los normales y los Pro:</strong></p>
<ul>
<li>MacBook &#8211; MacBook Pro</li>
<li>iPad &#8211; iPad Pro</li>
</ul>
<p>La diferencia es clara y directa: <em>«los usuarios básicos que pasen por aquí. Los usuarios que necesitan equipos profesionales por este otro lado, por favor»</em>.</p>
<p>No sé si seguirán con esta tendencia en el resto de dispositivos de la empresa, pero simplificar así su línea de producto puede ayudar al futuro usuario a la hora de elegir un dispositivo apropiado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p><strong>Lo que sí me queda claro es que en Apple saben que no todo el mundo necesita lo más potente del mercado,</strong> y por ello les va a intentar conquistar con el precio. Cosa que, personalmente, creo que está bien porque Apple no solo gana dinero con la venta de dispositivos, <strong>hay un mercado detrás basado en <a href="https://www.macsfera.com/tag/aplicaciones" target="_blank">aplicaciones</a>, servicios y <a href="https://www.macsfera.com/tag/accesorios" target="_blank">accesorios</a> que mueve muchísimo dinero y que te da igual si el usuario es básico o profesional.</strong></p>
<h2>Diferencias con el iPad Air 2</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg" alt="iPad vs iPad Air 2" width="2176" height="1527" class="aligncenter size-full wp-image-16496" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2176w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2-285x200.jpg 285w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2-1024x719.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2176px) 100vw, 2176px" /></a></p>
<p>El iPad Air 2 se podría considerar el predecesor de este nuevo iPad, y es lógico compararlo con él.</p>
<p><strong>El nuevo iPad es un poco más grueso</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> <strong>y un poco más pesado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>que el iPad Air 2.</strong> En este aspecto pierde terreno, pero no es algo tan relevante como puede parecer.</p>
<p>Hablando del procesador, <strong>el nuevo iPad sale ganando al equipar el chip A9</strong> <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">presentado con el iPhone 6s</a> frente al chip A8X del iPad Air 2. Aunque nuevamente, las diferencias no son tan grandes.</p>
<p>Por lo demás, <strong>ambos dispositivos son muy parecidos y apenas hay diferencias entre ellos.</strong></p>
<p>La bajada de precio, sin duda, es la que lleva a que el nuevo dispositivo tenga algunas características «peores» que su predecesor.</p>
<p><strong>Por fin tenemos un diseño que no necesita ser mejorado y Apple se centra en lo que realmente importa, el precio</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup><strong>.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal.jpg" alt="iPad normal" width="2500" height="1432" class="aligncenter size-full wp-image-16495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal-1024x587.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>¿Estoy contento con el lanzamiento? <strong>Por supuesto, el iPad es más accesible que nunca, y eso me encanta.</strong> <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/regala-ipad-pro/">No puedo parar de recomendarlo</a> a todo aquel al que creo que le vendría bien.</p>
<p>Me gustaría poder confirmar este nuevo rumbo en la orientación de los dispositivos, pero me temo que hasta que no llegue el futuro no lo sabremos.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>este dispositivo es una gran noticia para los usuarios.</strong></p>
<p><span class="source">Te recomiendo</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/viaje-8-anos/" title="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sin duda, gran parte de esa reducción de precio se basa en que los componentes que equipa no son los últimos, aunque sí que desempeñan bien su cometido.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo en el iPhone, no veo sentido hacer un <em>«iPhone Pro»</em>, o <em>«no Pro»</em> más barato, teniendo en cuenta que los dispositivos pasados se venden por menos precio.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;0,14 centímetros más grueso.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;32 gramos más pesado.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;32 gramos de diferencia no se notan si lo que te ahorras son <del>70-80</del> 30 euros.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPad, asekas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2017 13:12:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16454</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a></p>
<p>A parte del nuevo iPhone 7 Product RED, Apple ha presentado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas. El dispositivo pasa a sustituir</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad.jpg" alt="Nuevo iPad" width="2460" height="1530" class="aligncenter size-full wp-image-16456" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad.jpg 2460w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-300x187.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-1024x637.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>A parte del <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 Product RED" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-product-red/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7 Product RED</a>, <strong>Apple ha presentado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas.</strong></p>
<p>El dispositivo pasa a sustituir al antiguo Air 2 y elimina todos los nombres posibles. Ya no tiene ninguna etiqueta, simplemente es el iPad, como cuando se presentó originalmente en 2010.</p>
<p><span id="more-16454"></span></p>
<p><strong>Este nuevo modelo de 9,7” cuenta con pantalla Retina, chip A9 de 64 bits, cámara de 8 Mpx, Touch ID y 4G.</strong></p>
<p>El tamaño y peso es similar al iPad Air, no al Air 2 o al <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">iPad Pro de 9,7”</a>. <strong>Es un poquito más pesado y un poquito más grueso,</strong> desconozco porqué, pero las diferencias no son tan grandes como puedan parecer.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Carece de propiedades profesionales como por ejemplo la compatibilidad con <a href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a>, el Smart Keyboard o la <a href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/?#pantalla-true-tone" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más - Pantalla True Tone" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pantalla True Tone</a>. Es lógico si tenemos en cuenta que es un dispositivo orientado para el público general a un precio más reducido.</p>
<p><strong>Lo más importante es que baja de precio.</strong> Antes el iPad Air 2 <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> costaba 470€ mientras que <strong>este nuevo iPad costará 400€.</strong></p>
<p>Phil Schiller ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>El iPad es la tableta más popular del mundo. Los clientes aman la gran pantalla de 9,7 pulgadas para todo, desde ver la televisión y películas, hasta navegar por la web, hacer llamadas FaceTime y disfrutar de las fotos, y ahora es aún más asequible.</p>
<p>Los nuevos clientes y cualquier persona que quiera actualizar les encantará este nuevo iPad para su uso en casa, en la escuela y para el trabajo, con su magnífica pantalla Retina, nuestro potente chip A9 y acceso a más de 1,3 millones de aplicaciones diseñadas específicamente para ello.</p>
</blockquote>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg" alt="Nuevo iPad basico" width="2400" height="1602" class="aligncenter size-full wp-image-16466" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>De modo que este va a ser el nuevo dispositivo que cubra las necesidades de la gente. Ya no habrá que liar a los consumidores con nombres de modelos o cosas similares, lo único que van a tener que hacer es ir a comprar un iPad, elegir el tamaño y decidir si quieren características profesionales, o no <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Celebro esa simplificación en el nombre, la asimilación de que es un dispositivo para la gente normal y la bajada de precio que tan bien va a venir de cara a los usuarios que se quieran unir al mundo del iPad y a los que quieran actualizar sus viejos dispositivos.</p>
<p><strong>Se podrá reservar a partir del 24 de marzo</strong> a las 16:01 de la tarde.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se podría considerar el modelo base del iPad de 9,7”.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con el consecuente incremento de precio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva campaña de publicidad del iPad Pro con tweets reales</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Feb 2017 11:18:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16373</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales/">Nueva campaña de publicidad del iPad Pro con tweets reales</a></p>
<p>Apple ha lanzado una nueva campaña de publicidad del iPad Pro compuesta por 4 vídeos para promocionar el dispositivo. Los vídeos son</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales/">Nueva campaña de publicidad del iPad Pro con tweets reales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales/">Nueva campaña de publicidad del iPad Pro con tweets reales</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/dRM31VRNQw0" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha lanzado una nueva campaña de publicidad del iPad Pro compuesta por 4 vídeos para promocionar el dispositivo.</strong></p>
<p>Los vídeos son bastante curiosos porque <strong>giran en torno a cuatro usuarios que en un momento dado publicaron un tweet relacionado con un punto negativo de los PCs o del <a target="_blank" title="iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a></strong> y la voz en off del anuncio les contesta con un tono de humor.</p>
<p><span id="more-16373"></span></p>
<p>En el primero, <strong>la usuaria se queja de que su PC ha sido infectado con un virus</strong> y la voz en off define el iPad Pro como un dispositivo libre de virus.</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/K--NM_LjQ2E" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En el segundo, <strong>el usuario pregunta públicamente si existe Word para el iPad Pro</strong> y la voz en off le contesta mientras acaban repitiendo la palabra Word en tono gracioso y de sorpresa.</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/2-5RP-okG8w" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En el tercero, <strong>la usuaria se queja de que tiene una velocidad de Internet baja en casa y que tiene que estar en el gimnasio para disfrutar de una buena conexión,</strong> la voz en off le contesta informándole sobre el LTE integrado en el iPad que te da acceso a Internet en cualquier parte.</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/INs_bnk4yJQ" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En el último, <strong>el usuario se mofa de que el iPad Pro no es ni remotamente algo parecido a un ordenador</strong> y la voz en off le da la razón diciendo que es más rápido que la mayoría de los ordenadores, tiene conexión LTE y una pantalla donde puedes pintar en ella.</p>
<p>Lo más gracioso de la campaña publicitaria es que <strong>los usuarios twittearon de verdad esos comentarios.</strong> Los actores son profesionales y no se corresponden con los usuarios que realizaron el tweet, pero el tweet existe de verdad. Aquí os los dejo:</p>
<ol>
<li><a target="_blank" href="https://twitter.com/Shanafigueroa/status/794725270506864640" rel="noopener noreferrer">Primero</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://twitter.com/CapitanLawl/status/641666647036571648" rel="noopener noreferrer">Segundo</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://twitter.com/kschwizz/status/816870274050068480" rel="noopener noreferrer">Tercero</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://twitter.com/NaskarrKid/status/766425324351610880" rel="noopener noreferrer">Cuarto</a></li>
</ol>
<p>La campaña me recuerda un poco a aquella realizada hace tiempo de Mac vs PC aunque involucrar a gente real y casos reales (aunque sean un poco exagerados) es un puntazo.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, los anuncios vienen cuando se supone que en marzo va a haber nuevas presentaciones del iPad Pro, de modo que están calentando motores para ello.</p>
<p>Personalmente, que saquen nuevos dispositivos con mejores prestaciones y demás es un acierto, <strong>pero creo que la gente no va a cogerlos con tantas ganas hasta haya más cambios en el sistema operativo.</strong> <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">Este año</a> apenas hubo mejoras específicas para el iPad, sin embargo, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a> sí que se notaron los cambios, cambios que impulsaron muchísimo al iPad y trajeron consigo el iPad Pro.</p>
<p>Por eso creo que, <strong>o Apple introduce cambios en iOS</strong> (footnote)Aunque sólo sea un avance y los ofrezcan al público con el lanzamiento de iOS 11.(/footnote), o los iPad Pro de marzo no tendrán tanto tirón hasta que <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">sea presentado iOS 11 el 5 de junio</a> en la <a target="_blank" title="WWDC17" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc17" rel="noopener noreferrer">WWDC17</a>.</p>
<p>Precisamente, como Apple suele reservarse la WWDC para anunciar los cambios en iOS, no creo que en marzo veamos mucho avance, por mucha ilusión que a mí me hiciera.</p>
<p>En cualquier caso, <strong><a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">el iPad Pro es un fantástico regalo</a> y a la mayoría de usuarios de PC le vendría que ni pintado.</strong> El futuro sólo puede ser mejor, y estoy deseando ver qué tiene Apple preparado para este fantástico dispositivo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales/">Nueva campaña de publicidad del iPad Pro con tweets reales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regala un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 15:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Clear]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Duet Display]]></category>
		<category><![CDATA[Ergo Web Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>
		<category><![CDATA[Google Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Word]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Netflix]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OneDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Transmit]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg" alt="Regala un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16102" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas a permitir que hable personalmente contigo, el lector. De tú a tú, sólo nosotros dos.</p>
<p>Si estás pensando en regalar un ordenador a una persona que lo necesite, <strong>lee atentamente este artículo porque probablemente el mejor regalo que podrás hacer a esa persona sea un iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-16098"></span></p>
<p>Llevo tiempo usándolo y como me gusta mucho la informática, creo que es hora de explicar porqué pienso que este fantástico dispositivo puede sustituir a un ordenador.</p>
<h2>¿Qué es un ordenador?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg" alt="PC que puede ser sustituido por un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16106" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un ordenador es un equipo electrónico que sirve para muchas cosas, infinitas, pero siendo realistas, no es el pensamiento general que solemos tener sobre este maravilloso invento cuando hablamos de él. <strong>Lo vemos como una herramienta capaz de hacer lo que nosotros queramos o necesitemos.</strong></p>
<p>La realidad es que con un ordenador puedes jugar a un juego chorra o puedes descubrir la cura del Alzheimer, el límite lo pone el ser humano.</p>
<p>Con esta premisa, si vas a regalar un ordenador a alguien, buscas que esa persona lo utilice para hacer cosas. Que le saque utilidad, provecho, partido… Llámalo como quieras pero <strong>lo que buscas con ello es que lo utilice para su propio bien o el de los demás.</strong></p>
<p>Ahora bien, ¿qué te hace pensar que sólo un ordenador puede hacer lo que esa persona quiere hacer?</p>
<p>No, no sólo un ordenador puede hacer cosas, y para eso estoy hoy aquí, <strong>para hablarte de las bondades que tiene el iPad Pro y lo bien que harás al regalar uno.</strong></p>
<h2>¿Qué es el iPad Pro?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16103" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma breve, <strong>te voy a contar lo que para mí es el iPad Pro.</strong> Y te lo va a contar un usuario que lleva usando iPads mucho tiempo. Si quieres saber más sobre el iPad Pro de 9,7 pulgadas, aquí tienes <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi review</a> en la que hablo del dispositivo en general, por si lo quieres conocer más a fondo. Ahora sólo voy a hablar de él de forma conceptual.</p>
<p><strong>Mi concepto del iPad es,</strong> ni más ni menos, <strong>el de un equipo camaleónico.</strong> Una pieza de informática que se adapta a ti allá donde vayas y te ofrece más posibilidades que el resto de dispositivos hoy día.</p>
<p>Y como es un concepto un poco extraño, quiero presentártelo para que lo veas como yo:</p>
<ul>
<li><strong>Da igual cómo lo cojas, el iPad siempre tiene una buena postura para ti.</strong> Ya sea en vertical o en horizontal, funciona en ambos lados así que si tu contenido requiere de una vista apaisada, listo. Si por el contrario necesitas que la pantalla sea vertical, no te cortes, gíralo y ya está.</li>
<li><strong>La pantalla táctil te aporta dinamismo y velocidad,</strong> ¿quieres hacer algo? tócalo. ¿Que ya no necesitas escribir?, oculta el teclado y recupera ese espacio perdido. ¿Que una aplicación no necesita teclas y sí otros botones especiales?, no pasa nada, ahí están para ti, sin tocar nada, sin actualizar nada, simplemente están.</li>
<li>¿Cansado de que te obliguen a adoptar una misma postura para usar un ordenador? <strong>Eso con el iPad no pasa.</strong> Lo puedes sujetar con una mano para leer, apoyarlo contra la mesa, colocarlo en tu regazo, apoyarlo contra un cojín o sujetarlo con las dos manos. Da igual, de verdad, las posibilidades son infinitas y como el iPad pesa poco y ocupa poco, no te va a requerir esfuerzo alguno. Además, tiene una serie de accesorios que te permiten variar la posición para según que actividad quieras realizar, es fantástico en serio. </li>
<li><strong>Y aquí viene mi situación preferida:</strong> ¿Necesitas escribir a mano? La pantalla está diseñada para capturar el más mínimo detalle de tu caligrafía sin otros elementos de por medio como el teclado. ¿Necesitas ver el último capítulo de tu serie favorita? La pantalla se adapta a las condiciones de tu entorno y además cuenta con unos altavoces increíbles que proyectan un sonido estéreo de alta calidad. ¿Necesitas centrarte en el trabajo y ser productivo a la hora de realizar un documento? No te preocupes, su pantalla recoge cada una de las pulsaciones que hagas en un fantástico teclado virtual. O si lo prefieres, tienes un teclado que no lleva pilas ni tienes que enlazar con el iPad con el que teclearás rápido, y cuando quieras llevarlo de un lado a otro… ¡hace de funda protectora para tu pantalla!.</li>
</ul>
<p>¿Entiendes ahora a lo que me refiero con que el iPad es camaleónico? <strong>Un solo dispositivo, mil posibilidades, es alucinante.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard cerrado" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes, siempre era de los que necesitaba tener un portátil en su equipo. Así me lo podía llevar de un lado a otro, hacer cosas, etc. <strong>Hoy día lo único que llevo es mi iPad,</strong> que ocupa mucho menos, pesa mucho menos, tiene mejor batería y se adapta mucho mejor a las situaciones que se plantean día a día cuando estoy fuera de mi zona de trabajo.</p>
<p>Sé que todo es teórico, pero más abajo te hablaré de situaciones reales en las que esa persona a la que quieres regalar un portátil te va a agradecer el hecho de que le hayas regalado el iPad Pro finalmente.</p>
<h2>Sí, puedes hacer cosas con un iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Voy a romperte el mito que alguien de tu entorno te ha metido en la cabeza, o que has leído por ahí: <strong>Sí, puedes hacer muchas cosas con un iPad. Y no, no tienes que ser ningún hacker,</strong> lo único que tienes que hacer es dedicarle un poco de tiempo.</p>
<p>Antes, el iPad se concebía como un producto de consumo: navegar por Internet, ver películas, escuchar música, ver nuestras últimas fotos, etc. Pero esto sólo era así porque no tenían la suficiente potencia como para realizar mucho más.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Hoy en día el iPad Pro sirve para realizar muchas tareas cotidianas</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Hoy en día las cosas han cambiado, y es hora de que te quites de la cabeza ese pensamiento tan negativo que te ha estado alejando de este fantástico dispositivo. Estos equipos vienen dotados de un hardware que rivaliza con muchos de los PCs que hay en el mercado actualmente. Hablo de equipos normales, ni equipos basura que no valen ni para alumbrar con su pantalla, ni equipos especializados en tareas específicas <strong>Hablo de cualquier PC que puedas comprar en grandes superficies.</strong></p>
<p>Y es que, a día de hoy, un iPad Pro, con las herramientas necesarias, puede hacer lo que la mayoría de la gente hace en sus ordenadores:</p>
<ul>
<li><strong>Consumo de contenido:</strong> páginas web, vídeos, películas, series, libros y demás</li>
<li><strong>Gestión de archivos:</strong> ya sea con la propia aplicación de iCloud Drive, gestores internos o servicios en la nube como Dropbox o Google Drive</li>
<li><strong>Gestión de aplicaciones:</strong> puedes instalar cualquier herramienta disponible, y lo que es mejor, compartir archivos con ella que te envíen por correo, que te descargues de Internet, que tengas en otras apps, etc.</li>
<li><strong>Creación de documentos:</strong> si existe la aplicación, se puede hacer. Crear documentos de texto, PDFs, hojas de cálculo, presentaciones, páginas web, vídeos, imágenes, archivos de audio, emails, etc.</li>
</ul>
<p>Y si es algo más preciso es posible que se pueda hacer. <strong>Hay desarrolladas</strong> (y en desarrollo) <strong>aplicaciones técnicas para crear planos de diseño, diseño de interfaces, diseño gráfico, música, entornos de programación, etc.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg" alt="Trabajando con Ulysses y Safari iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-16122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>De verdad, <strong>se puede trabajar con un iPad Pro.</strong> Se pueden crear cosas. Se pueden crear la mayoría de las cosas que un usuario común necesita en su día a día. Y lo que es mejor, ya existen las mismas herramientas que puedes usar en tu PC <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que la investigación para aprender a hacerlo todo en el iPad se ve reducida porque el entorno ya es conocido.</p>
<p>Además, lo bueno de este mundo es que va a más, de esta forma hay empresas que cada día piensan en migrar sus apps a iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que es cosa del futuro más inmediato que podamos tenerlas en el iPad.</p>
<h2>Tareas reales y apps en las que hacerlas</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entiendo que hablar teóricamente no sea lo mejor a la hora de convencer a alguien para algo, <strong>así que aquí te voy a poner unos cuantos ejemplos de tareas y las aplicaciones que puedes usar para ello.</strong> Así tú puedes investigar y saber si esa persona a la que vas a regalar el PC puede hacer lo mismo con un iPad Pro.</p>
<p>Lo bueno del iPad, y aquí es donde reside uno de sus secretos, es que funciona con aplicaciones exclusivas, de esta forma, <strong>tenemos herramientas que han sido diseñadas para trabajar en este equipo, únicamente.</strong> Así que el rendimiento alcanzado es mucho mayor.</p>
<p>Ya te adelanto que, personalmente, he podido hacer algunas cosas que era incapaz de hacer en el ordenador gracias a las características del iPad Pro, pero también se me han complicado otras que en el ordenador son más fáciles y en el iPad no <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, aún así he salido ganando con las que puedo hacer que con las que no, así que allá vamos:</p>
<ul>
<li><strong>Navegar por Internet:</strong> tenemos navegadores como los de escritorio, además hay cierta variedad <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>: Safari, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/chrome-navegador-web-google/id535886823?mt=8&amp;at=1010l9LC">Chrome</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-firefox/id989804926?mt=8&amp;at=1010l9LC">Firefox</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-web-movil-opera/id363729560?mt=8&amp;at=1010l9LC">Opera</a> son algunos ejemplos</li>
<li><strong>Leer y gestionar PDFs:</strong> una buena aplicación para leer PDFs debe permitir gestionar varios documentos, anotarlos, subrayarlos, etc. <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tag/pdf-expert">Mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a>, pero también tienes <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-acrobat-reader-anota/id469337564?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Acrobat</a></li>
<li><strong>Ver vídeos:</strong> consumir contenido es importante así que aquí van unas pocas aplicaciones para ver vídeos o películas: Vídeos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vimeo/id425194759?mt=8&amp;at=1010l9LC">Vimeo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a></li>
<li><strong>Escuchar música:</strong> la música alimenta el alma, y alegra mucho, así que es importante tenerla cerca: Música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> te servirán sin problemas</li>
<li><strong>Crear documentos de texto:</strong> podemos crear documentos de texto con infinidad de aplicaciones. Las más comunes son <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documentos-de-google/id842842640?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Docs</a></li>
<li><strong>Editar fotos:</strong> si queremos editar fotografías, o crear unas nuevas, podemos hacerlo. Además, hay algunas compatibles con el Apple Pencil, de modo que el resultado es mejor. Estos son unos ejemplos: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vsco/id588013838?mt=8&amp;at=1010l9LC">VSCO</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-express-edita/id331975235?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Photoshop</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-lightroom/id804177739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Lightroom</a></li>
<li><strong>Tomar apuntes a mano:</strong> esta es una de esas cosas que no puedo hacer en un PC. <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">He hablado de ello largo y tendido</a> así que aquí van unas buenas aplicaciones: <a target="_blank" title="GoodNotes" href="https://www.macsfera.com/tag/goodnotes/">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=1010l9LC">Nebo</a></li>
<li><strong>Pintar:</strong> pintar es importante si nos gusta expresarnos mediante el dibujo, así que estas aplicaciones no van a desentonar en el iPad: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-illustrator-draw/id911156590?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Illustrator Draw</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/paper-de-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;at=1010l9LC">Paper</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pigment-libro-para-colorear/id1062006344?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pigment</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-pro/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Sketches Pro</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-color/id1106374233?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Color</a></li>
<li><strong>Gestión del calendario:</strong> una agenda organizada es importante para gestionarnos el día a día, por eso las aplicaciones de calendario son tan especiales: Calendario, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calendars-readdle-gestiona/id608834326?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calendars</a> son ejemplos de buenas apps para organizarnos</li>
<li><strong>Gestor de email:</strong> hoy en día estar en Internet está ligado con tener un email, así que qué mejor que tener un buen gestor de email para no perdernos nada: <a target="_blank" title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tag/spark">mi favorito</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a>, también está Mail, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airmail-your-mail-with-you/id993160329?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirMail</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/gmail-correo-electronico-google/id422689480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Gmail</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-outlook-correo-electronico/id951937596?mt=8&amp;at=1010l9LC">Outlook</a></li>
<li><strong>Redes sociales:</strong> es una de las ventajas de tener un iPad, las aplicaciones sociales están dedicadas exclusivamente a la red social, nada más: <a target="_blank" title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tag/tweetbot">mi favorita</a> para Twitter es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot</a> pero con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/twitter/id333903271?mt=8&amp;at=1010l9LC">Twitter</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pinterest/id429047995?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pinterest</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/linkedin/id288429040?mt=8&amp;at=1010l9LC">LinkedIn</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tumblr/id305343404?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tumblr</a> tendremos acceso a todas ellas</li>
<li><strong>Mensajería:</strong> hay que comunicarse y no sólo desde el móvil: con Mensajes, Facetime, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/telegram-messenger/id686449807?mt=8&amp;at=1010l9LC">Telegram</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hangouts/id643496868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Hangouts</a> tenemos muchas vías cubiertas</li>
<li><strong>Almacenamiento en la nube:</strong> sincronizar archivos es una manera para no perderlos y compartirlos con otros dispositivos, por suerte en iOS hay una gran variedad: <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">mi favorita</a> es iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-drive-almacenamiento/id507874739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Drive</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-onedrive/id477537958?mt=8&amp;at=1010l9LC">One Drive</a> son los más populares</li>
<li><strong>Documentos Markdown:</strong> escribir en <a target="_blank" href="#">Markdown</a> es sencillo y útil, así que podemos usar algunas de estas herramientas para hacerlo: <a target="_blank" title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tag/ulysses">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id775737172?mt=8&amp;at=1010l9LC">iA Writer</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/editorial/id673907758?mt=8&amp;at=1010l9LC">Editorial</a> son algunos buenos ejemplos</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y esto cubre tareas generales, si buscamos algo más expecífico podemos encontrar <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">editores web</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">gestores FTP</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">creador de flujos de trabajo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">escáneres con la cámara incorporada</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC">diarios personales</a>, y muuuuuuuucho mucho más.</p>
<p><strong>Basta con buscar en Internet sobre cómo hacer algo y listo, ya se tiene.</strong> Hay miles de aplicaciones ahí fuera y todas sirven para algo, lo único que necesitamos es saber cuál usar y aprender a ello.</p>
<p>Una de las cosas que más me ha gustado hacer es descubrir todas esas aplicaciones, probarlas, ver cuáles se adaptaban mejor a mí. Entiendo que no es algo que a todo el mundo le guste, pero lo menciono porque la variedad que hay ahí fuera me ha fascinado y ver cómo han evolucionado algunas de esas aplicaciones convirtiéndose en verdaderas herramientas poderosas, más aún.</p>
<h2>El iPad Pro es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si lo único que tuviese el iPad es la posibilidad de hacer las mismas cosas que un PC, de una forma distinta y desconocida, limitándose en tareas concretas, no sería una opción ganadora a la hora de planteártelo como regalo.</p>
<p>Pero no, <strong>el iPad es mejor y aquí te voy a mostrar ejemplos y situaciones por los que sale ganando.</strong></p>
<p>Empecemos hablando de que <strong>siempre está encendido,</strong> es algo que aporta velocidad y dinamismo a nuestro uso puesto que en todo momento sabemos que va a estar ahí. Una de las cosas que recuerdo de mi PC era que había que encenderlo, esperar a que se cargase todo, era aparatoso y normalmente tenía que estar conectado a la luz. Eso el iPad lo elimina por completo, es rápido, ligero y siempre está disponible para el usuario.</p>
<p>Y qué me dices de las aplicaciones que tiene. <strong>Son una maravilla porque el desarrollador las ha creado específicamente para el iPad.</strong> No para 20 tipos distintos de ordenador, no, única y exclusivamente para el iPad. Además, trabajar en ellas suele ser una gozada porque es la única que está abierta y así evitas distracciones.</p>
<p>Además, desde la versión 9, <strong>iOS está más enfocado al trabajo,</strong> en Apple son conscientes del bien que hace el iPad y por ello mejoraron mucho el sistema. No solo permiten más aplicaciones y que hagan más cosas, sino que el sistema cuenta con ciertas propiedades que fomentan el trabajo. <strong>Principalmente hablo de la multitarea,</strong> que nos permite tener dos aplicaciones a la vez por si necesitamos trabajar con ellas. Evitar distracciones con una sola app está bien, pero cuando necesitamos trabajar con dos a la vez, poder hacerlo está genial.</p>
<p>Me he descubierto a mí mismo escribiendo un artículo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> y contrastando información con Safari abierto a la vez. Dos aplicaciones, una tarea. <strong>Productividad, velocidad, comodidad y agilidad.</strong> Una gozada vamos.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Siempre encendido, apps dedicadas, multitarea real o seguridad y sencillez: las claves del iPad</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Una de las ventajas de que el iPad sea una tablet es que <strong>lo único que tienes que decidir al principio es el color y el tamaño de almacenamiento.</strong> No es necesario que desembolses todo el dinero en accesorios al principio porque, en caso de que los necesites, puedes comprarlos después. De esa manera regalas el iPad Pro y si el regalado necesita un stylus, tiene a su disposición <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-pencil">el mejor</a>, u <a target="_blank" title="Adonit" href="https://www.macsfera.com/tag/adonit">otros</a> que cumplan su cometido y que sean más asequibles. Si necesita un teclado, puede comprarse una funda con teclado incluido, usar uno Bluetooth que ya tenga por casa, u otros modelos que vea por el mercado.</p>
<p>Yo mismo he aguantado al principio con el iPad y el Apple Pencil, ahora que he visto que un teclado me vendría bien he decidido comprarlo, y ya tengo el pack completo regularizando los pagos en función de mis necesidades.</p>
<p>Y por último, y aquí viene una de las razones de mayor peso que puede haber para regalar un iPad: <strong>el usuario no tiene que preocuparse de complejos sistemas de protección ni cosas por el estilo porque iOS es seguro.</strong> No puedes romper el sistema, simplemente no puedes. Da igual que intentes hacerlo o que no tengas ni idea de lo que haces, no puedes romperlo, estará siempre ahí para ti.</p>
<p>Nada de virus, nada de robo de información de las aplicaciones, espionaje, ni nada de eso. Si usamos las aplicaciones del sistema y usamos bien los permisos, todo estará seguro y no podremos hacer nada para que se venga abajo.</p>
<p>Yo normalmente sé lo que hago con un ordenador, sé lo que tengo que tocar y lo que no, pero porque estudio este campo. Hay gente que no tiene los conocimientos suficientes (ni tiene porqué tenerlos) para saber si algo que está a la vista se puede tocar o no, y la tranquilidad que siento cuando sé que mis padres (por ejemplo) están protegidos de todo ese caos informático, no la sabe nadie.</p>
<h2>Casos reales de trabajo en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro teclado partido" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por si todo esto fuera poco, <strong>he decidido contactar con unos compañeros para que nos relaten,</strong> de su puño y letra, <strong>cómo trabajan con el iPad Pro, qué aplicaciones utilizan y para qué les sirven.</strong> Yo también me subo al carro y te contaré qué ha hecho este dispositivo por mí:</p>
<h3>Carlos Burges</h3>
<div id="attachment_14521" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14521" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq Mac" width="1280" height="960" class="size-full wp-image-14521" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14521" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2016/04/ipad-pro-97-la-revision/" target="_blank">Faq-Mac</a></p></div>
<p>Carlos es la persona detrás de <a target="_blank" href="http://faq-mac.com/">faq-mac</a>, colaborador en otros medios y podcasts, y formador tanto online como presencial. Este es su relato sobre el trabajo del iPad Pro:</p>
<p><em>El iPad Pro ha desplazado a mi MacBook Air en muchos aspectos por portabilidad. Simplemente puedo, en un bolso mínimo y en cualquier ocasión, llevarlo encima para aprovechar cualquier momento para trabajar.</em></p>
<p><em>Mi trabajo es habitualmente alrededor de texto, y el teclado adicional, junto con, en menor medida, el Apple Pencil, lo convierten en una herramienta que puedo desplegar en sitios con muy poco espacio de forma muy rápida, y ponerme a trabajar en menos de un minuto, aprovechando las mínimas mesas de un avión, en el tren, incluso en el Metro.</em></p>
<p><em>Mi trabajo con el iPad Pro es casi siempre escribir texto, notas o la anotación de otros textos para su estudio y valoración posterior. El teclado es, por lo tanto, imprescindible para ser más productivo. Utilizo el teclado de Apple por sus facilidad para desplegarlo, no tener que preocuparme de la conectividad Bluetooth ni la carga del mismo: es desplegar la funda-teclado y ponerse a trabajar.</em></p>
<p><em>Siempre he intentado buscar aplicaciones gratuitas para cumplir estas tareas o utilizar aquellas que vienen por defecto, tratando de simplificar mis flujos de trabajo. Así, para trabajar con texto, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> es esencial y para tomar Notas, utilizo Notas de Apple o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/thoughts-forward-thinking/id993149380?mt=8&amp;at=1010l9LC">Thoughts</a> para notas creativas. <a target="_blank" href="http://thoughts.ink/">Thoughts</a> me permite trabajar con notas con profundidad, eliminando el problema de la limitación de espacio cuando empiezas a trabajar con una nota, pero no sabes cuando ni donde acabarás. Requiere Apple Pencil.</em></p>
<p><em>Las notas más complejas van a <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=10l9mK">Nebo</a>, una herramienta polivalente para la toma de notas con soporte para Apple Pencil y grandes capacidades.</em></p>
<p><em>A la hora de la anotación de documentación, dos niveles de nuevo: la anotación sencilla la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/liquidtext-pdf-document-reader/id922765270?mt=8&amp;at=10l9mK">LiquidText</a> mientras que la anotación profunda y reflexiva de documentación la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/marginnote-pro/id723205553?mt=8&amp;at=10l9mK">MagicNote Pro</a>, un auténtico photoshop de la anotación de documentación que requiere un estudio previo de la aplicación para sacarle todo el partido.</em></p>
<h3>Asier G. Morato</h3>
<div id="attachment_16115" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16115" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg" alt="iPad Pro de Asier G Morato" width="2000" height="1334" class="size-full wp-image-16115" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-1024x683.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16115" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://elimperdible.es/p1048/ipad-pro/" target="_blank">El Imperdible</a></p></div>
<p>Asier decidió mudarse a iOS con la salida del iPad Pro de 12,9 y desde entonces trabaja en él como nos va a contar a continuación:</p>
<p><em>Soy <a target="_blank" href="http://www.asiergarciamorato.com/">Asier G. Morato</a> y, para quien no me conozca, soy el editor de <a target="_blank" href="http://elimperdible.es/">El Imperdible</a>, una web de estilo de vida. Además, trabajo como freelance ayudando a PyMEs a mejorar su comunicación. O lo que es lo mismo, en mi día a día me dedico a escribir, fotografiar, hacer vídeos, diseño gráfico, gestionar redes sociales y montar webs.</em></p>
<p><em>Todavía hay tareas, como editar vídeos en Final Cut Pro X, para las que sigo usando un Mac Mini pero el resto de mi trabajo diario lo realizo en un iPad Pro de 12,9&#8243; y mi iPhone 7 Plus. Puede sonar raro, pero me siento más cómodo, concentrado y eficiente en iOS. Algunas cosas siguen cogidas con pinzas, pero en otras es mucho más eficiente.</em></p>
<p><em>Uno de los mejores ejemplos es <strong>la forma en la que edito fotos</strong> para El Imperdible:</em></p>
<ol>
<li><em>Importo las fotos desde la cámara con el adaptador Lightning a SD.</em></li>
<li><em>En Fotos selecciono las mejores y las muevo a VSCO.</em></li>
<li><em>Edito una por una en VSCO y cuando están listas las exporto en grupo a Fotos.</em></li>
<li><em>Seleccionó las fotos editadas y las comparto a la extensión de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Workflow</a>, donde tengo <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/b7815066e6f148c5bdc964fad2a2d698">un flujo de trabajo</a> que se encarga de reducir el tamaño, añadir una marca de agua, guardarlas en un álbum especial y preguntarme si quiero eliminar los originales.</em></li>
</ol>
<p><em>Todo ello se puede hacer de manera manual tanto en el iPad como en el Mac, sin embargo, con la ayuda de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> me quito de encima la tediosa y aburrida tarea de terminar de preparar las imágenes para El Imperdible. En lo que tardaría en hacer 5 fotos a mano Workflow es capaz de procesar 300 imágenes. Y además me evita todo tipo de frustraciones.</em></p>
<p><em>Y este es sólo un ejemplo de las muchas tareas tediosas que me he quitado de encima con la ayuda de esta app. También tengo flujos de trabajo para crear en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Omnifocus</a> las tareas de los artículos de las próximas semanas (con fecha de vencimiento incluida) u otro que se encarga de archivar una factura en el lugar que le corresponde.</em></p>
<p><em>Aunque esto no está tan automatizado y todavía hay alguna traba, también he podido encontrar todas las herramientas que necesito a la hora de crear y gestionar páginas web. Desde las mías hasta las de algunos clientes. Sólo hay que saber qué usar:</em></p>
<ul>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Coda</strong></a>: La app definitiva para desarrollo web. Incluye un cliente FTP, un editor de código compatible con 30 lenguajes, edición online, previsualización, conexión SSH y mucho más.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/1password/id568903335?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>1Password</strong></a>: Perfecto para mantener a buen recaudo múltiples datos de inicio de sesión.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Transmit</strong></a>: Un cliente FTP que se integra con Coda y además se puede invocar desde una extensión. Parece una tontería, pero poder subir y descargar archivos vía FTP desde cualquier app (incluso Workflow) es de gran utilidad.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Prompt 2</strong></a>: Un cliente SSH que, al igual que ocurre con Transmit, tiene más funciones que las que se incluyen en Coda. Perfecto para cuando el servidor da problemas.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Ergo Web Tools</strong></a>: Una app que hace las veces de inspector web. Tiene un simulador de escala para probarlo bien (o mal) que va el diseño responsive. Incluso es capaz de previsualizar la web en la que estás trabajando en local con Coda.</em></li>
</ul>
<p><em>Incluso hay clientes de GIT excelentes como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/working-copy-powerful-git/id896694807?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Working Copy</a>, que además utilizan los proveedores de documentos para editar un archivo en otra app, como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/textastic-code-editor-6/id1049254261?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Textastic 6</a>, sin crear un duplicado.</em></p>
<p><em>Y como la mayoría de estas apps son universales y funcionan exactamente igual en iPhone e iPad puedo hacer las mismas tareas desde el teléfono. No es igual de cómodo pero te permite apagar «fuegos» sin tener que volver corriendo a casa a por el ordenador.</em></p>
<h3>Christian Pérez</h3>
<div id="attachment_16111" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16111" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg" alt="iPad Pro de Christian Perez" width="2500" height="1666" class="size-full wp-image-16111" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16111" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://twitter.com/xtianp87/" target="_blank">Christian Perez</a></p></div>
<p><a target="_blank" href="#">Christian</a> es un aficionado a la tecnología y a la fotografía con especial pasión por Apple. Vive y trabaja en Burgos y así utiliza su iPad Pro para trabajar:</p>
<p><em>Desde la salida del iPad Pro sabía que podría encajar perfectamente como mi herramienta de trabajo, si bien el iPad Pro de 12.9&#8243; sería un dispositivo demasiado grande para mi gusto; tras el lanzamiento del tamaño de 9.7&#8243; sabía que era el tamaño perfecto y sin dudarlo me lancé a su compra a los pocos días de estar disponible.</em></p>
<p><em>Poco a poco lo he ido integrando en mi trabajo y en estos momentos es una herramienta muy importante de mi trabajo y desde donde realizo la gran mayoría de mi trabajo.</em></p>
<p><em>Trabajo en un club de padel de Burgos y las funciones que realizo son de lo más variado. Desde llevar el control de las redes sociales, gestionar los correos electrónicos, diseño de carteles para distintas competiciones y torneos, además de la atención al cliente, e impartir clases… Para la realización de estas tareas me ayudo del iPad Pro acompañado del Smart Keyboard y del Apple Pencil y utilizo las siguientes aplicaciones:</em></p>
<p><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, son sin duda las aplicaciones que más utilizo y donde tengo almacenado toda la información. Registro y listado de clientes de las distintas actividades que realizamos, organización de las horas trabajadas, el tipo de trabajo que he realizado, etc. y un sin fin de cosas más que se puede hacer con Numbers y Pages.</em></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-3-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>Una parte de mi trabajo es la comunicación del club con nuestros clientes y para ello utilizó dos herramientas fundamentales. La primera es el <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/administrador-paginas-facebook/id514643583?mt=8&amp;at=1010l9LC">Administrador de páginas de Facebook</a> para todas las publicaciones que tengo que hacer en Facebook y MailChimp desde Safari para el envío de correos electrónicos a toda la base de datos de nuestros clientes. Señalar el uso de la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para un seguimiento de estos correos enviados. Toda la preparación y redacción de estas comunicaciones las realizo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> para las más elaboradas (la gran mayoría de los correos electrónicos) y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/drafts-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;at=1010l9LC">Drafts</a> para las publicaciones en Facebook y Twitter. Para las publicaciones en Twitter utilizo <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot 4</a>, que en mi caso es suficiente.</em></p>
<p><em>Otro pack de aplicaciones imprescindibles es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical 2</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;at=1010l9LC">OmniFocus 2</a>, tanto en el apartado laboral como en el personal. Con Fantastical 2 me aseguro de tener controlada mi agenda y no olvidarme de ninguna cita o clase que tenga que impartir. Mientras que en OmniFocus 2 anoto todas las tareas que tengo que realizar para tener todo bajo control.</em></p>
<p><em>Otras aplicaciones que uso pero en menor medida son iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a> para la edición de fotos y posterior publicación en Facebook, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> desde donde tomo notas a mano y recojo información junto con el Apple Pencil y realizo bocetos de carteles. Carteles que posteriormente sí que me veo en la obligación utilizar el MacBook Pro para el diseño definitivo con Affinity Designer.</em></p>
<p><em>En el ámbito personal, el uso principal que le doy a mi iPad Pro es el consumo de contenido con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ds-video/id540949418?mt=8&amp;at=1010l9LC">DS Video</a>, YouTube con la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/protube-for-youtube/id931201696?mt=8&amp;at=1010l9LC">ProTube</a> y las recién llegadas a España <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hbo-espana/id571917630?mt=8&amp;at=1010l9LC">HBO España</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-prime-video/id545519333?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon Prime Video</a> para el consumo de contenido multimedia, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/unread-for-ipad-rss-news-reader/id911472824?mt=8&amp;at=1010l9LC">Unread</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pocket-save-articles-videos/id309601447?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pocket</a> para la lectura de los blogs y Tweetbot 4 para cuando me detengo a leer mi timeline y conversar con otros usuarios de Twitter.</em></p>
<h3>Yo</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="Mi iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16104" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y tras conocer los diferentes casos de los distintos invitados, <strong>voy a pasar a contaros qué hago yo con mi iPad y cómo:</strong></p>
<p>Al principio sólo lo utilizaba para ciertas tareas específicas. Hoy en día me he propuesto hacer todo lo que pueda, indiferentemente de si es factible que lo haga o no, sólo por el hecho de poder.</p>
<p>Empecemos hablando de lo que más hago: <strong>escribir artículos, editarlos y publicarlos.</strong></p>
<p><strong>Para redactar artículos</strong> me vale cualquier aplicación que soporte Markdown, pero casi siempre uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>. Me encanta su biblioteca, puedo tener acceso a todos los artículos escritos y está disponible tanto para iPhone, Mac y iPad.</p>
<p>Con cada artículo, subo una o varias fotos, y <strong>siempre edito esas fotos</strong> antes de publicarlas, en el iPad lo hago con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, adoro la versión para Mac y la de iOS está mejor diseñada. Es más, <a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="https://www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">me gusta más</a> editar fotos en el iPad, y como soporta Apple Pencil tengo más facilidades.</p>
<p><strong>Para publicar las fotos y el texto</strong> tengo un par de workflows y uso la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> para ejecutarlos. En el caso de las fotos las comprime a ciertos niveles para ahorrar espacio y las sube con un determinado nombre. En el caso del texto, automatiza la subida convirtiendo el texto a HTML, transformando dicho texto según unos parámetros y rellenando todos los campos de WordPress con un solo click, me gustaría saber cuánto tiempo me ha ahorrado ese workflow…</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p>Y hablando de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a>, <strong>lo uso para otras tareas menores que me ahorran mucho tiempo.</strong> Todavía estoy descubriendo el potencial de esta aplicación, así que poco os puedo contar más que es una app importante en mi iPad: <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/c041c14d613b4146bed5fb9c089441fc">obtener enlaces de afiliado de la App Store</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/13438bc3edc54d7fae1935ae4ad122ec">obtener el código de inserción de un vídeo de YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/639b132f80194f469d40abf02528c50c">transformar Live Photos a GIFs</a> o <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/eb14478b21de45058b4377419ba37770">vídeos</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/72a8a12f13834734af839e87a19db2ff">descargar vídeos de Youtube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/f435ac3dc3f14474b3792ae4b0caad4b">preparar una imagen para subirla a Twitter</a>, etc.</p>
<p><strong>Mi iPad es mi cuaderno y mis libros</strong> en cada una de las asignaturas de mi carrera universitaria. Uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a> para abrir PDFs, escribir manualmente en ellos y para tener mis propios cuadernos de notas, junto al Apple Pencil es el complemento ideal para todo estudiante. También uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a> para leer y editar PDFs.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> es mi aplicación <strong>para gestionar mis calendarios</strong> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;at=1010l9LC">Clear</a> la que uso de vez en cuando si necesito <strong>completar ciertas tareas</strong> en cierto orden.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> para escuchar música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> para vídeos locales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a> para vídeos online, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/feedly-your-work-newsfeed/id396069556?mt=8&amp;at=1010l9LC">Feedly</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/medium/id828256236?mt=8&amp;at=1010l9LC">Medium</a> para leer artículos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a> para gestionar el email, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC">MindNode</a> para mapas mentales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/duet-display/id935754064?mt=8&amp;at=1010l9LC">Duet Display</a> para que el iPad sea monitor secundario de mi Mac y la aplicación del <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/santander-para-ipad/id486412868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Santander</a> para gestionar mis movimientos bancarios.</p>
<p>También utilizo la suite de iWork (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/keynote/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Keynote</a>), <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calcbot-intelligent-calculator/id376694347?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calcbot</a> como calculadora, la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/utilidad-airport/id427276530?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirPort</a> para gestionar mi red Wi-Fi, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para gestionar listas de correo, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/digitalocean-manager/id633128302?mt=8&amp;at=1010l9LC">DigitalOcean Manager</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/aws-console/id580990573?mt=8&amp;at=1010l9LC">AWS Console</a> para gestionar mis servidores, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/testflight/id899247664?mt=8&amp;at=1010l9LC">TestFlight</a> para las betas a las que me inviten, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/sketch-mirror/id677296955?mt=8&amp;at=1010l9LC">Sketch Mirror</a> para probar diseños de Sketch en el iPad y otras herramientas como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/traductor-de-google/id414706506?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Translate</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ibooks/id364709193?mt=8&amp;at=1010l9LC">iBooks</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/overcast-podcast-player/id888422857?mt=8&amp;at=1010l9LC">Overcast</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/cornertube-pip-player-for/id1073199994?mt=8&amp;at=1010l9LC">Cornertube</a>.</p>
<p>El resto de aplicaciones son de gestión de alguna plataforma online (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/flickr/id328407587?mt=8&amp;at=1010l9LC">Flickr</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airbnb/id401626263?mt=8&amp;at=1010l9LC">Airbnb</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bitly/id525106063?mt=8&amp;at=1010l9LC">Bitly</a>) o similares (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-movil/id335187483?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mis-marcadores/id766477515?mt=8&amp;at=1010l9LC">Mis Marcadores</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/atresplayer/id694169089?mt=8&amp;at=1010l9LC">Atresplayer</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-adsense/id680739529?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adsense</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/apple-store/id375380948?mt=8&amp;at=1010l9LC">Apple Store</a>). Las uso con menos frecuencia pero me resulta útil tener una aplicación dedicada cuando realmente la necesite.</p>
<p>El resto son aplicaciones de prueba que me gusta utilizar para ver si puedo mejorar mis actividades con el iPad. Siempre intento mejorar esas actividades, poder hacer en el iPad lo que hago en el Mac y más. Soy consciente de que hay algunas cosas que no puedo hacer <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> pero voy a luchar para hacer cuantas más cosas, mejor <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Viendo peliculas en el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El iPad Pro me ha hecho tanto bien que no puedo cansarme a la hora de recomendarlo,</strong> sobre todo si el usuario que va a estar con él no necesita realizar tareas específicas que todavía no tienen cabida en iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>En este grupo de personas entran la gran mayoría de usuarios de PCs cuyo único trabajo es administrativo o de ocio.</strong> Para el resto de usuarios, basta con echar un vistazo a la App Store para saber realmente el potencial que puede tener esta plataforma para ellos.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Los usuarios de PCs encontrarán un aliado en el iPad Pro</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Creo que la gente le tiene miedo porque posee un concepto equivocado del iPad y porque teme lo que no conoce. Y realmente lo único que hay que hacer es <a target="_blank" title="Del portátil al iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">aprender a realizar esas tareas con una nueva herramienta</a>. <strong>Una vez que lo haces puedes ver cómo un dispositivo tan polifacético y con unas herramientas tan dedicadas te ayudan día a día.</strong></p>
<p>Llegados a este punto ya habrás decidido si regalar o no un iPad Pro a esa persona a la que ibas a comprar un ordenador, pero <strong>¿y tú?</strong> ¿Has pensado en regalarte un iPad Pro a ti mismo? Probablemente no has podido evitar pensar en ti en los distintos ejemplos puestos, y haces bien. <strong>El iPad Pro está hecho para muchas personas y tú puedes ser una de esas así que ¿por qué no?</strong></p>
<p>Si te da miedo el salto, te voy a poner el ejemplo de dos personas de mi vida que utilizaban el ordenador para lo justo y necesario, pero que desde que llegó el iPad a su vida han sabido relacionarse con la informática como nunca lo habían hecho antes, <strong>mis padres.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="2321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Day-One-para-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-con-Smart-Cover.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Negro-multitarea.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Rosa-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"/>

</div>
<p>Mis padres son dos personas que trabajan con ordenadores, pero que más allá no tenian ningún contacto con ellos. <strong>El iPad Pro les permite leer el periódico cada mañana, ver sus programas favoritos a deshora, mandar una película a la televisión por las noches y obtener un contacto directo con el mundo en general gracias a la puerta que se les ha abierto con el acceso a Internet.</strong></p>
<p>Y tal y como menciono antes, de una forma fácil, sencilla, segura y rápida mis padres interactúan con un mundo de forma diaria al que antes no tenían acceso.</p>
<p><strong>Esto sólo ha sido posible gracias al iPad, nada más.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/" tittle="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hRRDET" target="_blank">iPad Pro 9,7&#8243;</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hAGLgY" target="_blank">iPad Pro 12,9&#8243;</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes, si querías crear un documento de Word podías usar algunas herramientas de terceros que tuviesen ciertas incompatibilidades, hoy existe <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a> y es como la versión de PC pero para el iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O como poco hacer páginas web que funcionen sin problemas en muchos dispositivos.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mi perfil es técnico y a día de hoy hay tareas bastante complejas que no puedo realizar.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque todos usen el mismo motor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diseñar MacSfera con Sketch, montarme un localhost para poner WordPress y hacer pruebas, virtualizar un sistema operativo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Eso me lleva a querer controlar mi servidor por SSH con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;at=1010l9LC">Prompt</a>, programar la plantilla de MacSfera con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">Coda</a>, subir archivos al servidor con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">Transmit</a> o inspeccionar páginas web con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ergo Web Tools</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Procesamiento gráfico 3D con apps reconocidas, tareas con aplicaciones específicas diseñadas en un solo sistema, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un ordenador para todo: Un año del iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ordenador-ano-del-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2016 20:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Viticci]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacStories]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16089</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ordenador-ano-del-ipad-pro/">Un ordenador para todo: Un año del iPad Pro</a></p>
<p>Federico Viticci ha publicado un extenso artículo sobre su año con el iPad Pro, su ordenador principal: Uso mi iPad Pro para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ordenador-ano-del-ipad-pro/">Un ordenador para todo: Un año del iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ordenador-ano-del-ipad-pro/">Un ordenador para todo: Un año del iPad Pro</a></p>
<div id="attachment_16091" style="width: 1510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16091" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg" alt="iPad Pro como ordenador principal" width="1500" height="1125" class="size-full wp-image-16091" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-como-ordenador-principal.jpeg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-como-ordenador-principal-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-como-ordenador-principal-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16091" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.macstories.net/stories/one-year-of-ipad-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Macstories</a></p></div>
<p>Federico Viticci <a target="_blank"href="https://www.macstories.net/stories/one-year-of-ipad-pro/">ha publicado</a> un extenso artículo sobre su año con el <a target="_blank"title="iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad-pro">iPad Pro</a>, su ordenador principal:</p>
<blockquote>
<p>Uso mi iPad Pro para todo. Es mi máquina de escribir y herramienta favorita de investigación, pero también acudo a ella para organizar mis finanzas, jugar a juegos, leer libros, ver películas, programar en Python y Workflow, y llevar dos negocios exitosos. Mientras que he estado abogando por todos estos usos en la plataforma del iPad durante bastante tiempo, el iPad Pro ha elevado el humbral de las posibilidades, alcanzando un punto de inflexión que ha hecho que otras personas cambien al iPad como su ordenador principal también.</p>
</blockquote>
<p>Viticci es un referente a la hora de hablar de trabajo en el iPad. Lleva muchos años persiguiendo ese sueño y cada vez ha desarrollado más y mejor su cometido, este es otro ejemplo de cómo lo hace, en qué herramientas se apoya y pensamientos generales sobre todo ello.</p>
<p>Si sois de los que buscan trabajar con un iPad, echadle un vistazo porque podéis aprender mucho.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ordenador-ano-del-ipad-pro/">Un ordenador para todo: Un año del iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un viaje de 8 años</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2016 16:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15782</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/">Un viaje de 8 años</a></p>
<p>Verano de 2008: una versión más joven de mí, un Pablo de 14 años, viajaba hacia su pueblo sentado en la parte</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/">Un viaje de 8 años</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/">Un viaje de 8 años</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg" alt="IPad Pro VS Portatil del 2008" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-15785" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Verano de 2008:</strong> una versión más joven de mí, un Pablo de 14 años, viajaba hacia su pueblo sentado en la parte trasera del coche. Con él iba su portátil, un PC que le costó conseguir pero que desde que lo hizo no se separó de él.</p>
<p>El portátil estaba encendido, iba escuchando música con los cascos y para que la batería durase todo el viaje había que hacerlo con la tapa cerrada. Las baterías nunca han sido el punto fuerte de los PCs y en ese caso se notaba.</p>
<p><span id="more-15782"></span></p>
<p><strong>Lo pienso ahora y me parece ridículo,</strong> un portátil de 15,6 pulgadas cuya batería pueda flaquear a la hora y media de uso poco o nada intensivo.</p>
<p>En aquella época el portátil no estaba nada mal: Intel Core 2 Duo, 4 GB de RAM, 250 GB de disco duro… era una buena máquina para el uso que le daba, que es una primitiva versión de lo que hago ahora (ya empecé a hacer mis pinitos en la escritura y el mundo de los blogs).</p>
<p><strong>8 años después he repetido el viaje pero esta vez a mi lado iba <a target="_blank"title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi iPad Pro</a> y no he podido evitar pararme a reflexionar sobre lo mucho que han avanzado las cosas en tan poco tiempo, y lo afortunado que me siento por poder disfrutar de la tecnología que hoy en día se produce.</strong></p>
<p>No puede haber más diferencias entre aquel portátil y el iPad Pro: <strong>tamaño, potencia, usabilidad, sistema operativo, baterías, comodidad, filosofía, etc.</strong></p>
<p>Lo que antes requería más de 4 KG de peso ahora no llega ni a la mitad de 1. Casi 6 pulgadas menos de pantalla y el doble de densidad de píxeles, como poco. Y no hablemos de la potencia y las herramientas disponibles.</p>
<p>Me he sorprendido a mí mismo escribiendo en <a target="_blank"title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tag/ulysses">Ulysses</a> un artículo tumbado en la cama de forma cómoda mientras que en la misma situación, 8 años antes, tenía que estar sentado en una silla y el portátil reposando en una mesa porque era demasiado incómodo escribir y estar tumbado a la vez con él en la misma postura. </p>
<p><strong>También he visto lo fácil que me ha resultado compartir Internet de <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">mi iPhone</a> sin configurar nada.</strong></p>
<p>Compartir Internet… en 2008 eso era algo inimaginable, que tu teléfono móvil compartiese su conexión a Internet, y que fuese algo tan sencillo que pudieses hacerlo desde los ajustes del iPad con un solo golpe de dedo sin configuraciones previas, sólo porque tus dos dispositivos se conocen. Vamos, ni si quiera existía esa necesidad, en España por lo menos. Ahora con <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/tag/ios-10/">iOS 10</a> es algo increíble.</p>
<p>Y aquí estamos, <strong>aporreando una pantalla de cristal que responde a dichos golpes y los transforma en estas letras, con una puerta al mundo a través de Internet que nos brinda conocimientos, vídeos, series, juegos, entretenimiento, dinero, felicidad y emoción.</strong></p>
<p>Todo esto, y más, <strong>en 8 años de diferencia.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/s7X_6NEo1mk" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Pienso en el anuncio de promoción del iPad Pro de Apple que veis arriba y <strong>la verdad es que tiene toda la razón.</strong> Lo mismo te sirve para redactar documentos con el Smart Keyboard <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, para navegar por Internet con la punta de tus dedos, o para <a target="_blank"title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">tomar apuntes</a> con su fantástico <a target="_blank"title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>. <strong>Hoy en día es un equipo muy completo que no solo cuenta con el hardware adecuado, sino con un software detrás que lo eleva más aun.</strong></p>
<p>Al igual que no puedo reprimir mis deseos de mirar al pasado, no puedo evitarlo al mirar al futuro. A qué cosas presentará Apple para mejorar nuestra relación con la tecnología, mejora de trabajo, facilidad de uso, etc.</p>
<p>Se rumorea que el próximo marzo de 2017 habrá una keynote en la que se presentarán nuevos iPads. Se especula sobra la renovación del <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12,9&#8243;</a>, del de 9,7&#8243; y la incursión de uno nuevo de 7,9&#8243;, yo, además de estas actualizaciones, espero grandes cambios exclusivos en iOS, algo que no vimos en junio al presentar iOS 10.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Escribiendo en el pueblo con el iPad Pro" width="2500" height="1648" class="aligncenter size-full wp-image-15786" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro-300x198.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro-1024x675.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para un amante de la tecnología como yo, echar la vista atrás siempre es algo mágico porque puedes ver cómo han avanzado las cosas y tu perspectiva del mundo. Además, nos sirve para ver cómo ha cambiado la tendencia de los equipos informáticos.</p>
<p>Y me gusta hablar de ello porque no siempre somos conscientes del gran avance que ha realizado Apple respecto a ese tiempo no tan lejano. <strong>Han sido capaces de poner en las manos de todo el mundo un dispositivo finísimo, ultra compacto, portable y que ha redefinido la informática de consumo.</strong></p>
<p>El iPad es un dispositivo genial, y creo que hace tiempo que hemos superado la barrera de no poder hacer cosas a hacer una gran cantidad de ellas, seamos periodistas, diseñadores, profesores o administrativos. ¿Queda camino? <strong>Sí, pero si en 8 años han logrado esto, imaginaos lo que se lograrán en otros 8 años más.</strong></p>
<p>Por supuesto, este artículo ha sido escrito, producido (edición de fotos, subida e insercción de vídeo) y publicado enteramente desde el iPad Pro usando herramientas como <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses-para-ipad/id950335311?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">Ulysses</a>, <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">Workflow</a> y <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">Pixelmator</a>.</p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/" title="Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados" target="_blank">Análisis de Pixelmator</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O su teclado en pantalla, como suelo hacer yo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entre <a target="_blank"title="Stylus" href="https://www.macsfera.com/tag/stylus">otros</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/">Un viaje de 8 años</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
