{"id":16454,"date":"2017-03-21T14:12:33","date_gmt":"2017-03-21T13:12:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16454"},"modified":"2021-10-17T12:50:33","modified_gmt":"2021-10-17T10:50:33","slug":"nuevo-ipad-asekas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/","title":{"rendered":"Nuevo iPad, asekas"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad.jpg\" alt=\"Nuevo iPad\" width=\"2460\" height=\"1530\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16456\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad.jpg 2460w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-1024x637.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2460px) 100vw, 2460px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A parte del <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 Product RED\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 7 Product RED<\/a>, <strong>Apple ha presentado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas.<\/strong><\/p>\n<p>El dispositivo pasa a sustituir al antiguo Air 2 y elimina todos los nombres posibles. Ya no tiene ninguna etiqueta, simplemente es el iPad, como cuando se present\u00f3 originalmente en 2010.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Este nuevo modelo de 9,7\u201d cuenta con pantalla Retina, chip A9 de 64 bits, c\u00e1mara de 8 Mpx, Touch ID y 4G.<\/strong><\/p>\n<p>El tama\u00f1o y peso es similar al iPad Air, no al Air 2 o al <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro de 9,7\u201d<\/a>. <strong>Es un poquito m\u00e1s pesado y un poquito m\u00e1s grueso,<\/strong> desconozco porqu\u00e9, pero las diferencias no son tan grandes como puedan parecer.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-normal.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Carece de propiedades profesionales como por ejemplo la compatibilidad con <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Pencil<\/a>, el Smart Keyboard o la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/#pantalla-true-tone\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s - Pantalla True Tone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pantalla True Tone<\/a>. Es l\u00f3gico si tenemos en cuenta que es un dispositivo orientado para el p\u00fablico general a un precio m\u00e1s reducido.<\/p>\n<p><strong>Lo m\u00e1s importante es que baja de precio.<\/strong> Antes el iPad Air 2 <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000441b64b700000000253152e8_16454\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000441b64b700000000253152e8_16454\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000441b64b700000000253152e8_16454\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Se podr\u00eda considerar el modelo base del iPad de 9,7\u201d.<\/span> costaba 470\u20ac mientras que <strong>este nuevo iPad costar\u00e1 400\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p>Phil Schiller ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>El iPad es la tableta m\u00e1s popular del mundo. Los clientes aman la gran pantalla de 9,7 pulgadas para todo, desde ver la televisi\u00f3n y pel\u00edculas, hasta navegar por la web, hacer llamadas FaceTime y disfrutar de las fotos, y ahora es a\u00fan m\u00e1s asequible.<\/p>\n<p>Los nuevos clientes y cualquier persona que quiera actualizar les encantar\u00e1 este nuevo iPad para su uso en casa, en la escuela y para el trabajo, con su magn\u00edfica pantalla Retina, nuestro potente chip A9 y acceso a m\u00e1s de 1,3 millones de aplicaciones dise\u00f1adas espec\u00edficamente para ello.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico.jpg\" alt=\"Nuevo iPad basico\" width=\"2400\" height=\"1602\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16466\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad-basico-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>De modo que este va a ser el nuevo dispositivo que cubra las necesidades de la gente. Ya no habr\u00e1 que liar a los consumidores con nombres de modelos o cosas similares, lo \u00fanico que van a tener que hacer es ir a comprar un iPad, elegir el tama\u00f1o y decidir si quieren caracter\u00edsticas profesionales, o no <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000441b64b700000000253152e8_16454\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000441b64b700000000253152e8_16454\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000441b64b700000000253152e8_16454\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Con el consecuente incremento de precio.<\/span>.<\/p>\n<p>Celebro esa simplificaci\u00f3n en el nombre, la asimilaci\u00f3n de que es un dispositivo para la gente normal y la bajada de precio que tan bien va a venir de cara a los usuarios que se quieran unir al mundo del iPad y a los que quieran actualizar sus viejos dispositivos.<\/p>\n<p><strong>Se podr\u00e1 reservar a partir del 24 de marzo<\/strong> a las 16:01 de la tarde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A parte del nuevo iPhone 7 Product RED, Apple ha presentado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas. El dispositivo pasa a sustituir<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16456,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,20],"tags":[272,2210,2268,184],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPad, asekas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas que reduce su precio en 70\u20ac y se establece como la base de los iPad para el usuario medio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPad, asekas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas que reduce su precio en 70\u20ac y se establece como la base de los iPad para el usuario medio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-21T13:12:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:50:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2460\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1530\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPad, asekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas que reduce su precio en 70\u20ac y se establece como la base de los iPad para el usuario medio.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/21140947\/Nuevo-iPad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Nuevo-iPad.jpg\",\"width\":2460,\"height\":1530,\"caption\":\"Nuevo iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\",\"name\":\"Nuevo iPad, asekas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-21T13:12:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:50:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas que reduce su precio en 70\\u20ac y se establece como la base de los iPad para el usuario medio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-asekas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16454"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16454"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16454\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18197,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16454\/revisions\/18197"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16456"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16454"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16454"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16454"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}