{"id":152,"date":"2010-09-02T13:20:00","date_gmt":"2010-09-02T11:20:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/09\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/"},"modified":"2021-10-17T12:40:55","modified_gmt":"2021-10-17T10:40:55","slug":"opinion-keynote-1-de-septiembre-2010","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/","title":{"rendered":"Opini\u00f3n Keynote 1 de Septiembre 2010"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/keynote-musical.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/keynote-musical.png\" alt=\"\" title=\"keynote musical\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3121\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/keynote-musical.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/keynote-musical-300x200.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya se sabe, <strong>Apple<\/strong> hizo ayer una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\">Keynote<\/a><\/strong> a las 19:00 pm de la tarde, horario espa\u00f1ol y la retransmiti\u00f3 en directo desde su web oficial estadounidense. Como ya dije, solo lo pod\u00edan ver las personas que tuvieran ciertos requisitos (un <strong><a href=\"http:\/\/www,macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> con <strong>Safari<\/strong> o uno de sus dispositivos m\u00f3viles con acceso a Internet).<br \/>\n<!--more--><br \/>\nPara ser una conferencia en vivo y retransmitida a tant\u00edsimas personas como \u00e9ramos las que lo vimos, el sistema estuvo muy bien preparado, durante los primeros 50 minutos no hubo ning\u00fan problema, pero a partir de ese momento empec\u00e9 a notar peque\u00f1os momentos en los que la imagen se paraba y la voz segu\u00eda o se paraban las dos cosas a la vez. Desde ese momento fue todo el rato as\u00ed exceptuando algunos momentos, encima me qued\u00e9 sin Twitter ya que twitte\u00e9 demasiado y no pude informar, lo bueno es que le\u00eda lo que pasaba de nuevo.<\/p>\n<p>La conferencia, como era l\u00f3gico, se hizo en ingl\u00e9s, y el hecho de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong> hablase de esa forma tan clara me gust\u00f3 mucho porque me pude enterar de pr\u00e1cticamente todo. En mi opini\u00f3n le doy un 9 sobre 10 y espero que esto lo sigan haciendo y no paren, digo esto porque era una prueba para ver como aguantaba su nueva central.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como ya se sabe, Apple hizo ayer una Keynote a las 19:00 pm de la tarde, horario espa\u00f1ol y la retransmiti\u00f3 en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3121,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810],"tags":[2206,2239,16,2211,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Opini\u00f3n Keynote 1 de Septiembre 2010<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una breve opini\u00f3n sobre la keynote musical del 1 de Septiembre donde Apple present\u00f3 los iPod, el Apple TV y iTunes 10.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Opini\u00f3n Keynote 1 de Septiembre 2010\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una breve opini\u00f3n sobre la keynote musical del 1 de Septiembre donde Apple present\u00f3 los iPod, el Apple TV y iTunes 10.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-09-02T11:20:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:40:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/keynote-musical.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/keynote-musical.png\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Keynote musical de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/\",\"name\":\"Opini\\u00f3n Keynote 1 de Septiembre 2010\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-09-02T11:20:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:40:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una breve opini\\u00f3n sobre la keynote musical del 1 de Septiembre donde Apple present\\u00f3 los iPod, el Apple TV y iTunes 10.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/opinion-keynote-1-de-septiembre-2010\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=152"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17273,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions\/17273"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}