{"id":4640,"date":"2011-08-25T16:50:33","date_gmt":"2011-08-25T14:50:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4640"},"modified":"2021-10-17T14:23:12","modified_gmt":"2021-10-17T12:23:12","slug":"tim-cook-apple-no-va-a-cambiar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/","title":{"rendered":"Tim Cook \u00abApple no va a cambiar\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"550\" height=\"326\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4642\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo <strong>CEO de Apple<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> tom\u00f3 las riendas de la empresa tras la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/carta-oficial-de-steve-jobs-a-apple\/\" title=\"Carta oficial de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">carta de Steve Jobs<\/a><\/strong> y ya empezaron las conjeturas de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> iba a ir de mal en peor a pesar de que Jobs dijo que los mejores momentos de la empresa estaban por venir.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<blockquote><p>\nEquipo:<\/p>\n<p>Espero que la incre\u00edble oportunidad de servir como director ejecutivo de la empresa m\u00e1s innovadora en el mundo. Unirse a Apple fue la mejor decisi\u00f3n que he tomado y que ha sido el privilegio de una vida trabajar para Apple y Steve por m\u00e1s de 13 a\u00f1os. Comparto el optimismo de Steve para el brillante futuro de Apple.<\/p>\n<p>Steve ha sido un l\u00edder incre\u00edble y sin duda un buen mentor para m\u00ed, as\u00ed como a todo el equipo ejecutivo y empleados. Estamos con muchas ganas de ver la actual orientaci\u00f3n de Steve y la inspiraci\u00f3n como nuestro Presidente.<\/p>\n<p>Estoy seguro de que Apple no va a cambiar. Aprecio y comparto principios \u00fanicos de Apple y sus valores. Steve construy\u00f3 una empresa y la cultura que es diferente a cualquier otra parte del mundo y vamos a permanecer fieles a esta ya que est\u00e1 en nuestro ADN. Vamos a seguir haciendo los mejores productos del mundo que aprecian nuestros clientes y hacer que nuestros empleados est\u00e9n muy orgullosos de lo que hacen.<\/p>\n<p>Me encanta Apple y estoy esperando a bucear en mi nuevo papel. Todo el incre\u00edble apoyo de la Junta, el equipo ejecutivo y muchos de ustedes ha sido inspirador. Conf\u00edo en nuestros mejores a\u00f1os est\u00e1n por delante de nosotros y que juntos vamos a seguir haciendo de Apple el lugar m\u00e1gico que es.<\/p>\n<p>Tim<\/p><\/blockquote>\n<p>Como vemos una carta motivadora y esperanzadora por este cambio que ha sufrido la empresa, creo que va m\u00e1s para los inversores que para el p\u00fablico pero si que puede ser un alivio para los empleados aunque llevan bajo su mando unos cuantos meses.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/08\/25\/tim-cook-addresses-apple-team-in-an-email-as-newly-appointed-ceo\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+(9+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El nuevo CEO de Apple, Tim Cook tom\u00f3 las riendas de la empresa tras la carta de Steve Jobs y ya empezaron<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4642,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,628,351,627,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook &quot;Apple no va a cambiar&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Carta de Tim Cook, el CEO de Apple, diciendo que est\u00e1 ansioso por ocupar su nuevo cargo y alega que Apple no va a cambiar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook &quot;Apple no va a cambiar&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Carta de Tim Cook, el CEO de Apple, diciendo que est\u00e1 ansioso por ocupar su nuevo cargo y alega que Apple no va a cambiar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-25T14:50:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:23:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"326\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":326,\"caption\":\"Tim Cook CEO de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/\",\"name\":\"Tim Cook \\\"Apple no va a cambiar\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-25T14:50:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:23:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Carta de Tim Cook, el CEO de Apple, diciendo que est\\u00e1 ansioso por ocupar su nuevo cargo y alega que Apple no va a cambiar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-apple-no-va-a-cambiar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4640"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17450,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640\/revisions\/17450"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4642"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}