{"id":12287,"date":"2015-09-30T20:19:02","date_gmt":"2015-09-30T19:19:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12287"},"modified":"2023-01-29T12:54:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:04","slug":"ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/","title":{"rendered":"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X.jpg\" alt=\"Ponte al mando de OS X\" width=\"2500\" height=\"1830\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12288\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X-300x220.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X-1024x750.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Carlos Burges ha sacado un nuevo libro digital llamado <em>\u201c<a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/ponte-al-mando-os-x-10.11\/id1043691494?mt=13&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan<\/a>\u201d<\/em>. <strong>El libro nos ense\u00f1ar\u00e1 a utilizar El Capitan y ha sacar todo el partido que podamos al nuevo sistema operativo de Apple que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/\" title=\"OS X El Capitan disponible para descarga\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha salido hoy<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Ya os habl\u00e9 en una ocasi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ponte-al-mando-de-fotos\/\" title=\"Ponte al mando de fotos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su otro libro<\/a> <em>\u201cPonte al mando de Fotos\u201d<\/em>, por lo que s\u00e9 que Carlos realiza un gran trabajo no solo en el momento de publicarlo, sino actualizando el contenido en siguientes versiones.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Con \u201cPonte al mando de OS X 10.11 El Capitan\u201d no necesitar\u00e1s investigar el sistema operativo para descubrir y aprovechar todas las nuevas caracter\u00edsticas: con un estilo sencillo y accesible, iremos descubri\u00e9ndote que ha incluido Apple en OS X 10.11 El Capitan para que puedas ir aprovechando desde el primer d\u00eda todas las novedades. Adem\u00e1s cuenta con 40 minutos v\u00eddeotutoriales y elementos multimedia que te har\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil la lectura de las m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas del mismo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>El iBook est\u00e1 disponible en la tienda de Apple a un precio de 5\u20ac y, por supuesto, su contenido ser\u00e1 actualizado siempre que sea necesario a medida que avance <a href=\"http:\/\/macsfera.com\/tag\/el-capitan\" title=\"El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Capitan<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carlos Burges ha sacado un nuevo libro digital llamado \u201cPonte al mando de OS X 10.11 El Capitan\u201d. El libro nos ense\u00f1ar\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12288,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,19],"tags":[2137,2150,2125,174,2149,2258],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan es el nuevo libro de Carlos Burges. Con el libro aprenderemos a usar la nueva versi\u00f3n de OS X de arriba a abajo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan es el nuevo libro de Carlos Burges. Con el libro aprenderemos a usar la nueva versi\u00f3n de OS X de arriba a abajo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-30T19:19:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1830\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan es el nuevo libro de Carlos Burges. Con el libro aprenderemos a usar la nueva versi\u00f3n de OS X de arriba a abajo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/30201838\/Ponte-al-mando-de-OS-X.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Ponte-al-mando-de-OS-X.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1830,\"caption\":\"Ponte al mando de OS X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/\",\"name\":\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-30T19:19:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan es el nuevo libro de Carlos Burges. Con el libro aprenderemos a usar la nueva versi\\u00f3n de OS X de arriba a abajo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12287"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12287"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12287\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17962,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12287\/revisions\/17962"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12288"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12287"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12287"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}