{"id":10868,"date":"2015-06-13T17:35:13","date_gmt":"2015-06-13T16:35:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10868"},"modified":"2016-06-18T12:13:33","modified_gmt":"2016-06-18T10:13:33","slug":"apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/","title":{"rendered":"Apple y su compromiso con la privacidad"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/13171453\/Apple-sobre-la-privacidad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/13171453\/Apple-sobre-la-privacidad.jpg\" alt=\"Apple sobre la privacidad\" width=\"1600\" height=\"900\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10869\" \/><\/a><\/p>\n<p>La presentaci\u00f3n de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\">WWDC de 2015<\/a> trajo unas cuantas novedades para iOS 9. <strong>Parte de esas novedades estaban relacionadas con la inteligencia del sistema y los datos que este almacena.<\/strong> Nuestros datos.<\/p>\n<p>De esta forma, el sistema aprende de nuestros h\u00e1bitos, analiza nuestros emails buscando posibles contactos, nos sugiere actividades, crea eventos en nuestro calendario en base a la informaci\u00f3n de mensajes y correos, nos sugiere rutas para ir de un lado a otro e incluso sabe distinguir personas en las im\u00e1genes. A m\u00ed todo esto me dar\u00eda bastante respeto <strong>de no ser por el compromiso que ha asumido Apple ante esta situaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Y es ah\u00ed d\u00f3nde la empresa supo estar a la altura porque tienen las cosas muy claras: <strong>venden hardware y software, no nuestros datos.<\/strong> Craig Federighi, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\" title=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\" target=\"_blank\">en el escenario del evento<\/a> mientras presentaba las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\">novedades de OS X<\/a> y iOS, asegur\u00f3 que las peticiones que se hagan para obtener o procesar informaci\u00f3n ser\u00edan an\u00f3nimas, sin estar asociadas con nuestro ID de Apple, con un n\u00famero de identificaci\u00f3n an\u00f3nimo, sin estar vinculado con otros servicios de Apple ni compartidos con empresas de terceros.<\/p>\n<blockquote>\n<p>No nos importan vuestros emails, vuestras fotos o vuestros contactos en la nube para aprender cosas sobre vosotros. Sinceramente, no queremos saberlo. Todo esto se hace en el dispositivo y se queda en el dispositivo bajo vuestro control. Y si tenemos que sacar esa informaci\u00f3n \u2014como para obtener el tr\u00e1fico\u2013 es an\u00f3nimo, no est\u00e1 asociado con el ID de Apple, no est\u00e1 vinculado con otros servicios de Apple y no es compartido con terceras personas. \u00bfPor qu\u00e9 har\u00edamos eso? Vosotros ten\u00e9is el control.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Un poco de humor a la hora de explicarlo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006359d4260000000026939ba7_10868\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006359d4260000000026939ba7_10868\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006359d4260000000026939ba7_10868\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Craig presenta la nueva pol\u00edtica con un tono jocoso.<\/span>, con pulla incluida para las empresas \u2014Google\u2014 que aprovechan sus productos para recolectar informaci\u00f3n sobre sus usuarios, aunque estos productos sean gratuitos. <strong>Apple en ese sentido se cubre las espaldas porque no es su forma de ganar dinero.<\/strong> Ellos venden hardware y software <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000006359d4260000000026939ba7_10868\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006359d4260000000026939ba7_10868\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006359d4260000000026939ba7_10868\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Aunque cada vez venden menos software como tal, se est\u00e1n centrando ahora en la uni\u00f3n del hardware con el software.<\/span>, y no quieren que pensemos que se pueden dedicar a ello por muy inteligentes que sean sus dispositivos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/13171530\/Privacidad-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/13171530\/Privacidad-de-Apple.jpg\" alt=\"Privacidad de Apple\" width=\"2500\" height=\"1668\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10870\" \/><\/a><\/p>\n<p>He de admitir que cuando iban saliendo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\">las novedades<\/a> me preocupaba precisamente ese hecho, el uso de mis datos. Estoy tan acostumbrado a que las empresas recopilen mi informaci\u00f3n y la utilicen para ganar dinero a cambio de la tecnolog\u00eda que me ofrecen, <strong>que hay veces en las que alguien tiene que hacerte ver que no,<\/strong> que ellos no se dedican a eso, sino a otras cosas distintas. <strong>Y ese es el caso de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>As\u00ed que yo, por mi parte, disfrutar\u00e9 con todas estas novedades sabiendo que mi privacidad est\u00e1 siendo respetada y que s\u00f3lo se usar\u00e1 como mucho para mejorar los servicios que uso, an\u00f3nimamente.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/privacy\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Im\u00e1genes<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2015-liveblog\/\" target=\"_blank\">The Verge<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/qi38cL\" target=\"_blank\">Jonas Smith<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La presentaci\u00f3n de la WWDC de 2015 trajo unas cuantas novedades para iOS 9. Parte de esas novedades estaban relacionadas con la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10869,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2096],"tags":[2206,1587,2038,9,586,1468,241,2156],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple y su compromiso con la privacidad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre las nuevas medidas por la privacidad que Apple ha tomado con la nueva versi\u00f3n de iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre las nuevas medidas por la privacidad que Apple ha tomado con la nueva versi\u00f3n de iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-13T16:35:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-06-18T10:13:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-sobre-la-privacidad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre las nuevas medidas por la privacidad que Apple ha tomado con la nueva versi\u00f3n de iOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/13171453\/Apple-sobre-la-privacidad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-sobre-la-privacidad.jpg\",\"width\":1600,\"height\":900,\"caption\":\"Apple sobre la privacidad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\",\"name\":\"Apple y su compromiso con la privacidad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-13T16:35:13+00:00\",\"dateModified\":\"2016-06-18T10:13:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reflexi\\u00f3n sobre las nuevas medidas por la privacidad que Apple ha tomado con la nueva versi\\u00f3n de iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10868"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10868"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10868\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14970,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10868\/revisions\/14970"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10869"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10868"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10868"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10868"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}