{"id":16359,"date":"2017-02-16T14:44:18","date_gmt":"2017-02-16T13:44:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16359"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/","title":{"rendered":"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17.jpg\" alt=\"WWDC17\" width=\"2500\" height=\"908\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16362\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17-1024x372.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de anunciar que la WWDC17,<\/strong> la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">conferencia de desarrolladores anual de la empresa<\/a>, <strong>se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9, California.<\/strong><\/p>\n<p>El evento, que siempre trae mucha expectaci\u00f3n por parte de los desarrolladores y usuarios  que siguen a la empresa, <strong>siempre trae consigo la presentaci\u00f3n de las nuevas versiones de los sistemas operativos de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>As\u00ed que <strong>el d\u00eda 5 de junio habr\u00e1 una keynote en la que se anunciar\u00e1 el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS,<\/strong> con posible sorpresa incluida.<\/p>\n<blockquote>\n<p>La tecnolog\u00eda sola no es suficiente.<br \/>\nLa tecnolog\u00eda debe ser la intersecci\u00f3n de las artes liberales y humanidades, para crear nuevas ideas y experiencias que hagan que la sociedad avance. Este verano juntamos a miles de mentes brillantes que representan diversas perspectivas, pasiones, y talentos para ayudarnos a cambiar el mundo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/\" title=\"La WWDC del 2014 se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\u00e1 asignaci\u00f3n aleatoria de entradas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desde hace un tiempo<\/a>, <strong>la asignaci\u00f3n de entradas ser\u00e1 de forma aleatoria para todos los desarrolladores.<\/strong> La inscripci\u00f3n en el sorteo <strong>se abrir\u00e1 el 27 de marzo a las 10:00 horario del pac\u00edfico,<\/strong> que coincide con las 19:00 en Espa\u00f1a. Para apuntarse es necesario tener una cuenta de desarrollador de Apple.<\/p>\n<p>Y nuevamente, <strong>los estudiantes que quieran ir podr\u00e1n ser becados por Apple para acudir al evento de forma gratuita.<\/strong> Por ahora no hay informaci\u00f3n de qu\u00e9 tendr\u00e1n que hacer para optar a una de estas becas, pero viendo lo que se ped\u00eda el a\u00f1o pasado, probablemente tengan que demostrar sus conocimientos creando aplicaciones.<\/p>\n<p>En el evento, a parte de presentarse el futuro de los sistemas operativos de Apple, habr\u00e1 sesiones, consultas, invitados y formaci\u00f3n sobre los sistemas operativos, y en particular sobre los sistemas operativos reci\u00e9n presentados.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de anunciar que la WWDC17, la conferencia de desarrolladores anual de la empresa, se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16362,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2239,9,16,174,2210,2229,2378,2166,241,2652],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9. La keynote ser\u00e1 el d\u00eda 5 de junio y conoceremos el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9. La keynote ser\u00e1 el d\u00eda 5 de junio y conoceremos el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-16T13:44:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"908\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9. La keynote ser\u00e1 el d\u00eda 5 de junio y conoceremos el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/16144354\/WWDC17.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/WWDC17.jpg\",\"width\":2500,\"height\":908,\"caption\":\"WWDC17\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\",\"name\":\"La WWDC17 se celebrar\\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\\u00e9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-16T13:44:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La WWDC17 se celebrar\\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\\u00e9. La keynote ser\\u00e1 el d\\u00eda 5 de junio y conoceremos el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16359"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18193,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16359\/revisions\/18193"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16362"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}