{"id":6459,"date":"2012-03-03T23:40:01","date_gmt":"2012-03-03T22:40:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6459"},"modified":"2023-01-29T12:26:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:49","slug":"el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/","title":{"rendered":"El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-App-Store-alcanza-los-25.000-millones-de-descargas.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-App-Store-alcanza-los-25.000-millones-de-descargas.png\" alt=\"\" title=\"El App Store alcanza los 25.000 millones de descargas\" width=\"550\" height=\"343\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6460\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-App-Store-alcanza-los-25.000-millones-de-descargas.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-App-Store-alcanza-los-25.000-millones-de-descargas-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La tienda virtual de aplicaciones, el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/app-store\" title=\"App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/strong>, ha alcanzado en el d\u00eda de hoy las <strong>25.000 millones de descargas en su periodo de vida.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que el pasado 17 de febrero, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-app-store-va-a-alcanzar-los-25-000-millones-de-descargas\/\" title=\"El App Store va a alcanzar los 25.000 millones de descargas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple anunci\u00f3 en su p\u00e1gina web<\/a><\/strong> que su tienda iba a alcanzar esta cifra significativa y quer\u00edan celebrarlo con un regalo especial, <strong>una tarjeta regalo valorada en 10.000 d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p>La cifra se ha alcanzado y veremos a ver si sale alguna noticia sonada del ganador, digo sonada porque en la celebraci\u00f3n de las 100.000 descargas <strong>la ganadora no respondi\u00f3 al tel\u00e9fono y por suerte pudieron contactar con ella m\u00e1s tarde<\/strong> pero hasta entonces se podr\u00eda haber perdido un suculento regalo.<\/p>\n<p>En cualquier caso <strong>en Apple est\u00e1n de fiesta<\/strong> y seguro que se este dato se ver\u00e1 reflejado el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/\" title=\"Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 7 de marzo<\/a><\/strong> cuando presenten el que va a ser el sucesor del iPad 2.<\/p>\n<p>Hasta entonces solo podemos esperar a ver la pr\u00f3xima cifra significativa de descargas que se vaya a alcanzar y <strong>el regalo que ofertar\u00e1 Apple<\/strong> al afortunado o afortunada que consiga descargar una app el momento justo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La tienda virtual de aplicaciones, el App Store, ha alcanzado en el d\u00eda de hoy las 25.000 millones de descargas en su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6460,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,39,20],"tags":[2205,2214,2215,1086,2210,1368,332],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El App Store ya ha conseguido las 25.000 millones de descargas y Apple lo ha celebrado regalando una tarjeta regalo por valor de 10.000 d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El App Store ya ha conseguido las 25.000 millones de descargas y Apple lo ha celebrado regalando una tarjeta regalo por valor de 10.000 d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-03T22:40:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-App-Store-alcanza-los-25.000-millones-de-descargas.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"343\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-App-Store-alcanza-los-25.000-millones-de-descargas.png\",\"width\":550,\"height\":343,\"caption\":\"El App Store alcanza los 25.000 millones de descargas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/\",\"name\":\"El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-03T22:40:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El App Store ya ha conseguido las 25.000 millones de descargas y Apple lo ha celebrado regalando una tarjeta regalo por valor de 10.000 d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6459"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6459"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6459\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17692,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6459\/revisions\/17692"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6459"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6459"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6459"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}