{"id":16388,"date":"2017-02-22T16:06:35","date_gmt":"2017-02-22T15:06:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16388"},"modified":"2021-10-17T16:12:15","modified_gmt":"2021-10-17T14:12:15","slug":"el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/","title":{"rendered":"El campus de Apple se llamar\u00e1 Apple Park y abrir\u00e1 en abril"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3VCvkYA5dR8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El campus de Apple que <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento de Cupertino para anunciar un nuevo campus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">present\u00f3 el mism\u00edsimo Steve Jobs en el ayuntamiento<\/a> ya tiene nombre y fecha de apertura: <strong>se llamar\u00e1 <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-park\" title=\"Apple Park\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Park<\/a> y se empezar\u00e1 a utilizar en abril.<\/strong><\/p>\n<p>El campus no est\u00e1 acabado, pero mover a 12.000 trabajadores no es tarea f\u00e1cil as\u00ed que se realizar\u00e1 durante los siguientes 6 meses. Mientras tanto, <strong>las obras seguir\u00e1n acabando parte de la estructura que no ha sido completada,<\/strong> como las \u00e1reas de parking por ejemplo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"attachment_16390\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Steve-Jobs-Theater-Apple-Park.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16390\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Steve-Jobs-Theater-Apple-Park.jpg\" alt=\"Steve Jobs Theater Apple Park\" width=\"2500\" height=\"1163\" class=\"size-full wp-image-16390\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Steve-Jobs-Theater-Apple-Park.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Steve-Jobs-Theater-Apple-Park-300x140.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Steve-Jobs-Theater-Apple-Park-1024x476.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16390\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2017\/02\/apple-park-opens-to-employees-in-april.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Tal y como menciona la propia Apple, este 24 de febrero, <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs hubiera cumplido 62 a\u00f1os<\/a>, <strong>as\u00ed que en su honor se ha decidido renombrar el teatro del campus por <em>\u201c<a target=\"_blank\" title=\"La nave espacial se eleva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs Theater<\/a>\u201d<\/em>.<\/strong> El teatro tendr\u00e1 espacio para 1.000 asientos, tendr\u00e1 un hall totalmente abierto y acristalado con una vista 360\u00ba, y en \u00e9l se celebrar\u00e1n pr\u00f3ximos eventos de la compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p><strong>Tim Cook ha dicho:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>La visi\u00f3n que ten\u00eda Steve de Apple se ha extendido mucho m\u00e1s all\u00e1 del tiempo que pas\u00f3 con nosotros. Pens\u00f3 que Apple Park ser\u00eda el hogar de la innovaci\u00f3n para las futuras generaciones.  Los espacios de trabajo y parques del entorno est\u00e1n dise\u00f1ados para inspirar a nuestro equipo y para beneficiar el medio ambiente. Hemos conseguido hacer uno de los edificios m\u00e1s eficientes energ\u00e9ticamente hablando en el mundo y el campus funcionar\u00e1 plenamente con energ\u00eda renovable.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Laurene Powell Jobs,<\/strong> esposa de Steve Jobs, <strong>ha dicho:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Steve estaba encantado e inspirado por el paisaje de California, por su luz y su expansividad. Era su escenario favorito para pensar. Apple Park capta su esp\u00edritu extremadamente bien. \u00c9l habr\u00eda florecido, como seguramente lo har\u00e1 la gente de Apple, en este luminoso campus.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Jony Ive ha a\u00f1adido:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Steve invirti\u00f3 mucha energ\u00eda para crear y apoyar entornos vitales y creativos. Nos hemos aproximado al dise\u00f1o, la ingenier\u00eda y la construcci\u00f3n de nuestro nuevo campus con el mismo entusiasmo y principios de dise\u00f1o con los que se caracterizan nuestros dise\u00f1os. Conectar edificios extraordinariamente avanzados con el parque continuo que crea un ambiente maravillosamente abierto para que la gente cree, colabore y trabaje conjuntamente. Hemos sido extremadamente afortunados de poder trabajar juntos, durante muchos a\u00f1os, con el estudio arquitect\u00f3nico Foster + Partners.<\/p>\n<\/blockquote>\n<div class=\"galerias\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Apple-Park-Campus-de-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Apple-Park-de-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<\/p>\n<div class=\"medio\">\n<p>Im\u00e1genes de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2017\/02\/apple-park-opens-to-employees-in-april.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong>Apple Park no solo ser\u00e1 el campus de trabajo de Apple,<\/strong> tambi\u00e9n incluir\u00e1 un centro de visitas con una Apple Store y un caf\u00e9 abierto al p\u00fablico, espacio para que los empleados pueda hacer deporte y andar por dentro del anillo del edificio.<\/p>\n<p>Han pasado muchos a\u00f1os desde <a target=\"_blank\" title=\"Dibujos del Campus 2 que Apple quiere construir\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/dibujos-del-campus-2-que-apple-quiere-construir\/\" rel=\"noopener noreferrer\">aquella idea<\/a> de cambiarse de campus y por fin el Apple Park ya est\u00e1 listo para empezar con el movimiento.<\/p>\n<p>Estoy deseando ver el v\u00eddeo final real con toda la obra terminada, sin m\u00e1quinas de por medio y todo listo para usarse plenamente porque el edificio es impresionante. Tambi\u00e9n me gustar\u00eda ver c\u00f3mo ser\u00e1 ese nuevo teatro y las keynotes que se celebren all\u00ed.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El campus de Apple que present\u00f3 el mism\u00edsimo Steve Jobs en el ayuntamiento ya tiene nombre y fecha de apertura: se llamar\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16392,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,2653,2207,917,2654,2210,2229,361,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El campus de Apple se llamar\u00e1 Apple Park y abrir\u00e1 en abril<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple Park es el nombre que ha recibido el nuevo campus de Apple y funcionar\u00e1 en Abril. El teatro del campus ha sido rebautizado como Steve Jobs Theater.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El campus de Apple se llamar\u00e1 Apple Park y abrir\u00e1 en abril\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple Park es el nombre que ha recibido el nuevo campus de Apple y funcionar\u00e1 en Abril. El teatro del campus ha sido rebautizado como Steve Jobs Theater.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-22T15:06:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T14:12:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Apple-Park-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1669\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El campus de Apple se llamar\u00e1 Apple Park y abrir\u00e1 en abril\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple Park es el nombre que ha recibido el nuevo campus de Apple y funcionar\u00e1 en Abril. El teatro del campus ha sido rebautizado como Steve Jobs Theater.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/22155741\/Apple-Park-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Apple-Park-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1669,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\",\"name\":\"El campus de Apple se llamar\\u00e1 Apple Park y abrir\\u00e1 en abril\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-22T15:06:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T14:12:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple Park es el nombre que ha recibido el nuevo campus de Apple y funcionar\\u00e1 en Abril. El teatro del campus ha sido rebautizado como Steve Jobs Theater.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16388"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16388"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18190,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16388\/revisions\/18190"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16388"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16388"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}