<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Fotos &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/fotos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 16:38:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara lenta]]></category>
		<category><![CDATA[Estructura de carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[Lightroom]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Migración]]></category>
		<category><![CDATA[Ráfagas de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Recuerdos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16936</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p>Desde su lanzamiento en 2015, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Guia para almacenar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde su <a target="_blank" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">lanzamiento en 2015</a>, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el móvil como con la cámara de fotos, e incluso fotos sacadas por otras personas que me interesa guardar.</p>
<p>Pero a medida que crecía mi biblioteca y que iban pasando los años, <strong>me he dado cuenta de que Fotos.app ya no es para mí,</strong> no al menos según el uso que le quiero dar ahora a mis imágenes. <strong>Así que aquí tenéis la guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app como sistema de gestión principal.</strong></p>
<p><span id="more-16936"></span></p>
<div class="table-of-contents">
<hr/>
<p><strong>Tabla de contenidos</strong></p>
<ul>
<li><a href="#mi-actual-flujo-de-trabajo">Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</a></li>
<li><a href="#porque-abandonar-fotos-app">Porqué abandonar Fotos.app</a></li>
<li><a href="#mi-nuevo-flujo-de-trabajo">Mi nuevo flujo de trabajo</a>
<ul>
<li><a href="#nuevo-sistema-de-almacenamiento">Nuevo sistema de almacenamiento</a></li>
<li><a href="#estructura-de-carpetas">Estructura de carpetas</a></li>
<li><a href="#lightroom-como-software-principal">Lightroom como software principal</a></li>
<li><a href="#numero-de-catalogos">Número de catálogos</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#la-migracion">La migración</a>
<ul>
<li><a href="#casos-especiales">Casos especiales</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#sincronizacion-de-contenidos">Sincronización de contenidos</a>
<ul>
<li><a href="#utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo">Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr/>
</div>
<p><a name="mi-actual-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg" alt="Fotos para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-10694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-1024x621.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Os voy a dar un poco de contexto, porque una migración así sin más no tiene sentido si no está justificada. Así que os voy a contar brevemente cómo trabajo actualmente con Fotos.app:</p>
<ul>
<li><strong>Todas las fotos</strong> se importan a Fotos.app.</li>
<li>La biblioteca, por disponibilidad y por su gran peso, <strong>está guardada en un disco duro externo</strong>.</li>
<li><strong>Nada se sincroniza en la nube</strong> porque pesa mucho, el precio de los servidores es caro y no veo utilidad a tener todas mis fotos en todos los dispositivos.</li>
</ul>
<p>Para que os hagáis una idea, siento que mis fotos están almacenadas como si de una factura del banco se tratase, para guardarlas y ya. Y <strong>no considero que eso deba ser así</strong> ni mucho menos, las fotos hay que disfrutarlas, hay que verlas y hay que tratarlas.</p>
<p><a name="porque-abandonar-fotos-app"></a></p>
<h2>Porqué abandonar Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg" alt="Abandonar Fotos app" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Viendo cómo trabajo con las fotos, me he dado cuenta de que tengo una serie de carencias bastante importantes y que me gustaría no tener. <strong>Estos son los principales motivos que me han impulsado a abandonar Fotos.app:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Lentitud cuando el catálogo de imágenes es grande:</strong> llega un punto en el que la aplicación se vuelve lenta y pesada cuando se excede un gran número de fotografías, eso hace que navegar por tus recuerdos sea una tarea tediosa.</li>
<li><strong>Poca versatilidad de acceso:</strong> Fotos.app encapsula de forma interna todas las imágenes, de modo que sólo se pueden abrir en un Mac. Además, si el Mac no es el tuyo, es un poco más cansado porque se pueden cambiar configuraciones de la biblioteca principal por error.</li>
<li><strong>Si quiero sincronizar, he de pagar:</strong> como mi catálogo es muy amplio, he de pagar por espacio en la nube que a día de hoy no necesito para disfrutar de unas pocas fotos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> que realmente quiero tener en mis dispositivos.</li>
<li><strong>Límite a la hora de editar las fotos:</strong> si bien el flujo no destructivo de Fotos.app me gusta, sus herramientas básicas de edición no sirven para mis archivos RAW. Y las extensiones de aplicaciones como Affinity Photo o Pixelmator, o bien son lentas, o bien están limitadas.</li>
<li><strong>Su público objetivo es el principiante-medio:</strong> y, si bien yo no soy un profesional, hay algunas tareas para profesionales que he incorporado a mi flujo de tratamiento fotográfico y que me vienen muy bien, ya sea por los resultados obtenidos o por la velocidad en la ejecución.</li>
<li><strong>Lentitud con las actualizaciones:</strong> las novedades llegan a Fotos.app con cuentagotas. Una vez al año, y si llegan. Hay herramientas de terceros que tienen un periodo de desarrollo más acelerado y cuyas mejoras y novedades llegan con más frecuencia.</li>
<li><strong>No cumplo mi objetivo:</strong> al final, entre unas cosas y otras no cumplo el objetivo de guardar todas mis imágenes y disfrutar de un subconjunto ordenado y editado, por lo tanto mis recuerdos se quedan ahí, en el disco duro externo sin más uso y disfrute.</li>
</ul>
<p><a name="mi-nuevo-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi nuevo flujo de trabajo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg" alt="Flujo de trabajo fotos" width="2429" height="2500" class="aligncenter size-full wp-image-16956" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 2429w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos-194x200.jpg 194w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos-995x1024.jpg 995w" sizes="(max-width: 2429px) 100vw, 2429px" /></a></p>
<p>Así pues, <strong>me he visto obligado a buscar una nueva forma de almacenar las fotos, junto a un nuevo flujo de trabajo y una nueva aplicación gestora.</strong> Todo ello con el objetivo de poder solucionar estos problemas que me he encontrado con el paso de los años.</p>
<p>De modo que lo que antes hacía una sola aplicación, ahora se divide en varias tomas de decisiones, veámoslas una a una.</p>
<p><a name="nuevo-sistema-de-almacenamiento"></a></p>
<h3>Nuevo sistema de almacenamiento</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg" alt="Disco duro en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15094" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Las fotos ya no se van a guardar de forma encapsulada y con el orden que una aplicación quiera. Ahora vamos a ser nosotros los que decidamos cómo queremos que se guarden, y lo más importante, dónde.</p>
<p>La accesibilidad es el punto más importante en este aspecto, y qué hay más accesible que el gestor de ficheros del sistema. Así que sí, <strong>guardaremos las fotos en carpetas y subcarpetas usando Finder</strong> como se ha hecho toda la vida. De esta forma, da igual desde qué ordenador se consulte, da igual desde qué sistema se consulte, nuestras fotos siempre van a estar accesibles.</p>
<p>Además, como esta solución es la más común, podemos emplearla en el disco duro del ordenador, en un disco duro externo, en sistemas de almacenamiento en la nube como <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">iCloud Drive</a> o Dropbox, e incluso en nuestro propio NAS.</p>
<p>Yo por el momento voy a utilizar el mismo disco duro en el que estoy guardando la biblioteca de Fotos.app, pero no descarto en un futuro utilizar un NAS o algún servicio de almacenamiento en la nube.</p>
<p><a name="estructura-de-carpetas"></a></p>
<h3>Estructura de carpetas</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg" alt="Estructura de carpetas fotos digitales" width="960" height="626" class="aligncenter size-full wp-image-16958" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg 960w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales-300x196.jpg 300w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></p>
<p>Como he comentado, antes era la propia aplicación de Fotos.app la que decidía cómo tenían que guardarse físicamente las fotos. Ahora esa decisión la tenemos que tomar nosotros, y he de admitir que ha sido una de las decisiones más complejas del plan.</p>
<p>Hay muchas formas de estructurar las fotos, estos son algunos ejemplos de ellas que podéis utilizar. Es más, son tan comunes que hasta algún gestor fotográfico os permite automatizar la importación de modo que simplemente le pasas un montón de fotos y él mismo os las organiza en carpetas:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Mes / Día:</strong> <em>2018 / 07 / 31</em></li>
<li><strong>Año / Mes-Día:</strong> <em>2018 / 07-31</em></li>
<li><strong>Año / Estación del año:</strong> <em>2018 / Verano</em></li>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día:</strong> <em>2018 / 2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año / Día de Mes en texto:</strong> <em>2018 / 31 de julio</em></li>
<li><strong>Año / Mes en texto / Día:</strong> <em>2018 / Julio / 31</em></li>
<li><strong>Año / Año &#8211; Mes / Día:</strong> <em>2018 / 2018-07 / 31</em></li>
<li><strong>Año-Mes-Día:</strong> <em>2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año Mes en texto día:</strong> <em>2018 julio 31</em></li>
<li><strong>Año MesMes en texto día:</strong> <em>2018 07julio 31</em></li>
<li><strong>AñoMesDía:</strong> <em>20180731</em></li>
</ul>
<p>Podéis elegir la estructura de carpetas que deseéis, pero <strong>mi objetivo es usar un sistema que permita tener el control sobre el tiempo, que no mezcle temas y que,</strong> además, <strong>me permita usar el buscador de Finder para encontrar resultados</strong> en caso de que no pueda usar la nueva herramienta que catalogará y clasificará esas fotos.</p>
<p>Por ello, la estructura que usaré será la siguiente:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día descripción</strong></li>
</ul>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>2018
<ul>
<li>2018-07-31 día feliz</li>
<li>2018-09-08 cumpleaños Raquel</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Tenemos una carpeta general que identifica el año de las fotos. Dentro de esa carpeta tendremos todas las carpetas con un nombre compuesto:</p>
<p><strong>año-mes-día temática de la fotos</strong></p>
<p>Con el <strong>año-mes-día</strong> podemos distinguir la fecha de las fotos en una búsqueda que abarque múltiples años. Además, al incluirla en ese formato, cuando ordenemos las carpetas por nombre se ordenarán por fecha automáticamente. Y si en el futuro decidimos eliminar las carpetas principales que representan el año y mezclar todas las fotos, estarán ordenadas por fecha a su vez.</p>
<p><strong>Con la <strong>temática de las fotos</strong> lo que conseguimos es poder realizar búsquedas rápidas y limitadas usando únicamente Finder,</strong> sin necesidad de software externo ni nada por el estilo. Esto es especialmente útil cuando estamos en un ordenador que no es el nuestro y no disponen del software adecuado para abrir nuestra colección de fotos para consultar los álbumes, etiquetas, metainformación, etc. También hay que tener en cuenta el contexto general que aporta una breve descripción a la hora de navegar por todo el mar de carpetas que podemos haber generado en un solo año <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p><a name="lightroom-como-software-principal"></a></p>
<h3>Lightroom como software principal</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg" alt="Lightroom para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-16941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac-1024x621.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una vez que hemos separado el almacenamiento fotográfico de la aplicación gestora, es hora de decidir cuál es el software que se va a encargar de organizar y editar nuestras fotos. <strong>En mi caso he elegido Lightroom,</strong> el famoso editor fotográfico de Adobe.</p>
<p>¿Los motivos? Muy sencillos:</p>
<ul>
<li><strong>Es software para medios-profesionales:</strong> lo cual me da más herramientas para editar y tratar mis fotos.</li>
<li><strong>Tiene un mejor rendimiento con un gran catálogo de fotos:</strong> está mejor optimizado y se mueve mucho mejor que Fotos.app con bibliotecas grandes y con fotografías pesadas.</li>
<li><strong>Permite edición de raws y aplicar ajustes en masa:</strong> la herramienta está pensada para la edición de archivos RAW, de modo que es una tarea que hace realmente bien. Y para colmo me deja aplicar los mismos cambios en varias fotos, ahorrándome tiempo de edición.</li>
<li><strong>No es destructivo:</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>: lo que significa que da igual cómo edite una foto, el archivo original se mantiene intacto, además de que puedo navegar siempre que quiera por el historial de cambios.</li>
<li><strong>No tiene un sistema de almacenamiento propio y encapsulado:</strong> con lo cual, podemos importar todas las fotos que tengamos almacenadas de la manera que prefiramos. Es la aplicación la que se adapta a nosotros y no al revés.</li>
</ul>
<p>El hecho de usar Lightroom es porque es conocido, funciona bien, tiene complementos y hay infinidad de recursos en Internet para aprender a utilizarlo, además del mencionado ciclo de desarrollo. Si encontráis otro software que cumpla las condiciones antes descritas, <strong>también os valdrá sin ningún problema</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Por mi parte, además, estoy buscando soluciones multiplataforma porque quiero que todo lo que tenga que ser accesible conceptualmente hablando, lo sea lo máximo posible <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><a name="numero-de-catalogos"></a></p>
<h3>Número de catálogos</h3>
<div id="attachment_16955" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16955" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg" alt="Cómo guardar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16955" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16955" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@ninjason" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jason Leung</a></p></div>
<p>Depende de vuestro volumen de fotos, del rendimiento de vuestro ordenador y de la nueva aplicación gestora, vais a querer tener un solo catálogo o varios. Cada decisión tiene sus pros y sus contras, así que os las pongo sobre la pantalla para que decidáis lo que mejor os conviene.</p>
<p><strong>Un único catálogo:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Todas las fotos en un mismo sitio y a un solo click.</li>
<li>El filtro de etiquetas, álbumes, estadísticas, localizaciones, etc. afecta a todo el conjunto de fotos.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Si hay mucho contenido, el programa se vuelve lento, consume más recursos y hace que, en general, todo cueste más esfuerzo y tiempo.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Varios catálogos:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Velocidad y rapidez a la hora de navegar por nuestro catálogo fotográfico.</li>
<li>Más independencia a la hora de mover o copiar años enteros.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Nuestras fotos están separadas y la metainformación (etiquetas, álbumes, etc.) duplicada en varios catálogos.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Podéis usar la solución que más os convenga y se adapte a vuestras necesidades. Yo por mi parte he optado por un solo catálogo con todas las fotos, pero en cuanto vea que el sistema empieza a ir lento y pesado lo divido en años, porque uno de los motivos de iniciar toda esta migración ha sido la velocidad a la hora de interactuar con la aplicación.</p>
<p><a name="la-migracion"></a></p>
<h2>La migración</h2>
<div id="attachment_16954" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16954" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Como almacenar fotos digitales" width="2500" height="1739" class="size-full wp-image-16954" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales-288x200.jpg 288w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales-1024x712.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16954" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@stefyaich" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephane YAICH</a></p></div>
<p>En todo proyecto, especialmente informático, una de las cosas que más miedo da es la migración de datos. Temblamos cada vez que nos dicen que hay que coger unos datos que tienen una forma y tenemos que llevarlos a otro sitio con otra forma. No es que sea imposible, simplemente que los datos es de las cosas más importantes en un sistema, y no se puede garantizar que se mantengan intactos si aplicamos transformaciones sobre ellos.</p>
<p><strong>Y en esta tarea no iba a ser distinta.</strong> He tenido problemas con la exportación, con la importación y con el movimiento de imágenes entre discos. Aquí os los detallo mejor:</p>
<ul>
<li>He exportado todo un año de Fotos.app y <strong>he tenido error de un conjunto de imágenes que no se han exportado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</li>
<li>He importado todo un año de fotos en Lightroom para que lo ordene por carpetas según el año-mes-día y <strong>ha asignado fechas incorrectas a muchas imágenes.</strong></li>
<li>He copiado archivos al disco duro, se han marcado como copiados y luego <strong>han desaparecido sin previo aviso.</strong></li>
</ul>
<p>Por eso, si queréis seguir una estructura de carpetas como la mía, en la que no podéis automatizar el proceso al 100% porque hay una parte que tiene que ser escrita por vosotros, <strong>esta es la mejor forma que he encontrado de hacerlo.</strong></p>
<ol>
<li><strong>Exportamos las fotografías de Fotos.app en conjuntos de mes a mes:</strong> acordaos de <a target="_blank" title="Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos" href="https://www.macsfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/" rel="noopener noreferrer">exportar la foto en calidad RAW</a>, u original.</li>
<li><strong>Colocamos esas fotos en las subcarpetas finales:</strong> esta es la parte más dura y aburrida del proceso. Para que este flujo de trabajo sea lo más rápido y directo posible seguid estos pasos:
<ol>
<li>Creamos una carpeta (cmd + n).</li>
<li>Añadimos el prefijo <em>“Año-Mes-“</em> según el año y el mes de las fotos que vamos a ordenar.</li>
<li>Duplicamos esa carpeta muchas veces (cmd + d).</li>
<li>Movemos las fotos según su fecha de creación y temática a las carpetas.</li>
<li>Renombramos la carpeta añadiendo el día que se sacó la foto y la temática.</li>
<li>El proceso de mover las fotos exportadas a sus respectivas carpetas ha de hacerse en el propio Mac, y cuando tengamos todas ordenadas, las pasamos al disco duro. Si lo hacemos sobre un disco duro externo directamente, la foto en vez de moverse se copiará, con lo que tendremos que borrarla más tarde de nuestro ordenador. Al hacerlo en local, nos ahorramos el paso de borrar cada foto individualmente.</li>
</ol>
</li>
<li><strong>Buscamos duplicados</strong> para confirmar que no hemos exportado varias veces la misma foto, que no hemos duplicado por error, etc. Con <a target="_blank" title="Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados" href="https://www.macsfera.com/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados/" rel="noopener noreferrer">Gemini buscar archivos duplicados</a> es muy sencillo. Os la recomiendo para esta tarea.</li>
<li>Por último, una vez que ya están todas las fotos colocadas en nuestro disco duro, lo único que tenemos que hacer <strong>es importarlo a Lightroom.</strong> La forma correcta de importarlo es dándole a la opción de “Añadir”. De esta forma, Lightroom cogerá la ubicación y la estructura de carpetas originales y la respetará.</li>
</ol>
<p><a name="casos-especiales"></a></p>
<h3>Casos especiales</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg" alt="Live Photos" width="2500" height="1072" class="aligncenter size-full wp-image-12395" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos-300x129.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos-1024x439.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que voy a echar de menos de Fotos.app es la forma tan sencilla de gestionar los formatos especiales de las fotografías y vídeos que produce el iPhone, por eso os traigo la manera de exportar estos formatos específicos para que no perdáis nada de compatibilidad.</p>
<h4>Fotos ya editadas en Fotos.app</h4>
<p>Si ya tenemos alguna foto editada, la forma de actuar es:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen normal para conservar una copia simple de la foto editada.</li>
<li>Exportamos la foto original. Con este tipo de exportación, además se exportará un archivo .aeh que tiene las transformaciones que se han hecho sobre esta foto.</li>
</ol>
<p><strong>Así mantendremos una foto rápida con los cambios hechos, la foto original y los ajustes realizados a la foto.</strong> El archivo .aeh nos servirá el día de mañana por si queremos importar la imagen original de nuevo a Fotos.app para que esta se importe con los ajustes que hicimos en el pasado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h4>LivePhotos</h4>
<p>Las LivePhotos son una de las características que más me gustan del iPhone. Me encanta tener recuerdos en movimiento, poder elegir un frame distinto como foto principal porque ha quedado mejor, <a target="_blank" title="Cómo enviar nuestras Live Photos por WhatsApp o Telegram" href="https://www.macsfera.com/como-enviar-nuestras-live-photos-por-whatsapp-o-telegram/" rel="noopener noreferrer">hacer GIFs para compartirlos por WhatsApp</a>, etc.</p>
<p>Por ello, <strong>es muy importante que podamos conservar la LivePhoto para nuestro uso y disfrute,</strong> aunque el programa gestor no la soporte.</p>
<p>Para conseguirlo, vamos a exportar la foto original, y el resultado de dicha exportación será <strong>una imagen estática y un vídeo.</strong></p>
<p>La clave aquí reside en que si conservamos ambos archivos, con los mismos nombres, <strong>luego los podemos importar en Fotos.app de nuevo como una LivePhoto y disfrutar de ella como si no la hubiésemos exportado.</strong></p>
<h4>Fotos retrato</h4>
<p>Las fotos retrato son un caso un tanto especial porque, si bien nosotros vemos tanto en el iPhone como en el Mac la foto con el efecto bokeh, en realidad es una foto normal a la que se añade por software el efecto, por lo que si exportamos la foto original no vamos a tener ningún efecto.</p>
<p>Este es el procedimiento que hay que seguir para exportar satisfactoriamente las fotos retrato:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen con el efecto bokeh para conservar una copia de la foto que sacamos y poder verla en todas partes como en el iPhone.</li>
<li>Exportamos la foto original que no tendrá el efecto bokeh, pero tendrá todos los metadatos del bokeh. Estos metadatos son muy importantes porque si importamos esta foto de nuevo en Fotos.app vamos a poder aplicar de nuevo el efecto bokeh (y otros muchos).</li>
</ol>
<p>Gracias a estos dos archivos, vamos a poder tener una copia de la foto que podemos ver y utilizar con el efecto bokeh, y otra original que vamos a poder reimportar en Fotos.app cuando queramos y aplicar los efectos que queramos (ya sea con Fotos.app o con otras aplicaciones que permiten modificar los parámetros de bokeh).</p>
<p>Es importante que os acordéis de que cuando reimportéis la foto en Fotos.app, hay que activar la opción de retrato para que se aplique el efecto bokeh. Esto se hace editando la foto en Fotos.app y <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/08/Activar-fotos-retrato-Fotos.app_.jpg" target="_Blank" rel="noopener noreferrer">activando la opción «Retrato» que aparece abajo a la izquierda</a>.</p>
<h4>Vídeos a cámara lenta</h4>
<p>Los vídeos a cámara lenta, al igual que las fotos retrato, son otro caso especial porque Apple ha hecho un gran trabajo en su software para que nosotros mismos podamos definir cuál es el periodo de cámara lenta del vídeo grabado, de una forma muy sencilla y directa.</p>
<p>Como ahora vamos a prescindir del software que hace que esto sea fácil y rápido, <strong>esta es mi recomendación para que podáis tener todo el material original</strong> que en un futuro os puede servir para vuestras propias producciones cinematográficas:</p>
<ul>
<li><strong>Exportamos el vídeo normal:</strong> de esta forma, obtenemos un vídeo de 25 FPS con la zona que hemos convertido a cámara lenta empotrada directamente en el vídeo. Este vídeo nos servirá para compartirlo rápidamente por redes sociales o para visualizarlo cómodamente en cualquier reproductor, disfrutando de la cámara lenta.</li>
<li><strong>Exportamos el vídeo original:</strong> con esta exportación obtendremos dos archivos. Un archivo .mov de 120 FPS o 240 FPS (dependiendo de nuestro iPhone y <a target="_blank" title="Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">su configuración</a>) que contiene todo el vídeo a cámara lenta. Y un archivo .aeh que servirá para indicar a un programa compatible cuál es el periodo de tiempo que hemos decidido poner a cámara lenta <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>.</li>
</ul>
<p>Si bien puede parecer un poco redundante tener dos vídeos del mismo contenido, <strong>uno de ellos nos sirve para compartir rápidamente el montaje de cámara normal y cámara lenta,</strong> mientras que <strong>el otro nos sirve para que, con un editor de vídeo, podamos hacer lo que queramos con él sin perder la cámara lenta de todo el vídeo.</strong></p>
<h4>Ráfaga de fotos</h4>
<p>Para guardar las ráfagas de fotos, <strong>lo que tenemos que hacer es exportar el conjunto de fotos sin modificar.</strong> Así se exportará toda la colección aunque parezca que sólo vamos a exportar una sola foto.</p>
<p>El único problema que le he visto a las ráfagas de fotos es que <strong>no he sido capaz de descubrir cómo importarlas de nuevo en Fotos.app y que detecte que es una ráfaga.</strong> Se importan todas de forma independiente e incluso no he visto una forma de convertirlas a ráfaga después.</p>
<p>Puede que eso si que, aunque prescindamos de Fotos.app, nos interese tenerlo en la aplicación por si el día de mañana queremos importarla al iPhone como una ráfaga y no como imágenes individuales.</p>
<p><a name="sincronizacion-de-contenidos"></a></p>
<h2>Sincronización de contenidos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg" alt="Albumes en iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16950" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los objetivos de este cambio es el de <strong>poder disfrutar de todas las fotos que tengo,</strong> no solo las que saco con un producto Apple, también las que tomo con mi cámara de fotos o las que me pasan familiares y amigos. Además, me gusta la idea de editarlas y organizarlas, de modo que puedo crear pequeñas colecciones y llevarlas conmigo.</p>
<p>Hay varias formas de atajar este problema, aquí van algunas:</p>
<ul>
<li><strong>Utilizar servicios en la nube</strong> como iCloud Drive, Dropbox o Google Drive.</li>
<li><strong>Utilizar servicios de almacenamiento fotográfico</strong> como Fotos.app, Google Photos o Amazon Photos.</li>
<li><strong>Utilizar un NAS o un disco duro en red privado.</strong></li>
</ul>
<p>Os voy a contar la que creo que es la mejor opción para mí ahora mismo: <strong>Fotos.app.</strong></p>
<p><a name="utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo"></a></p>
<h3>Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg" alt="Fotos para sincronizar con el iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16952" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>¿Qué?, ¿Cómo?, ¿Nos estás vacilando verdad?</em> No, no os estoy vacilando, <strong>quiero usar la aplicación Fotos.app para sincronizar ese subconjunto de instantáneas que tengo con mis múltiples dispositivos,</strong> y os voy a explicar porqué:</p>
<p>Puesto que Fotos.app está pensado para usuarios principiantes, realiza muy bien su cometido con un uso básico, así que la forma de enfocar esto es sencilla, tan sencilla como su uso:</p>
<ul>
<li>Todas las fotos que importaré serán versiones editadas y reducidas de los archivos originales, de modo que la única misión de Fotos.app es almacenar y sincronizar.</li>
<li>Como son versiones reducidas y es un subconjunto del total de imágenes, la aplicación se moverá fluidamente y no tendré que invertir en espacio en la nube porque con el que tengo contratado ahora mismo me es suficiente.</li>
<li>Gracias a estas dos decisiones, cada equipo podrá tener su propia librería en local, de modo que podré acceder a estas imágenes sin necesidad de ningún disco duro externo ni ningún caso especial, siempre disponibles.</li>
</ul>
<p>Además, <strong>Fotos.app sincroniza todo el contenido realmente bien entre dispositivos gracias a iCloud Drive,</strong> así que me tengo que olvidar de que todo se haya subido, de que el NAS esté funcionando bien o de que se me haya olvidado guardar ciertas fotos en el carrete porque las sincronicé recientemente en Dropbox.</p>
<p>Esta es la segunda parte más costosa de la tarea, el rellenar de contenido nuestros dispositivos. Esto es, a groso modo, <strong>el flujo de trabajo que voy a seguir para sincronizar las fotos que deseo con mis dispositivos:</strong></p>
<ol>
<li>Elijo un evento o temática que quiero tener y veo todas las fotos, seleccionando cuáles son las que quiero sincronizar.</li>
<li>Edito la selección, refinando más si es necesario las elegidas en el punto 1. Aquí puedo ayudarme de los presets de Lightroom para editar fotos en masa y ahorrar tiempo.</li>
<li>Exporto todas las fotos con una configuración adecuada para que la salida no pese mucho.</li>
<li>Importo y coloco en Fotos.app todas las fotos editadas.</li>
</ol>
<p>El resto simplemente consiste en esperar a la sincronización y disfrutar de las fotos en mis múltiples dispositivos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg" alt="Editando fotos en Lightroom" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16951" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Soy consciente de que esta labor es muy tediosa.</strong> Yo mismo la he sufrido en mis propias carnes, pero realmente creo que merece la pena cuidar y tener bien organizados nuestros recuerdos.</p>
<p>He leído bastante acerca de este tema y casi siempre encontraba lo mismo: <strong>soluciones básicas y genéricas.</strong> Así que espero que esta guía os sirva y os amplíe un poco de información acerca de las distintas opciones que tenéis a la hora de prescindir de Fotos.app. Y aunque no os sirva directamente, <strong>espero que os ayude a desarrollar un sistema propio que se adapte a vuestras necesidades.</strong></p>
<p><strong>Me gustaría dar las gracias a <a target="_blank" href="https://twitter.com/xtianp87" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></strong> porque ha estado ahí detrás escuchándome, dándome su opinión y ayudándome a ver los posibles problemas de todos los planteamientos que he hecho. Christian tiene mucha experiencia con el tema fotográfico, así que si queréis, echadle un vistazo <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/xtianp87/" rel="noopener noreferrer">a su Instagram</a> donde cuelga fotos de sus viajes y aventuras.</p>
<p>Por último, <strong>animaros a que compartáis vuestras experiencias, sugerencias, mejoras o ideas sobre cómo organizar vuestras fotos una vez abandonada la aplicación de Apple.</strong> Cada persona es un mundo y lo que a mí a lo mejor no me sirve, a otra persona le puede ayudar mucho, así que cuantas más ideas reunamos mejor.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No quiero sincronizar todas las fotos, sólo aquellas más bonitas y significativas.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo no sé vosotros, pero si veo trescientas carpetas de fechas sin ninguna descripción, me pierdo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al igual que Fotos.app, la diferencia es que en Fotos.app no puedo editar mis imágenes.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y hay alternativas, así que buscad bien para saber cuál os viene mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El que pueda ir a casa de un amigo con mi disco duro de fotos es más que posible, así que necesito soluciones multiplataforma. Sin embargo mi aplicación de lista de la compra no es tan esencial que esté disponible en varios entornos.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Error no notificado, por supuesto, de modo que lo he tenido que descubrir yo mismo</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gracias a este archivo, en Fotos.app tendremos la foto original y la foto editada todo en uno. De modo que si queremos revertir alguna modificación, podemos hacerlo porque el archivo .aeh incluye todos esos cambios que hicimos.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;QuickTime en el Mac es compatible con este formato de archivo, de modo que veremos el vídeo a cámara lenta como lo veríamos en el iPhone, he incluso podríamos editar la franja temporal de cámara lenta al momento.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La vida, vista a través de 73.732 fotos digitales</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Oct 2016 17:20:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iMore]]></category>
		<category><![CDATA[Jason Snell]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15565</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales/">La vida, vista a través de 73.732 fotos digitales</a></p>
<p>Jason Snell ha publicado este fantástico artículo en iMore en el que cuenta cómo han cambiado poco a poco las cosas desde</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales/">La vida, vista a través de 73.732 fotos digitales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales/">La vida, vista a través de 73.732 fotos digitales</a></p>
<div id="attachment_15567" style="width: 1610px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15567" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg" alt="La vida a traves de 73732 imagenes" width="1600" height="1200" class="size-full wp-image-15567" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15567" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.imore.com/sites/imore.com/files/styles/xlarge/public/field/image/2016/09/ios-10-hero-camera-multiple-cameras.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></p></div>
<p>Jason Snell ha publicado <a target="_blank"href="http://www.imore.com/life-seen-through-73732-digital-photographs">este fantástico artículo</a> en iMore en el que <strong>cuenta cómo han cambiado poco a poco las cosas desde que empezó a hacer fotografías digitales el día en que nació su hija hasta ahora,</strong> 15 años después.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>En la vida, los pasos que tomamos son pequeños. Son el número de ellos los que cuentan al final. Compré una cámara digital la semana anterior a que mi hija naciera, y ahora es una adolescente, esto ocurre un día a la vez. Y las fotos que he sacado durante su vida tienen un cambio y mejora similar, paso a paso. Un vistazo a mi librería de Fotos cuenta ese cuento — en términos de mi vida, y las cámaras que he usado para documentarla.</p>
<p>Las cosas pueden no parecer diferentes, pero están cambiando día a día.</p>
</blockquote>
<p>Me siento identificado con él, porque yo soy de los que guarda todo tipo de fotos para la posteridad, y una de las cosas que más observo es esa pequeña evolución que realizamos con el paso del tiempo. Y coincido con él en que <a target="_blank"title="Fotos" href="https://www.macsfera.com/tag/fotos">Fotos</a> nos ha venido muy bien para gestionar la librería de fotos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales/">La vida, vista a través de 73.732 fotos digitales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 10</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Jun 2016 10:51:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14934</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la WWDC16, le tocó el turno a iOS, el sistema operativo estrella de Apple que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg" alt="iOS 10" width="1648" height="605" class="aligncenter size-full wp-image-14936" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg 1648w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-1024x376.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1648px) 100vw, 1648px" /></a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a>, <strong>le tocó el turno a iOS,</strong> el sistema operativo estrella de Apple que conoceremos en un instante.</p>
<p>En esta nuevo versión, la décima, <strong>hay mejoras de rendimiento, cambios importantes y rediseños.</strong> Veremos además la nueva tendencia de Apple que tanto me gusta e ilusiona de cara al futuro.</p>
<p><span id="more-14934"></span></p>
<p>Se hizo esperar, y con razón, las novedades del sistema no decepcionaron, aunque algunas son un poco más limitadas según el país. <strong>La realidad es que la keynote estuvo cargada de novedades en todos los frentes,</strong> más <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="https://www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">los que supimos la semana pasada</a>, <strong>así que se puede decir que Apple ha cumplido y esperamos que siga haciéndolo.</strong></p>
<p><a name="mejoras-en-la-experiencia-de-usuario"></a></p>
<h2>Mejoras en la experiencia de usuario</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg" alt="iOS 10 experiencia de usuario" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14937" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Con iOS 10 vienen las mejoras en experiencia de usuario.</strong> Ahora tenemos una pantalla de bloqueo rediseñada que es capaz de hacer más y mejor. Tenemos acceso rápido a la cámara y a los widgets y las notificaciones ahora son mucho más completas pudiendo interactuar mucho más con una aplicación.</p>
<p>Un pequeño toque de glamour ha sido el añadido por Apple al iPhone, <strong>que ahora enciende la pantalla cuando levantas el teléfono hacia ti.</strong> Gesto heredado del Apple Watch que busca hacer que las notificaciones sean vistas sin saltárnoslas por desbloquear demasiado rápido el teléfono con Touch ID.</p>
<p><strong>3D Touch cobra mucha más importancia,</strong> mostrando mucho más de la aplicación y permitiendo interactuar con ellas sin ni si quiera desbloquear el teléfono. Además, es capaz de mostrar información sin ni si quiera acceder a la app para que de un solo vistazo veamos lo que queremos.</p>
<p>El centro de control ahora tiene dos páginas, una para los controles y otra para la música, se acabó el tener todo apelmazado.</p>
<p><strong>Han mejorado mucho el sistema y se nota.</strong> Hay muchas ganas de probar esto a fondo y muchas ganas sobre todo de tener 3D Touch que ahora sí que es una propiedad que marca diferencia.</p>
<h2>API para Siri</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg" alt="Siri API iOS 10" width="1200" height="1297" class="aligncenter size-full wp-image-14938" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-185x200.jpg 185w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-947x1024.jpg 947w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Llevábamos esperándolo muchísimo tiempo, y por fin está aquí, <strong>la API de Siri es real y va a permitir que interactuemos con todas las aplicaciones que la implementen.</strong> Desde pedir un coche hasta enviar dinero pasando por enviar un mensaje por nuestra aplicación favorita.</p>
<p>Los desarrolladores tiene el poder y de ellos dependerá aprovechar al máximo la asistente virtual.</p>
<p>Estoy deseando que llegue esta opción para poder disfrutar de la verdadera potencia de Siri.</p>
<p><a name="teclados-inteligentes"></a></p>
<h2>Teclados inteligentes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg" alt="Teclado predictivo iOS 10" width="1930" height="1052" class="aligncenter size-full wp-image-14939" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg 1930w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-1024x558.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1930px) 100vw, 1930px" /></a></p>
<p><strong>El teclado ahora se vuelve interactivo e inteligente,</strong> es capaz de sugerir información en base al contexto. Sugerir palabras más acertadas, opciones para enviar la ubicación cuando nos preguntan dónde estamos o añadir información de un contacto si lee quién es X persona.</p>
<p>Incluso es capaz de saber, por el contexto, qué vamos a hacer si hemos leído una información y seguidamente vamos a crear un evento de calendario. De modo que cuando vamos a crear ese evento, la información está ahí por si concuerda.</p>
<p>Además puede saber tu disponibilidad, sugerir ubicaciones recientes y, por primer vez, integrar varios teclados de diferentes idiomas a la vez. Ya no será necesario cambiar entre teclados para corregir o sugerir palabras, algo que aplaudo enormemente.</p>
<p><a name="eliminar-apps-por-defecto"></a></p>
<h2>Eliminar apps por defecto</h2>
<div id="attachment_14940" style="width: 1110px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14940" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg" alt="Eliminar apps nativas iOS 10" width="1100" height="834" class="size-full wp-image-14940" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg 1100w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-264x200.jpg 264w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-1024x776.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1100px) 100vw, 1100px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14940" class="wp-caption-text">Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p><strong>Apple ahora permite eliminar ciertas apps por defecto del sistema.</strong> Se acabó el tener una carpeta llena de aplicaciones que no usamos sólo por el hecho de que no podemos eliminarlas o porque hayamos encontrado una opción que nos gusta más.</p>
<p>Esto es muy importante, porque nunca antes se había visto algo así.</p>
<p>Además, <strong>mete en la App Store esas aplicaciones para que puedas descargártelas cuando quieras</strong> e incluso actualizarlas independientemente de si el sistema recibe una actualización o no. Esto hará que las novedades y mejoras fluyan más y el ritmo de actualización individual mejore notablemente.</p>
<h2>Fotos más potentes</h2>
<div id="attachment_14941" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14941" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg" alt="Recuerdos en iOS 10" width="2500" height="1845" class="size-full wp-image-14941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-271x200.jpg 271w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-1024x756.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14941" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Al igual que en <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a>, <strong>Fotos evoluciona y nos permite crear recuerdos de forma automática,</strong> mejora el reconocimiento facial y muestra las fotos en el mapa para tener una visión general de dónde las hemos hecho.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la búsqueda inteligente también se aplica a iOS.</strong> El sistema es capaz de analizar todas las fotos y lo que aparece en ellas permitiendo hacer búsquedas complejas en función del contexto de la foto, con unos mejores resultados.</p>
<p><strong>Todo ello se realiza en local,</strong> así que no hay que preocuparse de la privacidad porque todo queda en el teléfono.</p>
<h2>Mapas mejorados</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg" alt="Mapas en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14942" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Con iOS 9 <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">introdujeron ciertas mejoras</a> muy interesantes en la aplicación Mapas. En esta ocasión también han añadido detalles muy prácticos:</p>
<p><strong>Poder reservar en lugares o cosas es posible ahora gracias a las apps dentro de Mapas.</strong> Desde una mesa en un restaurante, hasta un hotel, contando con el Uber que nos va a llevar de un sitio a otro. todo desde dentro de la aplicación.</p>
<p><strong>También se vuelve proactiva,</strong> como iOS, mejorando las sugerencias de cosas que te gustan y ofreciéndote mejores caminos para llegar a ellas.</p>
<p>Por último, una propiedad que me ha gustado mucho, <strong>es la de ofrecer más información en una ruta,</strong> información útil. Muchas veces, cuando estás en un viaje y no conoces la zona, no sabes dónde parar o cuanto queda para algo en particular. Ahora mapas sugiere estaciones, zonas donde comer y beber, etc. Por no hablar de la vista aérea que nos permitirá ver lo siguiente que nos vamos a encontrar por si hay tráfico y demás.</p>
<p><a name="nuevo-diseno-para-apple-music"></a></p>
<h2>Nuevo diseño para Apple Music</h2>
<div id="attachment_14943" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14943" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg" alt="Apple Music iOS 10" width="2500" height="1662" class="size-full wp-image-14943" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14943" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Como hemos visto en la versión de escritorio y en <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="https://www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">la de tvOS</a>, <strong>la aplicación Apple Music ha cambiado su diseño volviéndose ahora más clara y simple.</strong></p>
<p>Se centran en especificar dónde estás y las propiedades que más te gustan facilitando así la navegación y el descubrimiento de nueva música, o incluso poniendo las letras de la canción a mano.</p>
<p>15 millones de suscriptores merecían claridad a la hora de navegar por los distintos menús de la aplicación. Fue uno de los motivos por el cual <a target="_blank" title="Apple Music: 3 meses después" href="https://www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" rel="noopener noreferrer">abandoné la plataforma</a> y nunca está de más que se centren en mejorarlo.</p>
<h2>Suscripciones en News</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg" alt="Apple News iOS 10" width="2000" height="1730" class="aligncenter size-full wp-image-14944" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-231x200.jpg 231w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-1024x886.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>La aplicación de News ha pasado muy desapercibida en España, básicamente porque no está disponible, pero en Apple siguen desarrollándola <a target="_blank" title="Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News" href="https://www.macsfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/" rel="noopener noreferrer">como hemos visto</a> en <a target="_blank" title="News tendrá anuncios nativos en un futuro" href="https://www.macsfera.com/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro/" rel="noopener noreferrer">varias ocasiones</a> a <a target="_blank" title="Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News" href="https://www.macsfera.com/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news/" rel="noopener noreferrer">lo largo del año</a>.</p>
<p><strong>Estrenando nuevo diseño,</strong> se centra en ofrecerte contenido personalizado por categorías. Ese contenido por supuesto lo sacan de los medios a los que te has suscrito. Pero toda la información está mejor estructurada como si toda la plataforma fuera un gran periódico.</p>
<p><strong>También habrá notificaciones de última hora,</strong> porque no solo es un lector de RSS, también nos sirve para estar al día y en Apple han visto conveniente notificarte las últimas noticias.</p>
<p><strong>News permitirá suscripciones,</strong> esto significa que los medios podrán ofrecer contenido premium a los suscriptores de forma sencilla y rápida a cambio de una cantidad de dinero</p>
<p><a name="home-la-aplicacion-de-casa"></a></p>
<h2>Home, la aplicación de casa</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg" alt="Aplicacion Home iOS 10" width="1414" height="1060" class="aligncenter size-full wp-image-14945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg 1414w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1414px) 100vw, 1414px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha integrado una nueva aplicación para controlar todos los dispositivos inteligentes que usan HomeKit desde un mismo sitio.</strong></p>
<p>De esa forma, podremos controlar puertas, temperaturas, cerrojos, ventiladores, persianas, luces, etc. todo desde una misma aplicación y que, por supuesto, funciona con Siri.</p>
<p>Para eso, es necesario que el producto sea compatible con HomeKit pero han anunciado que la mayoría de los fabricantes lo están implementado.</p>
<p>Con la aplicación podremos controlar todos los componentes individualmente o por escenas. <em>Buenas noches</em> es una función que baja las persianas, apaga las luces, varía la temperatura, etc.</p>
<h2>Personalizar opciones del sistema</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg" alt="Personalizacion apps iOS 10" width="1248" height="792" class="aligncenter size-full wp-image-14946" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg 1248w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-1024x650.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1248px) 100vw, 1248px" /></a></p>
<p>La aplicación de teléfono tiene transcripción de los mensajes que nos dejan en el buzón de llamadas, de modo que podemos leer en cualquier momento el mensaje sin necesidad de escucharlo.</p>
<p>Han integrado una gran base de datos de números de modo que cuando recibimos una llamada desconocida, iOS es capaz de sugerirte la temática de la llamada, algo muy útil si el número te llama con motivos publicitarios.</p>
<p><strong>También anunciaron cambios en la forma de interactuar con las llamadas VoIP.</strong> Hasta ahora cuando recibías una, sólo salía una notificación, pero a partir de iOS 10 las veremos como una llamada más.</p>
<p>Otro de los grandes cambios es la personalización de ciertas opciones del sistema. Apple permite cambiar las opciones de algunas apps como la de Contactos, que ahora sugiere los métodos de contacto del iPhone, <strong>pero que podrán cambiar para poner nuestras propias aplicaciones y tener un acceso más rápido y más personalizado.</strong> De esa forma, la app nos sugerirá enviar un mensaje por WhatsApp a una persona en vez de enviarla un sms, o llamarla a través de Skype en vez de al teléfono móvil.</p>
<p>Y por último, la <a target="_blank" title="Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integración del iPhone y el iPad en entornos de empresa" href="https://www.macsfera.com/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa/" rel="noopener noreferrer">alianza que hicieron con Cisco</a> se ha dejado ver permitiendo recibir en el iPhone llamadas al número personal y al del trabajo gracias a la app de Cisco. </p>
<p><a name="los-mensajes-cambiados-al-completo"></a></p>
<h2>Los mensajes, cambiados al completo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg" alt="Mensajes en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14947" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de mensajes ha sufrido un gran cambio, ya no solo se trata de enviar y recibir mensajes, ahora se envía mucho más.</strong></p>
<p>Desde enlaces con información, vídeos que se reproducen en el momento, hasta animación completa de las burbujas que enviamos pasando por enviar texto manuscrito y hasta el latido de nuestro corazón.</p>
<p>Como si de Facebook se tratase, también vamos a poder indicar si nos gusta o no un mensaje enviado (con varios estados), personalizar fotos o vídeos al momento, enviar stickers y hasta instalar aplicaciones compatibles con Mensajes.</p>
<p>Porque sí, Mensajes puede integrar aplicaciones de terceros para enviar contenido: gifs, stickers, vídeos, etc.</p>
<p>Además, podemos personalizar el fondo por un momento, haciendo que una animación inunde toda la pantalla. También ocultar mensajes, para que sean descubiertos por sorpresa pasando el dedo por encima.</p>
<p>Y para terminar, en Apple saben que encontrar emojis es complejo, así al acabar de escribir nos sugerirá ciertas palabras de nuestro texto que concuerdan con emojis y podremos sustituirlos por los divertidos símbolos con un solo tap.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg" alt="Modelos compatibles iOS 10" width="1050" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-14948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg 1050w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-300x101.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-1024x345.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" /></a></p>
<p>iOS se caracteriza por ser un sistema que llega a muchos dispositivos, independientemente de cuando se presentaron, aunque esta vez la criba ha sido un poco mayor que otros años. Sigue llegando a muchos dispositivos antiguos, pero es verdad que se han recortado unos pocos.</p>
<p>De esta forma, <strong>así quedan los modelos compatibles con iOS 10:</strong></p>
<ul>
<li><strong>iPhone:</strong> desde el 5 en adelante</li>
<li><strong>iPad:</strong> desde el iPad 4 en adelante y desde el iPad mini 2 en adelante</li>
<li><strong>iPod touch:</strong> sólo el de sexta generación</li>
</ul>
<p>Si os fijáis, los modelos eliminados no son compatibles con Siri (salvo el iPhone 4s), <strong>y eso ya limita muchas de las opciones que incluye iOS 10.</strong> Si hubiesen hecho el sistema compatible sería bastante más lento y estaría muy capado.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg" alt="Nuevo iOS 10" width="1769" height="843" class="aligncenter size-full wp-image-14949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg 1769w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1769px) 100vw, 1769px" /></a></p>
<p>iOS 10 está disponible como beta para los desarrolladores y estará disponible en julio <a target="_blank" title="Probando la beta de iOS 9" href="https://www.macsfera.com/probando-la-beta-de-ios-9/" rel="noopener noreferrer">como beta pública</a>. <strong>La versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Creo que ha habido muchos cambios, ya he manifestado que muchos de ellos me han gustado <strong>y añado que son cosas que llevo esperando de Apple mucho tiempo.</strong> Esta vez sí que tengo la sensación de que la cosa avanza y de que va a haber un cambio significativo con respecto a otras versiones, así que os podéis imaginar las ganas que tengo de tenerlo disponible. Seguro que no soy el único.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo macOS Sierra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 19:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay web]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Picture in Picture]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14919</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a></p>
<p>Y llegó una de las novedades más importantes de la WWDC de este año, macOS Sierra. El sistema operativo de escritorio sufre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg" alt="macOS Sierra" width="2200" height="1258" class="aligncenter size-full wp-image-14921" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Y llegó una de las novedades más importantes de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC de este año</a>, <strong>macOS Sierra.</strong></p>
<p>El sistema operativo de escritorio <strong>sufre un renombre</strong> volviendo al pasado pero con la mirada en el futuro. Por un lado pierde el sufijo X que llevaba con nosotros 15 años y por otro recupera el prefijo Mac que perdió hace unos años. Todo ello con el objetivo de adaptarse a los nuevos tiempos en los que tenemos <a target="_blank" title="iOS" href="https://www.macsfera.com/tag/ios" rel="noopener noreferrer">iOS</a>, <a target="_blank" title="tvOS" href="https://www.macsfera.com/tag/tvos" rel="noopener noreferrer">tvOS</a> y <a target="_blank" title="watchOS" href="https://www.macsfera.com/tag/watchos" rel="noopener noreferrer">watchOS</a>.</p>
<p><span id="more-14919"></span></p>
<p>Pero vamos a lo importante, <strong>macOS Sierra, la nueva versión.</strong> Adoro trabajar en mi Mac y me encanta ver cómo evoluciona esta plataforma. Las novedades han sido menos sonadas <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">que otros años</a>, pero algunas son muy importantes, <strong>tanto para el Mac como para <a target="_blank" title="Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema" href="https://www.macsfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/" rel="noopener noreferrer">el ecosistema</a>.</strong></p>
<h2>Siri en Mac</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg" alt="Siri en macOS Sierra" width="2200" height="1258" class="aligncenter size-full wp-image-14922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p><strong>Por fin tenemos Siri en el Mac.</strong> 5 años han tenido que pasar que el asistente de Apple llegue al escritorio, pero ya está aquí. Apple ha implementado a Siri en el Mac para que nos ayude a realizar nuestras tareas más cotidianas:</p>
<p><strong>Con Siri en el Mac podremos:</strong></p>
<ul>
<li>Enviar mensajes a nuestros contactos</li>
<li>Localizar archivos en función del nombre, la fecha de creación los creaste, que contienen alguna palabra, etc.</li>
<li>Cargar información que estará disponible en el Centro de Notificaciones</li>
<li>Buscar contenido online y hacer uso de él, como elegir imágenes o abrir direcciones</li>
<li>Mostrar fotos</li>
<li>Saber el tiempo o la hora de un lugar</li>
<li>Reproducir canciones con Apple Music</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg" alt="Siri macOS Sierra" width="860" height="336" class="aligncenter size-full wp-image-14932" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra-300x117.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Todo ello desde el Mac, por primera vez.</p>
<p>A muchos puede parecerles de poca utilidad, y es cierto que en el móvil tiene más sentido que en el ordenador, pero viendo que al final Apple ha abierto Siri a terceros en iOS 10, <strong>no veo porqué no va a hacerlo en Mac en un futuro</strong> (si no acaba haciéndolo en macOS Sierra) con el resto de aplicaciones.</p>
<p>Eso sí es lo que me gustaría ver, y espero que no pase mucho hasta que podamos disfrutar de ello.</p>
<h2>Recuerdos a través de tus fotos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg" alt="Recuerdos en la app Fotos" width="1445" height="947" class="aligncenter size-full wp-image-14923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg 1445w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos-1024x671.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1445px) 100vw, 1445px" /></a></p>
<p>La aplicación Fotos, al igual que <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="https://www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">en el Apple TV</a> y en iOS 10, <strong>puede crear un pequeño álbum de fotos basadas en un recuerdo y mostrarlas con música y con animaciones.</strong> Es capaz de procesar toda nuestra biblioteca para agrupar esos momentos, ponerles un título y enseñarlos para que nosotros simplemente disfrutemos.</p>
<p>Además, <strong>adopta la búsqueda inteligente,</strong> que permite identificar objetos y escenas en las fotos de modo que nosotros podemos buscarlas sin necesidad de saber cuándo se tomó la foto o en qué lugar, sólo buscando por lo que aparece en ella. Y lo mejor de la propiedad: todo ocurre en local, de modo que nada se guarda en ningún servidor y no se procesa información sobre ello.</p>
<p>También obtenemos un nuevo modo de vista basado en la localización de las fotos. Me recuerda <a target="_blank" title="Meridian: tu álbum de viajes para iOS" href="https://www.macsfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/" rel="noopener noreferrer">a Meridian</a> mucho, solo que en esta ocasión va dentro de la aplicación de fotos y los álbumes se forman solos basados en la localización. Además, en este caso se centran más en saber dónde se ha tomado la foto exactamente.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg" alt="Busqueda inteligente Fotos macOS Sierra" width="1320" height="1024" class="aligncenter size-full wp-image-14924" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg 1320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-258x200.jpg 258w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-1024x794.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" /></a></p>
<p>Y para acabar, el algoritmo de reconocimiento facial ha sido mejorado notablemente, de modo que identificar caras automáticamente ahora es mucho más sencillo, y ver las fotos relacionadas ya ni te cuento.</p>
<p><a target="_blank" title="La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos" href="https://www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">Adoro Fotos</a> y saber que se vuelve mejor me anima mucho, para mí las fotos son muy importantes de modo que tener opciones para verlas, procesarlas, revivirlas, etc. es muy importante. Tengo ganas de probar esta próxima versión.</p>
<h2>Apple Pay en la web</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg" alt="Apple Pay web macOS Sierra" width="2500" height="1718" class="aligncenter size-full wp-image-14925" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-291x200.jpg 291w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-1024x704.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ahora podemos pagar en Internet con Apple Pay,</strong> siempre y cuando la tienda lo implemente. De momento Apple Pay sigue sin estar en España y no hay vista a un desembarco cercano, pero la modalidad va a estar disponible y aquí os la explico.</p>
<p>Cuando vayamos a pagar, en vez de elegir el método normal podremos pagar con un botón de Apple Pay, en ese momento nos saldrá una ventana confirmando la cantidad, dirección de envío, etc. y nos avisará en el iPhone del pago que vamos a realizar.</p>
<p>Estando en el teléfono, <strong>podremos validar la compra con Touch ID,</strong> de modo que nadie podrá hacer compras online sin nuestro permiso. Es un poco pesado tener que estar con el teléfono de arriba a abajo para pagar por el ordenador, pero teniendo en cuenta que la mayoría de sistemas envían un mensaje de verificación al móvil cuando pagas con la tarjeta de crédito, y que Apple no comparte tus datos bancarios con terceros, creo que es una opción muy segura como el resto de servicios.</p>
<h2>Desbloquear con el Apple Watch</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg" alt="Autounlock watchOS macOS" width="2500" height="1279" class="aligncenter size-full wp-image-14901" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-300x153.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-1024x524.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya lo he mencionado al hablar de <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a>, pero como es algo de macOS Sierra también lo vuelvo a mencionar: <strong>gracias al Apple Watch podremos desbloquear el ordenador sin necesidad de escribir una sola contraseña.</strong></p>
<p>El ordenador detecta la presencia del Apple Watch y deduce que quieres hacer uso de él, así que desbloquea el Mac sin necesidad de introducir contraseña alguna.</p>
<p>Lo hemos visto en algún que otro accesorio y la verdad es que es una propiedad muy útil, sobre todo en entornos de trabajo o estudiantiles (bibliotecas, clases, salas grupales, etc.). El Apple Watch ahora sirve para un poco más y en este caso es una cualidad que me gusta mucho y me llama la atención.</p>
<h2>Portapapeles unificado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg" alt="Portapapeles unificado macOS Sierra" width="2434" height="1390" class="aligncenter size-full wp-image-14926" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg 2434w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-1024x585.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2434px) 100vw, 2434px" /></a></p>
<p>Con <a target="_blank" title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/" rel="noopener noreferrer">OS X Yosemite se introdujo continuity</a>, una propiedad que nos permitía cambiar de dispositivo sin perder trabajo entre Mac y iPhone o iPad.</p>
<p><strong>Ese concepto va un poco más allá en macOS Sierra porque el portapapeles ahora es unificado,</strong> de modo que si copiamos algo en un dispositivo, lo tendremos en el otro lado automáticamente.</p>
<p>Esto funciona gracias al Bluetooth, de modo que no siempre estará funcionando, pero gracias a ello nos garantizaremos de que sea en tiempo real y esté siempre disponible, no que tenga que descargarlo de la nube.</p>
<p><strong>Texto, vídeo, imágenes,</strong> simplemente con tenerlo copiado en el portapapeles y estar cerca de otro ordenador, podremos pegar el mismo contenido rompiendo un poco más la barrera entre los dos sistemas.</p>
<h2>Mejoras en iCloud Drive</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mejorado macOS Sierra" width="2500" height="1325" class="aligncenter size-full wp-image-14927" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-300x159.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-1024x543.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El sistema de almacenamiento en la nube de Apple mejora y <strong>ahora sincroniza automáticamente el escritorio y la carpeta documentos para que sea accesible desde cualquier dispositivo.</strong></p>
<p>En Apple saben que muchos de los documentos y archivos a los que accedemos con frecuencia se almacenan en esas dos ubicaciones, de modo que, sin tocar nada, ahora pasarán a estar sincronizados para nunca perder un documento de vista, estemos en el dispositivo que estemos.</p>
<p><a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">Uso iCloud Drive</a>, es mi sistema en la nube principal y hace unas semanas que llevo planteándome aumentar a 1TB el espacio, con estas novedades sobre fotos y sincronización no creo que me cueste mucho más decidirme.</p>
<h2>Obtén espacio cuando lo necesites</h2>
<p>En Apple quieren que tu Mac esté siempre a punto, por ello han diseñado <strong>un nuevo sistema que permite,</strong> de forma nativa, <strong>obtener espacio que antes teníamos ocupado.</strong> Esto lo hace de dos formas:</p>
<ol>
<li><strong>Guardando en la nube archivos poco usados:</strong> al igual que en el iPhone guarda las fotos en la nube y así ahorra espacio, el Mac pasará a hacer lo mismo con los archivos menos usados. Estos se almacenaran en iCloud y estarán siempre disponibles para descarga permitiendo liberar el espacio que ocupaban.</li>
<li><strong>Eliminar duplicados y archivos obsoletos:</strong> macOS Sierra se encargará de buscar archivos que sabe que no deberíamos tener como instaladores de aplicaciones, cachés, registros elementos duplicados, etc. y los borrará por nosotros para liberar espacio. También hará una búsqueda selectiva en la Papelera y eliminará todos los archivos que lleven ahí más de 30 días.</li>
</ol>
<p>En su día os hablé de <a target="_blank" title="CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite" href="https://www.macsfera.com/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite/" rel="noopener noreferrer">CleanMyMac</a>, es una herramienta que nos permite limpiar nuestro sistema, aunque sin subir archivos a la nube. Por su puesto, realiza más tareas que las propuestas por Apple.</p>
<p>Siempre gusta tener software especializado en realizar estas tareas, pero también gusta ver que Apple se implica en el ahorro de espacio con soluciones que le han funcionado como el almacenamiento pasivo en iCloud.</p>
<h2>Rediseños generales</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg" alt="Rediseno Apple Music" width="2438" height="1396" class="aligncenter size-full wp-image-14928" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg 2438w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2438px) 100vw, 2438px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación mensajes ha sufrido un leve rediseño en su usabilidad.</strong> Igual que en iOS 10, podremos mandar ciertos mensajes enriquecidos, los emojis serán más grandes o podremos interactuar con los mensajes realizados. Básicamente se vuelve compatible con todas las novedades presentadas en iOS 10, pero sin aplicaciones de terceros.</p>
<p><strong>Apple Music también cambia su diseño,</strong> acomodándose a lo presentado para el Apple TV y para iOS. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">iTunes sigue siendo lo que es</a>, pero ahora la interfaz de Apple Music es más amigable y más fácil de usar. Los usuarios que lo utilicen seguro que encuentran el servicio un poco más maduro y más a su gusto.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg" alt="Tabs y Picture in Picture" width="2500" height="1242" class="aligncenter size-full wp-image-14930" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y acabando con las novedades, en Apple creen que las pestañas en las aplicaciones son un buen recurso y, por ello, <strong>las extienden a todas las aplicaciones de la plataforma.</strong> Los desarrolladores no tendrán que hacer nada, está hecho de tal forma que todas las aplicaciones lo implementan con solo instalar macOS Sierra.</p>
<p>Picture in picture fue una propiedad que se presentó con iOS 9 y que a mí me gusta mucho, <strong>ahora tendremos la posibilidad de tenerla también en el Mac para cualquier tipo de vídeo en la web.</strong> Desconozco si el desarrollador de la web tendrá que implementar algo o funcionará con todo reproductor HTML5, pero la idea me encanta y tengo muchas ganas de probarla a fondo.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p>A medida que se avanza en el desarrollo, los Macs compatibles con los nuevos sistemas operativos van cambiado, y con macOS Sierra no iba a ser algo distinto, de ese modo, <strong>estos son los modelos compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple.</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mac Pro:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>iMac:</strong> 2009 en adelante</li>
<li><strong>Mac mini:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>MacBook:</strong> 2009 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Air:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Pro:</strong> 2010 en adelante</li>
</ul>
<p>Si bien hay modelos antiguos que son compatibles, no todas las características estarán disponibles para dichos modelos, dependerá de cada uno y de sus propiedades</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg" alt="macOS Sierra y iOS 10" width="1612" height="920" class="aligncenter size-full wp-image-14931" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg 1612w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10-1024x584.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1612px) 100vw, 1612px" /></a></p>
<p>La beta para desarrolladores está ya disponible mientras que la beta pública se presentará en julio, <strong>la versión final se espera en otoño.</strong></p>
<p>Me gustó mucho ver mejoras en cuanto a la conectividad con el resto de productos (tanto Apple Watch como dispositivos móviles).</p>
<p><strong>De Siri espero que liberen la API pronto para que terceras aplicaciones hagan uso de ella,</strong> como en iOS 10, y así extender al máximo su funcionalidad.</p>
<p>Siempre que presentan estas novedades me muero de ganas por probarla y tenerlas presente, y esta no es una ocasión diferente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/macos/sierra-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 May 2016 09:16:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Editor de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14806</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/">Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección</a></p>
<p>La aplicación de edición fotográfica Pixelmator se ha actualizado en su versión para Mac obteniendo una serie de mejoras que la convierten</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/">Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/">Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Seleccion-magnetica-Pixelmator.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Seleccion-magnetica-Pixelmator.jpg" alt="Seleccion magnetica Pixelmator" width="1920" height="1200" class="aligncenter size-full wp-image-14808" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Seleccion-magnetica-Pixelmator.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Seleccion-magnetica-Pixelmator-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Seleccion-magnetica-Pixelmator-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a></p>
<p>La aplicación de edición fotográfica Pixelmator <strong>se ha actualizado en su versión para Mac obteniendo una serie de mejoras que la convierten en una aplicación mucho más competente.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>Pixelmator obtiene su extensión para Fotos,</strong> con la que podremos editar fotos con ciertas herramientas de Pixelmator desde la propia aplicación, sin tener que exportar la imagen, editarla y volver a importarla.</p>
<p><span id="more-14806"></span></p>
<p>Para ello, lo primero de todo es activarla. En la aplicación Fotos, elegimos la foto, le damos a <em>Editar</em>, más abajo a <em>Extensiones</em> y seguidamente a <em>Más</em>, se nos abrirá una ventana externa donde podremos activar las dos extensiones de Pixelmator (footnotes)Sólo Pixelmator Retouch es la nueva.[/footnote].</p>
<p>Y ahora cada vez que queramos utilizar alguna de las herramientas disponibles de Pixelmator sin salir de Fotos, <strong>podremos hacerlo.</strong> Dichas herramientas son:</p>
<ul>
<li>Reparar</li>
<li>Clonar</li>
<li>Luz</li>
<li>Color</li>
<li>Suavizar</li>
<li>Enfocar</li>
</ul>
<p>Para usos más intensos de la aplicación se podrá usar su otra extensión o llevar la foto a Pixelmator.</p>
<p>Además, <strong>la aplicación obtiene mejoras en la selección de objetos.</strong> Por un lado, <strong>su herramienta de selección rápida</strong> se ha vuelto más precisa permitiendo analizar colores, texturas, sombras y otros tantos elementos en la imagen.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Extension-Fotos-de-Pixelmator.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Extension-Fotos-de-Pixelmator.jpg" alt="Extension Fotos de Pixelmator" width="1117" height="703" class="aligncenter size-full wp-image-14809" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Extension-Fotos-de-Pixelmator.jpg 1117w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Extension-Fotos-de-Pixelmator-300x189.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Extension-Fotos-de-Pixelmator-1024x644.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1117px) 100vw, 1117px" /></a></p>
<p><strong>Se introduce también un nuevo sistema de selección llamado Selección Magnética,</strong> el cual nos permite seleccionar de forma automática objetos de una imagen. Basta activarla desde el menú de Preferencias y ya estará disponible en nuestra barra de herramientas. <strong>Su uso es tan sencillo y preciso que el resultado será casi perfecto.</strong> En los casos en los que nos ea perfecto, podremos acompañar con puntos de anclaje la selección para obtener el mejor resultado.</p>
<p><strong>Pixelmator 3.5 Canyon está disponible de forma gratuita para todos aquellos que ya la teníamos comprada.</strong> Si no es el caso, podéis comprar la aplicación por 30€ en la <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id407963104?mt=12&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a>.</p>
<p>Y así es como evoluciona una gran aplicación, cada día mejora para ser una opción competente contra el todo poderoso Photoshop. <a target="_blank" title="Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados" href="https://www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/" rel="noopener noreferrer">Estoy encantado con Pixelmator</a>, la llevo usando un tiempo y <strong>me alegra mucho ver que no para de obtener mejoras,</strong> incluso con <a target="_blank" title="La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos" href="https://www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">la app de Fotos</a>. Todavía quedan cosas por llegar a esta app y yo estoy deseando verlas.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.pixelmator.com/mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pixelmator</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id407963104?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/">Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Meridian: tu álbum de viajes para iOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 18:58:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Álbumes]]></category>
		<category><![CDATA[Crowdfunding]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Meridian]]></category>
		<category><![CDATA[Viaje]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12498</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/">Meridian: tu álbum de viajes para iOS</a></p>
<p>Hoy el artículo es algo distinto. Os voy a hablar de una aplicación que no está todavía desarrollada, es más, necesitan ayuda</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/">Meridian: tu álbum de viajes para iOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/">Meridian: tu álbum de viajes para iOS</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-tus-aventuras-tiempre-contigo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-tus-aventuras-tiempre-contigo.jpg" alt="Meridian, tus aventuras tiempre contigo" width="1600" height="1067" class="aligncenter size-full wp-image-12499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-tus-aventuras-tiempre-contigo.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-tus-aventuras-tiempre-contigo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-tus-aventuras-tiempre-contigo-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>Hoy el artículo es algo distinto. Os voy a hablar de una aplicación que no está todavía desarrollada, es más, necesitan ayuda para desarrollarla. <strong>Hoy os voy a hablar de Meridian, una aplicación que me ha llamado mucho la atención y que me hace mucha ilusión.</strong></p>
<p>El proyecto me ha gustado mucho por la idea general que tienen y por la forma de llevarla a cabo. Soy un fan de las buenas ideas, de las ejecuciones simples y de los proyectos que transmiten sentimientos. Y Meridian es uno de ellos, y encima es <em>made in Spain</em>.</p>
<p><span id="more-12498"></span></p>
<h2>¿Qué es Meridian?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-para-iPhone.jpg" alt="Meridian para iPhone" width="1600" height="1067" class="aligncenter size-full wp-image-12500" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-para-iPhone.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p><strong>Meridian es un álbum de viajes para nuestros dispositivos iOS.</strong> El concepto es muy sencillo: es una aplicación dónde guardaremos todas las fotos y vídeos que hemos tomado en un viaje, de modo que las podremos ver siempre que queramos clasificadas según el viaje que hemos hecho.</p>
<p>Una vez acabado el viaje, clasificado las fotos y aplicados los retoques, podemos crear un nuevo viaje eligiendo en Meridian la localización, y posteriormente todas esas imágenes con el fin de tenerlas en un único sitio para visualizarlas y enseñarlas.</p>
<p><strong>El objetivo principal de la aplicación es que podamos disfrutar plenamente de las capturas de esos viajes en nuestros dispositivos</strong> sin tener el carrete de la cámara repleto y sin prescindir de unas cuantas capturas que no son tan importantes como para tenerlas siempre guardadas, pero forman parte del viaje. <strong>Las fotos y vídeos añadidos podrán ser reproducidos desde la aplicación sin problemas y con una vista inmersiva</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Comentario-en-Meridian-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Comentario-en-Meridian-para-iPhone.jpg" alt="Comentario en Meridian para iPhone" width="1600" height="1067" class="aligncenter size-full wp-image-12501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Comentario-en-Meridian-para-iPhone.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Comentario-en-Meridian-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Comentario-en-Meridian-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>A parte de ver todos los recuerdos del viaje, podemos dejar comentarios en las fotografías para disfrutar luego de esas anotaciones.</p>
<p>A modo de seguridad, <strong>Meridian guardará una copia de seguridad de todos los viajes con sus respectivos archivos en alta definición, es decir, el archivo original. Ninguna versión recortada u optimizada perdiendo calidad, a parte de servir como álbum de recuerdos, nos servirá para tener una copia original de todas las capturas.</strong></p>
<p>Meridian está pensada y desarrollada tanto para iPhone como para iPad. De esta forma disfrutamos de nuestros viajes en el iPhone cuándo y dónde queramos y en el iPad con su gran pantalla.</p>
<h2>Meridian necesita financiación</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/146193664?color=a70000" width="860" height="483" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Meridian está desarrollada y diseñada por <a href="https://twitter.com/DavdRoman" target="_blank" rel="noopener noreferrer">David Román</a> y <a href="https://twitter.com/manugamero" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Manu Gamero</a>,</strong> dos jóvenes españoles que se han juntado para crear la app. David fue becado por Apple para acudir a su WWDC y se encarga de toda la parte técnica de la app. Por su parte, Manu ha trabajado para Square y se encarga de aportar un diseño minimalista a la aplicación. <strong>Juntos han conseguido hacer que Meridian pase de una idea a una aplicación útil, bonita y sencilla.</strong></p>
<p>Puesto que son sólo dos jóvenes, necesitan apoyo para poder continuar con el trabajo. Llevan más de 4 meses trabajando en todos los detalles de la app, pero quieren obtener apoyo para seguir trabajando en ello. Por ello, <strong><a href="https://www.indiegogo.com/project/preview/8b8c73b6#/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">han lanzado una campaña de crowdfunding en IndieGoGo</a> con la que esperan conseguir una comunidad real de usuarios y una financiación inicial con lo que poder seguir el desarrollo.</strong></p>
<p>Una campaña de crowdfunding se basa en permitir a los usuarios apoyar un proyecto de las formas propias de cada campaña. En el caso particular de esta campaña, todas las formas de apoyo tienen una recompensa para el usuario. Es decir, obtienen algo a cambio que no podrían conseguir sin apoyar el proyecto. Así es más fácil involucrarse y todos salimos ganando.</p>
<h3>¿Cómo apoyar Meridian?</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-App-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-App-para-iPhone.jpg" alt="Meridian App para iPhone" width="1600" height="1045" class="aligncenter size-full wp-image-12502" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-App-para-iPhone.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-App-para-iPhone-300x196.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-App-para-iPhone-1024x669.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p><strong>La forma de apoyar a Meridian es muy sencilla y útil.</strong> La campaña tiene una serie de precios con los que los usuarios obtendrán beneficios. De esta forma el usuario paga y obtiene algo a cambio. En este proyecto en particular tenemos 7 formas de apoyarles:</p>
<ul>
<li><strong>Hitchhiker:</strong> Por un precio de 5$, obtendrás la aplicación de forma gratuita, acceso a la versión beta de la app y tu nombre y enlace aparecerán en la web de Meridian. <strong>Esta opción está limitada a las 100 primeras personas que la escojan.</strong></li>
<li><strong>Backpacker:</strong> Por un precio de 9$, obtendrás la aplicación de forma gratuita, 10GB de espacio en la nube, acceso a la versión beta de la app y tu nombre y enlace aparecerán en la web de Meridian.</li>
<li><strong>Early:</strong> Por un precio de 13$, obtendrás la aplicación de forma gratuita, 25GB de espacio en la nube, acceso a la versión beta de la app y tu nombre y enlace aparecerán en la web de Meridian. <strong>Esta opción está limitada a las 75 primeras personas que la escojan.</strong></li>
<li><strong>Explorer:</strong> Por un precio de 15$, obtendrás la aplicación de forma gratuita, 25GB de espacio en la nube, acceso a la versión beta de la app y tu nombre y enlace aparecerán en la web de Meridian.</li>
<li><strong>Conqueror:</strong> Por un precio de 28$, obtendrás la aplicación de forma gratuita, 50GB de espacio en la nube, acceso a la versión beta de la app y tu nombre y enlace aparecerán en la web de Meridian.</li>
<li><strong>Partner:</strong> Por un precio de 500$, podrás ser partner de Meridian. Los creadores te llamarán a través de Internet para agradecerte el apoyo y para hablar de lo que quieras. Además, obtendrás la aplicación de forma gratuita, 50GB de espacio en la nube, acceso a la versión beta de la app y tu nombre y logo aparecerán en la página de inicio de Meridian.</li>
<li><strong>Golden Partner:</strong> Por un precio de 800$, podrás ser partner de oro de Meridian. Este plan incluye una reunión con los creadores a través de Internet dónde te explicarán los planes de futuro de la aplicación. Además, obtendrás la aplicación de forma gratuita, 50GB de espacio en la nube, acceso a la versión beta de la app y tu logotipo aparecerá en una posición privilegiada de la web de Meridian.</li>
</ul>
<p>Hay que aclarar que los planes de GB son anuales, es decir, obtenemos la cantidad especificada por un año. Y por supuesto, <strong>todas las opciones tienen descuento respecto a la versión final cuando Meridian llegue definitivamente a la App Store gracias a vuestro apoyo.</strong></p>
<p>Para poder apoyar la campaña de Meridian, hay que registrarse en <a href="https://www.indiegogo.com/project/preview/8b8c73b6#/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la web IndieGoGo</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> y luego elegir una de las anteriores opciones. Si la campaña llega al límite estipulado de 3.600 dólares, entonces se os cobrará la cantidad que hayáis elegido y obtendréis las ventajas y descuentos correspondientes.</p>
<h2>Entrevista</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/David-Roman-y-Manu-Gamero-Meridian.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/David-Roman-y-Manu-Gamero-Meridian.jpg" alt="David Roman y Manu Gamero Meridian" width="1600" height="1067" class="aligncenter size-full wp-image-12503" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/David-Roman-y-Manu-Gamero-Meridian.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/David-Roman-y-Manu-Gamero-Meridian-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/David-Roman-y-Manu-Gamero-Meridian-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>Como David y Manu son españoles, amablemente han accedido a responder una serie de preguntas sobre Meridian, su pasado y su futuro:</p>
<p><strong>¿Cómo surgió la idea de Meridian?</strong></p>
<blockquote class="respuestas">
<p>La idea surgió por parte de Manu, quien llevaba mucho tiempo queriendo desarrollar un proyecto como este. Esto, sumado a la falta de apps elegantes y versátiles para guardar contenido de forma especial de tus viajes en la App Store, hizo que nos pusiéramos manos a la obra.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿Qué retos os habéis encontrado a la hora de desarrollar Meridian?</strong></p>
<blockquote class="respuestas">
<p>Sin duda ha habido varios retos, aunque los dos más significativos han sido decantarnos por la infraestructura a usar para el servicio sincronización en la nube, y la estructura y “flow” general de la aplicación. Aún así, creemos que hemos tomado las decisiones más acertadas a nuestras necesidades y las de nuestros usuarios.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿Cuáles son los planes de futuro de la aplicación?</strong></p>
<blockquote class="respuestas">
<p>Nuestros planes de expansión y mejora en un futuro son casi infinitos. La versatilidad tras el concepto de Meridian hace que encaje en casi cualquier contexto digital, y sin duda tenemos el foco puesto en otras plataformas como la web, en vistas a hacer de Meridian un servicio mucho mayor.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿Hay una fecha prevista para lanzar la versión final?</strong></p>
<blockquote class="respuestas">
<p>Tenemos el objetivo de empezar a proveer la versión beta a nuestros hackers en diciembre, y llegar oficialmente a la App Store hacia enero.</p>
</blockquote>
<h2>Yo ya les he apoyado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-en-el-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-en-el-iPhone.jpg" alt="Meridian en el iPhone" width="1600" height="1067" class="aligncenter size-full wp-image-12504" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-en-el-iPhone.jpg 1600w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-en-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Meridian-en-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>Recuerdo cuando David me comentó que estaba metido en un proyecto y me explicó brevemente de qué iba la historia. Inmediatamente le pedí hacer una llamada por Skype para hablar a fondo de Meridian. En esa llamada, <strong>Manu y él me mostraron todo lo que tenían planeado y mi sonrisa no desapareció de la cara en ningún momento.</strong></p>
<p>Soy de esas personas a las que le apasiona usar productos y aplicaciones bien diseñados y con una funcionalidad exquisita. Usarlos me transmiten muy buenas sensaciones, me ocurre cuando uso <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mi Mac</a>, cuando uso <a href="http://www.mylaif.es/post/111855621725/redise%C3%B1ando-el-uso-de-mi-ipad" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mi iPad</a> o cuando decidí <a href="https://www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" title="Apple Music: 3 meses después" target="_blank" rel="noopener noreferrer">volver a Spotify</a>. En el mundo informático, las cosas están ahí para ayudarnos, y por ello me encanta usar todo lo que me ayuda y encima lo hace de forma sencilla y sin errores. <strong>Meridian será una de esas aplicaciones que haga que me alegre cuando tenga que usarla.</strong></p>
<p>Y ¿por qué tanta ilusión por una aplicación? Muy sencillo:</p>
<p>Me encanta viajar y me encanta hacer fotos. De modo que me encanta hacer fotos mientras viajo. El problema que tengo es que <strong>no encuentro una forma sencilla y útil para conservar esas fotografías y tenerlas accesible siempre que quiera.</strong></p>
<p>Sí, puedo subirlas a mil redes sociales, pero no quiero que todo el mundo las vea, no quiero que se guarden en mil servidores, no quiero que tenga que usar una conexión a Internet para disfrutar de ellas y por último, no quiero que se recorten en tamaño y se compriman perdiendo calidad <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p><em>“Guárdalas en el carrete de tu iPhone entonces”</em> podríais pensar algunos. Sí, sería una posibilidad, pero es que quiero que estén a parte, no quiero tenerlas con el resto de fotos que tomo, además, me gusta que estén ordenadas en viajes y no ahí todas juntas.</p>
<p>Y ahí es donde entra Meridian, <strong>haciendo que todas mis fotos estén en un mismo sitio, disponibles siempre que quiera y ordenadas por viaje en una aplicación con un diseño precioso e intuitivo.</strong></p>
<p>Además, también me hace mucha ilusión saber cuáles son sus planes de futuro. Son jóvenes, tienen ilusión y saben escuchar a sus usuarios, de modo que, como bien han dicho ellos, las posibilidades son infinitas.</p>
<p><strong>Espero realmente que salga adelante el proyecto,</strong> es una herramienta que me ha encantado desde el principio y que merece mucho la pena. No dudéis en ayudarlos si creéis que la aplicación os va a resultar de utilidad, los dos han hecho una unión perfecta y les apoyo completamente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.deerduet.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Deerduet</a></span></p>
<p><span class="source">Campaña</span> <span class="via"><a href="https://www.indiegogo.com/project/preview/8b8c73b6#/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">IndieGoGo</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La aplicación pone a tamaño completo las fotos horizontales y, gracias al giroscopio, nos permite verla en tamaño completo con sólo mover el teléfono, como si de un vídeo 360º de YouTube se tratase.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nos podemos registrar con la cuenta de Facebook</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sinceramente, no me he gastado X dinero en una cámara de fotos para que un algoritmo destroce mi imagen.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/">Meridian: tu álbum de viajes para iOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Oct 2015 09:05:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 6s]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12394</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s</a></p>
<p>Con la introducción del nuevo iPhone 6s, Apple introdujo un concepto al que llamó Live Photos. Las Live Photos se basan en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg" alt="Live Photos" width="2500" height="1072" class="aligncenter size-full wp-image-12395" /></a></p>
<p>Con la introducción del <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank">nuevo iPhone 6s</a>, Apple introdujo un concepto al que llamó Live Photos. <strong>Las Live Photos se basan en la toma de imágenes y sonido antes y después de sacar la fotografía.</strong> De esta forma, uno puede revivir los instantes antes y después de una fotografía en particular.</p>
<p>Este formato de fotografía lo podemos reproducir en el iPhone 6s gracias al <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank">3D Touch</a>. Al hacer presión sobre la pantalla, la imagen estática cobra vida como si de una fotografía de Harry Potter se tratase <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Pero <strong>¿qué ocurre cuando queremos exportar esa imagen hacia otros dispositivos o servicios?</strong></p>
<p><span id="more-12394"></span></p>
<p>Pues la cosa varía mucho en función del servicio utilizado y del dispositivo que quiera reproducirlo, así que vamos a hacer un repaso. Aunque ya os adelanto que <strong>en iOS es dónde está todo mejor planteado.</strong></p>
<h2>AirDrop</h2>
<p>AirDrop es uno de los métodos más satisfactorios a la hora de transmitir una Live Photo. Aunque <strong>sólo funciona de iOS a iOS.</strong> Si intentamos pasar de iOS a Mac o viceversa, el sistema lo reconoce como una foto normal. La foto que tomamos para ser exactos.</p>
<h2>Mensajes</h2>
<p>Curiosamente, <strong>el sistema de mensajería de Apple sirve para transmitir satisfactoriamente una Live Photo.</strong> Pero, una vez más, sólo desde dispositivos iOS.</p>
<p>Podemos compartir la foto desde la propia aplicación de Fotos gracias a Sharesheets o desde la aplicación de Mensajes. <strong>El usuario que la reciba podrá reproducir la animación esté en un iPhone 6s o no.</strong> Recordemos que si está en un Mac no funcionará.</p>
<h2>Fotos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180709/Live-Photos-en-Fotos-app.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180709/Live-Photos-en-Fotos-app.gif" alt="Live Photos en Fotos app" width="1017" height="605" class="aligncenter size-full wp-image-12396" /></a></p>
<p>Tranquilos, iOS no es el único medio en el que se pueden reproducir y conservar las Live Photos. <strong>La aplicación Fotos,</strong> <a href="https://www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos" title="La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos" target="_blank">que tanto me gusta</a>, <strong>ahora me gusta más porque es compatible con Live Photos.</strong></p>
<p>Fotos puede reproducir y guardar este nuevo formato de fotografía. <strong>Para ello hay que pasarlas a través del cable</strong> (como una importación normal) <strong>o por un álbum de fotos compartidas.</strong> Fotos en streaming todavía no es compatible y lo único que hace es sincronizar la foto original.</p>
<p>Para reproducir la animación, <strong>basta con poner el cursor por encima, entrar en la fotografía o pulsar el botón <em>Live</em> que hay en la esquina inferior izquierda.</strong> De las tres opciones, la última es la que hará que se reproduzca también esa pequeña captura de sonido.</p>
<p>Me ha entrado bastante curiosidad acerca de la exportación de este archivo. Ya os comenté que <a href="https://www.macsfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/" title="Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos" target="_blank">Fotos tiene una función llamada Exportar original sin modificar</a> que nos sirve para sacar el archivo original independientemente del formato que use Fotos para tratar esa imagen de forma interna. <strong>Pues usando esa misma función, uno descubre que Fotos genera la foto original y un vídeo en el que se reproduce la animación.</strong></p>
<p>Así es cómo ha decidido Apple solventar el problema de compatibilidad actual de su formato y los formatos actuales de fotografía.</p>
<h2>Distintas aplicaciones de mensajería</h2>
<p><strong>Ninguna de las aplicaciones de mensajería comunes que he utilizado y probado son compatibles con este formato.</strong> Siempre que pasamos la imagen, el usuario que la recibe no recibe la animación. Da igual si lo compartes con Sharesheets o desde la propia aplicación, no funciona.</p>
<h2>Servicios</h2>
<p>He probado a intentar subir una Live Photo a cinco redes sociales: Twitter, Tumblr, Flickr, Instagram y Facebook; y a tres servicios de almacenamiento en la nube: iCloud, Dropbox y Google Drive.</p>
<p><strong>Ninguno de ellos ha reconocido el formato de Live Photos,</strong> y eso que alguna de sus apps sí es compatible con 3D Touch <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2>Cómo funciona en un dispositivo iOS</h2>
<p><strong>El funcionamiento de Live Photos en un dispositivo que no tiene 3D Touch es exactamente igual que en uno que sí lo tiene.</strong> Al entrar en la fotografía (tanto desde la galería, como haciendo scroll lateral), la animación se muestra. Pero si queremos reproducirla de forma completa, deberemos dejar pulsada la pantalla. El gesto es similar al de hacer presión, pero obviamente, nuestro dispositivo no la detectará, aunque sí ejecutará la animación.</p>
<h2>Cosas por hacer</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29182108/Live-Photos-en-un-iPhone-sin-3D-Touch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29182108/Live-Photos-en-un-iPhone-sin-3D-Touch.jpg" alt="Live Photos en un iPhone sin 3D Touch" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12398" /></a></p>
<p>El formato es nuevo, hay que tener en cuenta que <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 6s en España" target="_blank">el iPhone 6s no lleva con nosotros mucho tiempo</a>, y de hecho <strong>me ha sorprendido bastante ver que Fotos y Mensajes soportaban el formato</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, pero queda mucho camino por cubrir.</strong></p>
<p>A la gente le gusta exportar sus fotografías y guardarlas en dispositivos externos, y más desde que <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#16gb" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus - 16GB" target="_blank">Apple sigue emperrada en ofrecer 16GB como modelo base</a>. De modo que <strong>hay que poner facilidades para compartir ese nuevo formato,</strong> no solo entre tus dispositivos, también entre otras plataformas.</p>
<p>Una de las posibles soluciones sería convertir la imagen a GIF, pero no creo que sea la solución adecuada por la pérdida del audio, la calidad y la limitación de los colores. Puede servir para un apaño, pero no creo que sea lo que Apple busque <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>En <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" target="_blank">la keynote se dijo</a> que Facebook iba a implementar este nuevo formato, no sabemos cuánto tardará o si lo hará al final, pero si lo hace, sin duda servirá para que el resto de plataformas se lancen a hacerse compatibles.</p>
<p>Ya digo, no creo que Live Photos sea algo que vaya a cambiar la forma de ver las fotografías, es un concepto que lleva existiendo en aplicaciones de terceros desde hace tiempo, pero sí dan un dinamismo digno de aquél que sepa aprovecharlo, y como tal, <strong>me gustaría que se viese en algo más que en un iPhone. Y para conseguir eso no hay nadie mejor que Apple.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque esta es más mágica porque tiene sonido &#x1f61d;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque no se necesite para reproducir la foto.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Me ha sorprendido más que funcione la transmisión a través de Mensajes, sinceramente.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ni si quiera lo busca un usuario avanzado en fotografía.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Jul 2015 10:42:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[RAW]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11337</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a></p>
<p>Fotos es la nueva aplicación de fotografía que sustituye a iPhoto. La verdad es que la aplicación es muy fluida, se comporta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/27112925/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/27112925/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg" alt="Recuperar archivos RAW de Fotos" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-11341" /></a></p>
<p>Fotos es la <a href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" target="_blank">nueva aplicación</a> de fotografía que sustituye a iPhoto. La verdad es que la aplicación es muy fluida, se comporta genial con bibliotecas grandes, es compatible perfectamente con iCloud, las librerías en streaming y los dispositivos iOS. Además, <a href="https://www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" title="La característica que hizo que adorase la aplicación fotos" target="_blank">su sistema de almacenamiento es genial</a>.</p>
<p>Pero el otro día me surgió una duda importante. Y es que cuando <a href="http://www.mylaif.es/tagged/r%C3%A9flex" title="Fotos con Réflex" target="_blank">tomo fotos</a> con <a href="http://www.mylaif.es/post/14762200730/canon-dddd" title="Canon :D" target="_blank">mi reflex</a>, <strong>las fotos se guardan en <a href="https://es.m.wikipedia.org/wiki/Raw_(formato)" target="_blank">formato RAW</a>.</strong> Este formato es completamente compatible con Fotos, la aplicación lo importa y convierte las capturas a formato .jpg para moverlas más rápido por la librería y para que sean compatibles con los dispositivos sincronizados por iCloud. De modo que, al estar convertida en formato .jpg <strong>¿cómo puedo recuperar el formato RAW o el archivo original importado?</strong></p>
<p><span id="more-11337"></span></p>
<p>La forma más sencilla de exportar imágenes de la aplicación Fotos es pinchar en la miniatura y arrastrarla a la ubicación deseada. Pero como digo, el formato del archivo exportado es .jpg y <strong>no el original.</strong> Después de leer distintos métodos complejos que van desde códigos en Terminal hasta investigar el contenido del paquete que conforma la biblioteca en el Finder. <strong>Pero hay una solución mucho más sencilla:</strong></p>
<ol>
<li>Elegir la foto o fotos que queremos tener en archivo RAW.</li>
<li>En el Menú de la aplicación, elegir <strong>Archivo</strong> y seguidamente <strong>Exportar</strong>.</li>
<li>El menú desplegable mostrará varias opciones, debemos escoger la opción <strong>Exportar original sin modificar…</strong></li>
</ol>
<p>Y de esta sencilla forma podemos obtener el archivo original con el que importamos la imagen a Fotos. En este caso el archivo RAW.</p>
<p>El motivo por el cual quiero mantener y conservar los archivos RAW es, ni más ni menos, toda la información que se conserva del disparo original y todas las ventajas existentes a la hora de editar ese archivo y no un jpg comprimido.</p>
<p>Uno de los inconvenientes de los archivos RAW es que son pesados, <strong>Fotos trata muy bien este tema porque me permite conservar dichos archivos, visualizarlos y organizarlos</strong> con mucha rapidez sin que me de cuenta de que son RAW <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, y sólo me los muestra cuando los necesito, es decir, cuando se lo pido con los pasos de arriba.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Porque los convierte a jpg para moverlos con agilidad.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/">Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Novedades en vídeo de OS X El Capitan</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2015 08:43:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Barra de menús]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Utilidad de discos]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11029</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/">Novedades en vídeo de OS X El Capitan</a></p>
<p>Como cada año, Apple presentó una nueva versión de su sistema operativo. En este caso, El Capitan será el sistema que sustituya</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/">Novedades en vídeo de OS X El Capitan</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/">Novedades en vídeo de OS X El Capitan</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ovzSUu7FhUs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Como cada año, <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change/" title="Resumen de la keynote The Epicenter of Change" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple presentó</a> una nueva versión de su sistema operativo. En este caso, <strong>El Capitan será el sistema que sustituya a Yosemite</strong> y, si bien no trae muchas novedades, sí que me gustaría repasarlas con vosotros en vídeo.</p>
<p>No trae muchas novedades que podamos ver a simple vista porque <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El Capitan</a> se centra más en mejorar el rendimiento general del sistema. <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/" title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Yosemite nos trajo</a> una renovación muy importante en el diseño general de la interfaz, pero no aprovechaba todas las características de nuestros ordenadores.</p>
<p><span id="more-11029"></span></p>
<p>Si bien no va mal, es verdad que los usuarios esperan más estabilidad <a href="https://www.macsfera.com/opinion-macbook-pro-13%E2%80%9D-y-os-x-snow-leopard/" title="Opinión MacBook Pro 13” y OS X Snow Leopard" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como pasaba con Snow Leopard</a>. <strong>Esta era la época en la que Apple no lanzaba un sistema operativo al año,</strong> era la época en la que presentaba una versión y esa versión perduraba varios años siendo pulida y actualizada con regularidad. Hoy día, Yosemite y El Capitan se podrían considerar un solo sistema operativo con distintas etapas de presentación: primero la interfaz y luego el rendimiento.</p>
<p>Sin más, <strong>el vídeo de la cabecera os muestra todas las novedades en cuanto a interfaz se refiere</strong> de <a href="https://www.macsfera.com/como-instalar-os-x-el-capitan-beta/" title="Cómo instalar OS X El Capitan beta" target=_blank">la primera beta que ha salido de El Capitan</a>. Cabe la posibilidad de que en una próxima keynote veamos algunas pequeñas novedades más, pero no es algo seguro, sólo lo digo porque ha pasado algún año.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/">Novedades en vídeo de OS X El Capitan</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo OS X El Capitan</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 20:50:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones a pantalla completa]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Lenguaje natural]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Metal]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10805</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a></p>
<p>Hace escasos momentos que se ha acabado WWDC15 y Apple ha presentado su nuevo sistema operativo para Mac: OS X El Capitan.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan.jpg" alt="OS X El Capitan" width="2500" height="1188" class="aligncenter size-full wp-image-10806" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/OS-X-El-Capitan-1024x487.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace escasos momentos que se ha acabado <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target=_blank">la keynote</a> de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" target=_blank">WWDC15</a> y <strong>Apple ha presentado su nuevo sistema operativo para Mac: OS X El Capitan.</strong></p>
<p>Con este curioso nombre, que no hemos traducido, Apple quiere inundar nuestros ordenadores con las novedades y las mejoras. Este sistema se centra principalmente en dos aspectos: <strong>mejorar la experiencia de uso y el rendimiento, carencias de Yosemite que Apple ha querido mejorar.</strong></p>
<p><span id="more-10805"></span></p>
<h2><a class="relativo" name="experiencia-de-uso">Experiencia de uso</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Pantalla dividida OS X El Capitan" width="1079" height="617" class="aligncenter size-full wp-image-10807" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1079px) 100vw, 1079px" /></a></p>
<p>Es algo que la gente ha ido adaptando como bien podía a través de distintas aplicaciones de terceros, <strong>Apple ha visto que esto era lo que la gente quiere y por ello se ha dispuesto a implementarlo nativamente.</strong></p>
<p>La primera novedad es <strong>Split View,</strong> <a href="https://www.macsfera.com/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo/" title="OS X Mavericks, la nueva versión del sistema operativo" target=_blank">desde Mavericks</a> podemos poner aplicaciones a pantalla completa, ahora podremos poner dos aplicaciones a la vez a pantalla completa. De esta forma navegaremos por Safari mientras escribimos en Pages o enviamos mensajes. Una de las bondades es que esas aplicaciones actúan como una sola en pantalla completa, de modo que el resto siguen estando igual.</p>
<p><strong>Mission Control</strong> también sufre cambios siendo ahora mucho más simple y sencillo de usar. Se eliminan las agrupaciones y ocultaciones, todo está disponible a golpe de click.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Spotlight en OS X El Capitan" width="1079" height="617" class="aligncenter size-full wp-image-10808" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1079px) 100vw, 1079px" /></a></p>
<p><strong>Spotlight ahora</strong> es mucho más versátil. Gracias al lenguaje natural, podremos obtener mucha más información y profundizar en los resultados para buscar exactamente lo que queremos. Además, amplía sus fuentes de información aportando más datos sobre búsquedas cotidianas que antes realizábamos en otros lugares como el tiempo, la bolsa o buscar vídeos en Internet.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Mail en OS X El Capitan" width="798" height="498" class="aligncenter size-full wp-image-10809" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg 798w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mail-en-OS-X-El-Capitan-300x187.jpg 300w" sizes="(max-width: 798px) 100vw, 798px" /></a></p>
<p><strong>Mail</strong> también sufre un gran cambio en su versión a pantalla completa: Podemos componer varios emails a la vez, ocultar el que estamos escribiendo y navegar por la aplicación con total normalidad e incluso han añadido los gestos de iOS a la versión de escritorio para marcar como leído o borrar un mensaje. A su vez, se vuelve más inteligente y te sugiere añadir eventos al calendario en base al contenido del email, a la par que posibles contactos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Notas en OS X El Capitan" width="1172" height="481" class="aligncenter size-full wp-image-10810" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1172w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan-300x123.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Notas-en-OS-X-El-Capitan-1024x420.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1172px) 100vw, 1172px" /></a></p>
<p>La aplicación <strong>Notas</strong> se vitamina y nos permite crear listas de tareas, añadir fotos, vídeo, URLs, localización a mapas y texto enriquecido. Todos los adjuntos pasan a estar en una nueva localización, de modo que podremos verlos a golpe de click.</p>
<p>La aplicación <strong>Fotos</strong> permite editar nuestras imágenes con extensiones de terceros, de modo que podemos personalizar esas capturas como queramos gracias a todos estas posibilidades que se abren ante nosotros de la mano de desarrolladores independientes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Safari en OS X El Capitan" width="860" height="504" class="aligncenter size-full wp-image-10811" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Safari-en-OS-X-El-Capitan-300x176.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Safari</strong> también incluye nuevas funcionalidades: podemos reducir el tamaño de las pestañas hasta el mínimo de su favicon, de esta forma navegar por ciertas pestañas será muy sencillo. Esta función está pensada para las páginas que realmente visitamos todos los días como redes sociales. Podremos compartir por AirPlay los vídeos que pongamos en el navegador sin necesidad de compartir toda la pantalla gracias al Apple TV. Otra de las novedades es la <strong>detección del ruido en pestañas</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>:</strong> el sistema detecta que pestañas hacen ruido permitiéndote silenciarlas y encontrarlas fácilmente.</p>
<p><strong>Mapas</strong> también sufre un cambio añadiendo las estructuras de transporte público de ciertas ciudades. Esa vista arroja muchos detalles, no sólo de navegación: detalles de sobre las estaciones, tiempo en ir andando a la parada, en llegar el próximo vehículo, etc.</p>
<p>Además, como <strong>pequeño protip,</strong> si en algún momento hemos perdido de vista el cursor, si lo agitamos se hará muy grande para que sepamos donde está. Una pequeña funcionalidad graciosa pero que no va más allá.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Mejora rendimiento OS X El Capitan" width="1651" height="485" class="aligncenter size-full wp-image-10812" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg 1651w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan-300x88.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan-1024x301.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1651px) 100vw, 1651px" /></a></p>
<p>Era una de las cosas que más se decían antes del evento, que <strong>la nueva versión de OS X tendría un gran cambio en su rendimiento.</strong> Si bien Yosemite no va mal, es verdad que hay cosas que no se pueden permitir en un sistema operativo completo, por ello <strong>OS X El Capitan tendrá una gran implementación de rendimiento.</strong></p>
<p><strong>Metal es una de las nuevas incorporaciones para OS X.</strong> Presentado el año pasado para iOS, Metal es una tecnología que permite aumentar la velocidad de procesamiento de los gráficos. Al incorporarlo el Mac, podremos aumentar la velocidad entre un 40 y un 50 porciento. Además, si bien en iOS sólo estaba disponible para juegos, <strong>en Mac podrán implementarlo cualquier aplicación.</strong> Esto se traduce en aumentar notablemente las velocidades generales de tareas que realizamos todos los días como lanzar aplicaciones, cambiar entre unas y otras y más.</p>
<p><strong>Swift ahora forma parte también de OS X</strong> dejando la posibilidad a los desarrolladores de implementar sus aplicaciones con la nueva versión del lenguaje de programación creado por Apple. Esto implica que dichas aplicaciones serán más rápidas, seguras y de mejor calidad.</p>
<h2>Oh capitán mi capitán</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Mission Control en OS X El Capitan" width="1079" height="617" class="aligncenter size-full wp-image-10813" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1079px) 100vw, 1079px" /></a></p>
<p>Tengo muchas ganas de ver todas esas mejoras, hay algunas que pintan muy bien como la pantalla dividida para aplicaciones o la implementación de Mail y Safari. Por no hablar del incremento de velocidad general.</p>
<p><strong>OS X El Capitan estará disponible en otoño de forma gratuita</strong> y presupongo que todos los modelos compatibles son los mismos que con Yosemite, que da la casualidad que <a href="https://www.macsfera.com/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks/" title="Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">son los mismos de Mavericks</a>. La primera beta está disponible desde hoy mismo y la beta pública estará disponible en julio.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/osx/elcapitan-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya lo implementó Chrome, y ahora Apple lo ha adaptado para su navegador.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/">Nuevo OS X El Capitan</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ponte al mando de Fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ponte-al-mando-de-fotos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 May 2015 10:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Carlos Burges]]></category>
		<category><![CDATA[Faq-mac]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[Ponte al mando de Fotos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10716</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ponte-al-mando-de-fotos/">Ponte al mando de Fotos</a></p>
<p>El otro día os conté cuál era mi característica favorita de Fotos, la nueva aplicación para gestionar nuestras capturas de OS X.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ponte-al-mando-de-fotos/">Ponte al mando de Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ponte-al-mando-de-fotos/">Ponte al mando de Fotos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Ponte-al-mando-de-Fotos.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Ponte-al-mando-de-Fotos.png" alt="Ponte al mando de Fotos" width="891" height="306" class="aligncenter size-full wp-image-10719" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Ponte-al-mando-de-Fotos.png 891w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Ponte-al-mando-de-Fotos-300x103.png 300w" sizes="(max-width: 891px) 100vw, 891px" /></a></p>
<p>El otro día os conté <a href="https://www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" title="La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cuál era mi característica favorita de Fotos</a>, la <a href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nueva aplicación</a> para gestionar nuestras capturas de OS X. <strong>Me di cuenta de que era una herramienta bastante poderosa y tal vez os gustaría saber más sobre ella.</strong></p>
<p>Por ello, hoy vengo a recomendaros el libro <em><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/book/ponte-al-mando-fotos-para/id989573140?mt=13&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ponte al mando de Fotos</a></em> de <a href="https://twitter.com/carlos_burges" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Carlos Burges</a>. Carlos es el creador del blog <a href="http://www.faq-mac.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Faq-Mac</a> y ha escrito este libro (<a href="https://itunes.apple.com/es/artist/carlos-burges-ruiz-de-gopegui/id600415350" target="_blank" rel="noopener noreferrer">entre otros muchos</a>) para ayudarnos con Fotos y sus herramientas.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>En este libro dispones de la primera y más completa guía de la aplicación en la que encontrarás información sobre cada una de las características de la misma, repasando cada opción de menú, las preferencias, los elementos del interfaz y su uso, las teclas modificadoras escondidas que te permiten hacer cosas interesantes o la propia estructura del interior de la fototeca de Fotos.
</p>
</blockquote>
<p>En este caso, <strong>aprenderíamos a usar Fotos de la mano de un libro digital compatible con la aplicación iBooks cargado de consejos, explicaciones, vídeos y material interesante.</strong> Con el paso del tiempo, Carlos irá actualizando el contenido añadiendo todas las novedades o más trucos que vaya descubriendo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ponte-al-mando-de-fotos/">Ponte al mando de Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 May 2015 17:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[Librería]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10686</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a></p>
<p>Siempre he sido fan de iPhoto: una aplicación nativa en mi Mac con la que podía ordenar todas mis capturas, visualizarlas, hacer</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg" alt="Fotos para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-10694" /></a></p>
<p>Siempre he sido fan de <a href="https://www.macsfera.com/tag/iphoto/" title="iPhoto" target="_blank">iPhoto</a>: una aplicación nativa en mi Mac con la que podía ordenar todas mis capturas, visualizarlas, hacer pequeñas presentaciones y tener en un solo lugar y a golpe de click toda mi biblioteca. A medida que ésta crecía, <strong>iPhoto iba yendo peor:</strong> tardaba mucho en cargar las fotos, moverse por la galería era un suplicio y había carencias en su sistema de organización que me obligaba a hacer duplicados de ciertas imágenes. De modo que <strong>decidí dejar de usarla ya que dejó de ser una buena herramienta.</strong></p>
<p>Desde entonces me puse a buscar como un loco una aplicación que lejos de dejarme editar la foto y mostrar su localización, tuviese un sistema de organización eficiente y no disminuyese su velocidad a medida que aumentaba el tamaño de mi biblioteca. <strong>Esa búsqueda no cesó hasta el día en que <a href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" target="_blank">Apple liberó la aplicación Fotos para OS X</a>.</strong></p>
<p><span id="more-10686"></span></p>
<p>Nunca me ha gustado la organización de las fotos en álbumes, es un sistema que sólo te permite añadir una foto a un solo álbum. <strong>A mí me gusta ser más dinámico con la organización de mis capturas.</strong> Si me voy de viaje quiero que las fotos que tome estén en un álbum del viaje y luego cada una en los álbumes que ya tengo de las personas que han venido conmigo a ese viaje. De este modo si quiero hacer una presentación del viaje veo las fotos del viaje, y si hago una presentación de algún acompañante puedo ver las fotos normales más las del viaje.</p>
<p>Esto, lo creáis o no, <strong>no lo encontré en ninguna de las muchas aplicaciones que pude probar</strong> y que eran asequibles. Bajo mi punto de vista era muy sencillo: un sistema de etiquetas bastaría. En una foto pones todas las etiquetas que quieras, y cuando accedas a esa etiqueta la foto aparecería. Es el sistema que utilizo en <a href="http://www.mylaif.es/" title="MyLaif" target="_blank">mi Tumblr</a>, y funciona perfectamente. Por desgracia esa no es la visión de los desarrolladores de aplicaciones de fotos.</p>
<p><strong>Pero llegó Apple con una nueva aplicación, Fotos.</strong> Esta aplicación prometía poder organizar nuestra galería de fotos, sincronizarla con nuestros dispositivos a través de la nube, editar nuestras capturas de forma muy simple y sencilla y <strong>organizarlas como nunca.</strong> Respecto al último punto era bastante escéptico la verdad, después de la decepción de iPhoto con su rendimiento no sabía que pensar, <strong>hasta que la probé.</strong></p>
<blockquote class="medio">
<p>Rápida, ágil, ligera y dinámica</p>
</blockquote>
<p>Nada más empezar, importé mi biblioteca de iPhoto a este nuevo sistema. Era la forma más rápida de conservar toda la estructura que llevaba años formando y organizando. Como era una biblioteca pesada, tardó lo suyo, pero una vez acabó todo estaba ahí, tal y como lo había dejado casi medio año antes cuando abandoné iPhoto.</p>
<p>Lo primero que hice fue localizarme un poco. <strong>La aplicación tiene una sección donde están todas y cada una de las fotos organizadas por Momentos,</strong> un concepto introducido en iOS 7. De un vistazo vemos todas las capturas a través de los años, disfrutando al observar como pasa el tiempo. Luego me fijé en los álbumes, otra vez esa maldita estructura del diablo que no concuerda con mi forma de organizar las fotos.</p>
<p>Empecé a recolocar esos álbumes <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y a añadir las nuevas fotos. Y de pronto lo vi, <strong>observé cómo realmente funcionaba Fotos y <a href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/586834290249445376" target="_blank">quedé maravillado</a>.</strong></p>
<p>Resulta que, cuando tú añades una foto a la aplicación, <strong> va a una zona general de imágenes,</strong> ahí permanece y permanecerá hasta que la borramos. Y a partir de ese momento <strong>podemos añadirla a todos los álbumes que queramos puesto que no se va a hacer un duplicado,</strong> sino una instancia de la propia foto. Esto supone que podemos tener esas fotos en todos los álbumes que queramos sin que afecte al rendimiento de la aplicación ni al espacio en disco.</p>
<p><strong>Es una maravilla, así de sencillo.</strong> Esto convierte los álbumes en algo parecido al sistema de etiquetas, pudiendo meter una foto en todos los álbumes que queramos sin duplicados. Todo ello sin la necesidad de escribir a mano las etiquetas, <strong>tan solo seleccionando y arrastrando.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06174147/Fotos-en-un-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06174147/Fotos-en-un-MacBook.jpg" alt="Fotos en un MacBook" width="2500" height="1598" class="aligncenter size-full wp-image-10691" /></a></p>
<p>Soy una persona a la que le gusta guardar todo lo que fotografía. Tengo un montón de espacio y prefiero guardar las capturas. Además, tengo una cámara que hace fotos de gran tamaño y en formato RAW –totalmente soportado por Fotos– algo que hacía que iPhoto cada vez fuese más lento. Por el contrario, <strong>Fotos se mueve con gran soltura,</strong> tanto a la hora de navegar por la biblioteca general como a la hora de ver las fotos de los álbumes.</p>
<p>Estoy encantado de verdad, <strong>no sabéis la alegría que me llevé cuando descubrí esta propiedad que llevaba tanto tiempo buscando.</strong> Me apetecía compartirlo con vosotros porque no es una característica a la que se le de mucho bombo, además descubrir este funcionamiento puede ser confuso <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>. Por fin voy a poder volver a tenerlo todo organizado y listo para ser visualizado de forma rápida y cómoda.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al importar la biblioteca de iPhoto, Fotos crea una carpeta y mete todos esos álbumes ahí. Yo los saqué y los mantuve como si los hubiese creado en ese mismo momento.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo lo descubrí al querer borrar una foto de un álbum y ver que podía borrarla, o borrarla del álbum.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
