{"id":11054,"date":"2015-06-25T14:57:22","date_gmt":"2015-06-25T13:57:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11054"},"modified":"2023-01-29T12:58:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:35","slug":"os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/","title":{"rendered":"OS X El Capitan podr\u00eda tener soporte TRIM para SSDs de terceros"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan.jpg\" alt=\"Funcion TRIM nativa en El Capitan\" width=\"860\" height=\"478\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11058\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>En las dos primeras <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-instalar-os-x-el-capitan-beta\/\" title=\"C\u00f3mo instalar OS X El Capitan beta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">betas de OS X El Capitan<\/a> se ha descubierto un comando de terminal que habilitar\u00eda el soporte TRIM para todo tipo de SSDs,<\/strong> sean de Apple o de terceros.<\/p>\n<p>Hasta ahora, s\u00f3lo los discos SSD puestos por Apple disfrutaban de esa compatibilidad. El resto de SSDs que pusi\u00e9semos los usuarios no dispondr\u00edan de forma nativa de dicha compatibilidad, por eso <strong>\u00e9ramos nosotros los que ten\u00edamos que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd\/\" title=\"Habilita la orden TRIM si has instalado un SSD\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">activar TRIM<\/a> a trav\u00e9s de otras herramientas<\/strong> ajenas a Apple.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que la orden TRIM sirve para que el sistema se comunique con el disco SSD para saber qu\u00e9 bloques de datos del disco duro est\u00e1n en uso y cu\u00e1les no, pudi\u00e9ndose as\u00ed borrar o sobrescribir los no usados. <strong>La funci\u00f3n es beneficiosa porque hay un menor desgaste en la unidad, la velocidad se mantiene y aumenta la vida del dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p>Esta compatibilidad nativa vendr\u00eda muy bien puesto que <strong>al activarla con herramientas de terceros el sistema puede fallar,<\/strong> la funci\u00f3n hay veces que se desactiva con una actualizaci\u00f3n del sistema por m\u00ednima que sea, hay que modificar ficheros que no deber\u00edan tocarse y por regla general es m\u00e1s engorroso.<\/p>\n<p>El propio creador de Trim Enabler <a href=\"https:\/\/www.cindori.org\/trim-in-os-x-el-capitan\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">comenta<\/a> que es una ventaja muy positiva para los usuarios y que adaptar\u00e1 sus software para hacerlo compatible con este nuevo m\u00e9todo que se realiza por Terminal y con permisos de administrador.<\/p>\n<p>El uso de un SSD por parte de un usuario suele ser para dar un poco de velocidad extra al equipo, es un proceso que viene muy bien para <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/99937760140\/ya-he-recibido-el-ssd-que-compre-para-mi-mbp\" title=\"Disco duro SSD en MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">alargar la vida \u00fatil de tu Mac<\/a> en caso de que este empiece a ser un poco antiguo y queramos seguir sac\u00e1ndole partido. <strong>Es una gran noticia que esperamos que Apple no remueva en la versi\u00f3n final de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/el-capitan\" title=\"El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Capitan<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2015\/06\/12\/os-x-el-capitan-trim-support\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En las dos primeras betas de OS X El Capitan se ha descubierto un comando de terminal que habilitar\u00eda el soporte TRIM<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11058,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[72,2150,174,2210,2231,2149,682,1583,2086,2087],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X El Capitan podr\u00eda tener soporte TRIM para SSDs de terceros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Las betas de OS X El Capitan muestran soporte para la funci\u00f3n TRIM de discos SSD de terceros instalados por los usuarios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X El Capitan podr\u00eda tener soporte TRIM para SSDs de terceros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las betas de OS X El Capitan muestran soporte para la funci\u00f3n TRIM de discos SSD de terceros instalados por los usuarios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-25T13:57:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"OS X El Capitan podr\u00eda tener soporte TRIM para SSDs de terceros\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Las betas de OS X El Capitan muestran soporte para la funci\u00f3n TRIM de discos SSD de terceros instalados por los usuarios.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/25145411\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Funcion-TRIM-nativa-en-El-Capitan.jpg\",\"width\":860,\"height\":478,\"caption\":\"Funcion TRIM nativa en El Capitan\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/\",\"name\":\"OS X El Capitan podr\\u00eda tener soporte TRIM para SSDs de terceros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-25T13:57:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Las betas de OS X El Capitan muestran soporte para la funci\\u00f3n TRIM de discos SSD de terceros instalados por los usuarios.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-podria-tener-soporte-trim-para-ssds-de-terceros\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11054"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17927,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11054\/revisions\/17927"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}