{"id":6379,"date":"2012-02-16T18:09:26","date_gmt":"2012-02-16T17:09:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6379"},"modified":"2021-10-17T13:18:42","modified_gmt":"2021-10-17T11:18:42","slug":"os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/","title":{"rendered":"OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Caracter\u00edsticas-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Caracter\u00edsticas-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Caracter\u00edsticas Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"352\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6380\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Caracter\u00edsticas-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Caracter\u00edsticas-Mountain-Lion-300x192.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha dado hace escasas horas una nota de prensa en la que anunciaba la presentaci\u00f3n de un <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\" title=\"OS X 10.8 Mountain Lion: Nuevo sistema operativo para Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo sistema operativo para Mac llamado OS X Mountain Lion<\/a><\/strong>. Veamos algunas de sus caracter\u00edsticas.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<h2>iCloud<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/iCloud-en-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/iCloud-en-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"iCloud en Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6381\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/iCloud-en-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/iCloud-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><br \/>\nCompleta integraci\u00f3n de <strong>Mountain Lion<\/strong> con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong>. Cuando encendemos nuestro <strong>Mac<\/strong> por primera vez, insertamos nuestro <strong>ID de Apple<\/strong> y <strong>iCloud<\/strong> se encarga de mantener nuestro correo electr\u00f3nico, calendarios, contactos, documentos y completa sincronizaci\u00f3n con nuestros dispositivos iOS.<\/p>\n<h2>Mensajes<\/h2>\n<p><strong>Mensajes<\/strong> es la nueva aplicaci\u00f3n que sustituye <strong>iChat<\/strong>. Este cliente est\u00e1 totalmente integrado con iMessage de modo que podemos comunicarnos <strong>de Mac a Mac o de Mac a dispositivo iOS<\/strong> compartiendo fotos, v\u00eddeos, chats multiples y con acceso directo a videollamadas a trav\u00e9s de <strong>FaceTime<\/strong>. <strong>Mensajes<\/strong> dispone de una beta para todos los usuarios de <strong>Lion<\/strong> que podemos <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/macosx\/mountain-lion\/messages-beta\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">descargar<\/a> desde la web oficial de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mensajes-en-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mensajes-en-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Mensajes en Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6385\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mensajes-en-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mensajes-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Recordatorios<\/h2>\n<p>La aplicaci\u00f3n <strong>Recordatorios<\/strong> se adapta al <strong>Mac<\/strong> como aplicaci\u00f3n independiente abandonando <strong>iCal<\/strong> y obteniendo un mayor espacio. Sigue teniendo la caracter\u00edstica de que puede compartirse todo con nuestros dispositivos iOS de modo que podemos editar todo en todos los dispositivos que tengamos.<\/p>\n<h2>Notas<\/h2>\n<p><strong>Notas<\/strong> tambi\u00e9n se adapta a la pantalla grande como aplicaci\u00f3n independiente permitiendo crear y modificar notas agregando im\u00e1genes y archivos adjuntos. Esta aplicaci\u00f3n se suma a las compatibles con <strong>iCloud<\/strong> para poder disfrutar de ella en todos nuestros dispositivos.<\/p>\n<h2>Centro de Notificaciones<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Centro de Notificaciones en Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6382\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha exportado el <strong>Centro de Notificaciones<\/strong> de iOS a los <strong>Mac<\/strong> materializ\u00e1ndose como una barra que sale en el lateral de la pantalla. Las aplicaciones no nativas de <strong>Mac<\/strong> podr\u00e1n utilizar esta nueva funci\u00f3n para avisar de lo que sea. Primero sale un mensaje flotante en la esquina superior derecha y luego es cuando se almacena en la barra si no decidimos tocar nada.<\/p>\n<h2>Share Sheets<\/h2>\n<p><strong>Share Sheets<\/strong> es una de las nuevas propiedades que tiene <strong>Mountain Lion<\/strong> con la que podremos compartir informaci\u00f3n a golpe de rat\u00f3n. Podremos compartir contenido, ya sean fotos, v\u00eddeos, notas, mensajes, correos, enlaces, etc, entre nuestros amigos, contactos, Twitter u otros sistemas en la web.<\/p>\n<h2>Twitter<\/h2>\n<p>Al igual que pas\u00f3 con iOS 5, todo OS X se ver\u00e1n integrado con <strong>Twitter<\/strong> de modo que podremos compartir contenido o publicar tweets en la red de una manera m\u00e1s r\u00e1pida y pr\u00e1ctica. Lo mejor de esta caracter\u00edstica es que podremos hacerlo todo sin salir de la aplicaci\u00f3n en la que estemos navegando en ese momento.<\/p>\n<h2>Game Center<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Game-Center-en-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Game-Center-en-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Game Center en Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6383\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Game-Center-en-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Game-Center-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Game Center<\/strong> tambi\u00e9n se extrapola a la versi\u00f3n de escritorio para poder seguir lo que hacen nuestros amigos y poder retarles en juegos multijugador. Para jugar entre plataformas los dos juegos deben estar adaptados, eso har\u00e1 que todo el cat\u00e1logo que tiene <strong>Mac<\/strong> aumente considerablemente.<\/p>\n<h2>AirPlay Mirroring<\/h2>\n<p><strong>AirPlay Mirroring<\/strong> es una propiedad de iOS 5 que permit\u00eda enlazar nuestro iPad o iPhone con el <strong>Apple TV<\/strong> para reproducir la pantalla de este en un televisor. Ahora podemos hacer lo mismo pero con <strong>Mac<\/strong>, reproducir completamente el escritorio o alguna pel\u00edcula sin cables.<\/p>\n<h2>Gatekeeper<\/h2>\n<p><strong>Gatekeeper<\/strong> es una propiedad de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion<\/a><\/strong> que aporta mucha m\u00e1s seguridad al <strong>Mac<\/strong>. Nos ayudar\u00e1 a no descargare instalar software malicioso que pueda poner en peligro nuestro ordenador o sus datos d\u00e1ndonos el poder sobre las aplicaciones que descargamos.<\/p>\n<h2>Nuevas caracter\u00edsticas para China<\/h2>\n<p>Si bien esta opci\u00f3n no nos afecta directamente, la comentamos porque es una nueva caracter\u00edstica. <strong>Mountain Lion<\/strong> da soporte a muchos servicios populares chinos con una f\u00e1cil configuraci\u00f3n e integraci\u00f3n con el sistema.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion-Este-verano.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion-Este-verano.jpg\" alt=\"\" title=\"Mountain Lion Este verano\" width=\"550\" height=\"230\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6387\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion-Este-verano.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Mountain-Lion-Este-verano-300x125.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estas son las caracter\u00edsticas m\u00e1s notables que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> nos ha querido proporcionar a la hora de su presentaci\u00f3n al p\u00fablico. Recordemos <strong>Mountain Lion<\/strong> solo est\u00e1 disponible para desarrolladores. El p\u00fablico podr\u00e1 disfrutar de \u00e9l a finales de verano.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/macosx\/mountain-lion\/features.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha dado hace escasas horas una nota de prensa en la que anunciaba la presentaci\u00f3n de un nuevo sistema operativo para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6380,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,19],"tags":[1362,2206,1431,1350,88,1351,2217,1347,174,2238,1348,1346,1361,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Os mostramos todas las caracter\u00edsticas presentadas por Apple para OS X Mountain Lion.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Os mostramos todas las caracter\u00edsticas presentadas por Apple para OS X Mountain Lion.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-16T17:09:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:18:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Caracter\u00edsticas-Mountain-Lion.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"352\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Caracter\\u00edsticas-Mountain-Lion.png\",\"width\":550,\"height\":352,\"caption\":\"Caracter\\u00edsticas Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/\",\"name\":\"OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-16T17:09:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:18:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Os mostramos todas las caracter\\u00edsticas presentadas por Apple para OS X Mountain Lion.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6379"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6379\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17659,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6379\/revisions\/17659"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6379"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6379"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}