{"id":4414,"date":"2011-08-12T22:03:54","date_gmt":"2011-08-12T20:03:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4414"},"modified":"2023-01-29T12:20:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:52","slug":"docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/","title":{"rendered":"Docking Station de Henge Docks, curioso soporte vertical para tu Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Henge-Docks-Dockin-Stations-for-Mac.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4417\" title=\"Henge Docks Dockin Stations for Mac\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Henge-Docks-Dockin-Stations-for-Mac.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Henge-Docks-Dockin-Stations-for-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Henge-Docks-Dockin-Stations-for-Mac-300x170.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Docking Station de Henge Docks<\/strong> es un curioso soporte con el cual podremos reposar nuestro <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> en forma vertical y cerrado para usar una pantalla externa y ahorrar espacio.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLo bueno que tiene este soporte es que la parte que va boca abajo es la de los puertos, pero <strong>no quedan ocultos<\/strong> puesto que el soporte incorpora unos accesorios por los cuales t\u00fa puedes acomodar los cables correspondientes y fijarlos con unos tornillos.<\/p>\n<p>El dispositivo permite poner los cables con un m\u00e9todo de tornillos que hacen que queden bien fijo para que cuando encajemos nuestro <strong>Mac<\/strong> <strong>no haya ning\u00fan riesgo de que no encaje todo bien.<\/strong> Adem\u00e1s, son cocientes de que hay distintos tipos de cargadores <strong>MagSafe<\/strong> y por eso <strong>han dise\u00f1ado diferentes adaptadores.<\/strong><\/p>\n<p>Este soporte est\u00e1 disponible para los ya <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir\/\" title=\"Apple deja la producci\u00f3n del MacBook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">descatalogados <strong>MacBook<\/strong><\/a> y todos los modelos de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong>, adem\u00e1s tenemos distintas versiones de los mencionados, es decir, es <strong>compatible con modelos desde el 2008 para adelante,<\/strong> por el tema de las conexiones y su lugar, que no son iguales en todos los modelos. No hay una versi\u00f3n disponible para el <strong>MacBook Air<\/strong>.<\/p>\n<p>El precio oscila entre los <strong>59,95$ hasta los 74,95$<\/strong> en funci\u00f3n de tu modelo, adem\u00e1s tienen unas rebajas por comprar 2. Para evitar posibles problemas con los adaptadores de v\u00eddeo con conexi\u00f3n <strong>MiniDisplay Port<\/strong>, ellos <strong>han dise\u00f1ado unos conectores iguales pero con m\u00e1s recorrido de cable<\/strong> para poder dejar las clavijas fuera y as\u00ed no ocupar espacio y estorbar en el interior del producto.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/YOKu9uwdwZI\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/hengedocks.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Henge Docks<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Docking Station de Henge Docks es un curioso soporte con el cual podremos reposar nuestro Mac en forma vertical y cerrado para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4417,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,588,587,2208,2219,2221,254,285],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Docking Station de Henge Docks, curioso soporte vertical para tu Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dockin Station de Henge Docks es un dock vertical para MacBook y MacBook Pro modelos desde 2008 hasta la fecha, para ahorrar espacio y tener un buen escritorio maquero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Docking Station de Henge Docks, curioso soporte vertical para tu Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dockin Station de Henge Docks es un dock vertical para MacBook y MacBook Pro modelos desde 2008 hasta la fecha, para ahorrar espacio y tener un buen escritorio maquero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-12T20:03:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Henge-Docks-Dockin-Stations-for-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"311\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Henge-Docks-Dockin-Stations-for-Mac.jpg\",\"width\":550,\"height\":311,\"caption\":\"Henge Docks Dockin Stations for Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/\",\"name\":\"Docking Station de Henge Docks, curioso soporte vertical para tu Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-12T20:03:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Dockin Station de Henge Docks es un dock vertical para MacBook y MacBook Pro modelos desde 2008 hasta la fecha, para ahorrar espacio y tener un buen escritorio maquero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/docking-station-de-henge-docks-curioso-soporte-vertical-para-tu-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4414"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17463,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4414\/revisions\/17463"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}