{"id":8797,"date":"2013-04-12T08:09:41","date_gmt":"2013-04-12T07:09:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8797"},"modified":"2023-01-29T12:58:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:47","slug":"la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/","title":{"rendered":"La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Wifi-802.11ac-en-OS-X-10.8.4-beta.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Wifi-802.11ac-en-OS-X-10.8.4-beta.png\" alt=\"Wifi 802.11ac en OS X 10.8.4 beta\" width=\"550\" height=\"338\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8798\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Wifi-802.11ac-en-OS-X-10.8.4-beta.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Wifi-802.11ac-en-OS-X-10.8.4-beta-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La  versi\u00f3n <strong>beta de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a> 10.8.4<\/strong> enviada a los desarrolladores <strong>ha revelado que el sistema est\u00e1 preparado para soportar los adaptadores Wi-Fi de alta velocidad 802.11ac.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los adaptadores 802.11ac llevan consigo el est\u00e1ndar inal\u00e1mbrico de quinta generaci\u00f3n que <strong>permite navegar con velocidades mucho m\u00e1s elevadas que con el actual.<\/strong> Ofrece mayor alcance, mayor velocidad y mejoras en la antena Wi-Fi en general.<\/p>\n<p>Se habla de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> est\u00e1 trabajando con el fabricante de chips Broadcom,<\/strong> el cual coment\u00f3 que sus dispositivos mejoran notablemente respecto al protocolo actual. Podremos cargar archivos web en una fracci\u00f3n de tiempo que con los adaptadores comunes. Actividades como ver v\u00eddeos en HD o sincronizar archivos de gran tama\u00f1o se podr\u00e1n hacer de una forma mucho m\u00e1s r\u00e1pida.<\/p>\n<p>El hallazgo ha sido posible gracias a un c\u00f3digo que solo ven\u00eda en esta beta del sistema, en la versi\u00f3n actual (10.8.3) no se encuentra. Eso nos da a entender que <strong>Apple est\u00e1 probando los nuevos adaptadores<\/strong> que, presuntamente, se incorporar\u00edan con los equipos <strong>Mac<\/strong> de nueva generaci\u00f3n y con el resto de dispositivos en un futuro.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/04\/09\/os-x-10-8-4-code-confirms-new-macs-incoming-with-super-fast-802-11ac-gigabit-wireless-support\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La versi\u00f3n beta de OS X 10.8.4 enviada a los desarrolladores ha revelado que el sistema est\u00e1 preparado para soportar los adaptadores<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8798,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[1964,654,2208,174,2238,2210,2231,1346,610],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La beta de OS X 10.8.4 ha mostrado que el sistema es compatible con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac que implementar\u00edan notablemente la velocidad inal\u00e1mbrica de los equipos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La beta de OS X 10.8.4 ha mostrado que el sistema es compatible con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac que implementar\u00edan notablemente la velocidad inal\u00e1mbrica de los equipos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-12T07:09:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Wifi-802.11ac-en-OS-X-10.8.4-beta.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"338\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Wifi-802.11ac-en-OS-X-10.8.4-beta.png\",\"width\":550,\"height\":338,\"caption\":\"Wifi 802.11ac en OS X 10.8.4 beta\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\",\"name\":\"La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-12T07:09:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La beta de OS X 10.8.4 ha mostrado que el sistema es compatible con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac que implementar\\u00edan notablemente la velocidad inal\\u00e1mbrica de los equipos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8797"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8797"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8797\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17848,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8797\/revisions\/17848"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8797"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8797"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8797"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}