{"id":185,"date":"2010-11-01T22:36:00","date_gmt":"2010-11-01T20:36:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:37","slug":"evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/","title":{"rendered":"Evernote, aplicaci\u00f3n de recordatorio con texto, im\u00e1genes, audio y v\u00eddeo"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/sRJgD59Zh_Y\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hoy vengo a hablaros de Evernote, una <strong>fant\u00e1stica aplicaci\u00f3n con la que podremos apuntar cualquier cosa para no olvidarnos de ella.<\/strong> Y \u00bfqu\u00e9 tiene de especial que la diferencia de otras <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaciones<\/a><\/strong> de notas? <strong>Todas las notas que pongamos se almacenan en la red<\/strong> y puedes mirarlas y editarlas desde distintos puntos, ese es su secreto no tan secreto.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEntremos en m\u00e1s detalles: <strong>Evernote<\/strong> <strong>cuenta con dos aplicaciones de escritorio<\/strong>, tanto para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> como para Windows, desde ellas podemos editar las notas y guardarlas y para <strong>Mac<\/strong> (no se para Windows) permite instalar un <strong>complemento en Safari que hace capturas de la web<\/strong> en la que est\u00e9s, las pone en una nota nueva y no es una foto, es como si hubieran copiado todo el HTML de la p\u00e1gina en cuesti\u00f3n ya que puedes seleccionar texto.<\/p>\n<p>La cosa no acaba ah\u00ed, a fin de cuentas, cuando est\u00e1s en el ordenador puedes apuntarlo en 1000 sitios distintos, lo bueno viene cuando te enteras de que <strong>Evernote<\/strong> <strong>tambi\u00e9n est\u00e1 para dispositivos m\u00f3viles<\/strong> como los <strong>iOS<\/strong> (en los que he probado), Android, BlackBerri, Palm Pre &amp; Pixi, Sony Ericsson X Series y Windows Mobile, de modo que puedes coger cualquier nota mientras vas por la calle. Para rematar la faena, tambi\u00e9n <strong>puedes editar esas notas desde la web<\/strong> sin necesitar el programa, lo cual supone una ventaja el poder verlo todo con una simple conexi\u00f3n a Internet.<\/p>\n<p>Tanto las <strong>aplicaciones<\/strong> como el registro se hacen de forma <strong>gratuita<\/strong>, cuando te registras de forma gratuita se te asigna una cuenta con 40 Mb, pero tienes la posibilidad de aumentarlos pagando una cuenta premium con la que optar\u00edas a 500 Mb y bastantes m\u00e1s condiciones. Todo es seg\u00fan el uso que le demos, en mi caso es un uso muy peque\u00f1o y con los 40 Mb de momento tengo m\u00e1s que suficiente.<\/p>\n<p>Links de inter\u00e9s | <a href=\"http:\/\/Evernote.com\/\">Evernote.com<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.evernote.com\/about\/intl\/es\/premium\/\">Comparaci\u00f3n gratis y premium<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.evernote.com\/about\/intl\/es\/download\/\">Descarga en distintas plataformas<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy vengo a hablaros de Evernote, una fant\u00e1stica aplicaci\u00f3n con la que podremos apuntar cualquier cosa para no olvidarnos de ella. Y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,308,9,272,11,255,127,2208,174,2211,198,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Evernote, aplicaci\u00f3n de recordatorio con texto, im\u00e1genes, audio y v\u00eddeo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Evernote es una aplicaci\u00f3n de recordatorio de notas, im\u00e1genes, audio y v\u00eddeo disponible en Mac, iOS y en la web. Totalmente gratuito.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Evernote, aplicaci\u00f3n de recordatorio con texto, im\u00e1genes, audio y v\u00eddeo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Evernote es una aplicaci\u00f3n de recordatorio de notas, im\u00e1genes, audio y v\u00eddeo disponible en Mac, iOS y en la web. Totalmente gratuito.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-01T20:36:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/\",\"name\":\"Evernote, aplicaci\\u00f3n de recordatorio con texto, im\\u00e1genes, audio y v\\u00eddeo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-11-01T20:36:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Evernote es una aplicaci\\u00f3n de recordatorio de notas, im\\u00e1genes, audio y v\\u00eddeo disponible en Mac, iOS y en la web. Totalmente gratuito.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evernote-aplicacion-de-recordatorio-con-texto-imagenes-audio-y-video\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=185"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17297,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185\/revisions\/17297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}