<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>iTunes Store &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/itunes-store/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:52:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Porqué activar el modo En Familia de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Apr 2015 11:46:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[En Familia]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 8]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10609</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un dispositivo Apple. Si eres de los que comparten</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg" alt="En Familia de iOS" width="2500" height="1728" class="aligncenter size-full wp-image-10610" /></a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un <a href="https://www.macsfera.com/category/productos-apple/" title="Productos Apple" target="_blank">dispositivo Apple</a>. Si eres de los que comparten la misma cuenta de Apple, <strong>hoy voy a intentar convencerte para usar el modo En Familia de Apple.</strong></p>
<p>Hasta ahora siempre compartía la misma cuenta porque llevo unos 6 años comprando y descargando aplicaciones. Obviamente, quería que mis familiares pudiesen usar todo ese contenido que yo he ido acumulando a lo largo del tiempo, <strong>pero con la unificación de OS X y iOS esto se ha vuelto bastante incómodo.</strong></p>
<p><span id="more-10609"></span></p>
<p>Te vas dando cuenta de que hay servicios que no funcionan bien, o mejor dicho, <strong>funcionan perfectamente pero no como a ti te gustaría:</strong> ciertos mensajes de iMessages no llegan al destinatario adecuado, llamadas de FaceTime que se notifican en unos dispositivos y en otros no, llamadas entrantes que recibes en tu iPhone cuando en realidad están entrando al iPhone de tu hermano, etc.</p>
<p>Obviamente, al sistema de Apple no le pasa nada. Todos esos dispositivos son de la misma persona y por lo tanto está notificando y enviando las cosas correctamente. <strong>Pero tú en el fondo sabes que eso no es así,</strong> y mientras no haya solución, pues a aguantarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Ahora bien, Apple sabía que es raro que un mismo ID tenga asociado 2 Macs, 3 iPhones y 4 iPads, <strong>por ello presentó En Familia.</strong></p>
<p><strong>El sistema En Familia permite vincular hasta 5 Apple IDs para que puedan compartir todas las compras realizadas</strong> en las distintas tiendas virtuales de la empresa. Esto hace que cada dispositivo sea completamente independiente pero con las ventajas obvias de compartir todas las compras como si las hubiésemos realizado nosotros mismos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg" alt="Dispositivos de Apple" width="2500" height="1511" class="aligncenter size-full wp-image-10611" /></a></p>
<p>Además, en caso de que algún dispositivo pertenezca a un menor, podemos configurar <a href="https://support.apple.com/es-es/ht201079" target="_blank">las compras</a> para que nos pida permiso a la hora de comprar algo. El niño realiza la petición, a nosotros nos salta una notificación y, en caso de aceptar, la pagamos con nuestra tarjeta. Todo comodidades que evitarán <a href="http://www.ipadsfera.com/2011/02/08/un-nino-de-8-anos-se-gasta-1-400-con-el-juego-de-los-pitufos/" target="_blank">problemas o percances</a> como se ha demostrado en el pasado. Como añadido, cabe destacar que ahora Apple permite crear cuentas <a href="https://support.apple.com/es-es/HT201084" target="_blank">a menores de 13 años</a>, algo que no supone un peligro gracias al control descrito.</p>
<p><strong>Las descargas no son sólo una de las ventajas de En Familia:</strong> ahora puedo hablar con todos y cada uno de mis familiares sabiendo que les va a llegar lo que les envíe. Puedo compartir mis fotos con un álbum especial que sólo ellos verán. Puedo añadir eventos a mi calendario sabiendo que a ellos también les saldrá. Y puedo obtener la localización de sus dispositivos aunque no pertenezcan a mi cuenta de iCloud.</p>
<p><strong>Desde que hice el cambio he aprovechado mucho mejor los servicios de Apple.</strong> Tengo todo más organizado y controlado, se que no va a haber malentendidos porque la persona que no debe recibió algo que no era para ella y tengo una nueva vía directa de comunicación con mi familia.</p>
<p><strong>Para gestionar En Familia hay que tener iOS 8 y <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-yosemite" title="OS X Yosemite" target="_blank">OS X Yosemite</a>,</strong> por desgracia una versión antigua no lo reconoce y por lo tanto no puede mostrar las compras realizadas ni los calendarios. En los dispositivos que si los reconoce hay que ir con cuidado porque por defecto están ocultas, <strong>hay que acceder al apartado Comprado de cualquiera de las tiendas</strong> y elegir al miembro de la familia del que queramos descargar algo. Esto resulta un poco molesto porque hay que hacer varias búsquedas de lo mismo para saber si un miembro de la familia ha comprado lo buscado en caso de que nosotros queramos beneficiarnos de ello.</p>
<p>Hay veces que nos cuesta adaptar ciertas características que vienen en las nuevas versiones de los sistemas operativos. Pensamos que no son relevantes y que no nos van a ayudar todo lo que realmente lo hacen y por eso las ignoramos. <strong>Debido a ese motivo he empezado a mirar más a fondo todas estas funciones que pasan un poco más desapercibidas y me he llevado la grata sorpresa de que En Familia me ha solucionado muchos problemas.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/icloud/family-sharing/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se pueden añadir distintos emails a una cuenta para intentar tener independencia, pero hay ciertas acciones en los ajustes de iCloud que afectan a todos y sigue siendo una mala idea.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Apr 2013 08:34:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AC/DC]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Los Beatles]]></category>
		<category><![CDATA[Música]]></category>
		<category><![CDATA[Películas]]></category>
		<category><![CDATA[Podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8954</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a></p>
<p>Hoy se cumplen 10 años desde que se presentó una de las tiendas e ideas que cambió la industria de la música,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-cumple-10-años.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-cumple-10-años.png" alt="iTunes cumple 10 años" width="550" height="178" class="aligncenter size-full " /></a></p>
<p><strong>Hoy se cumplen 10 años desde que se presentó una de las tiendas e ideas que cambió la industria de la música, hablamos de la <a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes-store/" title="iTunes Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes Store</a>.</strong></p>
<p><span id="more-8954"></span></p>
<p>El 28 de abril de 2003, <strong>Steve Jobs estaba frente a los periodistas en una keynote y presentó la iTunes Store,</strong> una tienda online de música por la cual uno <strong>podía comprar canciones individuales a 99 céntimos </strong>y sincronizarlo sin problemas con su iPod.</p>
<p>La idea fue muy aplaudida por un gran número de artistas y discográficas, aunque <strong>no todo el mundo la quería,</strong> probablemente las cifras que han ido presentando les hicieron cambiar de opinión. Se estimaba que la tienda vendería un millón de canciones en 6 meses, <strong>lo consiguió en la primera semana.</strong></p>
<p><iframe width="550" height="413" src="http://www.youtube.com/embed/B2n86TROxzY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En poco menos de tres años <strong>se consigue vender la canción 1.000 millón</strong> y por aquella época la tienda ya tiene podcast, series de televisión y, unos meses más tarde, películas. Allá por el 2008, a la <strong>iTunes Store</strong> se le suma otra tienda que dará muchas alegrías a la empresa, <strong>la App Store,</strong> la cual vende <strong>10 millones de aplicaciones en el primer fin de semana.</strong> Apenas 2 meses más tarde, esa cifra se multiplica por 10.</p>
<p>En 2010, con la llegada del iPad, a estas dos tiendas se le une una nueva, <strong>la iBooks Store y en poco menos de un año alcanza los 100 millones de libros descargados.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-Store-2003.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-Store-2003.jpg" alt="iTunes Store 2003" width="550" height="334" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Estos son algunos ejemplos de grupos que se han ido añadiendo con el paso del tiempo a la <strong>iTunes Store</strong>: El 13 de noviembre de 2007, <strong>la discográfica de Led Zeppelin</strong>. El 16 de noviembre de 2010,  toda la discografía de <strong><a href="https://www.macsfera.com/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es/" title="Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es…" target="_blank" rel="noopener noreferrer">los Beatles se pone a la venta en formato digital</a></strong> y en exclusivamente en <strong>iTunes</strong>. El 19 de noviembre, <strong>AC/DC llega a iTunes con toda su discografía.</strong></p>
<p>Durante esta década, <strong>esta tienda ha hecho mucho contra la lucha de la piratería, la facilidad para comprar contenido por parte de los usuarios y por el éxito de los artistas.</strong></p>
<p><strong>Apple ha creado una cronología que recoge los momentos más importantes en estos diez años,</strong> empezando por el lanzamiento de la aplicación, los distintos iPods y los debuts y éxitos de los distintos artistas.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.itunes.com/Decade" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La iTunes Store vende 25 mil millones de canciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-vende-25-mil-millones-de-canciones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Feb 2013 15:04:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Canciones]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Música]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Online]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8390</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-vende-25-mil-millones-de-canciones/">La iTunes Store vende 25 mil millones de canciones</a></p>
<p>La iTunes Store de Apple consiguió vender ayer la canción 25 mil millones desde que abrió hace casi 10 años. Un récord</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-vende-25-mil-millones-de-canciones/">La iTunes Store vende 25 mil millones de canciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-vende-25-mil-millones-de-canciones/">La iTunes Store vende 25 mil millones de canciones</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/iTunes-Store-25-mil-millones-de-canciones.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/iTunes-Store-25-mil-millones-de-canciones.jpg" alt="iTunes Store 25 mil millones de canciones" width="550" height="272" class="aligncenter size-full wp-image-8391" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/iTunes-Store-25-mil-millones-de-canciones.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/iTunes-Store-25-mil-millones-de-canciones-300x148.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes-store/" title="iTunes Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes Store</a> de Apple consiguió vender ayer la canción 25 mil millones</strong> desde que abrió hace casi 10 años. Un récord difícil de superar.</p>
<p><span id="more-8390"></span></p>
<p>El título de la canción es Monkey Drums (Goksel Vancin Remix) de Chase Bunch y el afortunado usuario que la compró se llama Philip Lüpke de Alemina. Lo del afortunado no es por poder presumir de ser el que ha descargado la canción 25 mil millones, sino porque <strong>Apple le ha regalado un tarjeta regalo por valor de 10.000 euros para que pueda usarla en todas sus tiendas virtuales.</strong></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/eddy-cue" title="Eddy Cue" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Eddy Cue</a></strong>, vicepresidente senior de software y servicios en Internet, ha dicho:</p>
<blockquote><p>Estamos muy agradecidos a nuestros usuarios cuya pasión por la música en los últimos años ha convertido a iTunes en el principal minorista de música del mundo. Un promedio de más de 15.000 canciones descargadas por minuto, iTunes Store conecta a los aficionados a la música con sus artistas favoritos, incluyendo sensaciones globales como Adele y Coldpay, y nuevos artistas como The Lumineers, en una escala que nunca se imaginó posible.</p></blockquote>
<p>15.000 canciones por minuto en un mundo donde existe la radio (y por Internet), servicios en streaming como Spotify y otras tiendas online de música como las de Google o Amazon. Sin duda son unas buenas cifras para aquellos artistas que quieran hacerse un hueco en esta categoría.</p>
<p>Fuente | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2013/02/06iTunes-Store-Sets-New-Record-with-25-Billion-Songs-Sold.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-vende-25-mil-millones-de-canciones/">La iTunes Store vende 25 mil millones de canciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva versión de iTunes prevista para octubre más simple y funcional</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2012 19:41:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Música]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo]]></category>
		<category><![CDATA[Películas]]></category>
		<category><![CDATA[Sencillo]]></category>
		<category><![CDATA[Simple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7468</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/">Nueva versión de iTunes prevista para octubre más simple y funcional</a></p>
<p>Apple ha anunciado que va a lanzar una nueva versión de iTunes previsible para el mes que viene, esta versión sería mucho</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/">Nueva versión de iTunes prevista para octubre más simple y funcional</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/">Nueva versión de iTunes prevista para octubre más simple y funcional</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nuevo-iTunes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nuevo-iTunes.jpg" alt="Nuevo iTunes" title="Nuevo iTunes" width="550" height="319" class="aligncenter size-full wp-image-7469" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nuevo-iTunes.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nuevo-iTunes-300x174.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha anunciado que <strong>va a lanzar una nueva versión de <a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a> previsible para el mes que viene, esta versión sería mucho más simple y funcional que las actuales.</strong></p>
<p><span id="more-7468"></span></p>
<p>El rediseño <strong>deja el control superior y una sola ventana centrada en el contenido,</strong> en el caso de la música, si pulsamos en un álbum, en vez de acceder a él lo que hace es <strong>desplegarse para ver las canciones además de que le dan la posibilidad al artista de guardar fotos en tu librería.</strong></p>
<p>Han creado <strong>una lista para añadir canciones que sonarán después</strong> y también han diseñado un <strong>mini reproductor más elegante</strong> con el que poder tener el control de la música que suena, el volumen, buscar canciones, etc.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nueva-versión-de-iTunes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nueva-versión-de-iTunes.jpg" alt="Nueva versión de iTunes" title="Nueva versión de iTunes" width="550" height="348" class="aligncenter size-full wp-image-7470" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nueva-versión-de-iTunes.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Nueva-versión-de-iTunes-300x190.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En cuanto al visionado de películas, al pinchar en una se despliega sus detalles y en cuanto a la reproducción ocupa toda la venta o a pantalla completa, en eso no cambia nada. Una nueva función muy buena es la de <strong>empezar a reproducir contenido desde un dispositivo y seguir viéndolo desde el punto que estaba en el otro usando <a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a>.</strong></p>
<p>Por otro lado, <strong>la tienda se ha rediseñado</strong> al igual que en los dispositivos móviles haciendo de ella un sitio más simple y sencillo para navegar y encontrar contenido. Habrá que esperar para ver si aparte del nuevo diseño hay <strong>mejoras internas que favorezcan la velocidad de navegación.</strong></p>
<p>Esta nueva versión de <strong>iTunes</strong> estará disponible en Octubre aunque no se sabe fecha exacta.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.theverge.com/2012/9/12/3318080/apple-itunes-11-ios-app-store-redesign" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/">Nueva versión de iTunes prevista para octubre más simple y funcional</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Mar 2012 20:47:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización de Software]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Canciones]]></category>
		<category><![CDATA[FULL HD]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Match]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6494</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd/">Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD</a></p>
<p>Con las novedades desveladas en la keynote del 7 de marzo, Apple ha lanzado una nueva versión de iTunes, la 10.6. Esta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd/">Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd/">Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD</a></p>
<p align="center"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png"><img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png" alt="Actualización de Software" title="Actualización de Software" width="514" height="274" class="size-full wp-image-5250" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software.png 514w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Actualización-de-Software-300x160.png 300w" sizes="(max-width: 514px) 100vw, 514px" /></a></p>
<p>Con las <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/" title="Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV" target="_blank" rel="noopener noreferrer">novedades desveladas en la keynote del 7 de marzo</a>, <strong>Apple</strong> ha lanzado una <strong>nueva versión de iTunes, la 10.6.</strong></p>
<p><span id="more-6494"></span></p>
<p>Esta nueva versión <strong>incorpora la posibilidad de reproducir películas y series en Full HD (1080p) disponibles en la iTunes Store.</strong> También incluye mejoras para <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes-match" title="iTunes Match" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes Match</a></strong>:</p>
<ul>
<li>Mejoras en la coincidencia de canciones.</li>
<li>Mejoras en la gestión, descarga y visualización de las carátulas de los álbumes.</li>
<li>Soluciona un problema por el que se podían producir errores durante la reproducción de algunas canciones desde <strong>iCloud</strong>.</li>
</ul>
<p>Como vemos, <strong>Apple</strong> ya ha puesto el software necesario compatible con la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas/" title="El Apple TV se actualiza al Full Hd y iTunes en la nube se adapta a las películas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nueva versión del Apple TV</a></strong> que también será compatible con la <strong>resolución 1080p.</strong> Este dispositivo estará disponible el 16 de marzo por 99 Euros.</p>
<p>La actualización se realiza desde el Menú (/Actualización de software&#8230;) y <strong>tiene un peso total de 111 MB.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd/">Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iTunes Match llega oficialmente a España</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2011 22:54:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Canciones]]></category>
		<category><![CDATA[CDs]]></category>
		<category><![CDATA[España]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Match]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Piratería]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5977</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana/">iTunes Match llega oficialmente a España</a></p>
<p>iTunes Match ya está disponible para su contratación en toda España con la actualización de iTunes a la versión 10.5.2. Hace pocos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana/">iTunes Match llega oficialmente a España</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana/">iTunes Match llega oficialmente a España</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Match-España.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Match-España.png" alt="" title="iTunes Match España" width="550" height="325" class="aligncenter size-full wp-image-5978" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Match-España.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Match-España-300x177.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes-match" title="iTunes Match" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes Match</a></strong> <strong>ya está disponible para su contratación en toda España con la actualización de iTunes a la versión 10.5.2</strong>.</p>
<p><span id="more-5977"></span></p>
<p>Hace pocos días <strong>Apple</strong> lanzó una actualización para <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a></strong> que no daba muchas pistas de lo que contenía pero debido a errores se ha podido ver como <strong>iTunes Match</strong> entraba en algunos países. <strong>Finalmente hoy ha llegado a todo el público del territorio Español.</strong></p>
<p>Recordemos que el sistema <strong>analiza todas las canciones que tenemos en nuestra biblioteca y las vincula con su base de datos</strong> permitiéndote descargar todo de nuevo con una calidad más elevada de las que puedas tener. <strong>iTunes Match</strong> analiza por igual canciones <strong>compradas en la</strong> <strong>iTunes Store</strong>, <strong>pasadas de un CD o bajadas de Internet.</strong></p>
<p>Podremos descargar cada canción en los distintos dispositivos que tengamos configurados con un solo click, lo mejor de todo es que al darle a descargar <strong>empieza a sonar y realiza la descarga paralelamente.</strong></p>
<p><strong>El precio que tendrá en España será de 24,99€ al año</strong> y se habla de que es una <strong>buena forma de combatir la piratería</strong> ya que pagas, la transformas y la tienes todas legalmente, aunque claro, el precio es estandar y es por eso que es tan querido por el público.</p>
<p>Queremos aprovechar para recordaros el artículo que escribimos sobre el <strong><a href="https://www.macsfera.com/definiciones-del-estado-de-las-canciones-en-itunes/" title="Significado del estado de las canciones de iTunes Match" target="_blank" rel="noopener noreferrer">significado de los estados de las canciones de iTunes Match</a></strong> para que sepáis en todo momento como está vuestra canción respecto al sistema.</p>
<p>Vía | <a href="https://twitter.com/samuelprudencio/status/147444187955085312" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Samuel Prudencio</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-match-llega-oficialmente-a-espana/">iTunes Match llega oficialmente a España</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoamérica</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 20:25:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Argentina]]></category>
		<category><![CDATA[Bolivia]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Costa Rica]]></category>
		<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[El Salvador]]></category>
		<category><![CDATA[Guatemala]]></category>
		<category><![CDATA[Honduras]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Match]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Music Store]]></category>
		<category><![CDATA[Nicaragua]]></category>
		<category><![CDATA[Panamá]]></category>
		<category><![CDATA[Paraguay]]></category>
		<category><![CDATA[Perú]]></category>
		<category><![CDATA[República Dominicana]]></category>
		<category><![CDATA[Tienda de música]]></category>
		<category><![CDATA[Tienda de películas]]></category>
		<category><![CDATA[Venezuela]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5973</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica/">La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoamérica</a></p>
<p>Apple ha lanzado hoy la iTunes Store en Brasil y en un total de 15 países de Latinoamérica Recordemos que la iTunes</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica/">La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoamérica</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica/">La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoamérica</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Store-en-Latinoamérica-y-Brasil.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Store-en-Latinoamérica-y-Brasil.png" alt="" title="iTunes Store en Latinoamérica y Brasil" width="550" height="341" class="aligncenter size-full wp-image-5974" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Store-en-Latinoamérica-y-Brasil.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/iTunes-Store-en-Latinoamérica-y-Brasil-300x186.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha lanzado hoy la <strong>iTunes Store en Brasil y en un total de 15 países de Latinoamérica</strong></p>
<p><span id="more-5973"></span></p>
<p>Recordemos que la <strong>iTunes Store</strong> es el <strong>conjunto de tiendas virtuales con los que Apple comercializa sus productos autorizados.</strong> Las tiendas que podrán usar estos países son la <strong>tienda de música y películas</strong> con un gran catálogo de títulos y la <strong>App Store</strong> que ofrece más de medio millón de aplicaciones disponibles para los distintos dispositivos.</p>
<p>Los precios que deberán pagar son los estandarizados, <strong>99 centavos por canción y 9,99 dólares americanos por disco.</strong>  Las películas en alta definición con posibilidades de <strong>compra y alquiler</strong> y todas las aplicaciones de pago de la <strong>App Store</strong> por un precio mínimo de <strong>99 centavos</strong>.</p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a></strong> también se suma a las novedades que van a poder usar los países agraciados y para asombro de muchos, <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes-match" title="iTunes Match" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes Match</a></strong> <strong>está disponible desde hoy mismo en Brasil</strong> por el precio international de 24.99$.</p>
<p>A parte de Brasil que cuenta con la mayoría de las opciones, el resto de países que contarán con todo salvo con <strong>iTunes Match</strong> son <strong>Argentina, Bolivia, Chile, Colombia, Costa Rica, República Dominicana, Ecuador, El Salvador, Guatemala, Honduras, Nicaragua, Panamá, Paraguay, Perú y Venezuela.</strong></p>
<p>Un motivo más para disfrutar de <strong>Apple</strong> en esos países en los que <strong>no se encuentra 100% instaurado,</strong> tal vez en un futuro realicen la venta de sus productos directamente desde la web y no con derivación a terceros.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.apple.com/la/pr/library/2011/12/13Apple-lanza-la-tienda-iTunes-en-Brasil-y-Latinoam-rica.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-aterriza-en-brasil-y-latinoamerica/">La iTunes Store aterriza en Brasil y Latinoamérica</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iTunes bajo el punto de mira de una fiscal de Massachusetts</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/itunes-bajo-el-punto-de-mira-de-una-fiscal-de-massachusetts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 25 Sep 2011 15:32:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Massachusetts]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Tarjeta de crédito]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5008</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-bajo-el-punto-de-mira-de-una-fiscal-de-massachusetts/">iTunes bajo el punto de mira de una fiscal de Massachusetts</a></p>
<p>La Fiscal General de Massachusetts, Martha Coakley, ha dicho que va a investigar a iTunes para saber la legalidad de la política</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-bajo-el-punto-de-mira-de-una-fiscal-de-massachusetts/">iTunes bajo el punto de mira de una fiscal de Massachusetts</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-bajo-el-punto-de-mira-de-una-fiscal-de-massachusetts/">iTunes bajo el punto de mira de una fiscal de Massachusetts</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/iTunes-en-el-punto-de-mira.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/iTunes-en-el-punto-de-mira.png" alt="" title="iTunes en el punto de mira" width="550" height="413" class="aligncenter size-full wp-image-5009" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/iTunes-en-el-punto-de-mira.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/iTunes-en-el-punto-de-mira-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La Fiscal General de Massachusetts, Martha Coakley, ha dicho que <strong>va a investigar a <a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a> para saber la legalidad de la política de admisión de datos de tarjetas de crédito en su estado.</strong></p>
<p><span id="more-5008"></span></p>
<p>Coakley ha tomado esta decisión <strong>tras ser víctima de un uso fraudulento</strong> en su cuenta bancaria realizado a través de la <strong>iTunes Store</strong>. Esto ocurrió cuando le fue robada su tarjeta de crédito y los ladrones la utilizaron para pagar en la tienda.</p>
<p>Con esto, la fiscal quiere comprobar si <strong>iTunes</strong><strong> tiene algo de responsabilidad</strong> en este tipo de situaciones y si la política de privacidad <strong>es legal concorde a las leyes estatales de Massachusetts.</strong></p>
<p>El servicio que utiliza <strong>iTunes</strong> reconoce las tarjetas por los dígitos de seguridad y solo puede detectar problemas si la tarjeta ha sido cancelada. Una reconocida empresa de seguridad <strong>ha dicho que la Fiscal no encontrará fallos en el sistema porque no los hay,</strong> lo que <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> probablemente replique es que tendría que haber desactivado esa tarjeta. No obstante <strong>iTunes</strong> no se hace responsable de las tarjetas que utilicen los usuarios.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.elpais.com/articulo/tecnologia/fiscal/investiga/iTunes/compra/tarjeta/robada/elpeputec/20110923elpeputec_6/Tes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El País</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/itunes-bajo-el-punto-de-mira-de-una-fiscal-de-massachusetts/">iTunes bajo el punto de mira de una fiscal de Massachusetts</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resultados financieros de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Jul 2011 22:15:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados financieros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=3829</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-de-apple/">Resultados financieros de Apple</a></p>
<p>Apple, como cada trimestre, ha anunciado públicamente sus resultados financieros, como siempre son muy positivos.Obtenemos una crecida en la mayoría de los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-de-apple/">Resultados financieros de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-de-apple/">Resultados financieros de Apple</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultado-financiero-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultado-financiero-Apple.jpg" alt="" title="Resultado financiero Apple" width="550" height="408" class="aligncenter size-full wp-image-3830" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultado-financiero-Apple.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultado-financiero-Apple-300x223.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong>, como cada trimestre, ha anunciado públicamente sus <strong>resultados financieros</strong>, como siempre son muy positivos.Obtenemos una crecida en la mayoría de los productos, aunque hay en un caso las ventas han descendido.<br />
<span id="more-3829"></span><br />
El capital obtenido es de <strong>28,57 billones de dólares, un total de 7,31 billones son beneficios obtenidos.</strong> Como ya he dicho, las ventas han crecido, se han vendido un 14% más de <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac">Macs</a></strong> que el año pasado en la misma época. <strong>El iPhone ha crecido un 142% respecto al mismo periodo de tiempo y el iPad un 183% más.</strong> El producto más afectado es el <strong>iPod cuya venta ha descendido un 20%</strong> y «tan solo se han vendido 7,54 millones de unidades. Teniendo en cuenta que es uno de los productos más baratos y que cuenta con distintos modelos es raro.</p>
<p>El iPhone sigue siendo la pieza más vendida de sus productos algo que parece muy curioso puesto que se entendía que iba a salir el nuevo modelo y lo lógico era que las ventas se redujesen. Como predecesor del iPhone viene el iPad que tan buena acogida ha tenido. Llama la atención que la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes-store" title="iTunes Store">iTunes Store</a></strong> haya logrado igualar al iPod, se nota el peso que tienen las aplicaciones, las películas y las series.</p>
<p>Tendremos que ver en un futuro que ingresos consiguen con el lanzamiento de <strong>OS X Lion, iOS 5, iCloud y algún nuevo producto.</strong></p>
<p>Nota de prensa | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2011/07/19Apple-Reports-Third-Quarter-Results.html">Apple</a><br />
Imagen | <a href="http://www.applesfera.com/apple/rueda-de-prensa-sobre-los-beneficios-fiscales-de-apple-a-las-puertas-de-osx-lion">Applesfera</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-de-apple/">Resultados financieros de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de apertura de la WWDC</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jun 2011 21:00:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Scott Forstall]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2701</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen y opinión de la keynote de apertura de la WWDC</a></p>
<p>Ayer tuvo lugar la keynote de apertura de la WWDC 11 y aquí tenemos el resumen y la opinión. En la conferencia</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen y opinión de la keynote de apertura de la WWDC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen y opinión de la keynote de apertura de la WWDC</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg" alt="" title="Lion, iOS 5, iCloud, WWDC 11" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3743" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Lion-iOS-5-iCloud-WWDC-11-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Ayer tuvo lugar la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/keynote/" title="Keynote">keynote</a></strong> de apertura de la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc/" title="WWDC 11">WWDC 11</a></strong> y aquí tenemos el resumen y la opinión.<br />
<span id="more-2701"></span><br />
En la conferencia se presentó <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-lion" title="OS X Lion">OS X Lion</a></strong>, <strong>iOS 5</strong> y el sistema <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud">iCloud</a></strong>. Este evento se desarrolló en el centro <strong>Moscone de San Francisco</strong> y en la nota de prensa oficial <strong>Apple</strong> decía que iba a estar presente <strong>Steve Jobs</strong> y algunos ingenieros de <strong>Apple</strong>.</p>
<p>Todo transcurrió con normalidad, no hubo streaming y tuvimos que servirnos de otros medios que se encontraban allí. No voy a especular sobre la salud de <strong>Steve Jobs</strong> porque no la se y no voy sacar una conclusión por como se comportó ayer.</p>
<p>El comienzo de la <strong>keynote</strong> fue como todas, hablando de cifras, muy buenas cifras para Mac con un 28% de usuarios nuevos. Seguidamente salió a hablar <strong>Phil Schiller</strong> para presentar 10 nuevas funciones en <strong>OS X Lion.</strong></p>
<p>Posteriormente salió a hablar <strong>Scott Forstall</strong> sobre <strong>iOS 5</strong> y presentar también 10 de sus nuevas funciones con demos incluidas. Descubrimos que <strong>Safari</strong> <strong>es el navegador más usado del mercado y que la cámara del</strong> <strong>iPhone</strong> <strong>es una de las más populares del mercado</strong> (según Flickr) por no hablar de las cifras de <strong>iTunes Store</strong>, la <strong>App Store</strong> y <strong>iBook Store</strong>.</p>
<p>Por último <strong>Steve Job</strong>s decidió tomar el mando y presentarnos su nueva plataforma <strong>iCloud</strong>. Nadie mejor para expresar una nueva concepción de los archivos en línea. Nos mostraron un poco la construcción de sus data centers.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Data-center-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Data-center-iCloud.jpg" alt="" title="Data center iCloud" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3744" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Data-center-iCloud.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Data-center-iCloud-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En mi opinión la <strong>keynote</strong> estuvo bien estructurada, las personas que salen a hablar saben que hablan para todo el mundo y por eso emplean un inglés muy claro con un vocabulario simple, algo que agradezco porque la traducción en el momento se complica. Nos molestó que no lanzaran un streaming, no todos podemos (físicamente) estar allí y también manejamos la información de modo que no podemos esperar a sacar la información de otros o esperar y ver otras dos horas más tarde toda la <strong>keynote</strong>.</p>
<p>Pero echándole un vistazo más preciso al vídeo puedo decir que tiene toques de humor y que las personas que han salido disfrutan cuando están ahí y eso transmite buenas vibraciones tanto al público como a los telespectadores. Sin duda una gran <strong>keynote</strong> con mucha información y como punto negativo el streaming.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen y opinión de la keynote de apertura de la WWDC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Problemas técnicos en las App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/problemas-tecnicos-en-las-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2011 20:14:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2594</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/problemas-tecnicos-en-las-app-store/">Problemas técnicos en las App Store</a></p>
<p>Apple está teniendo un problema en las Apple Store, tanto en la de iOS como en la de Mac, a parte también</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/problemas-tecnicos-en-las-app-store/">Problemas técnicos en las App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/problemas-tecnicos-en-las-app-store/">Problemas técnicos en las App Store</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Error-App-Store.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Error-App-Store.png" alt="" title="Error App Store" width="550" height="241" class="aligncenter size-full wp-image-3699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Error-App-Store.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Error-App-Store-300x131.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong> está teniendo un problema en las <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/app-store/" title="App Store">Apple Store</a></strong>, tanto en la de <strong>iOS</strong> como en la de <strong>Mac</strong>, a parte también en la <strong>iTunes Store</a>.<br />
<span id="more-2594"></span><br />
Este problema es bastante generalizado y ha habido confirmación oficial por parte de <strong>Apple</strong> por un lector que ha llamado al soporte de México y ha confirmado que si, que están sufriendo un error.</p>
<p>Al parecer este error no es en todos los casos, a veces se produce en la compra de una <strong>aplicación</strong>, otras veces al actualizarla o incluso hay veces que ni ocurre. En mi caso no puedo ni instalar ni actualizar <strong>aplicaciones</strong> de <strong>iOS</strong> y solo puedo actualizar <strong>aplicaciones</strong> en <strong>Mac</strong>.</p>
<p>Habrá que esperar un informe de parte de <strong>Apple</strong> con los detalles de este suceso y esperemos que no se demore mucho el error.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/problemas-tecnicos-en-las-app-store/">Problemas técnicos en las App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Demanda a Apple por monopolio</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Samuel Prudencio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2011 14:51:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Demandas]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1533</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/">Demanda a Apple por monopolio</a></p>
<p>Varias empresas, competencia directa de Apple, como Sony, han demandado a Apple de monopolista por su famosa plataforma de música llamada iTunes. Al parecer</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/">Demanda a Apple por monopolio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/">Demanda a Apple por monopolio</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/iTunes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/iTunes.jpg" alt="" title="iTunes" width="550" height="403" class="aligncenter size-full wp-image-3884" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/iTunes.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/iTunes-300x220.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Varias empresas,<strong> competencia directa de <a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a>, como Sony, han demandado a Apple</strong> <strong>de monopolista</strong> por su famosa plataforma de música llamada<strong> <a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes">iTunes</a></strong>. Al parecer Apple no deja hueco en el camino de la gloria de las ventas musicales.<br />
<span id="more-1533"></span><br />
<strong>Hace unos días, Bon Jovi dijo que «Steve Jobs es el culpable de matar a la música» y justo ayer salió una sentencia de juez </strong>en el estado de California <strong>en el que obligan a Jobs a «revelar» los secretos de iTunes</strong>, para que así más empresas puedan creear copias de este venerado programa.</p>
<p>Desde luego es una noticia escalofriante a la par que absurda, ya que nadie cree que iTunes sea un mal o un monopolio, <strong>la gente puede elegir varias maneras de comprar la música</strong>, y<strong> si eligen iTunes por algo será</strong>, ¿tal vez tiene que ver con su sencillez, o lo cómodo de usar con los iPods?</p>
<p><strong>¿Vosotros qué pensáis?</strong></p>
<p>Fuente | Intereconomía</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/">Demanda a Apple por monopolio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/demanda-a-apple-por-monopolio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
