{"id":11154,"date":"2015-07-08T16:05:13","date_gmt":"2015-07-08T15:05:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11154"},"modified":"2023-01-29T12:53:32","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:32","slug":"trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zBwD2N-kKJM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ya est\u00e1 aqu\u00ed el <strong>primer tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs<\/strong> de Universal Pictures. Protagonizada por Michael Fassbender como Steve Jobs y Seth Rogen como Steve Wozniak.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/\" title=\"Trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vimos en mayo<\/a> un trailer en ingl\u00e9s que aportaba m\u00e1s bien poco sobre la historia que iba a contar la pel\u00edcula. Con el v\u00eddeo que hay en el art\u00edculo, <strong>ya podemos saber por d\u00f3nde ir\u00e1 la trama, las voces y la fecha de publicaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El <strong>1 de enero de 2016<\/strong> estar\u00e1 disponible en cines y contar\u00e1 la historia de Jobs y Apple desde los comienzos hasta 1998:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Desde el lanzamiento de tres productos ic\u00f3nicos hasta la presentaci\u00f3n del iMac en 1998, el largometraje nos lleva al coraz\u00f3n de la revoluci\u00f3n digital para realizar un retrato intimista del hombre brillante que fue su epicentro.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Mucho queda todav\u00eda para el estreno, pero ya hay ganas de ver la producci\u00f3n. Personalmente, busco que la pel\u00edcula <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\" title=\"V\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\u00edcula JOBS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sea fiel a la realidad<\/a> independientemente del parecido que puedan tener el fundador de Apple y Michael Fassbender.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/Universal_Spain\/status\/618378143850631168\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@Universal_Spain<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya est\u00e1 aqu\u00ed el primer tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs de Universal Pictures. Protagonizada por Michael Fassbender como Steve<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11155,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[777,2207,1512,2141,2222,469,2140],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs protagonizada por Michael Fassbender y por Seth Rogen que estar\u00e1 disponible a partir del 1 de enero 2016.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs protagonizada por Michael Fassbender y por Seth Rogen que estar\u00e1 disponible a partir del 1 de enero 2016.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-08T15:05:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Trailer-mundial-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Tr\u00e1iler en espa\u00f1ol de la pel\u00edcula Steve Jobs protagonizada por Michael Fassbender y por Seth Rogen que estar\u00e1 disponible a partir del 1 de enero 2016.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/08155700\/Trailer-mundial-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Trailer-mundial-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720,\"caption\":\"Trailer mundial Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/\",\"name\":\"Tr\\u00e1iler en espa\\u00f1ol de la pel\\u00edcula Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-08T15:05:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tr\\u00e1iler en espa\\u00f1ol de la pel\\u00edcula Steve Jobs protagonizada por Michael Fassbender y por Seth Rogen que estar\\u00e1 disponible a partir del 1 de enero 2016.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11154"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17950,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11154\/revisions\/17950"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11155"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}