{"id":732,"date":"2011-01-07T00:44:24","date_gmt":"2011-01-06T23:44:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=732"},"modified":"2016-03-13T23:56:11","modified_gmt":"2016-03-13T22:56:11","slug":"el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"El porqu\u00e9 Apple ha lanzado la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Mac-App-Store.png\" alt=\"\" title=\"Mac App Store\" width=\"550\" height=\"385\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3359\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Mac-App-Store-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>De muchos se sabe que un dispositivo con <strong>iOS<\/strong> es comercializado por su dise\u00f1o,\u00a0innovaci\u00f3n, sencillez, etc&#8230; pero sobre todo por la gran\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaciones<\/a><\/strong> de las que dispone, si, por su <strong>App Store<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esa <strong>App Store<\/strong> no solo hace posible el acceso de millones de <strong>aplicaciones<\/strong>, <strong>tambi\u00e9n da la posibilidad a los desarrolladores<\/strong> a saber como hacer las cosas bien gracias a todos los manuales de los que <strong>Apple<\/strong> pone a disposici\u00f3n.<\/p>\n<p>En mi opini\u00f3n, <strong>la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a> ha sido lanzada para que la gente se vea atra\u00edda por el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>, por la posibilidad de tener todas esas <strong>aplicaciones<\/strong> con un solo clic, de la manera m\u00e1s sencilla que hay, sin molestia alguna, y creo que <strong>Apple<\/strong> ha sabido ver el potencial que ha tenido en <strong>iOS<\/strong> y ahora lo quiere llevar a sus ordenadores que sabido es, son menos comercializados que los dispositivos m\u00f3viles. <strong>Apple no solo quiere dar la visi\u00f3n de decir,<\/strong> estos son mis <strong>Mac<\/strong> y aqu\u00ed tienes las millones de <strong>apps<\/strong> que son compatibles, que est\u00e1n organizadas y de las cuales puedes ver mucha informaci\u00f3n, opiniones, screenshots y con una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> que es la mar de buena y adem\u00e1s, todo eso, sin despeinarte, no,<strong> tambi\u00e9n quiere dar la visi\u00f3n de<\/strong> estos son mis <strong>Mac<\/strong> y aqu\u00ed tienes detalladamente como puedes crear <strong>aplicaciones<\/strong> para ellos y ponerlas a comercializar sin apenas molestia alguna.<\/p>\n<p>Si se\u00f1ores, al igual que pasa en <strong>iOS<\/strong>, <strong>Apple ayuda un mont\u00f3n a los desarrolladores<\/strong> con sus manuales virtuales y sus foros, y eso la gente lo agradece. De momento la <strong>Mac App Store<\/strong> est\u00e1 en pa\u00f1ales, pero ya contamos con una cosa que no pasaba en <strong>iOS<\/strong>, ya hay <strong>aplicaciones<\/strong> que no hace falta instalar desde dicha tienda, en unos meses <strong>Steve Jobs<\/strong> compaginar\u00e1 las cifras de las dos tiendas, porque ser\u00e1n parejas y yo me alegrar\u00e9, sobre todo porque ahora <strong>es muy sencillo encontrar aplicaciones muy \u00fatiles entre distintos apartados.<\/strong><\/p>\n<p>En cualquier caso todo esto evolucionar\u00e1 y yo estar\u00e9 ah\u00ed para verlo, por supuesto, mencionaremos <strong>aplicaciones<\/strong> que sean \u00fatiles.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De muchos se sabe que un dispositivo con iOS es comercializado por su dise\u00f1o,\u00a0innovaci\u00f3n, sencillez, etc&#8230; pero sobre todo por la gran\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0innovaci\u00f3n\u00a0aplicaciones<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3359,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,39,7,17,2209],"tags":[2205,2214,2206,2207,9,2208,18,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El porqu\u00e9 Apple ha lanzado la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un art\u00edculo redactando el motivo por el motivo por el cual Apple ha lanzado la Mac App Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El porqu\u00e9 Apple ha lanzado la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un art\u00edculo redactando el motivo por el motivo por el cual Apple ha lanzado la Mac App Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-06T23:44:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:56:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Mac-App-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"385\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Mac-App-Store.png\",\"width\":550,\"height\":385,\"caption\":\"Mac App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"El porqu\\u00e9 Apple ha lanzado la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-01-06T23:44:24+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:56:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un art\\u00edculo redactando el motivo por el motivo por el cual Apple ha lanzado la Mac App Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-porque-apple-ha-lanzado-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=732"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/732\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}