<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iCloud Drive &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/icloud-drive/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 16:38:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara lenta]]></category>
		<category><![CDATA[Estructura de carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[Lightroom]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Migración]]></category>
		<category><![CDATA[Ráfagas de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Recuerdos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16936</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p>Desde su lanzamiento en 2015, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Guia para almacenar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde su <a target="_blank" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">lanzamiento en 2015</a>, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el móvil como con la cámara de fotos, e incluso fotos sacadas por otras personas que me interesa guardar.</p>
<p>Pero a medida que crecía mi biblioteca y que iban pasando los años, <strong>me he dado cuenta de que Fotos.app ya no es para mí,</strong> no al menos según el uso que le quiero dar ahora a mis imágenes. <strong>Así que aquí tenéis la guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app como sistema de gestión principal.</strong></p>
<p><span id="more-16936"></span></p>
<div class="table-of-contents">
<hr/>
<p><strong>Tabla de contenidos</strong></p>
<ul>
<li><a href="#mi-actual-flujo-de-trabajo">Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</a></li>
<li><a href="#porque-abandonar-fotos-app">Porqué abandonar Fotos.app</a></li>
<li><a href="#mi-nuevo-flujo-de-trabajo">Mi nuevo flujo de trabajo</a>
<ul>
<li><a href="#nuevo-sistema-de-almacenamiento">Nuevo sistema de almacenamiento</a></li>
<li><a href="#estructura-de-carpetas">Estructura de carpetas</a></li>
<li><a href="#lightroom-como-software-principal">Lightroom como software principal</a></li>
<li><a href="#numero-de-catalogos">Número de catálogos</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#la-migracion">La migración</a>
<ul>
<li><a href="#casos-especiales">Casos especiales</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#sincronizacion-de-contenidos">Sincronización de contenidos</a>
<ul>
<li><a href="#utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo">Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr/>
</div>
<p><a name="mi-actual-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg" alt="Fotos para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-10694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-1024x621.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Os voy a dar un poco de contexto, porque una migración así sin más no tiene sentido si no está justificada. Así que os voy a contar brevemente cómo trabajo actualmente con Fotos.app:</p>
<ul>
<li><strong>Todas las fotos</strong> se importan a Fotos.app.</li>
<li>La biblioteca, por disponibilidad y por su gran peso, <strong>está guardada en un disco duro externo</strong>.</li>
<li><strong>Nada se sincroniza en la nube</strong> porque pesa mucho, el precio de los servidores es caro y no veo utilidad a tener todas mis fotos en todos los dispositivos.</li>
</ul>
<p>Para que os hagáis una idea, siento que mis fotos están almacenadas como si de una factura del banco se tratase, para guardarlas y ya. Y <strong>no considero que eso deba ser así</strong> ni mucho menos, las fotos hay que disfrutarlas, hay que verlas y hay que tratarlas.</p>
<p><a name="porque-abandonar-fotos-app"></a></p>
<h2>Porqué abandonar Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg" alt="Abandonar Fotos app" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Viendo cómo trabajo con las fotos, me he dado cuenta de que tengo una serie de carencias bastante importantes y que me gustaría no tener. <strong>Estos son los principales motivos que me han impulsado a abandonar Fotos.app:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Lentitud cuando el catálogo de imágenes es grande:</strong> llega un punto en el que la aplicación se vuelve lenta y pesada cuando se excede un gran número de fotografías, eso hace que navegar por tus recuerdos sea una tarea tediosa.</li>
<li><strong>Poca versatilidad de acceso:</strong> Fotos.app encapsula de forma interna todas las imágenes, de modo que sólo se pueden abrir en un Mac. Además, si el Mac no es el tuyo, es un poco más cansado porque se pueden cambiar configuraciones de la biblioteca principal por error.</li>
<li><strong>Si quiero sincronizar, he de pagar:</strong> como mi catálogo es muy amplio, he de pagar por espacio en la nube que a día de hoy no necesito para disfrutar de unas pocas fotos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> que realmente quiero tener en mis dispositivos.</li>
<li><strong>Límite a la hora de editar las fotos:</strong> si bien el flujo no destructivo de Fotos.app me gusta, sus herramientas básicas de edición no sirven para mis archivos RAW. Y las extensiones de aplicaciones como Affinity Photo o Pixelmator, o bien son lentas, o bien están limitadas.</li>
<li><strong>Su público objetivo es el principiante-medio:</strong> y, si bien yo no soy un profesional, hay algunas tareas para profesionales que he incorporado a mi flujo de tratamiento fotográfico y que me vienen muy bien, ya sea por los resultados obtenidos o por la velocidad en la ejecución.</li>
<li><strong>Lentitud con las actualizaciones:</strong> las novedades llegan a Fotos.app con cuentagotas. Una vez al año, y si llegan. Hay herramientas de terceros que tienen un periodo de desarrollo más acelerado y cuyas mejoras y novedades llegan con más frecuencia.</li>
<li><strong>No cumplo mi objetivo:</strong> al final, entre unas cosas y otras no cumplo el objetivo de guardar todas mis imágenes y disfrutar de un subconjunto ordenado y editado, por lo tanto mis recuerdos se quedan ahí, en el disco duro externo sin más uso y disfrute.</li>
</ul>
<p><a name="mi-nuevo-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi nuevo flujo de trabajo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg" alt="Flujo de trabajo fotos" width="2429" height="2500" class="aligncenter size-full wp-image-16956" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 2429w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos-194x200.jpg 194w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos-995x1024.jpg 995w" sizes="(max-width: 2429px) 100vw, 2429px" /></a></p>
<p>Así pues, <strong>me he visto obligado a buscar una nueva forma de almacenar las fotos, junto a un nuevo flujo de trabajo y una nueva aplicación gestora.</strong> Todo ello con el objetivo de poder solucionar estos problemas que me he encontrado con el paso de los años.</p>
<p>De modo que lo que antes hacía una sola aplicación, ahora se divide en varias tomas de decisiones, veámoslas una a una.</p>
<p><a name="nuevo-sistema-de-almacenamiento"></a></p>
<h3>Nuevo sistema de almacenamiento</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg" alt="Disco duro en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15094" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Las fotos ya no se van a guardar de forma encapsulada y con el orden que una aplicación quiera. Ahora vamos a ser nosotros los que decidamos cómo queremos que se guarden, y lo más importante, dónde.</p>
<p>La accesibilidad es el punto más importante en este aspecto, y qué hay más accesible que el gestor de ficheros del sistema. Así que sí, <strong>guardaremos las fotos en carpetas y subcarpetas usando Finder</strong> como se ha hecho toda la vida. De esta forma, da igual desde qué ordenador se consulte, da igual desde qué sistema se consulte, nuestras fotos siempre van a estar accesibles.</p>
<p>Además, como esta solución es la más común, podemos emplearla en el disco duro del ordenador, en un disco duro externo, en sistemas de almacenamiento en la nube como <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">iCloud Drive</a> o Dropbox, e incluso en nuestro propio NAS.</p>
<p>Yo por el momento voy a utilizar el mismo disco duro en el que estoy guardando la biblioteca de Fotos.app, pero no descarto en un futuro utilizar un NAS o algún servicio de almacenamiento en la nube.</p>
<p><a name="estructura-de-carpetas"></a></p>
<h3>Estructura de carpetas</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg" alt="Estructura de carpetas fotos digitales" width="960" height="626" class="aligncenter size-full wp-image-16958" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg 960w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales-300x196.jpg 300w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></p>
<p>Como he comentado, antes era la propia aplicación de Fotos.app la que decidía cómo tenían que guardarse físicamente las fotos. Ahora esa decisión la tenemos que tomar nosotros, y he de admitir que ha sido una de las decisiones más complejas del plan.</p>
<p>Hay muchas formas de estructurar las fotos, estos son algunos ejemplos de ellas que podéis utilizar. Es más, son tan comunes que hasta algún gestor fotográfico os permite automatizar la importación de modo que simplemente le pasas un montón de fotos y él mismo os las organiza en carpetas:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Mes / Día:</strong> <em>2018 / 07 / 31</em></li>
<li><strong>Año / Mes-Día:</strong> <em>2018 / 07-31</em></li>
<li><strong>Año / Estación del año:</strong> <em>2018 / Verano</em></li>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día:</strong> <em>2018 / 2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año / Día de Mes en texto:</strong> <em>2018 / 31 de julio</em></li>
<li><strong>Año / Mes en texto / Día:</strong> <em>2018 / Julio / 31</em></li>
<li><strong>Año / Año &#8211; Mes / Día:</strong> <em>2018 / 2018-07 / 31</em></li>
<li><strong>Año-Mes-Día:</strong> <em>2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año Mes en texto día:</strong> <em>2018 julio 31</em></li>
<li><strong>Año MesMes en texto día:</strong> <em>2018 07julio 31</em></li>
<li><strong>AñoMesDía:</strong> <em>20180731</em></li>
</ul>
<p>Podéis elegir la estructura de carpetas que deseéis, pero <strong>mi objetivo es usar un sistema que permita tener el control sobre el tiempo, que no mezcle temas y que,</strong> además, <strong>me permita usar el buscador de Finder para encontrar resultados</strong> en caso de que no pueda usar la nueva herramienta que catalogará y clasificará esas fotos.</p>
<p>Por ello, la estructura que usaré será la siguiente:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día descripción</strong></li>
</ul>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>2018
<ul>
<li>2018-07-31 día feliz</li>
<li>2018-09-08 cumpleaños Raquel</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Tenemos una carpeta general que identifica el año de las fotos. Dentro de esa carpeta tendremos todas las carpetas con un nombre compuesto:</p>
<p><strong>año-mes-día temática de la fotos</strong></p>
<p>Con el <strong>año-mes-día</strong> podemos distinguir la fecha de las fotos en una búsqueda que abarque múltiples años. Además, al incluirla en ese formato, cuando ordenemos las carpetas por nombre se ordenarán por fecha automáticamente. Y si en el futuro decidimos eliminar las carpetas principales que representan el año y mezclar todas las fotos, estarán ordenadas por fecha a su vez.</p>
<p><strong>Con la <strong>temática de las fotos</strong> lo que conseguimos es poder realizar búsquedas rápidas y limitadas usando únicamente Finder,</strong> sin necesidad de software externo ni nada por el estilo. Esto es especialmente útil cuando estamos en un ordenador que no es el nuestro y no disponen del software adecuado para abrir nuestra colección de fotos para consultar los álbumes, etiquetas, metainformación, etc. También hay que tener en cuenta el contexto general que aporta una breve descripción a la hora de navegar por todo el mar de carpetas que podemos haber generado en un solo año <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p><a name="lightroom-como-software-principal"></a></p>
<h3>Lightroom como software principal</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg" alt="Lightroom para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-16941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac-1024x621.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una vez que hemos separado el almacenamiento fotográfico de la aplicación gestora, es hora de decidir cuál es el software que se va a encargar de organizar y editar nuestras fotos. <strong>En mi caso he elegido Lightroom,</strong> el famoso editor fotográfico de Adobe.</p>
<p>¿Los motivos? Muy sencillos:</p>
<ul>
<li><strong>Es software para medios-profesionales:</strong> lo cual me da más herramientas para editar y tratar mis fotos.</li>
<li><strong>Tiene un mejor rendimiento con un gran catálogo de fotos:</strong> está mejor optimizado y se mueve mucho mejor que Fotos.app con bibliotecas grandes y con fotografías pesadas.</li>
<li><strong>Permite edición de raws y aplicar ajustes en masa:</strong> la herramienta está pensada para la edición de archivos RAW, de modo que es una tarea que hace realmente bien. Y para colmo me deja aplicar los mismos cambios en varias fotos, ahorrándome tiempo de edición.</li>
<li><strong>No es destructivo:</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>: lo que significa que da igual cómo edite una foto, el archivo original se mantiene intacto, además de que puedo navegar siempre que quiera por el historial de cambios.</li>
<li><strong>No tiene un sistema de almacenamiento propio y encapsulado:</strong> con lo cual, podemos importar todas las fotos que tengamos almacenadas de la manera que prefiramos. Es la aplicación la que se adapta a nosotros y no al revés.</li>
</ul>
<p>El hecho de usar Lightroom es porque es conocido, funciona bien, tiene complementos y hay infinidad de recursos en Internet para aprender a utilizarlo, además del mencionado ciclo de desarrollo. Si encontráis otro software que cumpla las condiciones antes descritas, <strong>también os valdrá sin ningún problema</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Por mi parte, además, estoy buscando soluciones multiplataforma porque quiero que todo lo que tenga que ser accesible conceptualmente hablando, lo sea lo máximo posible <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><a name="numero-de-catalogos"></a></p>
<h3>Número de catálogos</h3>
<div id="attachment_16955" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16955" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg" alt="Cómo guardar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16955" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16955" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@ninjason" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jason Leung</a></p></div>
<p>Depende de vuestro volumen de fotos, del rendimiento de vuestro ordenador y de la nueva aplicación gestora, vais a querer tener un solo catálogo o varios. Cada decisión tiene sus pros y sus contras, así que os las pongo sobre la pantalla para que decidáis lo que mejor os conviene.</p>
<p><strong>Un único catálogo:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Todas las fotos en un mismo sitio y a un solo click.</li>
<li>El filtro de etiquetas, álbumes, estadísticas, localizaciones, etc. afecta a todo el conjunto de fotos.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Si hay mucho contenido, el programa se vuelve lento, consume más recursos y hace que, en general, todo cueste más esfuerzo y tiempo.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Varios catálogos:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Velocidad y rapidez a la hora de navegar por nuestro catálogo fotográfico.</li>
<li>Más independencia a la hora de mover o copiar años enteros.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Nuestras fotos están separadas y la metainformación (etiquetas, álbumes, etc.) duplicada en varios catálogos.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Podéis usar la solución que más os convenga y se adapte a vuestras necesidades. Yo por mi parte he optado por un solo catálogo con todas las fotos, pero en cuanto vea que el sistema empieza a ir lento y pesado lo divido en años, porque uno de los motivos de iniciar toda esta migración ha sido la velocidad a la hora de interactuar con la aplicación.</p>
<p><a name="la-migracion"></a></p>
<h2>La migración</h2>
<div id="attachment_16954" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16954" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Como almacenar fotos digitales" width="2500" height="1739" class="size-full wp-image-16954" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales-288x200.jpg 288w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales-1024x712.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16954" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@stefyaich" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephane YAICH</a></p></div>
<p>En todo proyecto, especialmente informático, una de las cosas que más miedo da es la migración de datos. Temblamos cada vez que nos dicen que hay que coger unos datos que tienen una forma y tenemos que llevarlos a otro sitio con otra forma. No es que sea imposible, simplemente que los datos es de las cosas más importantes en un sistema, y no se puede garantizar que se mantengan intactos si aplicamos transformaciones sobre ellos.</p>
<p><strong>Y en esta tarea no iba a ser distinta.</strong> He tenido problemas con la exportación, con la importación y con el movimiento de imágenes entre discos. Aquí os los detallo mejor:</p>
<ul>
<li>He exportado todo un año de Fotos.app y <strong>he tenido error de un conjunto de imágenes que no se han exportado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</li>
<li>He importado todo un año de fotos en Lightroom para que lo ordene por carpetas según el año-mes-día y <strong>ha asignado fechas incorrectas a muchas imágenes.</strong></li>
<li>He copiado archivos al disco duro, se han marcado como copiados y luego <strong>han desaparecido sin previo aviso.</strong></li>
</ul>
<p>Por eso, si queréis seguir una estructura de carpetas como la mía, en la que no podéis automatizar el proceso al 100% porque hay una parte que tiene que ser escrita por vosotros, <strong>esta es la mejor forma que he encontrado de hacerlo.</strong></p>
<ol>
<li><strong>Exportamos las fotografías de Fotos.app en conjuntos de mes a mes:</strong> acordaos de <a target="_blank" title="Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos" href="https://www.macsfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/" rel="noopener noreferrer">exportar la foto en calidad RAW</a>, u original.</li>
<li><strong>Colocamos esas fotos en las subcarpetas finales:</strong> esta es la parte más dura y aburrida del proceso. Para que este flujo de trabajo sea lo más rápido y directo posible seguid estos pasos:
<ol>
<li>Creamos una carpeta (cmd + n).</li>
<li>Añadimos el prefijo <em>“Año-Mes-“</em> según el año y el mes de las fotos que vamos a ordenar.</li>
<li>Duplicamos esa carpeta muchas veces (cmd + d).</li>
<li>Movemos las fotos según su fecha de creación y temática a las carpetas.</li>
<li>Renombramos la carpeta añadiendo el día que se sacó la foto y la temática.</li>
<li>El proceso de mover las fotos exportadas a sus respectivas carpetas ha de hacerse en el propio Mac, y cuando tengamos todas ordenadas, las pasamos al disco duro. Si lo hacemos sobre un disco duro externo directamente, la foto en vez de moverse se copiará, con lo que tendremos que borrarla más tarde de nuestro ordenador. Al hacerlo en local, nos ahorramos el paso de borrar cada foto individualmente.</li>
</ol>
</li>
<li><strong>Buscamos duplicados</strong> para confirmar que no hemos exportado varias veces la misma foto, que no hemos duplicado por error, etc. Con <a target="_blank" title="Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados" href="https://www.macsfera.com/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados/" rel="noopener noreferrer">Gemini buscar archivos duplicados</a> es muy sencillo. Os la recomiendo para esta tarea.</li>
<li>Por último, una vez que ya están todas las fotos colocadas en nuestro disco duro, lo único que tenemos que hacer <strong>es importarlo a Lightroom.</strong> La forma correcta de importarlo es dándole a la opción de “Añadir”. De esta forma, Lightroom cogerá la ubicación y la estructura de carpetas originales y la respetará.</li>
</ol>
<p><a name="casos-especiales"></a></p>
<h3>Casos especiales</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg" alt="Live Photos" width="2500" height="1072" class="aligncenter size-full wp-image-12395" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos-300x129.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos-1024x439.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que voy a echar de menos de Fotos.app es la forma tan sencilla de gestionar los formatos especiales de las fotografías y vídeos que produce el iPhone, por eso os traigo la manera de exportar estos formatos específicos para que no perdáis nada de compatibilidad.</p>
<h4>Fotos ya editadas en Fotos.app</h4>
<p>Si ya tenemos alguna foto editada, la forma de actuar es:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen normal para conservar una copia simple de la foto editada.</li>
<li>Exportamos la foto original. Con este tipo de exportación, además se exportará un archivo .aeh que tiene las transformaciones que se han hecho sobre esta foto.</li>
</ol>
<p><strong>Así mantendremos una foto rápida con los cambios hechos, la foto original y los ajustes realizados a la foto.</strong> El archivo .aeh nos servirá el día de mañana por si queremos importar la imagen original de nuevo a Fotos.app para que esta se importe con los ajustes que hicimos en el pasado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h4>LivePhotos</h4>
<p>Las LivePhotos son una de las características que más me gustan del iPhone. Me encanta tener recuerdos en movimiento, poder elegir un frame distinto como foto principal porque ha quedado mejor, <a target="_blank" title="Cómo enviar nuestras Live Photos por WhatsApp o Telegram" href="https://www.macsfera.com/como-enviar-nuestras-live-photos-por-whatsapp-o-telegram/" rel="noopener noreferrer">hacer GIFs para compartirlos por WhatsApp</a>, etc.</p>
<p>Por ello, <strong>es muy importante que podamos conservar la LivePhoto para nuestro uso y disfrute,</strong> aunque el programa gestor no la soporte.</p>
<p>Para conseguirlo, vamos a exportar la foto original, y el resultado de dicha exportación será <strong>una imagen estática y un vídeo.</strong></p>
<p>La clave aquí reside en que si conservamos ambos archivos, con los mismos nombres, <strong>luego los podemos importar en Fotos.app de nuevo como una LivePhoto y disfrutar de ella como si no la hubiésemos exportado.</strong></p>
<h4>Fotos retrato</h4>
<p>Las fotos retrato son un caso un tanto especial porque, si bien nosotros vemos tanto en el iPhone como en el Mac la foto con el efecto bokeh, en realidad es una foto normal a la que se añade por software el efecto, por lo que si exportamos la foto original no vamos a tener ningún efecto.</p>
<p>Este es el procedimiento que hay que seguir para exportar satisfactoriamente las fotos retrato:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen con el efecto bokeh para conservar una copia de la foto que sacamos y poder verla en todas partes como en el iPhone.</li>
<li>Exportamos la foto original que no tendrá el efecto bokeh, pero tendrá todos los metadatos del bokeh. Estos metadatos son muy importantes porque si importamos esta foto de nuevo en Fotos.app vamos a poder aplicar de nuevo el efecto bokeh (y otros muchos).</li>
</ol>
<p>Gracias a estos dos archivos, vamos a poder tener una copia de la foto que podemos ver y utilizar con el efecto bokeh, y otra original que vamos a poder reimportar en Fotos.app cuando queramos y aplicar los efectos que queramos (ya sea con Fotos.app o con otras aplicaciones que permiten modificar los parámetros de bokeh).</p>
<p>Es importante que os acordéis de que cuando reimportéis la foto en Fotos.app, hay que activar la opción de retrato para que se aplique el efecto bokeh. Esto se hace editando la foto en Fotos.app y <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/08/Activar-fotos-retrato-Fotos.app_.jpg" target="_Blank" rel="noopener noreferrer">activando la opción «Retrato» que aparece abajo a la izquierda</a>.</p>
<h4>Vídeos a cámara lenta</h4>
<p>Los vídeos a cámara lenta, al igual que las fotos retrato, son otro caso especial porque Apple ha hecho un gran trabajo en su software para que nosotros mismos podamos definir cuál es el periodo de cámara lenta del vídeo grabado, de una forma muy sencilla y directa.</p>
<p>Como ahora vamos a prescindir del software que hace que esto sea fácil y rápido, <strong>esta es mi recomendación para que podáis tener todo el material original</strong> que en un futuro os puede servir para vuestras propias producciones cinematográficas:</p>
<ul>
<li><strong>Exportamos el vídeo normal:</strong> de esta forma, obtenemos un vídeo de 25 FPS con la zona que hemos convertido a cámara lenta empotrada directamente en el vídeo. Este vídeo nos servirá para compartirlo rápidamente por redes sociales o para visualizarlo cómodamente en cualquier reproductor, disfrutando de la cámara lenta.</li>
<li><strong>Exportamos el vídeo original:</strong> con esta exportación obtendremos dos archivos. Un archivo .mov de 120 FPS o 240 FPS (dependiendo de nuestro iPhone y <a target="_blank" title="Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">su configuración</a>) que contiene todo el vídeo a cámara lenta. Y un archivo .aeh que servirá para indicar a un programa compatible cuál es el periodo de tiempo que hemos decidido poner a cámara lenta <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>.</li>
</ul>
<p>Si bien puede parecer un poco redundante tener dos vídeos del mismo contenido, <strong>uno de ellos nos sirve para compartir rápidamente el montaje de cámara normal y cámara lenta,</strong> mientras que <strong>el otro nos sirve para que, con un editor de vídeo, podamos hacer lo que queramos con él sin perder la cámara lenta de todo el vídeo.</strong></p>
<h4>Ráfaga de fotos</h4>
<p>Para guardar las ráfagas de fotos, <strong>lo que tenemos que hacer es exportar el conjunto de fotos sin modificar.</strong> Así se exportará toda la colección aunque parezca que sólo vamos a exportar una sola foto.</p>
<p>El único problema que le he visto a las ráfagas de fotos es que <strong>no he sido capaz de descubrir cómo importarlas de nuevo en Fotos.app y que detecte que es una ráfaga.</strong> Se importan todas de forma independiente e incluso no he visto una forma de convertirlas a ráfaga después.</p>
<p>Puede que eso si que, aunque prescindamos de Fotos.app, nos interese tenerlo en la aplicación por si el día de mañana queremos importarla al iPhone como una ráfaga y no como imágenes individuales.</p>
<p><a name="sincronizacion-de-contenidos"></a></p>
<h2>Sincronización de contenidos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg" alt="Albumes en iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16950" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los objetivos de este cambio es el de <strong>poder disfrutar de todas las fotos que tengo,</strong> no solo las que saco con un producto Apple, también las que tomo con mi cámara de fotos o las que me pasan familiares y amigos. Además, me gusta la idea de editarlas y organizarlas, de modo que puedo crear pequeñas colecciones y llevarlas conmigo.</p>
<p>Hay varias formas de atajar este problema, aquí van algunas:</p>
<ul>
<li><strong>Utilizar servicios en la nube</strong> como iCloud Drive, Dropbox o Google Drive.</li>
<li><strong>Utilizar servicios de almacenamiento fotográfico</strong> como Fotos.app, Google Photos o Amazon Photos.</li>
<li><strong>Utilizar un NAS o un disco duro en red privado.</strong></li>
</ul>
<p>Os voy a contar la que creo que es la mejor opción para mí ahora mismo: <strong>Fotos.app.</strong></p>
<p><a name="utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo"></a></p>
<h3>Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg" alt="Fotos para sincronizar con el iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16952" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>¿Qué?, ¿Cómo?, ¿Nos estás vacilando verdad?</em> No, no os estoy vacilando, <strong>quiero usar la aplicación Fotos.app para sincronizar ese subconjunto de instantáneas que tengo con mis múltiples dispositivos,</strong> y os voy a explicar porqué:</p>
<p>Puesto que Fotos.app está pensado para usuarios principiantes, realiza muy bien su cometido con un uso básico, así que la forma de enfocar esto es sencilla, tan sencilla como su uso:</p>
<ul>
<li>Todas las fotos que importaré serán versiones editadas y reducidas de los archivos originales, de modo que la única misión de Fotos.app es almacenar y sincronizar.</li>
<li>Como son versiones reducidas y es un subconjunto del total de imágenes, la aplicación se moverá fluidamente y no tendré que invertir en espacio en la nube porque con el que tengo contratado ahora mismo me es suficiente.</li>
<li>Gracias a estas dos decisiones, cada equipo podrá tener su propia librería en local, de modo que podré acceder a estas imágenes sin necesidad de ningún disco duro externo ni ningún caso especial, siempre disponibles.</li>
</ul>
<p>Además, <strong>Fotos.app sincroniza todo el contenido realmente bien entre dispositivos gracias a iCloud Drive,</strong> así que me tengo que olvidar de que todo se haya subido, de que el NAS esté funcionando bien o de que se me haya olvidado guardar ciertas fotos en el carrete porque las sincronicé recientemente en Dropbox.</p>
<p>Esta es la segunda parte más costosa de la tarea, el rellenar de contenido nuestros dispositivos. Esto es, a groso modo, <strong>el flujo de trabajo que voy a seguir para sincronizar las fotos que deseo con mis dispositivos:</strong></p>
<ol>
<li>Elijo un evento o temática que quiero tener y veo todas las fotos, seleccionando cuáles son las que quiero sincronizar.</li>
<li>Edito la selección, refinando más si es necesario las elegidas en el punto 1. Aquí puedo ayudarme de los presets de Lightroom para editar fotos en masa y ahorrar tiempo.</li>
<li>Exporto todas las fotos con una configuración adecuada para que la salida no pese mucho.</li>
<li>Importo y coloco en Fotos.app todas las fotos editadas.</li>
</ol>
<p>El resto simplemente consiste en esperar a la sincronización y disfrutar de las fotos en mis múltiples dispositivos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg" alt="Editando fotos en Lightroom" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16951" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Soy consciente de que esta labor es muy tediosa.</strong> Yo mismo la he sufrido en mis propias carnes, pero realmente creo que merece la pena cuidar y tener bien organizados nuestros recuerdos.</p>
<p>He leído bastante acerca de este tema y casi siempre encontraba lo mismo: <strong>soluciones básicas y genéricas.</strong> Así que espero que esta guía os sirva y os amplíe un poco de información acerca de las distintas opciones que tenéis a la hora de prescindir de Fotos.app. Y aunque no os sirva directamente, <strong>espero que os ayude a desarrollar un sistema propio que se adapte a vuestras necesidades.</strong></p>
<p><strong>Me gustaría dar las gracias a <a target="_blank" href="https://twitter.com/xtianp87" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></strong> porque ha estado ahí detrás escuchándome, dándome su opinión y ayudándome a ver los posibles problemas de todos los planteamientos que he hecho. Christian tiene mucha experiencia con el tema fotográfico, así que si queréis, echadle un vistazo <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/xtianp87/" rel="noopener noreferrer">a su Instagram</a> donde cuelga fotos de sus viajes y aventuras.</p>
<p>Por último, <strong>animaros a que compartáis vuestras experiencias, sugerencias, mejoras o ideas sobre cómo organizar vuestras fotos una vez abandonada la aplicación de Apple.</strong> Cada persona es un mundo y lo que a mí a lo mejor no me sirve, a otra persona le puede ayudar mucho, así que cuantas más ideas reunamos mejor.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No quiero sincronizar todas las fotos, sólo aquellas más bonitas y significativas.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo no sé vosotros, pero si veo trescientas carpetas de fechas sin ninguna descripción, me pierdo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al igual que Fotos.app, la diferencia es que en Fotos.app no puedo editar mis imágenes.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y hay alternativas, así que buscad bien para saber cuál os viene mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El que pueda ir a casa de un amigo con mi disco duro de fotos es más que posible, así que necesito soluciones multiplataforma. Sin embargo mi aplicación de lista de la compra no es tan esencial que esté disponible en varios entornos.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Error no notificado, por supuesto, de modo que lo he tenido que descubrir yo mismo</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gracias a este archivo, en Fotos.app tendremos la foto original y la foto editada todo en uno. De modo que si queremos revertir alguna modificación, podemos hacerlo porque el archivo .aeh incluye todos esos cambios que hicimos.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;QuickTime en el Mac es compatible con este formato de archivo, de modo que veremos el vídeo a cámara lenta como lo veríamos en el iPhone, he incluso podríamos editar la franja temporal de cámara lenta al momento.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regala un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 15:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Clear]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Duet Display]]></category>
		<category><![CDATA[Ergo Web Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>
		<category><![CDATA[Google Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Word]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Netflix]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OneDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Transmit]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg" alt="Regala un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16102" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas a permitir que hable personalmente contigo, el lector. De tú a tú, sólo nosotros dos.</p>
<p>Si estás pensando en regalar un ordenador a una persona que lo necesite, <strong>lee atentamente este artículo porque probablemente el mejor regalo que podrás hacer a esa persona sea un iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-16098"></span></p>
<p>Llevo tiempo usándolo y como me gusta mucho la informática, creo que es hora de explicar porqué pienso que este fantástico dispositivo puede sustituir a un ordenador.</p>
<h2>¿Qué es un ordenador?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg" alt="PC que puede ser sustituido por un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16106" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un ordenador es un equipo electrónico que sirve para muchas cosas, infinitas, pero siendo realistas, no es el pensamiento general que solemos tener sobre este maravilloso invento cuando hablamos de él. <strong>Lo vemos como una herramienta capaz de hacer lo que nosotros queramos o necesitemos.</strong></p>
<p>La realidad es que con un ordenador puedes jugar a un juego chorra o puedes descubrir la cura del Alzheimer, el límite lo pone el ser humano.</p>
<p>Con esta premisa, si vas a regalar un ordenador a alguien, buscas que esa persona lo utilice para hacer cosas. Que le saque utilidad, provecho, partido… Llámalo como quieras pero <strong>lo que buscas con ello es que lo utilice para su propio bien o el de los demás.</strong></p>
<p>Ahora bien, ¿qué te hace pensar que sólo un ordenador puede hacer lo que esa persona quiere hacer?</p>
<p>No, no sólo un ordenador puede hacer cosas, y para eso estoy hoy aquí, <strong>para hablarte de las bondades que tiene el iPad Pro y lo bien que harás al regalar uno.</strong></p>
<h2>¿Qué es el iPad Pro?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16103" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma breve, <strong>te voy a contar lo que para mí es el iPad Pro.</strong> Y te lo va a contar un usuario que lleva usando iPads mucho tiempo. Si quieres saber más sobre el iPad Pro de 9,7 pulgadas, aquí tienes <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi review</a> en la que hablo del dispositivo en general, por si lo quieres conocer más a fondo. Ahora sólo voy a hablar de él de forma conceptual.</p>
<p><strong>Mi concepto del iPad es,</strong> ni más ni menos, <strong>el de un equipo camaleónico.</strong> Una pieza de informática que se adapta a ti allá donde vayas y te ofrece más posibilidades que el resto de dispositivos hoy día.</p>
<p>Y como es un concepto un poco extraño, quiero presentártelo para que lo veas como yo:</p>
<ul>
<li><strong>Da igual cómo lo cojas, el iPad siempre tiene una buena postura para ti.</strong> Ya sea en vertical o en horizontal, funciona en ambos lados así que si tu contenido requiere de una vista apaisada, listo. Si por el contrario necesitas que la pantalla sea vertical, no te cortes, gíralo y ya está.</li>
<li><strong>La pantalla táctil te aporta dinamismo y velocidad,</strong> ¿quieres hacer algo? tócalo. ¿Que ya no necesitas escribir?, oculta el teclado y recupera ese espacio perdido. ¿Que una aplicación no necesita teclas y sí otros botones especiales?, no pasa nada, ahí están para ti, sin tocar nada, sin actualizar nada, simplemente están.</li>
<li>¿Cansado de que te obliguen a adoptar una misma postura para usar un ordenador? <strong>Eso con el iPad no pasa.</strong> Lo puedes sujetar con una mano para leer, apoyarlo contra la mesa, colocarlo en tu regazo, apoyarlo contra un cojín o sujetarlo con las dos manos. Da igual, de verdad, las posibilidades son infinitas y como el iPad pesa poco y ocupa poco, no te va a requerir esfuerzo alguno. Además, tiene una serie de accesorios que te permiten variar la posición para según que actividad quieras realizar, es fantástico en serio. </li>
<li><strong>Y aquí viene mi situación preferida:</strong> ¿Necesitas escribir a mano? La pantalla está diseñada para capturar el más mínimo detalle de tu caligrafía sin otros elementos de por medio como el teclado. ¿Necesitas ver el último capítulo de tu serie favorita? La pantalla se adapta a las condiciones de tu entorno y además cuenta con unos altavoces increíbles que proyectan un sonido estéreo de alta calidad. ¿Necesitas centrarte en el trabajo y ser productivo a la hora de realizar un documento? No te preocupes, su pantalla recoge cada una de las pulsaciones que hagas en un fantástico teclado virtual. O si lo prefieres, tienes un teclado que no lleva pilas ni tienes que enlazar con el iPad con el que teclearás rápido, y cuando quieras llevarlo de un lado a otro… ¡hace de funda protectora para tu pantalla!.</li>
</ul>
<p>¿Entiendes ahora a lo que me refiero con que el iPad es camaleónico? <strong>Un solo dispositivo, mil posibilidades, es alucinante.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard cerrado" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes, siempre era de los que necesitaba tener un portátil en su equipo. Así me lo podía llevar de un lado a otro, hacer cosas, etc. <strong>Hoy día lo único que llevo es mi iPad,</strong> que ocupa mucho menos, pesa mucho menos, tiene mejor batería y se adapta mucho mejor a las situaciones que se plantean día a día cuando estoy fuera de mi zona de trabajo.</p>
<p>Sé que todo es teórico, pero más abajo te hablaré de situaciones reales en las que esa persona a la que quieres regalar un portátil te va a agradecer el hecho de que le hayas regalado el iPad Pro finalmente.</p>
<h2>Sí, puedes hacer cosas con un iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Voy a romperte el mito que alguien de tu entorno te ha metido en la cabeza, o que has leído por ahí: <strong>Sí, puedes hacer muchas cosas con un iPad. Y no, no tienes que ser ningún hacker,</strong> lo único que tienes que hacer es dedicarle un poco de tiempo.</p>
<p>Antes, el iPad se concebía como un producto de consumo: navegar por Internet, ver películas, escuchar música, ver nuestras últimas fotos, etc. Pero esto sólo era así porque no tenían la suficiente potencia como para realizar mucho más.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Hoy en día el iPad Pro sirve para realizar muchas tareas cotidianas</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Hoy en día las cosas han cambiado, y es hora de que te quites de la cabeza ese pensamiento tan negativo que te ha estado alejando de este fantástico dispositivo. Estos equipos vienen dotados de un hardware que rivaliza con muchos de los PCs que hay en el mercado actualmente. Hablo de equipos normales, ni equipos basura que no valen ni para alumbrar con su pantalla, ni equipos especializados en tareas específicas <strong>Hablo de cualquier PC que puedas comprar en grandes superficies.</strong></p>
<p>Y es que, a día de hoy, un iPad Pro, con las herramientas necesarias, puede hacer lo que la mayoría de la gente hace en sus ordenadores:</p>
<ul>
<li><strong>Consumo de contenido:</strong> páginas web, vídeos, películas, series, libros y demás</li>
<li><strong>Gestión de archivos:</strong> ya sea con la propia aplicación de iCloud Drive, gestores internos o servicios en la nube como Dropbox o Google Drive</li>
<li><strong>Gestión de aplicaciones:</strong> puedes instalar cualquier herramienta disponible, y lo que es mejor, compartir archivos con ella que te envíen por correo, que te descargues de Internet, que tengas en otras apps, etc.</li>
<li><strong>Creación de documentos:</strong> si existe la aplicación, se puede hacer. Crear documentos de texto, PDFs, hojas de cálculo, presentaciones, páginas web, vídeos, imágenes, archivos de audio, emails, etc.</li>
</ul>
<p>Y si es algo más preciso es posible que se pueda hacer. <strong>Hay desarrolladas</strong> (y en desarrollo) <strong>aplicaciones técnicas para crear planos de diseño, diseño de interfaces, diseño gráfico, música, entornos de programación, etc.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg" alt="Trabajando con Ulysses y Safari iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-16122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>De verdad, <strong>se puede trabajar con un iPad Pro.</strong> Se pueden crear cosas. Se pueden crear la mayoría de las cosas que un usuario común necesita en su día a día. Y lo que es mejor, ya existen las mismas herramientas que puedes usar en tu PC <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que la investigación para aprender a hacerlo todo en el iPad se ve reducida porque el entorno ya es conocido.</p>
<p>Además, lo bueno de este mundo es que va a más, de esta forma hay empresas que cada día piensan en migrar sus apps a iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que es cosa del futuro más inmediato que podamos tenerlas en el iPad.</p>
<h2>Tareas reales y apps en las que hacerlas</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entiendo que hablar teóricamente no sea lo mejor a la hora de convencer a alguien para algo, <strong>así que aquí te voy a poner unos cuantos ejemplos de tareas y las aplicaciones que puedes usar para ello.</strong> Así tú puedes investigar y saber si esa persona a la que vas a regalar el PC puede hacer lo mismo con un iPad Pro.</p>
<p>Lo bueno del iPad, y aquí es donde reside uno de sus secretos, es que funciona con aplicaciones exclusivas, de esta forma, <strong>tenemos herramientas que han sido diseñadas para trabajar en este equipo, únicamente.</strong> Así que el rendimiento alcanzado es mucho mayor.</p>
<p>Ya te adelanto que, personalmente, he podido hacer algunas cosas que era incapaz de hacer en el ordenador gracias a las características del iPad Pro, pero también se me han complicado otras que en el ordenador son más fáciles y en el iPad no <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, aún así he salido ganando con las que puedo hacer que con las que no, así que allá vamos:</p>
<ul>
<li><strong>Navegar por Internet:</strong> tenemos navegadores como los de escritorio, además hay cierta variedad <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>: Safari, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/chrome-navegador-web-google/id535886823?mt=8&amp;at=1010l9LC">Chrome</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-firefox/id989804926?mt=8&amp;at=1010l9LC">Firefox</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-web-movil-opera/id363729560?mt=8&amp;at=1010l9LC">Opera</a> son algunos ejemplos</li>
<li><strong>Leer y gestionar PDFs:</strong> una buena aplicación para leer PDFs debe permitir gestionar varios documentos, anotarlos, subrayarlos, etc. <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tagpdf-expert">Mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a>, pero también tienes <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-acrobat-reader-anota/id469337564?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Acrobat</a></li>
<li><strong>Ver vídeos:</strong> consumir contenido es importante así que aquí van unas pocas aplicaciones para ver vídeos o películas: Vídeos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vimeo/id425194759?mt=8&amp;at=1010l9LC">Vimeo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a></li>
<li><strong>Escuchar música:</strong> la música alimenta el alma, y alegra mucho, así que es importante tenerla cerca: Música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> te servirán sin problemas</li>
<li><strong>Crear documentos de texto:</strong> podemos crear documentos de texto con infinidad de aplicaciones. Las más comunes son <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documentos-de-google/id842842640?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Docs</a></li>
<li><strong>Editar fotos:</strong> si queremos editar fotografías, o crear unas nuevas, podemos hacerlo. Además, hay algunas compatibles con el Apple Pencil, de modo que el resultado es mejor. Estos son unos ejemplos: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vsco/id588013838?mt=8&amp;at=1010l9LC">VSCO</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-express-edita/id331975235?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Photoshop</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-lightroom/id804177739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Lightroom</a></li>
<li><strong>Tomar apuntes a mano:</strong> esta es una de esas cosas que no puedo hacer en un PC. <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">He hablado de ello largo y tendido</a> así que aquí van unas buenas aplicaciones: <a target="_blank" title="GoodNotes" href="https://www.macsfera.com/taggoodnotes/">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=1010l9LC">Nebo</a></li>
<li><strong>Pintar:</strong> pintar es importante si nos gusta expresarnos mediante el dibujo, así que estas aplicaciones no van a desentonar en el iPad: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-illustrator-draw/id911156590?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Illustrator Draw</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/paper-de-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;at=1010l9LC">Paper</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pigment-libro-para-colorear/id1062006344?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pigment</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-pro/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Sketches Pro</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-color/id1106374233?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Color</a></li>
<li><strong>Gestión del calendario:</strong> una agenda organizada es importante para gestionarnos el día a día, por eso las aplicaciones de calendario son tan especiales: Calendario, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calendars-readdle-gestiona/id608834326?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calendars</a> son ejemplos de buenas apps para organizarnos</li>
<li><strong>Gestor de email:</strong> hoy en día estar en Internet está ligado con tener un email, así que qué mejor que tener un buen gestor de email para no perdernos nada: <a target="_blank" title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tagspark">mi favorito</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a>, también está Mail, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airmail-your-mail-with-you/id993160329?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirMail</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/gmail-correo-electronico-google/id422689480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Gmail</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-outlook-correo-electronico/id951937596?mt=8&amp;at=1010l9LC">Outlook</a></li>
<li><strong>Redes sociales:</strong> es una de las ventajas de tener un iPad, las aplicaciones sociales están dedicadas exclusivamente a la red social, nada más: <a target="_blank" title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tagtweetbot">mi favorita</a> para Twitter es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot</a> pero con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/twitter/id333903271?mt=8&amp;at=1010l9LC">Twitter</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pinterest/id429047995?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pinterest</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/linkedin/id288429040?mt=8&amp;at=1010l9LC">LinkedIn</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tumblr/id305343404?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tumblr</a> tendremos acceso a todas ellas</li>
<li><strong>Mensajería:</strong> hay que comunicarse y no sólo desde el móvil: con Mensajes, Facetime, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/telegram-messenger/id686449807?mt=8&amp;at=1010l9LC">Telegram</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hangouts/id643496868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Hangouts</a> tenemos muchas vías cubiertas</li>
<li><strong>Almacenamiento en la nube:</strong> sincronizar archivos es una manera para no perderlos y compartirlos con otros dispositivos, por suerte en iOS hay una gran variedad: <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">mi favorita</a> es iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-drive-almacenamiento/id507874739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Drive</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-onedrive/id477537958?mt=8&amp;at=1010l9LC">One Drive</a> son los más populares</li>
<li><strong>Documentos Markdown:</strong> escribir en <a target="_blank" href="#">Markdown</a> es sencillo y útil, así que podemos usar algunas de estas herramientas para hacerlo: <a target="_blank" title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tagulysses">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id775737172?mt=8&amp;at=1010l9LC">iA Writer</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/editorial/id673907758?mt=8&amp;at=1010l9LC">Editorial</a> son algunos buenos ejemplos</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y esto cubre tareas generales, si buscamos algo más expecífico podemos encontrar <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">editores web</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">gestores FTP</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">creador de flujos de trabajo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">escáneres con la cámara incorporada</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC">diarios personales</a>, y muuuuuuuucho mucho más.</p>
<p><strong>Basta con buscar en Internet sobre cómo hacer algo y listo, ya se tiene.</strong> Hay miles de aplicaciones ahí fuera y todas sirven para algo, lo único que necesitamos es saber cuál usar y aprender a ello.</p>
<p>Una de las cosas que más me ha gustado hacer es descubrir todas esas aplicaciones, probarlas, ver cuáles se adaptaban mejor a mí. Entiendo que no es algo que a todo el mundo le guste, pero lo menciono porque la variedad que hay ahí fuera me ha fascinado y ver cómo han evolucionado algunas de esas aplicaciones convirtiéndose en verdaderas herramientas poderosas, más aún.</p>
<h2>El iPad Pro es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si lo único que tuviese el iPad es la posibilidad de hacer las mismas cosas que un PC, de una forma distinta y desconocida, limitándose en tareas concretas, no sería una opción ganadora a la hora de planteártelo como regalo.</p>
<p>Pero no, <strong>el iPad es mejor y aquí te voy a mostrar ejemplos y situaciones por los que sale ganando.</strong></p>
<p>Empecemos hablando de que <strong>siempre está encendido,</strong> es algo que aporta velocidad y dinamismo a nuestro uso puesto que en todo momento sabemos que va a estar ahí. Una de las cosas que recuerdo de mi PC era que había que encenderlo, esperar a que se cargase todo, era aparatoso y normalmente tenía que estar conectado a la luz. Eso el iPad lo elimina por completo, es rápido, ligero y siempre está disponible para el usuario.</p>
<p>Y qué me dices de las aplicaciones que tiene. <strong>Son una maravilla porque el desarrollador las ha creado específicamente para el iPad.</strong> No para 20 tipos distintos de ordenador, no, única y exclusivamente para el iPad. Además, trabajar en ellas suele ser una gozada porque es la única que está abierta y así evitas distracciones.</p>
<p>Además, desde la versión 9, <strong>iOS está más enfocado al trabajo,</strong> en Apple son conscientes del bien que hace el iPad y por ello mejoraron mucho el sistema. No solo permiten más aplicaciones y que hagan más cosas, sino que el sistema cuenta con ciertas propiedades que fomentan el trabajo. <strong>Principalmente hablo de la multitarea,</strong> que nos permite tener dos aplicaciones a la vez por si necesitamos trabajar con ellas. Evitar distracciones con una sola app está bien, pero cuando necesitamos trabajar con dos a la vez, poder hacerlo está genial.</p>
<p>Me he descubierto a mí mismo escribiendo un artículo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> y contrastando información con Safari abierto a la vez. Dos aplicaciones, una tarea. <strong>Productividad, velocidad, comodidad y agilidad.</strong> Una gozada vamos.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Siempre encendido, apps dedicadas, multitarea real o seguridad y sencillez: las claves del iPad</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Una de las ventajas de que el iPad sea una tablet es que <strong>lo único que tienes que decidir al principio es el color y el tamaño de almacenamiento.</strong> No es necesario que desembolses todo el dinero en accesorios al principio porque, en caso de que los necesites, puedes comprarlos después. De esa manera regalas el iPad Pro y si el regalado necesita un stylus, tiene a su disposición <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tagapple-pencil">el mejor</a>, u <a target="_blank" title="Adonit" href="https://www.macsfera.com/tagadonit">otros</a> que cumplan su cometido y que sean más asequibles. Si necesita un teclado, puede comprarse una funda con teclado incluido, usar uno Bluetooth que ya tenga por casa, u otros modelos que vea por el mercado.</p>
<p>Yo mismo he aguantado al principio con el iPad y el Apple Pencil, ahora que he visto que un teclado me vendría bien he decidido comprarlo, y ya tengo el pack completo regularizando los pagos en función de mis necesidades.</p>
<p>Y por último, y aquí viene una de las razones de mayor peso que puede haber para regalar un iPad: <strong>el usuario no tiene que preocuparse de complejos sistemas de protección ni cosas por el estilo porque iOS es seguro.</strong> No puedes romper el sistema, simplemente no puedes. Da igual que intentes hacerlo o que no tengas ni idea de lo que haces, no puedes romperlo, estará siempre ahí para ti.</p>
<p>Nada de virus, nada de robo de información de las aplicaciones, espionaje, ni nada de eso. Si usamos las aplicaciones del sistema y usamos bien los permisos, todo estará seguro y no podremos hacer nada para que se venga abajo.</p>
<p>Yo normalmente sé lo que hago con un ordenador, sé lo que tengo que tocar y lo que no, pero porque estudio este campo. Hay gente que no tiene los conocimientos suficientes (ni tiene porqué tenerlos) para saber si algo que está a la vista se puede tocar o no, y la tranquilidad que siento cuando sé que mis padres (por ejemplo) están protegidos de todo ese caos informático, no la sabe nadie.</p>
<h2>Casos reales de trabajo en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro teclado partido" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por si todo esto fuera poco, <strong>he decidido contactar con unos compañeros para que nos relaten,</strong> de su puño y letra, <strong>cómo trabajan con el iPad Pro, qué aplicaciones utilizan y para qué les sirven.</strong> Yo también me subo al carro y te contaré qué ha hecho este dispositivo por mí:</p>
<h3>Carlos Burges</h3>
<div id="attachment_14521" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14521" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq Mac" width="1280" height="960" class="size-full wp-image-14521" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14521" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2016/04/ipad-pro-97-la-revision/" target="_blank">Faq-Mac</a></p></div>
<p>Carlos es la persona detrás de <a target="_blank" href="http://faq-mac.com/">faq-mac</a>, colaborador en otros medios y podcasts, y formador tanto online como presencial. Este es su relato sobre el trabajo del iPad Pro:</p>
<p><em>El iPad Pro ha desplazado a mi MacBook Air en muchos aspectos por portabilidad. Simplemente puedo, en un bolso mínimo y en cualquier ocasión, llevarlo encima para aprovechar cualquier momento para trabajar.</em></p>
<p><em>Mi trabajo es habitualmente alrededor de texto, y el teclado adicional, junto con, en menor medida, el Apple Pencil, lo convierten en una herramienta que puedo desplegar en sitios con muy poco espacio de forma muy rápida, y ponerme a trabajar en menos de un minuto, aprovechando las mínimas mesas de un avión, en el tren, incluso en el Metro.</em></p>
<p><em>Mi trabajo con el iPad Pro es casi siempre escribir texto, notas o la anotación de otros textos para su estudio y valoración posterior. El teclado es, por lo tanto, imprescindible para ser más productivo. Utilizo el teclado de Apple por sus facilidad para desplegarlo, no tener que preocuparme de la conectividad Bluetooth ni la carga del mismo: es desplegar la funda-teclado y ponerse a trabajar.</em></p>
<p><em>Siempre he intentado buscar aplicaciones gratuitas para cumplir estas tareas o utilizar aquellas que vienen por defecto, tratando de simplificar mis flujos de trabajo. Así, para trabajar con texto, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> es esencial y para tomar Notas, utilizo Notas de Apple o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/thoughts-forward-thinking/id993149380?mt=8&amp;at=1010l9LC">Thoughts</a> para notas creativas. <a target="_blank" href="http://thoughts.ink/">Thoughts</a> me permite trabajar con notas con profundidad, eliminando el problema de la limitación de espacio cuando empiezas a trabajar con una nota, pero no sabes cuando ni donde acabarás. Requiere Apple Pencil.</em></p>
<p><em>Las notas más complejas van a <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=10l9mK">Nebo</a>, una herramienta polivalente para la toma de notas con soporte para Apple Pencil y grandes capacidades.</em></p>
<p><em>A la hora de la anotación de documentación, dos niveles de nuevo: la anotación sencilla la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/liquidtext-pdf-document-reader/id922765270?mt=8&amp;at=10l9mK">LiquidText</a> mientras que la anotación profunda y reflexiva de documentación la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/marginnote-pro/id723205553?mt=8&amp;at=10l9mK">MagicNote Pro</a>, un auténtico photoshop de la anotación de documentación que requiere un estudio previo de la aplicación para sacarle todo el partido.</em></p>
<h3>Asier G. Morato</h3>
<div id="attachment_16115" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16115" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg" alt="iPad Pro de Asier G Morato" width="2000" height="1334" class="size-full wp-image-16115" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-1024x683.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16115" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://elimperdible.es/p1048/ipad-pro/" target="_blank">El Imperdible</a></p></div>
<p>Asier decidió mudarse a iOS con la salida del iPad Pro de 12,9 y desde entonces trabaja en él como nos va a contar a continuación:</p>
<p><em>Soy <a target="_blank" href="http://www.asiergarciamorato.com/">Asier G. Morato</a> y, para quien no me conozca, soy el editor de <a target="_blank" href="http://elimperdible.es/">El Imperdible</a>, una web de estilo de vida. Además, trabajo como freelance ayudando a PyMEs a mejorar su comunicación. O lo que es lo mismo, en mi día a día me dedico a escribir, fotografiar, hacer vídeos, diseño gráfico, gestionar redes sociales y montar webs.</em></p>
<p><em>Todavía hay tareas, como editar vídeos en Final Cut Pro X, para las que sigo usando un Mac Mini pero el resto de mi trabajo diario lo realizo en un iPad Pro de 12,9&#8243; y mi iPhone 7 Plus. Puede sonar raro, pero me siento más cómodo, concentrado y eficiente en iOS. Algunas cosas siguen cogidas con pinzas, pero en otras es mucho más eficiente.</em></p>
<p><em>Uno de los mejores ejemplos es <strong>la forma en la que edito fotos</strong> para El Imperdible:</em></p>
<ol>
<li><em>Importo las fotos desde la cámara con el adaptador Lightning a SD.</em></li>
<li><em>En Fotos selecciono las mejores y las muevo a VSCO.</em></li>
<li><em>Edito una por una en VSCO y cuando están listas las exporto en grupo a Fotos.</em></li>
<li><em>Seleccionó las fotos editadas y las comparto a la extensión de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Workflow</a>, donde tengo <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/b7815066e6f148c5bdc964fad2a2d698">un flujo de trabajo</a> que se encarga de reducir el tamaño, añadir una marca de agua, guardarlas en un álbum especial y preguntarme si quiero eliminar los originales.</em></li>
</ol>
<p><em>Todo ello se puede hacer de manera manual tanto en el iPad como en el Mac, sin embargo, con la ayuda de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> me quito de encima la tediosa y aburrida tarea de terminar de preparar las imágenes para El Imperdible. En lo que tardaría en hacer 5 fotos a mano Workflow es capaz de procesar 300 imágenes. Y además me evita todo tipo de frustraciones.</em></p>
<p><em>Y este es sólo un ejemplo de las muchas tareas tediosas que me he quitado de encima con la ayuda de esta app. También tengo flujos de trabajo para crear en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Omnifocus</a> las tareas de los artículos de las próximas semanas (con fecha de vencimiento incluida) u otro que se encarga de archivar una factura en el lugar que le corresponde.</em></p>
<p><em>Aunque esto no está tan automatizado y todavía hay alguna traba, también he podido encontrar todas las herramientas que necesito a la hora de crear y gestionar páginas web. Desde las mías hasta las de algunos clientes. Sólo hay que saber qué usar:</em></p>
<ul>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Coda</strong></a>: La app definitiva para desarrollo web. Incluye un cliente FTP, un editor de código compatible con 30 lenguajes, edición online, previsualización, conexión SSH y mucho más.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/1password/id568903335?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>1Password</strong></a>: Perfecto para mantener a buen recaudo múltiples datos de inicio de sesión.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Transmit</strong></a>: Un cliente FTP que se integra con Coda y además se puede invocar desde una extensión. Parece una tontería, pero poder subir y descargar archivos vía FTP desde cualquier app (incluso Workflow) es de gran utilidad.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Prompt 2</strong></a>: Un cliente SSH que, al igual que ocurre con Transmit, tiene más funciones que las que se incluyen en Coda. Perfecto para cuando el servidor da problemas.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Ergo Web Tools</strong></a>: Una app que hace las veces de inspector web. Tiene un simulador de escala para probarlo bien (o mal) que va el diseño responsive. Incluso es capaz de previsualizar la web en la que estás trabajando en local con Coda.</em></li>
</ul>
<p><em>Incluso hay clientes de GIT excelentes como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/working-copy-powerful-git/id896694807?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Working Copy</a>, que además utilizan los proveedores de documentos para editar un archivo en otra app, como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/textastic-code-editor-6/id1049254261?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Textastic 6</a>, sin crear un duplicado.</em></p>
<p><em>Y como la mayoría de estas apps son universales y funcionan exactamente igual en iPhone e iPad puedo hacer las mismas tareas desde el teléfono. No es igual de cómodo pero te permite apagar «fuegos» sin tener que volver corriendo a casa a por el ordenador.</em></p>
<h3>Christian Pérez</h3>
<div id="attachment_16111" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16111" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg" alt="iPad Pro de Christian Perez" width="2500" height="1666" class="size-full wp-image-16111" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16111" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://twitter.com/xtianp87/" target="_blank">Christian Perez</a></p></div>
<p><a target="_blank" href="#">Christian</a> es un aficionado a la tecnología y a la fotografía con especial pasión por Apple. Vive y trabaja en Burgos y así utiliza su iPad Pro para trabajar:</p>
<p><em>Desde la salida del iPad Pro sabía que podría encajar perfectamente como mi herramienta de trabajo, si bien el iPad Pro de 12.9&#8243; sería un dispositivo demasiado grande para mi gusto; tras el lanzamiento del tamaño de 9.7&#8243; sabía que era el tamaño perfecto y sin dudarlo me lancé a su compra a los pocos días de estar disponible.</em></p>
<p><em>Poco a poco lo he ido integrando en mi trabajo y en estos momentos es una herramienta muy importante de mi trabajo y desde donde realizo la gran mayoría de mi trabajo.</em></p>
<p><em>Trabajo en un club de padel de Burgos y las funciones que realizo son de lo más variado. Desde llevar el control de las redes sociales, gestionar los correos electrónicos, diseño de carteles para distintas competiciones y torneos, además de la atención al cliente, e impartir clases… Para la realización de estas tareas me ayudo del iPad Pro acompañado del Smart Keyboard y del Apple Pencil y utilizo las siguientes aplicaciones:</em></p>
<p><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, son sin duda las aplicaciones que más utilizo y donde tengo almacenado toda la información. Registro y listado de clientes de las distintas actividades que realizamos, organización de las horas trabajadas, el tipo de trabajo que he realizado, etc. y un sin fin de cosas más que se puede hacer con Numbers y Pages.</em></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-3-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>Una parte de mi trabajo es la comunicación del club con nuestros clientes y para ello utilizó dos herramientas fundamentales. La primera es el <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/administrador-paginas-facebook/id514643583?mt=8&amp;at=1010l9LC">Administrador de páginas de Facebook</a> para todas las publicaciones que tengo que hacer en Facebook y MailChimp desde Safari para el envío de correos electrónicos a toda la base de datos de nuestros clientes. Señalar el uso de la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para un seguimiento de estos correos enviados. Toda la preparación y redacción de estas comunicaciones las realizo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> para las más elaboradas (la gran mayoría de los correos electrónicos) y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/drafts-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;at=1010l9LC">Drafts</a> para las publicaciones en Facebook y Twitter. Para las publicaciones en Twitter utilizo <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot 4</a>, que en mi caso es suficiente.</em></p>
<p><em>Otro pack de aplicaciones imprescindibles es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical 2</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;at=1010l9LC">OmniFocus 2</a>, tanto en el apartado laboral como en el personal. Con Fantastical 2 me aseguro de tener controlada mi agenda y no olvidarme de ninguna cita o clase que tenga que impartir. Mientras que en OmniFocus 2 anoto todas las tareas que tengo que realizar para tener todo bajo control.</em></p>
<p><em>Otras aplicaciones que uso pero en menor medida son iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a> para la edición de fotos y posterior publicación en Facebook, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> desde donde tomo notas a mano y recojo información junto con el Apple Pencil y realizo bocetos de carteles. Carteles que posteriormente sí que me veo en la obligación utilizar el MacBook Pro para el diseño definitivo con Affinity Designer.</em></p>
<p><em>En el ámbito personal, el uso principal que le doy a mi iPad Pro es el consumo de contenido con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ds-video/id540949418?mt=8&amp;at=1010l9LC">DS Video</a>, YouTube con la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/protube-for-youtube/id931201696?mt=8&amp;at=1010l9LC">ProTube</a> y las recién llegadas a España <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hbo-espana/id571917630?mt=8&amp;at=1010l9LC">HBO España</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-prime-video/id545519333?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon Prime Video</a> para el consumo de contenido multimedia, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/unread-for-ipad-rss-news-reader/id911472824?mt=8&amp;at=1010l9LC">Unread</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pocket-save-articles-videos/id309601447?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pocket</a> para la lectura de los blogs y Tweetbot 4 para cuando me detengo a leer mi timeline y conversar con otros usuarios de Twitter.</em></p>
<h3>Yo</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="Mi iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16104" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y tras conocer los diferentes casos de los distintos invitados, <strong>voy a pasar a contaros qué hago yo con mi iPad y cómo:</strong></p>
<p>Al principio sólo lo utilizaba para ciertas tareas específicas. Hoy en día me he propuesto hacer todo lo que pueda, indiferentemente de si es factible que lo haga o no, sólo por el hecho de poder.</p>
<p>Empecemos hablando de lo que más hago: <strong>escribir artículos, editarlos y publicarlos.</strong></p>
<p><strong>Para redactar artículos</strong> me vale cualquier aplicación que soporte Markdown, pero casi siempre uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>. Me encanta su biblioteca, puedo tener acceso a todos los artículos escritos y está disponible tanto para iPhone, Mac y iPad.</p>
<p>Con cada artículo, subo una o varias fotos, y <strong>siempre edito esas fotos</strong> antes de publicarlas, en el iPad lo hago con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, adoro la versión para Mac y la de iOS está mejor diseñada. Es más, <a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="https://www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">me gusta más</a> editar fotos en el iPad, y como soporta Apple Pencil tengo más facilidades.</p>
<p><strong>Para publicar las fotos y el texto</strong> tengo un par de workflows y uso la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> para ejecutarlos. En el caso de las fotos las comprime a ciertos niveles para ahorrar espacio y las sube con un determinado nombre. En el caso del texto, automatiza la subida convirtiendo el texto a HTML, transformando dicho texto según unos parámetros y rellenando todos los campos de WordPress con un solo click, me gustaría saber cuánto tiempo me ha ahorrado ese workflow…</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p>Y hablando de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a>, <strong>lo uso para otras tareas menores que me ahorran mucho tiempo.</strong> Todavía estoy descubriendo el potencial de esta aplicación, así que poco os puedo contar más que es una app importante en mi iPad: <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/c041c14d613b4146bed5fb9c089441fc">obtener enlaces de afiliado de la App Store</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/13438bc3edc54d7fae1935ae4ad122ec">obtener el código de inserción de un vídeo de YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/639b132f80194f469d40abf02528c50c">transformar Live Photos a GIFs</a> o <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/eb14478b21de45058b4377419ba37770">vídeos</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/72a8a12f13834734af839e87a19db2ff">descargar vídeos de Youtube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/f435ac3dc3f14474b3792ae4b0caad4b">preparar una imagen para subirla a Twitter</a>, etc.</p>
<p><strong>Mi iPad es mi cuaderno y mis libros</strong> en cada una de las asignaturas de mi carrera universitaria. Uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a> para abrir PDFs, escribir manualmente en ellos y para tener mis propios cuadernos de notas, junto al Apple Pencil es el complemento ideal para todo estudiante. También uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a> para leer y editar PDFs.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> es mi aplicación <strong>para gestionar mis calendarios</strong> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;at=1010l9LC">Clear</a> la que uso de vez en cuando si necesito <strong>completar ciertas tareas</strong> en cierto orden.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> para escuchar música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> para vídeos locales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a> para vídeos online, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/feedly-your-work-newsfeed/id396069556?mt=8&amp;at=1010l9LC">Feedly</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/medium/id828256236?mt=8&amp;at=1010l9LC">Medium</a> para leer artículos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a> para gestionar el email, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC">MindNode</a> para mapas mentales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/duet-display/id935754064?mt=8&amp;at=1010l9LC">Duet Display</a> para que el iPad sea monitor secundario de mi Mac y la aplicación del <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/santander-para-ipad/id486412868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Santander</a> para gestionar mis movimientos bancarios.</p>
<p>También utilizo la suite de iWork (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/keynote/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Keynote</a>), <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calcbot-intelligent-calculator/id376694347?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calcbot</a> como calculadora, la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/utilidad-airport/id427276530?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirPort</a> para gestionar mi red Wi-Fi, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para gestionar listas de correo, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/digitalocean-manager/id633128302?mt=8&amp;at=1010l9LC">DigitalOcean Manager</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/aws-console/id580990573?mt=8&amp;at=1010l9LC">AWS Console</a> para gestionar mis servidores, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/testflight/id899247664?mt=8&amp;at=1010l9LC">TestFlight</a> para las betas a las que me inviten, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/sketch-mirror/id677296955?mt=8&amp;at=1010l9LC">Sketch Mirror</a> para probar diseños de Sketch en el iPad y otras herramientas como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/traductor-de-google/id414706506?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Translate</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ibooks/id364709193?mt=8&amp;at=1010l9LC">iBooks</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/overcast-podcast-player/id888422857?mt=8&amp;at=1010l9LC">Overcast</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/cornertube-pip-player-for/id1073199994?mt=8&amp;at=1010l9LC">Cornertube</a>.</p>
<p>El resto de aplicaciones son de gestión de alguna plataforma online (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/flickr/id328407587?mt=8&amp;at=1010l9LC">Flickr</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airbnb/id401626263?mt=8&amp;at=1010l9LC">Airbnb</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bitly/id525106063?mt=8&amp;at=1010l9LC">Bitly</a>) o similares (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-movil/id335187483?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mis-marcadores/id766477515?mt=8&amp;at=1010l9LC">Mis Marcadores</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/atresplayer/id694169089?mt=8&amp;at=1010l9LC">Atresplayer</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-adsense/id680739529?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adsense</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/apple-store/id375380948?mt=8&amp;at=1010l9LC">Apple Store</a>). Las uso con menos frecuencia pero me resulta útil tener una aplicación dedicada cuando realmente la necesite.</p>
<p>El resto son aplicaciones de prueba que me gusta utilizar para ver si puedo mejorar mis actividades con el iPad. Siempre intento mejorar esas actividades, poder hacer en el iPad lo que hago en el Mac y más. Soy consciente de que hay algunas cosas que no puedo hacer <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> pero voy a luchar para hacer cuantas más cosas, mejor <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Viendo peliculas en el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El iPad Pro me ha hecho tanto bien que no puedo cansarme a la hora de recomendarlo,</strong> sobre todo si el usuario que va a estar con él no necesita realizar tareas específicas que todavía no tienen cabida en iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>En este grupo de personas entran la gran mayoría de usuarios de PCs cuyo único trabajo es administrativo o de ocio.</strong> Para el resto de usuarios, basta con echar un vistazo a la App Store para saber realmente el potencial que puede tener esta plataforma para ellos.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Los usuarios de PCs encontrarán un aliado en el iPad Pro</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Creo que la gente le tiene miedo porque posee un concepto equivocado del iPad y porque teme lo que no conoce. Y realmente lo único que hay que hacer es <a target="_blank" title="Del portátil al iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">aprender a realizar esas tareas con una nueva herramienta</a>. <strong>Una vez que lo haces puedes ver cómo un dispositivo tan polifacético y con unas herramientas tan dedicadas te ayudan día a día.</strong></p>
<p>Llegados a este punto ya habrás decidido si regalar o no un iPad Pro a esa persona a la que ibas a comprar un ordenador, pero <strong>¿y tú?</strong> ¿Has pensado en regalarte un iPad Pro a ti mismo? Probablemente no has podido evitar pensar en ti en los distintos ejemplos puestos, y haces bien. <strong>El iPad Pro está hecho para muchas personas y tú puedes ser una de esas así que ¿por qué no?</strong></p>
<p>Si te da miedo el salto, te voy a poner el ejemplo de dos personas de mi vida que utilizaban el ordenador para lo justo y necesario, pero que desde que llegó el iPad a su vida han sabido relacionarse con la informática como nunca lo habían hecho antes, <strong>mis padres.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="2321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Day-One-para-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-con-Smart-Cover.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Negro-multitarea.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Rosa-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"/>

</div>
<p>Mis padres son dos personas que trabajan con ordenadores, pero que más allá no tenian ningún contacto con ellos. <strong>El iPad Pro les permite leer el periódico cada mañana, ver sus programas favoritos a deshora, mandar una película a la televisión por las noches y obtener un contacto directo con el mundo en general gracias a la puerta que se les ha abierto con el acceso a Internet.</strong></p>
<p>Y tal y como menciono antes, de una forma fácil, sencilla, segura y rápida mis padres interactúan con un mundo de forma diaria al que antes no tenían acceso.</p>
<p><strong>Esto sólo ha sido posible gracias al iPad, nada más.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/" tittle="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hRRDET" target="_blank">iPad Pro 9,7&#8243;</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hAGLgY" target="_blank">iPad Pro 12,9&#8243;</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes, si querías crear un documento de Word podías usar algunas herramientas de terceros que tuviesen ciertas incompatibilidades, hoy existe <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a> y es como la versión de PC pero para el iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O como poco hacer páginas web que funcionen sin problemas en muchos dispositivos.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mi perfil es técnico y a día de hoy hay tareas bastante complejas que no puedo realizar.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque todos usen el mismo motor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diseñar MacSfera con Sketch, montarme un localhost para poner WordPress y hacer pruebas, virtualizar un sistema operativo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Eso me lleva a querer controlar mi servidor por SSH con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;at=1010l9LC">Prompt</a>, programar la plantilla de MacSfera con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">Coda</a>, subir archivos al servidor con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">Transmit</a> o inspeccionar páginas web con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ergo Web Tools</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Procesamiento gráfico 3D con apps reconocidas, tareas con aplicaciones específicas diseñadas en un solo sistema, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:09:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15576</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a></p>
<p>Desde que el mismísimo Steve Jobs intentase comprar Dropbox, Apple ha querido tener su propio servicio en la nube. Eso nos llevó</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mejora en macOS Sierra" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-15578" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que el mismísimo <a target="_blank"title="Steve Jobs" href="https://www.macsfera.com/tagsteve-jobs">Steve Jobs</a> intentase comprar Dropbox, Apple ha querido tener su propio servicio en la nube. Eso nos llevó al <a target="_blank"title="iCloud.com abierta a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo/">lanzamiento de iCloud en 2011</a> y de iCloud Drive <a target="_blank"title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/">con macOS Yosemite</a> unos años más tarde.</p>
<p><strong>Estas son las novedades que trae iCloud Drive con macOS Sierra para que el servicio en la nube de Apple haya mejorado tanto.</strong></p>
<p><span id="more-15576"></span></p>
<p>Mientras que iCloud funcionaba sin ningún problema sincronizando archivos ligeros y en segundo plano sin que el usuario se percatase, <strong>iCloud Drive por el contrario mostraba algunas carencias respecto a sus competidores más directos,</strong>  carencias que se han visto solucionadas con esta nueva versión de macOS.</p>
<p><a target="_blank"title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">Soy usuario habitual de iCloud</a>, lo he dicho muchas veces y a día de hoy sigue siendo realidad, por eso he sufrido y he notado las carencias que tenía iCloud Drive en la versión de escritorio. <strong>Y por ese mismo motivo quiero hablar de las novedades que han llegado con <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">macOS Sierra</a> a la nube de Apple.</strong> En su día puede que os echara para atrás cómo había planteado Apple el servicio, pero ahora es mucho mejor.</p>
<h2>Mayor velocidad de sincronización</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg" alt="iCloud Drive en macOS Sierra y iOS" width="2168" height="1244" class="aligncenter size-full wp-image-15579" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg 2168w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2168px) 100vw, 2168px" /></a></p>
<p>Es un hecho, y lo he notado tanto en iOS como en macOS, <strong>iCloud sincroniza mucho más rápido los documentos.</strong> No solo lo he notado en archivos pesados, sino entre aplicaciones.</p>
<p>Recuerdo que antes tenía que esperar un par de minutos para que <a target="_blank"title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi iPad</a> recibiese la última versión del artículo que había acabado en el iMac a través de <a target="_blank"title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tagulysses/">Ulysses</a>, <strong>ahora la subida es casi instantánea y la bajada más de lo mismo.</strong></p>
<p>iCloud Drive, con archivos más pesados que un simple documento de texto, funciona igual. Recuerdo que cuando subía 2 o 3 GB seguidos <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a> encendía los ventiladores cómo si de un helicóptero se tratase y se tiraba largos periodos de tiempo procesando todo para descargarse la información. Nunca más.</p>
<h2>Mayor información en pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mostrando mas informacion en macOS Sierra" width="1764" height="1174" class="aligncenter size-full wp-image-15580" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg 1764w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1764px) 100vw, 1764px" /></a></p>
<p><strong>Una de las cosas que odiaba del antiguo iCloud Drive era la poca información que había por todos lados.</strong></p>
<p>Servicios como Dropbox o Google Drive tienen sus propias aplicaciones que muestran estados de proceso, información reciente, etc. Pero iCloud Drive no, ponías algo a subir y lo único que te notificaba el estado era el pequeño gráfico de forma circular que había al lado de la pestaña de iCloud Drive en Finder. Eso, o una pequeña barra de sincronización en cada archivo individualmente que funcionaba tan mal o peor que el gráfico.</p>
<p>Con macOS Sierra la comunicación está mucho más presente. <strong>Podemos obtener tiempos de sincronización, estados de sincronización de algunos archivos</strong> (disponibles en la nube pero sin haberse descargado al ordenador), <strong>y ahora las barras de cada archivo individual se corresponden realmente con el estado de sincronización.</strong></p>
<p>Además, hay que sumarle el hecho de que junto al nombre veremos los MB o KB que quedan por descargar o subir. Así sabremos que archivo en particular está en subida o bajada.</p>
<p>De esta forma, obtenemos algo que en informática nos encanta: tiempo estimado para acabar una tarea. La información es poder y aquí no iba a ser menos así que, que iCloud nos deje ver más detalles de la subida de archivos es un gran paso que ya estaban tardando en dar.</p>
<h2>Mejores opciones de sincronización</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg" alt="Descarga selectiva iCloud Drive macOS Sierra" width="1764" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-15581" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg 1764w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra-300x186.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra-1024x636.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1764px) 100vw, 1764px" /></a></p>
<p>Hasta ahora, iCloud Drive permitía subir archivos en su propia carpeta y ya, <strong>pero gracias a que Apple tiene el control de macOS y de iCloud Drive puede hacer cosas como sincronizar automáticamente carpetas del sistema.</strong></p>
<p>En particular, <strong>iCloud Drive sincroniza automáticamente la carpeta Documentos y el Escritorio de todos los ordenadores que tengamos</strong> (si decidimos activarlo)<strong>.</strong> De esta forma lo tenemos accesible desde cualquier dispositivo iOS o Mac, sin tocar nada.</p>
<p>Lo mejor de todo, es que gracias a esta propiedad, <strong>hemos descubierto la sincronización selectiva de iCloud Drive.</strong> Si accedemos desde otro ordenador a estas carpetas, veremos cómo hay algunos archivos pesados que no se han descargado, pudiendo a su vez solicitar que se descarguen en el ordenador.</p>
<p>Es cierto que no podemos controlar cuáles de esos archivos se descargan a nuestro ordenador, pero sí que sabemos que el sistema es capaz de mantener accesibles documentos que no están descargados.</p>
<p>Además, si procedemos a purgar espacio, macOS sabrá qué archivos de iCloud Drive no utilizamos con frecuencia y los borrará del ordenador, pero dejándolos accesibles para cuando queramos descargarlos y abrirlos. No descargados en nuestro disco, pero sí accesibles.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive.jpg" alt="iCloud Drive" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-15582" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iCloud-Drive-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien iCloud lleva entre nosotros unos cuantos años, iCloud Drive no, algo que se notaba en la madurez del servicio. Mientras que iCloud funciona a la perfección sin que apenas nos demos cuenta, iCloud Drive sí que cuenta con más interacción por parte del usuario, y <strong>con <a target="_blank"title="macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/tagmacos-sierra">macOS Sierra</a> se han solucionado muchas de las carencias que arrastraban desde las primeras versiones.</strong></p>
<p><strong>¿Me gustaría que siguiese mejorando?</strong> Por supuesto, faltaría más. Hay mucho que hacer, como permitir acceder a la carpeta desde una ruta absoluta desde el Finder, o permitir desincronizar archivos manualmente.</p>
<p><strong>Pero creo que macOS Sierra ha puesto a iCloud Drive a la altura de los grandes en este campo</strong>, y eso me encanta porque creo que iCloud puede aportarnos más que el resto de servicios a las personas que tenemos un ecosistema de Apple.</p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/" target="_blank">Nuevos precios para el espacio en iCloud</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo macOS Sierra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 19:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay web]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Picture in Picture]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14919</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a></p>
<p>Y llegó una de las novedades más importantes de la WWDC de este año, macOS Sierra. El sistema operativo de escritorio sufre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg" alt="macOS Sierra" width="2200" height="1258" class="aligncenter size-full wp-image-14921" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Y llegó una de las novedades más importantes de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="https://www.macsfera.com/tagwwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC de este año</a>, <strong>macOS Sierra.</strong></p>
<p>El sistema operativo de escritorio <strong>sufre un renombre</strong> volviendo al pasado pero con la mirada en el futuro. Por un lado pierde el sufijo X que llevaba con nosotros 15 años y por otro recupera el prefijo Mac que perdió hace unos años. Todo ello con el objetivo de adaptarse a los nuevos tiempos en los que tenemos <a target="_blank" title="iOS" href="https://www.macsfera.com/tag/ios" rel="noopener noreferrer">iOS</a>, <a target="_blank" title="tvOS" href="https://www.macsfera.com/tag/tvos" rel="noopener noreferrer">tvOS</a> y <a target="_blank" title="watchOS" href="https://www.macsfera.com/tag/watchos" rel="noopener noreferrer">watchOS</a>.</p>
<p><span id="more-14919"></span></p>
<p>Pero vamos a lo importante, <strong>macOS Sierra, la nueva versión.</strong> Adoro trabajar en mi Mac y me encanta ver cómo evoluciona esta plataforma. Las novedades han sido menos sonadas <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">que otros años</a>, pero algunas son muy importantes, <strong>tanto para el Mac como para <a target="_blank" title="Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema" href="https://www.macsfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/" rel="noopener noreferrer">el ecosistema</a>.</strong></p>
<h2>Siri en Mac</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg" alt="Siri en macOS Sierra" width="2200" height="1258" class="aligncenter size-full wp-image-14922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-en-macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p><strong>Por fin tenemos Siri en el Mac.</strong> 5 años han tenido que pasar que el asistente de Apple llegue al escritorio, pero ya está aquí. Apple ha implementado a Siri en el Mac para que nos ayude a realizar nuestras tareas más cotidianas:</p>
<p><strong>Con Siri en el Mac podremos:</strong></p>
<ul>
<li>Enviar mensajes a nuestros contactos</li>
<li>Localizar archivos en función del nombre, la fecha de creación los creaste, que contienen alguna palabra, etc.</li>
<li>Cargar información que estará disponible en el Centro de Notificaciones</li>
<li>Buscar contenido online y hacer uso de él, como elegir imágenes o abrir direcciones</li>
<li>Mostrar fotos</li>
<li>Saber el tiempo o la hora de un lugar</li>
<li>Reproducir canciones con Apple Music</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg" alt="Siri macOS Sierra" width="860" height="336" class="aligncenter size-full wp-image-14932" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-macOS-Sierra-300x117.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Todo ello desde el Mac, por primera vez.</p>
<p>A muchos puede parecerles de poca utilidad, y es cierto que en el móvil tiene más sentido que en el ordenador, pero viendo que al final Apple ha abierto Siri a terceros en iOS 10, <strong>no veo porqué no va a hacerlo en Mac en un futuro</strong> (si no acaba haciéndolo en macOS Sierra) con el resto de aplicaciones.</p>
<p>Eso sí es lo que me gustaría ver, y espero que no pase mucho hasta que podamos disfrutar de ello.</p>
<h2>Recuerdos a través de tus fotos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg" alt="Recuerdos en la app Fotos" width="1445" height="947" class="aligncenter size-full wp-image-14923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos.jpg 1445w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-la-app-Fotos-1024x671.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1445px) 100vw, 1445px" /></a></p>
<p>La aplicación Fotos, al igual que <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="https://www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">en el Apple TV</a> y en iOS 10, <strong>puede crear un pequeño álbum de fotos basadas en un recuerdo y mostrarlas con música y con animaciones.</strong> Es capaz de procesar toda nuestra biblioteca para agrupar esos momentos, ponerles un título y enseñarlos para que nosotros simplemente disfrutemos.</p>
<p>Además, <strong>adopta la búsqueda inteligente,</strong> que permite identificar objetos y escenas en las fotos de modo que nosotros podemos buscarlas sin necesidad de saber cuándo se tomó la foto o en qué lugar, sólo buscando por lo que aparece en ella. Y lo mejor de la propiedad: todo ocurre en local, de modo que nada se guarda en ningún servidor y no se procesa información sobre ello.</p>
<p>También obtenemos un nuevo modo de vista basado en la localización de las fotos. Me recuerda <a target="_blank" title="Meridian: tu álbum de viajes para iOS" href="https://www.macsfera.com/meridian-tu-album-de-viajes-para-ios/" rel="noopener noreferrer">a Meridian</a> mucho, solo que en esta ocasión va dentro de la aplicación de fotos y los álbumes se forman solos basados en la localización. Además, en este caso se centran más en saber dónde se ha tomado la foto exactamente.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg" alt="Busqueda inteligente Fotos macOS Sierra" width="1320" height="1024" class="aligncenter size-full wp-image-14924" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra.jpg 1320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-258x200.jpg 258w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Busqueda-inteligente-Fotos-macOS-Sierra-1024x794.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" /></a></p>
<p>Y para acabar, el algoritmo de reconocimiento facial ha sido mejorado notablemente, de modo que identificar caras automáticamente ahora es mucho más sencillo, y ver las fotos relacionadas ya ni te cuento.</p>
<p><a target="_blank" title="La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos" href="https://www.macsfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">Adoro Fotos</a> y saber que se vuelve mejor me anima mucho, para mí las fotos son muy importantes de modo que tener opciones para verlas, procesarlas, revivirlas, etc. es muy importante. Tengo ganas de probar esta próxima versión.</p>
<h2>Apple Pay en la web</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg" alt="Apple Pay web macOS Sierra" width="2500" height="1718" class="aligncenter size-full wp-image-14925" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-291x200.jpg 291w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pay-web-macOS-Sierra-1024x704.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ahora podemos pagar en Internet con Apple Pay,</strong> siempre y cuando la tienda lo implemente. De momento Apple Pay sigue sin estar en España y no hay vista a un desembarco cercano, pero la modalidad va a estar disponible y aquí os la explico.</p>
<p>Cuando vayamos a pagar, en vez de elegir el método normal podremos pagar con un botón de Apple Pay, en ese momento nos saldrá una ventana confirmando la cantidad, dirección de envío, etc. y nos avisará en el iPhone del pago que vamos a realizar.</p>
<p>Estando en el teléfono, <strong>podremos validar la compra con Touch ID,</strong> de modo que nadie podrá hacer compras online sin nuestro permiso. Es un poco pesado tener que estar con el teléfono de arriba a abajo para pagar por el ordenador, pero teniendo en cuenta que la mayoría de sistemas envían un mensaje de verificación al móvil cuando pagas con la tarjeta de crédito, y que Apple no comparte tus datos bancarios con terceros, creo que es una opción muy segura como el resto de servicios.</p>
<h2>Desbloquear con el Apple Watch</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg" alt="Autounlock watchOS macOS" width="2500" height="1279" class="aligncenter size-full wp-image-14901" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-300x153.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-1024x524.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya lo he mencionado al hablar de <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a>, pero como es algo de macOS Sierra también lo vuelvo a mencionar: <strong>gracias al Apple Watch podremos desbloquear el ordenador sin necesidad de escribir una sola contraseña.</strong></p>
<p>El ordenador detecta la presencia del Apple Watch y deduce que quieres hacer uso de él, así que desbloquea el Mac sin necesidad de introducir contraseña alguna.</p>
<p>Lo hemos visto en algún que otro accesorio y la verdad es que es una propiedad muy útil, sobre todo en entornos de trabajo o estudiantiles (bibliotecas, clases, salas grupales, etc.). El Apple Watch ahora sirve para un poco más y en este caso es una cualidad que me gusta mucho y me llama la atención.</p>
<h2>Portapapeles unificado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg" alt="Portapapeles unificado macOS Sierra" width="2434" height="1390" class="aligncenter size-full wp-image-14926" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra.jpg 2434w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Portapapeles-unificado-macOS-Sierra-1024x585.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2434px) 100vw, 2434px" /></a></p>
<p>Con <a target="_blank" title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/" rel="noopener noreferrer">OS X Yosemite se introdujo continuity</a>, una propiedad que nos permitía cambiar de dispositivo sin perder trabajo entre Mac y iPhone o iPad.</p>
<p><strong>Ese concepto va un poco más allá en macOS Sierra porque el portapapeles ahora es unificado,</strong> de modo que si copiamos algo en un dispositivo, lo tendremos en el otro lado automáticamente.</p>
<p>Esto funciona gracias al Bluetooth, de modo que no siempre estará funcionando, pero gracias a ello nos garantizaremos de que sea en tiempo real y esté siempre disponible, no que tenga que descargarlo de la nube.</p>
<p><strong>Texto, vídeo, imágenes,</strong> simplemente con tenerlo copiado en el portapapeles y estar cerca de otro ordenador, podremos pegar el mismo contenido rompiendo un poco más la barrera entre los dos sistemas.</p>
<h2>Mejoras en iCloud Drive</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mejorado macOS Sierra" width="2500" height="1325" class="aligncenter size-full wp-image-14927" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-300x159.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iCloud-Drive-mejorado-macOS-Sierra-1024x543.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El sistema de almacenamiento en la nube de Apple mejora y <strong>ahora sincroniza automáticamente el escritorio y la carpeta documentos para que sea accesible desde cualquier dispositivo.</strong></p>
<p>En Apple saben que muchos de los documentos y archivos a los que accedemos con frecuencia se almacenan en esas dos ubicaciones, de modo que, sin tocar nada, ahora pasarán a estar sincronizados para nunca perder un documento de vista, estemos en el dispositivo que estemos.</p>
<p><a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">Uso iCloud Drive</a>, es mi sistema en la nube principal y hace unas semanas que llevo planteándome aumentar a 1TB el espacio, con estas novedades sobre fotos y sincronización no creo que me cueste mucho más decidirme.</p>
<h2>Obtén espacio cuando lo necesites</h2>
<p>En Apple quieren que tu Mac esté siempre a punto, por ello han diseñado <strong>un nuevo sistema que permite,</strong> de forma nativa, <strong>obtener espacio que antes teníamos ocupado.</strong> Esto lo hace de dos formas:</p>
<ol>
<li><strong>Guardando en la nube archivos poco usados:</strong> al igual que en el iPhone guarda las fotos en la nube y así ahorra espacio, el Mac pasará a hacer lo mismo con los archivos menos usados. Estos se almacenaran en iCloud y estarán siempre disponibles para descarga permitiendo liberar el espacio que ocupaban.</li>
<li><strong>Eliminar duplicados y archivos obsoletos:</strong> macOS Sierra se encargará de buscar archivos que sabe que no deberíamos tener como instaladores de aplicaciones, cachés, registros elementos duplicados, etc. y los borrará por nosotros para liberar espacio. También hará una búsqueda selectiva en la Papelera y eliminará todos los archivos que lleven ahí más de 30 días.</li>
</ol>
<p>En su día os hablé de <a target="_blank" title="CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite" href="https://www.macsfera.com/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite/" rel="noopener noreferrer">CleanMyMac</a>, es una herramienta que nos permite limpiar nuestro sistema, aunque sin subir archivos a la nube. Por su puesto, realiza más tareas que las propuestas por Apple.</p>
<p>Siempre gusta tener software especializado en realizar estas tareas, pero también gusta ver que Apple se implica en el ahorro de espacio con soluciones que le han funcionado como el almacenamiento pasivo en iCloud.</p>
<h2>Rediseños generales</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg" alt="Rediseno Apple Music" width="2438" height="1396" class="aligncenter size-full wp-image-14928" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music.jpg 2438w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Rediseno-Apple-Music-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2438px) 100vw, 2438px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación mensajes ha sufrido un leve rediseño en su usabilidad.</strong> Igual que en iOS 10, podremos mandar ciertos mensajes enriquecidos, los emojis serán más grandes o podremos interactuar con los mensajes realizados. Básicamente se vuelve compatible con todas las novedades presentadas en iOS 10, pero sin aplicaciones de terceros.</p>
<p><strong>Apple Music también cambia su diseño,</strong> acomodándose a lo presentado para el Apple TV y para iOS. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">iTunes sigue siendo lo que es</a>, pero ahora la interfaz de Apple Music es más amigable y más fácil de usar. Los usuarios que lo utilicen seguro que encuentran el servicio un poco más maduro y más a su gusto.</p>
<h2>Más novedades</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg" alt="Tabs y Picture in Picture" width="2500" height="1242" class="aligncenter size-full wp-image-14930" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Tabs-y-Picture-in-Picture-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y acabando con las novedades, en Apple creen que las pestañas en las aplicaciones son un buen recurso y, por ello, <strong>las extienden a todas las aplicaciones de la plataforma.</strong> Los desarrolladores no tendrán que hacer nada, está hecho de tal forma que todas las aplicaciones lo implementan con solo instalar macOS Sierra.</p>
<p>Picture in picture fue una propiedad que se presentó con iOS 9 y que a mí me gusta mucho, <strong>ahora tendremos la posibilidad de tenerla también en el Mac para cualquier tipo de vídeo en la web.</strong> Desconozco si el desarrollador de la web tendrá que implementar algo o funcionará con todo reproductor HTML5, pero la idea me encanta y tengo muchas ganas de probarla a fondo.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p>A medida que se avanza en el desarrollo, los Macs compatibles con los nuevos sistemas operativos van cambiado, y con macOS Sierra no iba a ser algo distinto, de ese modo, <strong>estos son los modelos compatibles con el nuevo sistema operativo de Apple.</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mac Pro:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>iMac:</strong> 2009 en adelante</li>
<li><strong>Mac mini:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>MacBook:</strong> 2009 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Air:</strong> 2010 en adelante</li>
<li><strong>MacBook Pro:</strong> 2010 en adelante</li>
</ul>
<p>Si bien hay modelos antiguos que son compatibles, no todas las características estarán disponibles para dichos modelos, dependerá de cada uno y de sus propiedades</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg" alt="macOS Sierra y iOS 10" width="1612" height="920" class="aligncenter size-full wp-image-14931" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10.jpg 1612w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/macOS-Sierra-y-iOS-10-1024x584.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1612px) 100vw, 1612px" /></a></p>
<p>La beta para desarrolladores está ya disponible mientras que la beta pública se presentará en julio, <strong>la versión final se espera en otoño.</strong></p>
<p>Me gustó mucho ver mejoras en cuanto a la conectividad con el resto de productos (tanto Apple Watch como dispositivos móviles).</p>
<p><strong>De Siri espero que liberen la API pronto para que terceras aplicaciones hagan uso de ella,</strong> como en iOS 10, y así extender al máximo su funcionalidad.</p>
<p>Siempre que presentan estas novedades me muero de ganas por probarla y tenerlas presente, y esta no es una ocasión diferente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/macos/sierra-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/">Nuevo macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Sep 2015 15:10:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[Precios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12209</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a></p>
<p>Hace dos días os comenté que los nuevos precios de iCloud podrían estar disponibles el 25 de septiembre. Pero fue ayer, con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg" alt="Nuevos precios y espacios iCloud" width="1664" height="1234" class="aligncenter size-full wp-image-12210" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg 1664w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud-300x222.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud-1024x759.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1664px) 100vw, 1664px" /></a></p>
<p>Hace dos días os comenté que los <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/" title="Nuevos precios para el espacio en iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos precios de iCloud</a> podrían estar <a href="https://www.macsfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/" title="Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">disponibles el 25 de septiembre</a>. <strong>Pero fue ayer,</strong> con <a href="https://www.macsfera.com/ios-9-ya-disponible/" title="iOS 9 ya disponible" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el lanzamiento de iOS 9</a>, <strong>cuando se han aplicado.</strong></p>
<p>Recordemos que las nuevas tarifas y espacios son:</p>
<p><span id="more-12209"></span></p>
<ul>
<li>50 GB por 1€ al mes</li>
<li>200 GB por 3€ al mes</li>
<li>1 TB por 10€ al mes</li>
</ul>
<p>Para aquellos que pagásemos una de las tarifas que se ha visto actualizada <strong>se nos han incorporado GB a la cuenta de forma automática.</strong></p>
<p>Hay que tener en cuenta que ha desaparecido la opción de 500 GB, los usuarios que tuviesen esta opción <strong>ahora pasarán a la opción de 1 TB,</strong> de modo que habrá que observar si merece la pena o no.</p>
<p>Al final tenía razón el trabajador con el que hablé ayer, aunque él no supo darme la fecha de forma oficial.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2015 18:09:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12197</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/">Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre</a></p>
<p>El pasado miércoles, en la keynote de Apple, se anunció que el precio del espacio en iCloud iba a cambiar. En este</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/">Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/">Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre</a></p>
<p>El pasado miércoles, en <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la keynote de Apple</a>, se anunció que <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/" title="Nuevos precios para el espacio en iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el precio del espacio en iCloud</a> iba a cambiar. En este caso, a mejor. <strong>Más GB por menos precio en dos de sus tres tarifas.</strong></p>
<p>Una buena noticia para los que como yo, <a href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito" target="_blank" rel="noopener noreferrer">usamos iCloud como sistema de almacenamiento</a>. Aunque no he podido evitar fijarme en que no se han aplicado los cambios todavía.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Al parecer la fecha de inicio sería el próximo 25 de septiembre, mismo día en que se lanzan los nuevos iPhone.</p>
</blockquote>
<p>Eso es lo que <a href="http://applesfera.com/apple-1/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nos ha contado Pedro Santamaría</a>, de Applesfera, según el reporte de un usuario de Reddit que ha hablado con un trabajador por chat. Yo he intentado hacer lo mismo pero no han sabido dar respuesta fija, lo único que han podido hacer es especular sobre la posibilidad de que se apliquen mañana debido <a href="https://www.macsfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/" title="iOS 9 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">al lanzamiento de iOS 9</a> y <a href="https://www.macsfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre/" title="watchOS 2 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">watchOS 2</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/">Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos precios para el espacio en iCloud</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 22:07:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12020</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/">Nuevos precios para el espacio en iCloud</a></p>
<p>Pasando casi de puntillas, Apple ayer anunció que iba a mejorar la oferta de espacio de su servicio en almacenamiento en la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/">Nuevos precios para el espacio en iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/">Nuevos precios para el espacio en iCloud</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg" alt="Precios de iCloud nuevos" width="2529" height="1112" class="aligncenter size-full wp-image-12021" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg 2529w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Precios-de-iCloud-nuevos-300x132.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Precios-de-iCloud-nuevos-1024x450.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2529px) 100vw, 2529px" /></a></p>
<p>Pasando casi de puntillas, <strong><a href="https://www.macsfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/" title="Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple ayer</a> anunció que iba a mejorar la oferta de espacio de su servicio en almacenamiento en la nuble, iCloud.</strong></p>
<p>Ofertando más espacio por menos precio, de forma que se iguala al resto de sus competidores, aunque sigue teniendo un catálogo extraño:</p>
<p><span id="more-12020"></span></p>
<ul>
<li><strong>50 GB</strong> de espacio por 1 euro al mes</li>
<li><strong>200 GB</strong> de espacio por 3 euros al mes</li>
<li><strong>1 TB</strong> de espacio por 10 euros al mes</li>
</ul>
<p>Esto personalmente me gusta verlo, ya os he contado que <a href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud es mi servicio de almacenamiento en la nube favorito</a> y es por esa rareza de catálogo (entre otras cosas). En dicho artículo aclaro que pago el GB más caro que en otros servicios, pero que me ahorro mucho dinero al contratar sólo lo que necesito. <strong>Ahora esa situación se pone más a mi favor</strong> aún porque obtengo más espacio (por poco que sea) por el mismo precio. E iguala a los rivales en cuanto al precio por TB.</p>
<p>Pero además, a parte del precio y el espacio en la nube, tiene todas las ventajas de sincronización entre dispositivos que tanto me gusta y que ya os conté, y se plantea como un digno rival del resto de empresas.</p>
<p>Desconozco cuando se aplicarán los cambios, <strong>pero intuyo que el próximo mes ya estarán disponibles.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/">Nuevos precios para el espacio en iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Aug 2015 12:10:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11368</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?</a></p>
<p>iCloud es el servicio que Apple propuso para almacenar datos y archivos en la nube. La nube estaba cogiendo un papel muy</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/03121903/Nubes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/03121903/Nubes.jpg" alt="Nubes" width="2500" height="1386" class="aligncenter size-full wp-image-11369" /></a></p>
<p>iCloud es el servicio que <a href="https://www.macsfera.com/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud/" title="Keynote el 6 de Junio presentada por Steve Jobs donde hablarán de iOS 5, OS X y iCloud" target="_blank">Apple propuso</a> para almacenar datos y archivos en la nube. La nube estaba cogiendo un papel muy importante y Apple no quería quedarse atrás. Por ello intentó comprar Dropbox, pero como no hubo forma, <strong>tuvo que crear su propia plataforma.</strong></p>
<p>Esa plataforma es, hoy en día, mi servicio en la nube principal y favorito, <strong>y os voy a contar el porqué.</strong> Aunque antes os voy a relatar un poco su historia.</p>
<p><span id="more-11368"></span></p>
<p>Con esa adquisición fallida <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc/" title="Resumen y opinión de la keynote de apertura de la WWDC" target="_blank">nació iCloud</a>, un servicio de sincronización de datos y archivos en <a href="https://www.macsfera.com/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube/" title="iCloud, todo lo que necesitas, en la nube" target="_blank">cuyos inicios su utilidad era dudosa</a>. Al principio, el servicio sólo servía para que las aplicaciones sincronizasen contenido. Y para colmo, sólo las aplicaciones de Apple: correos electrónicos, favoritos y lista de lectura de Safari, calendarios y contactos, etc. Posteriormente, el dominio <a href="https://www.macsfera.com/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros/" title="Disfrutamos de iCloud con las apps y con los libros" target="_blank">se amplió y las aplicaciones y libros comprados</a> ya estaban en la nube, siendo accesibles desde cualquier dispositivo.</p>
<p>Un poco más adelante, las aplicaciones de terceros tuvieron la posibilidad de empezar a usarla, los desarrolladores podían valerse de iCloud para sincronizar archivos internos, documentos, puntuaciones de juegos, etc. y <a href="https://www.macsfera.com/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo/" title="iCloud.com abierta a todo el mundo" target="_blank">se lanzó una versión web del sistema</a>.</p>
<p>El concepto era un poco raro puesto que iCloud era algo muy abstracto. No era como Dropbox o Google Drive, no había una carpeta dónde podíamos ver todo lo que estaba almacenado en nuestra cuenta en la nube, era tan solo un concepto. La aplicación te decía <em>“Esta guardado en iCloud”</em> y tú no tenías que saber más, simplemente que si usabas otro dispositivo, lo que se había guardado estaría ahí.</p>
<p>Esto por un lado era muy bueno, nada de complicaciones de cara al usuario, de todo se encargaba el desarrollador y los servidores de Apple. Por el otro lado, <strong>tenía poca utilidad ya que esos documentos sólo estaban disponibles desde la aplicación que los creaba y no podíamos tratarlos con ninguna otra.</strong></p>
<p>Y así es como nació iCloud Drive: un espacio que se integró con nuestros Macs <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/" title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" target="_blank">en Yosemite</a> y lo hará plenamente y con su propia aplicación en <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">iOS 9</a>. El concepto es el mismo que el del resto de servicios en la nube: <strong>una carpeta donde todo lo que metamos se sincronizará para estar disponible en el resto de dispositivos.</strong> Este fue el paso definitivo por parte de Apple para que adoptase iCloud como mi servicio en la nube favorito.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/03122021/Mis-dispositivos-sincronizados-por-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/03122021/Mis-dispositivos-sincronizados-por-iCloud.jpg" alt="Mis dispositivos sincronizados por iCloud" width="2500" height="1543" class="aligncenter size-full wp-image-11371" /></a></p>
<p><strong>Gracias a iCloud Drive puedo tener todos los documentos sincronizados y disponibles en mis dispositivos.</strong> Da igual que sean creados por aplicaciones compatibles o añadidos por mí desde fuera, porque además, puedo tratarlos con cualquier aplicación ya que no están ligados a ninguna –no como antes.</p>
<p>Y el motivo principal por el cual es mi servicio en la nube favorito es, una vez más en el entorno de Apple, <strong>porque completa mi ecosistema de dispositivos.</strong> Imaginaos que mi iPhone, iPad y Macs son islas, iCloud es el agua que hace que esas islas se puedan comunicar y que todo lo que hago en cada una de ellas sea útil en el resto.</p>
<p>Al ser creado por Apple, <strong>el servicio se integra en el propio sistema y eso me permite sincronizar cosas que otros servicios no me permiten sincronizar.</strong> Como las aplicaciones pueden usar iCloud, también pueden sincronizar aspectos de sus configuraciones y preferencias, algo que se sigue sin poder hacer con otros servicios. Gracias a eso puedo sincronizar el punto de lectura en <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/" title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" target="_blank">Tweetbot</a>, puedo sincronizar las listas de <a href="http://www.mylaif.es/post/35282108226/clear-for-mac-al-50-el-primer-d%C3%ADa" title="Clear for Mac" target="_blank">Clear</a> y, por supuesto, puedo sincronizar mis artículos escritos en <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank">Ulysses</a>.</p>
<p>Así pues, cuando arranco un Mac o dispositivo iOS por primera vez, lo único que tengo que hacer es introducir mi cuenta de iCloud y <strong>BOOM:</strong> mis calendarios, contactos, cuentas de e-mail y cuentas sociales están configuradas automáticamente. Todo ello única y exclusivamente con mi cuenta de correo y mi contraseña.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/03121948/Precios-de-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/03121948/Precios-de-iCloud.jpg" alt="Precios de iCloud" width="860" height="668" class="aligncenter size-full wp-image-11370" /></a></p>
<p><strong>Los precios también son una ventaja para mí.</strong> Aquí podéis discrepar conmigo, pero yo os voy a explicar porqué. Simple y llanamente porque Apple me ofrece un rango de espacio que otros no me ofrecen. Los planes actuales de Apple son:</p>
<ul>
<li>20 GB por 1€ al mes</li>
<li>200 GB por 4€ al mes</li>
<li>500 GB por 10€ al mes</li>
<li>1 TB por 20€ al mes</li>
</ul>
<p>Comparado con Dropbox, por ejemplo, es más caro <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> pero la principal diferencia con este –y otros servicios que he visto– es que <strong>Apple me permite contratar menos espacio, por menos dinero.</strong> Los planes de 20, 200 y 500 GB son la clave para mí. Me permite pagar por el espacio que voy a usar. O mejor dicho, me permite ahorrar en espacio que sé que no voy a usar.</p>
<p>Actualmente <strong>tengo el plan de 20 GB por 1€ al mes y estoy muy contento.</strong> De esos 20 GB tengo 13 libres y no me corto un pelo a la hora de usarlo. He movido todo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> a iCloud Drive y ahora es el eje de mis dispositivos, pero aún así me sobra muchísimo espacio. Soy consciente de que esto no es apto para todo el mundo, al fin y al cabo yo tengo un disco duro externo personal de 1 TB dónde guardo todo. Pero, en mi caso, no necesito tener todos mis documentos sincronizados, sólo algunos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, y esos me ocupan menos de 20 GB. Si me ocupasen más, podría subir a los 200 GB, ahorrar dinero en comparación a otros servicios y tener siempre un espacio que realmente voy a usar. Hasta entonces me ahorraré 9€ al mes <strong>sabiendo que pago el GB a un precio más elevado, pero pago lo que realmente uso.</strong></p>
<p>Al principio el servicio era lento, tenía que pasar un tiempo para que la sincronización se efectuase. Recuerdo abrir unas cuantas pestañas en Safari para Mac y tener que esperar 5 minutos para que éstas se viesen reflejadas en mi iPad y poder abrirlas desde ahí. Por no hablar de los cambios que realizaba en algún archivo, algunas veces podían llegar a ser más de 10 minutos y varios reinicios de la aplicación para que detectase la nueva versión. Esto es algo que <a href="https://www.macsfera.com/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube/" title="Los desarrolladores critican iCloud como método de almacenamiento en la nube" target="_blank">causó mucho descontento en desarrolladores</a> y usuarios.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg" alt="En Familia de iOS" width="2500" height="1728" class="aligncenter size-full wp-image-10610" /></a></p>
<p>Pero eso ya es agua pasada, <strong>Apple <a href="https://www.macsfera.com/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online/" title="iCloud incorpora Notas y Recordatorios en su versión online" target="_blank">ha mejorado</a> tanto</strong> (y en <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows/" title="Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows" target="_blank">repetidas ocasiones</a>) <strong>el servicio que la sincronización es inmediata.</strong> Da igual qué parámetro sea, se sube rápido y se baja rápido, lo único que puede fallar –y es en función de la aplicación– es la detección del contenido. Y he de decir que en este apartado <strong>estoy muy a favor de que se incorpore un mecanismo para forzar la detección y sincronización del nuevo contenido</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Además, hay cosas fantásticas como <a href="https://www.macsfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/" title="Porqué activar el modo En Familia de Apple" target="_blank">el modo En Familia</a>. Gracias a ellos, mi familia y yo podemos disfrutar de las fotografías que tomamos, las aplicaciones que compramos cada uno, los libros descargados y precios especiales en <a href="https://www.macsfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/" title="Apple Music ya está entre nosotros" target="_blank">Apple Music</a>. Todo ello a través del servicio que no sólo se limita a almacenar contenido.</p>
<p><a href="https://www.macsfera.com/icloud-curiosidades-y-opinion/" title="iCloud, curiosidades y opinión" target="_blank">Lo he usado desde el principio</a>, <strong>pero no penséis con esto que Apple me tiene atado,</strong> las ventajas de sincronización internas son geniales, pero si en algún momento se pasan de la raya, puedo prescindir de ellas y optar por otro servicio. Ahora mismo iCloud es genial para mí en todo su conjunto, si hay algo que cambia, puede que deje de serlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>De modo que, gracias a su sincronización de parámetros únicos del sistema, su compatibilidad interna y externa con apps, sus ofertas de espacio más económicas y que se adaptan mejor a mí, su mejora en la velocidad de sincronización y su <a href="https://www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/" title="Apple y su compromiso con la privacidad" target="_blank">respeto por mi privacidad</a>, <strong>puedo decir que iCloud es el mejor sistema en la nube que puedo utilizar y que está al alcance de mi mano.</strong></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/p5Siki" target="_blank">Erik Wilde</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1 TB en Dropbox cuesta 10€ mensuales.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Todo lo que tiene que estar en mis dos Macs principalmente <a href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" title="Características de OS X para prescindir de los cables" target="_blank">sin tener que recurrir a métodos físicos</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La mayoría de mis archivos pesados son vídeos de mi propia creación o fotografías cuyos archivos originales no necesito de manera regular, por eso están offline y sólo puedo acceder a ellos desde el disco duro externo.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si sabes que hay contenido nuevo, lo lógico es que puedas forzar la detección y no que tengas que cerrar la app y abrirla varias veces para que puedas seguir haciendo lo que estabas haciendo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Además, ciertas funciones como la sincronización de pestañas está presente en otros navegadores.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iA Writer: editor minimalista de Markdown</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Aug 2015 10:10:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[DropBox]]></category>
		<category><![CDATA[Editor de texto]]></category>
		<category><![CDATA[iA Writer]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Markdown]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla completa]]></category>
		<category><![CDATA[Versiones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11349</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a></p>
<p>Cuando empecé a escribir todos mis textos en Markdown, una de las primeras aplicaciones que descubrí para hacerlo fue iA Writer, y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad.jpg" alt="iA Writer iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11350" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando <a href="http://www.mylaif.es/post/97599547155/probando-markdown-con-mou" title="Probando Markdown con Mou" target="_blank" rel="noopener noreferrer">empecé a escribir todos mis textos en Markdown</a>, una de las primeras aplicaciones que descubrí para hacerlo fue iA Writer, <strong>y me gustaría hablaros de ella porque es multiplataforma, minimalista y muy útil si sólo os gusta escribir en el Markdown más básico.</strong></p>
<p><strong>El planteamiento de iA Writer es lo más sencillo posible.</strong> Una hoja en blanco que soporta el lenguaje de marcado Markdown con sincronización con iCloud. La aplicación simplemente se encarga de interpretar el texto y darle formato para que el escritor pueda identificar bien los elementos que está usando.</p>
<p><span id="more-11349"></span></p>
<p>El lenguaje de marcado <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Markdown</a> es muy popular entre los escritores —sobre todo bloggers— porque permite dar formato al texto que escribimos de una manera muy sencilla y simple. El problema principal con Markdown es que necesita una herramienta que sepa identificar las características del lenguaje, y no solo eso, también debe saber exportarla para que tengamos nuestros escritos adecuadamente. Por esa razón, <strong>iA Writer nos permite previsualizar el texto, copiarlo con formato, enviarlo e incluso copiarlo en formato HTML</strong> para que podamos usarlo en nuestras webs o blogs.</p>
<h2>Multiplataforma</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac.jpg" alt="iA Writer iPad iPhone Mac" width="2500" height="1214" class="aligncenter size-full wp-image-11351" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac-300x146.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac-1024x497.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como he comentado, <strong>iA Writer es multiplataforma.</strong> Cuenta con aplicación para Mac, para iPad y para iPhone. Además, <strong>es compatible con iCloud y Dropbox,</strong> de modo que la interacción entre los distintos dispositivos está asegurada pudiendo continuar el trabajo dónde lo dejamos la última vez.</p>
<h3>Mac</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac.jpg" alt="iA Writer para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11352" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación para Mac es muy sencilla.</strong> Lo único que vemos es una ventana en blanco en la que podemos escribir. Al mover el cursor aparece el menú de ventana y un menú inferior con detalles sobre el documento que estamos escribiendo y pequeños atajos con los que podremos incluir los elementos típicos de Markdown.</p>
<p>Es compatible con las versiones de archivos de OS X, además podremos previsualizar nuestros escritos, exportarlos a PDF, página web, documento de Word, o texto enriquecido, también copiar en formato HTML en caso de que queramos publicarlo, poner el modo pantalla completa y centrarnos únicamente en lo que escribimos con el modo focus. Lo que hace dicho modo es centrarse en la línea que estamos escribiendo, fijándola en medio de la pantalla, y poniendo borroso el resto, ideal para no descentrarnos en caso de que lo necesitemos.</p>
<h3>iPad y iPhone</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad.jpg" alt="iA Writer para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11353" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación para iPad está muy bien.</strong> <a href="http://www.mylaif.es/post/113867547340/escribir-desde-el-ipad" title="Escribir desde el iPad es muy gratificante" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adoro escribir en el iPad</a> y esta aplicación empezó a mostrarme los útiles que son los teclados personalizados en el sistema. <strong>El teclado de iA Writer cuenta con una barra de herramientas</strong> que nos permite movernos por los caracteres y palabras escritas, a la par que insertar símbolos comunes de edición Markdown.</p>
<p><strong>En el iPhone es exactamente igual,</strong> aunque el teclado tiene un tamaño menor y a lo mejor esos botones personalizados ocupan demasiado espacio en la pantalla. Pero básicamente es lo mismo que su versión grande.</p>
<p>Ya sabemos que iOS tiene una mala gestión de archivos —algo que <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dificulta trabajar con él</a>, <strong>aunque eso no es problema para iA Writer ya que podemos obtener los archivos sincronizados con iCloud o conectarnos a Dropbox</strong> con el fin de usar el servicio en la nube externo a Apple.</p>
<p>Y, además de crear, editar y eliminar achivos, podremos activar el modo focus, obtener detalles sobre la longitud del texto —tanto en longitud de palabras como en tiempo de lectura— y podremos exportar nuestros escritos. Las opciones disponibles son:</p>
<ul>
<li><strong>Enviar por correo electrónico:</strong> nos permite enviar el texto sin formato, el texto con formato o adjuntar el archivo Markdown.</li>
<li><strong>Copiar:</strong> nos permite copiar el texto sin formato, con formato, un enlace de iCloud donde esta alojado el archivo durante 4 semanas y el texto en formato HTML.</li>
<li><strong>Previsualizar:</strong> si bien iA Writer previsualiza en directo, esta opción elimina las etiquetas de Markdown y cambia el estilo del texto.</li>
<li><strong>Imprimir:</strong> tanto el texto formateado como el texto sin formato.</li>
<li><strong>Abrir con…:</strong> nos permite llevar el texto escrito a otras aplicaciones del sistema gracias a la propiedad Share Sheets de iOS.</li>
</ul>
<p>Por lo demás, la interfaz es muy sencilla y simple. Al igual que en la aplicación para Mac, se han centrado en el archivo creado y en el texto que escribimos.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Son aplicaciones como esta las que diluyen la barrera física entre los dispositivos móviles y los Mac facilitando el trabajo</p>
</blockquote>
<p>Si habéis leído <a href="https://www.macsfera.com/category/reviews/" title="Reviews" target="_blank" rel="noopener noreferrer">otras reviews mías</a> os habréis dado cuenta de que <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">uso Ulysses como mi escritor predeterminado </a>. Y es así, no lo voy a negar. Pero he querido hablar de iA Writer de todos modos porque vi a un <a href="https://twitter.com/MARC_intosh" target="_blank" rel="noopener noreferrer">amigo blogger</a> que la seguía usando. De modo que pensé que, aunque para mí no fuese perfecta, <strong>no significaba que para el resto no lo sea.</strong> Su sencillez y simplicidad es una cualidad muy importante para muchos de los escritores con los que he hablado que tienen la app. Además, <strong>también alaban el que puedan usar cualquier localización para abrir, editar y guardar los documentos.</strong></p>
<p>Por ello, aquí os traigo el review de iA Writer, <strong>un fantástico editor de texto Markdown</strong> con el que podréis crear vuestros escritos, editarlos y exportarlos sin apenas dedicar esfuerzo a esas tareas y reduciendo las distracciones gracias a su interfaz.</p>
<p><strong>iA Writer para Mac tiene un precio de 10€</strong> y está disponible a través de la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id439623248?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Sotre</a>. <strong>Para iOS lo está en forma de aplicación universal por 5€</strong> en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id392502056?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://ia.net/writer/mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iA</a></span></p>
<p><span class="source">iA Writer para Mac</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id439623248?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p><span class="source">iA Writer para iOS</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id392502056?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Recupera archivos borrados de iCloud Drive</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/recupera-archivos-borrados-de-icloud-drive/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:17:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11325</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recupera-archivos-borrados-de-icloud-drive/">Recupera archivos borrados de iCloud Drive</a></p>
<p>Dan Moren, de Six Colors, nos cuenta un pequeño truco para recuperar los archivos borrados de iCloud Drive. Cuando borramos algo, el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recupera-archivos-borrados-de-icloud-drive/">Recupera archivos borrados de iCloud Drive</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recupera-archivos-borrados-de-icloud-drive/">Recupera archivos borrados de iCloud Drive</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/25152844/Recupera-archivos-de-iCloud-Drive.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/25152844/Recupera-archivos-de-iCloud-Drive.png" alt="Recupera archivos de iCloud Drive" width="860" height="661" class="aligncenter size-full wp-image-11326" /></a></p>
<p>Dan Moren, <a href="http://sixcolors.com/post/2015/07/recovering-deleted-icloud-drive-files/" target="_blank">de Six Colors</a>, nos cuenta un pequeño truco para recuperar los archivos borrados de <a href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" title="Características de OS X para prescindir de los cables" target="_blank">iCloud Drive</a>. Cuando borramos algo, el archivo va a la papelera del ordenador borrado y desaparece del resto de dispositivos iCloud, <strong>pero no había una manera directa y sencilla para recuperarlo</strong> en caso de que lo hubiéramos borrado también de la papelera o no tengamos acceso a dicho Mac. Ahora sí.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Tienes que ir a iCloud.com e iniciar sesión con tu cuenta de iCloud. Ir al icono de Preferencias y luego al apartado de Datos y seguridad, debajo de la sección Avanzado.</p>
</blockquote>
<p>Al igual que pasa con las fotos en streaming y con las fotos borradas de iOS 8, <strong>los archivos eliminados sólo estarán disponibles para ser restaurados durante 30 días.</strong> Al restaurarlos aparecerán en la ubicación en la que fueron borrados de iCloud Drive.</p>
<p>Echaba de menos algo así, Dropbox funciona genial con su sistema de versiones y tratamiento de elementos borrados, y alguna que otra vez me he cargado algo sin pretenderlo. Ahora que sé que iCloud tiene un sistema de seguridad similar, estoy más tranquilo y puedo considerarlo una buena opción para almacenamiento en la nube.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recupera-archivos-borrados-de-icloud-drive/">Recupera archivos borrados de iCloud Drive</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 9</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 15:07:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Metal]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Otoño]]></category>
		<category><![CDATA[Peso]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Slide Over]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Teclados]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[Wallet]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10816</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a></p>
<p>Con motivo de la keynote de la WWDC15, Apple presentó ayer el nuevo sistema operativo para dispositivos móviles: iOS 9. Este sistema,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg" alt="iOS 9" width="1013" height="601" class="aligncenter size-full wp-image-10817" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9.jpg 1013w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9-300x178.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iOS-9-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 1013px) 100vw, 1013px" /></a></p>
<p>Con motivo de <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la keynote</a> de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC15</a>, <strong>Apple presentó ayer el nuevo sistema operativo para dispositivos móviles: iOS 9.</strong></p>
<p>Este sistema, al igual que el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo OS X El Capitan</a>, <strong>se centra en mejorar la experiencia de uso del usuario final y mejorar el rendimiento general del dispositivo.</strong> Según las publicaciones de los usuarios que están probando las betas, parece que no existen grandes novedades, pero por el contrario se han implementado un montón de funciones que facilitan notablemente el uso que le damos al terminal y están más contentos por el hecho de mejorar la experiencia.</p>
<p><span id="more-10816"></span></p>
<p><a name="creando-y-reinventando"></a></p>
<h2>Creando y reinventando</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg" alt="Aplicación notas y news iOS 9" width="1500" height="962" class="aligncenter size-full wp-image-10818" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Aplicacion-notas-y-news-iOS-9-1024x657.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Apple sigue guiándose por la filosofía de empezar a usar desde que lo sacas de la caja, <strong>por ello ha creado algunas aplicaciones con funcionalidades nuevas y ha hecho un rediseño de algunas ya existentes:</strong></p>
<p><strong>La nueva aplicación News</strong> permite recolectar noticias en base a nuestros gustos de distintos medios. Estas noticias estarán presentes en una sola aplicación, de modo que ya no es necesario ir recorriendo muchas fuentes, todo en el mismo lugar. Además, el sistema es muy rápido, un digno rival de Facebook News, directamente en nuestro teléfono. La parte negativa de este nuevo sistema es que sólo está disponible en EEUU, UK y Australia, por lo que tendremos que esperar si queremos usarlo. Otro punto negativo es que parece que no soporta que los usuarios agreguen su propio contenido a través de RSS, con lo que aunque no dispongamos de fuentes en nuestro país, tampoco podremos usarla para nuestros propios fines.</p>
<p><strong>La aplicación Notas,</strong> al igual que pasó en la versión de escritorio, ahora está más vitaminada permitiendo añadir listas de tareas, direcciones web, ubicaciones de mapas, dibujar, etc. La aplicación también se implementa en la propiedad ShareSheets de iOS, de modo que podemos mandar casi cualquier cosa a dicha aplicación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg" alt="Mapas en iOS 9" width="1336" height="1282" class="aligncenter size-full wp-image-10819" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9.jpg 1336w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9-300x288.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Mapas-en-iOS-9-1024x983.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></a></p>
<p><strong>Mapas</strong> también incluye la novedad ya presentada en OS X, ahora podemos ver con detalle todas las líneas de transporte público de una ciudad. Podemos obtener detalles de las estaciones, las líneas, los tiempos de llegada y salida, cuanto tiempo hay que andar en caso de que haya transbordos, etc. También se ha implementado la propiedad de Cercano, para obtener todo tipo de comercios y restaurantes cerca de nosotros con el fin de estar siempre al tanto de las oportunidades que nos surgen cuando estamos por la calle.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg" alt="Wallet en iOS 9" width="1700" height="1352" class="aligncenter size-full wp-image-10820" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9.jpg 1700w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9-300x239.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Wallet-en-iOS-9-1024x814.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1700px) 100vw, 1700px" /></a></p>
<p>Passbook desaparece y deja paso a una <strong>nueva aplicación llamada Wallet.</strong> Esta aplicación se encarga de manejar tus tarjetas de crédito para pagar con Apple Pay y añade todas esas tarjetas de eventos, entradas o vuelos que manejaba Passbook. Además, ahora incluye tarjetas de fidelización de las distintas tiendas a las que acudamos. De esta manera todo es virtual y cada vez requerimos de menos espacio en nuestra cartera.</p>
<p><strong>CarPlay</strong> se vuelve más funcional permitiendo reproducir los mensajes que recibamos y se combina mucho mejor con nuestro coche para que el móvil sea todo lo útil que nos es en la mano, pero sin retirar la vista de la carretera ni poner en peligro a nadie.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg" alt="Siri en iOS 9" width="2184" height="1335" class="aligncenter size-full wp-image-10821" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9.jpg 2184w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9-300x183.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Siri-en-iOS-9-1024x626.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2184px) 100vw, 2184px" /></a></p>
<p><strong>Siri</strong> es una de los puntos fuertes en cuanto a novedades se refiere. Ha sido rediseñada de cero varias veces desde que se presentó, y por ese motivo han conseguido que vaya hasta un 40% más rápido en las respuestas, con un lenguaje más natural y un tono más agradable, aunque no se han conformado con ello:</p>
<p>Ahora <strong>Siri es capaz de buscar información en aplicaciones gracias a su nueva API</strong> que cada desarrollador podrá implementar. También se vuelve más precisa y útil, y sabrá hacer búsquedas en profundidad a la par que será consciente de nuestro entorno.</p>
<p>Esto se traduce en hacer búsquedas muy precisas que ni si quiera hemos sido conscientes de organizar: <em>&quot;Muestra fotos del cumpleaños de Ana&quot;</em>. O en pedir cosas a Siri en base a acciones que ocurren en nuestro teléfono sin especificar: <em>&quot;Recuérdame esto cuando llegue a casa&quot;</em>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg" alt="Búsqueda en iOS 9" width="1336" height="757" class="aligncenter size-full wp-image-10822" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9.jpg 1336w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Busqueda-en-iOS-9-1024x580.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></a></p>
<p>Al igual que ocurre con Spotlight en el Mac, <strong>ahora el cuadro de búsqueda de iOS</strong> –que ha cambiado de lugar volviendo al lado izquierdo del primer escritorio- <strong>se vuelve más útil</strong> al proveer de información basada en nuestras peticiones. De esta forma podremos obtener contactos, direcciones, detalles sobre el tiempo o la bolsa, operaciones matemáticas, etc.</p>
<p><strong>Siri se ha vuelto proactivo,</strong> una cualidad que lleva presente en otros asistentes, pero que puede ser de gran utilidad. Esto supone que Siri aprende de nuestros hábitos y costumbres y en base a eso nos sugiere acciones inteligentes antes incluso de que lo pidamos.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg" alt="iCloud Drive en iOS 9" width="696" height="289" class="aligncenter size-full wp-image-10823" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9.jpg 696w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/iCloud-Drive-en-iOS-9-300x125.jpg 300w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /></a></p>
<p>Hay unas cuantas novedades ocultas en esta nueva versión, y una de ellas es <strong>un gestor de archivos de iCloud Drive</strong> que tenemos que sacar desde las preferencias del dispositivo. No sabéis lo mucho que me he alegrado al saber que esto existía puesto que ya os comenté <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ciertos deseos</a> para que Apple mejorase iOS.</p>
<h3><a name="propiedades-exclusivas">Propiedades exclusivas del iPad</a></h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg" alt="Multitarea iPad iOS 9" width="1538" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-10824" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9.jpg 1538w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9-300x217.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Multitarea-iPad-iOS-9-1024x739.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1538px) 100vw, 1538px" /></a></p>
<p>Apple dio la campanada ayer presentando una serie de novedades MUY pedidas por los usuarios durante bastante tiempo en el iPad y que por fin han implementado, para nuestro gusto. <strong>La primera de todas fue la multitarea real.</strong></p>
<p><strong>Slide Over</strong> es la nueva propiedad por la cual podemos tener dos aplicaciones abiertas a la vez en el iPad. Ya sabéis que cada aplicación que abrimos en iOS ocupa la pantalla completa y sólo podemos centrarnos en ella. <strong>Pues ahora esa pantalla se dividiría a nuestro antojo para poder tener dos aplicaciones a la vez funcionando.</strong> Además, ha diseñado un sistema llamado Picture in Picture que permite dejar una ventana de vídeo flotando y operar con otra aplicación a pantalla completa.</p>
<p>El punto negativo de estas novedades es que los dispositivos están muy limitados a su uso, <strong>siendo los últimos presentados los más beneficiados.</strong> La potencia de los procesadores tiene un gran papel y los modelos antiguos no están a la altura.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg" alt="Teclado especial iPad iOS 9" width="1538" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-10825" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9.jpg 1538w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9-300x217.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Teclado-especial-iPad-iOS-9-1024x739.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1538px) 100vw, 1538px" /></a></p>
<p><strong>El teclado también ha sufrido un gran cambio</strong> y ahora cumple con varias funciones que se pueden personalizar para tenerlas a mano. Funciones como copiar o pegar, o algunas más específicas de las aplicaciones como adjuntar archivos, etc. Además, <strong>el teclado ahora es como un trackpad,</strong> podremos mover el cursor por toda la pantalla e incluso seleccionar texto. Estas propiedades ya las incluyen aplicaciones como <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ulysses</a>, pero ahora vendrían de forma nativa.</p>
<p>Si trabajamos con teclados externos, <strong>ahora podremos ejecutar ciertos comandos</strong> para cambiar de aplicaciones, hacer búsquedas e incluso tener acciones distintas en función de las aplicaciones que usemos y los desarrolladores de cada aplicación.</p>
<p>Todas estas nuevas funciones se centran en mejorar mucho más nuestra productividad con el iPad.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg" alt="Rendimiento en iOS 9" width="2500" height="965" class="aligncenter size-full wp-image-10826" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-300x116.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-1024x395.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El rendimiento es el segundo factor de esta versión,</strong> iOS cada vez tiene más funciones y llega un punto en el que, o te centras en hacer que todo funcione bien, o eso no será nada usable porque tu software no es el adecuado. <strong>Y Apple ha optado por lo primero con mejoras significantes.</strong></p>
<p><strong>La batería es el primer apartado que han tocado.</strong> Se han mejorado todos los componentes generales para que sean más eficientes permitiendo alargar la vida de la batería 1 hora a carga completa. La comunicación con los sensores de proximidad y luz es más precisa y eso ayuda al consumo ya que el teléfono sabe cuando notificar y cuando no. <strong>Se ha añadido un nuevo modo de batería baja,</strong> o bajo consumo, que se encarga de reducir las funciones del dispositivo al mínimo para poder aguantar lo máximo posible con batería en caso de que lo necesitemos urgentemente <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra de las ventajas de que todo haya sido rescrito es que <strong>han conseguido reducir el tamaño de las actualizaciones.</strong> iOS 8 necesitaba 4.6 GB de espacio en el teléfono si queríamos actualizar desde el propio terminal <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, pero iOS 9 sólo pesará 1.3 GB.</p>
<p><strong>Metal también pasará a formar parte de todo tipo de aplicaciones,</strong> no solo de juegos como se dijo el año pasado. Esto ayudará a que la mayoría de transiciones y contenido se renderice con mayor rapidez y naturalidad.</p>
<p><strong>La seguridad forma parte también de esta actualización</strong> con mayores protocolos de seguridad, autenticación en dos pasos y códigos de seguridad más largos. Apple quiere que podamos usar nuestros dispositivos y la información que almacenamos de la forma más simple sin hacerla peligrar.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg" alt="Migración de Android iOS 9" width="1524" height="1286" class="aligncenter size-full wp-image-10828" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9.jpg 1524w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9-300x253.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Migración-de-Android-iOS-9-1024x864.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1524px) 100vw, 1524px" /></a></p>
<p>Y por primera vez en la historia, <strong>iOS 9 cuenta con herramientas para ayudarte a migrar toda tu información de un dispositivo Android a un dispositivo iOS.</strong> Esta aplicación de Android –desarrollada por Apple– te ayuda a transferir tus contactos, imágenes, canciones (sin DRM), mensajes y analiza las aplicaciones que usas en Android para sugerirte esas mismas descargas en tu nuevo iPhone. Todo ello compartiéndose por Wi-Fi.</p>
<h2><a name="obsolescencia-programada">¿Obsolescencia programada?</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg" alt="Compatibilidad iOS 9" width="2120" height="1276" class="aligncenter size-full wp-image-10829" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9.jpg 2120w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-1024x616.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Compatibilidad-iOS-9-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 2120px) 100vw, 2120px" /></a></p>
<p><strong>iOS 9 estará disponible en otoño,</strong> con una beta pública en julio (la primera de la historia de iOS) <strong>y será compatible con todos y cada uno de los dispositivos que eran compatibles con iOS 8.</strong> Desde el iPhone 4S hasta el más nuevo, desde el iPad 2 hasta el más nuevo y con el iPod touch de quinta generación. De esta forma, Apple se encarga de dar un golpe en la mesa ante uno de los mayores inconvenientes de su rival más directo.</p>
<p>Por supuesto, <strong>no todos los dispositivos podrán disponer de ciertas funciones de iOS 9,</strong> pero si conseguir un mejor rendimiento gracias a la nueva versión.</p>
<p>Al ver la presentación, <strong>realmente sentí como Apple sí quiere demostrar que iOS es el mejor sistema operativo móvil y como sí quiere demostrar que el iPad está a la altura para crear contenido.</strong> Queda mucho por hacer, pero este tipo de cambios son los que hace que no pierda la fe.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/ios/ios9-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2015/06/08/icloud-drive-app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal modo lo vimos ya en el Apple Watch y pensábamos que era por falta de capacidad, ahora vemos que Apple quiere empezar a estandarizar estas cosas en sus dispositivos, aunque la capacidad de la batería no sea un problema.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Acción criticada por una gran cantidad de usuarios.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-9/">Nuevo iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
