{"id":1666,"date":"2011-04-08T22:43:49","date_gmt":"2011-04-08T20:43:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1666"},"modified":"2023-01-29T12:20:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:53","slug":"ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/","title":{"rendered":"Ganadores de los tres protectores de Fliders para Magic Mouse"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe title=\"YouTube video player\" width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/Re6SksBtI6g\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hoy es viernes d\u00eda 8 de abril y ya son m\u00e1s de las 21:00pm, el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/sorteo-3-protectores-fliders-para-tu-magic-mouse\/\">sorteo<\/a> ha finalizado y ya hemos hecho el v\u00eddeo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nHemos cumplido con lo que \u00edbamos a hacer y hemos rodado un v\u00eddeo.<\/p>\n<p>El sorteo se ha hecho a trav\u00e9s de la p\u00e1gina Random.org y de la manera especificada en el v\u00eddeo.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n hemos decidido no cortar el v\u00eddeo en todo el proceso de selecci\u00f3n para que se viera que iba todo del tir\u00f3n, por eso se ven silencios y dem\u00e1s cosas que no deber\u00edan estar.<\/p>\n<p>Los ganadores han sido <strong>Thorsten Boeck, Samuel Prudencio y Jorge D\u00edaz Rabad\u00e1n.<\/strong> \u00a1ENHORABUENA!<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana nos pondremos en contacto con ellos y les mandaremos el art\u00edculo.<\/p>\n<p>A los que no han podido ganar que no se preocupen, tendremos m\u00e1s sorteos en el blog y tendr\u00e1n m\u00e1s oportunidades =)<\/p>\n<p>Un saludo y gracias a todos por participar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es viernes d\u00eda 8 de abril y ya son m\u00e1s de las 21:00pm, el sorteo ha finalizado y ya hemos hecho<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1568,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[2204,435,283,436,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ganadores de los tres protectores de Fliders para Magic Mouse<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Muestro los tres ganadores de los protectores de Magic Mouse de Fliders\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ganadores de los tres protectores de Fliders para Magic Mouse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Muestro los tres ganadores de los protectores de Magic Mouse de Fliders\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-04-08T20:43:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/\",\"name\":\"Ganadores de los tres protectores de Fliders para Magic Mouse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-04-08T20:43:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Muestro los tres ganadores de los protectores de Magic Mouse de Fliders\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ganadores-de-los-tres-protectores-de-fliders-para-magic-mouse\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1666"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17348,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1666\/revisions\/17348"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}