{"id":178,"date":"2010-10-22T15:53:00","date_gmt":"2010-10-22T13:53:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/"},"modified":"2023-01-29T12:24:54","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:54","slug":"ilife-11-hablemos-de-iphoto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/","title":{"rendered":"iLife \u201911 Hablemos de iPhoto"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro con iPhoto 11\" width=\"550\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3221\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-iPhoto-11-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como ya os dije en el post de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-20-de-octubre\"><strong>Keynote<\/strong> del 20 de octubre<\/a>, <strong>iLife<\/strong> fue renovado, aunque no toda la suit, solo 3 programas (mostrados en la presentaci\u00f3n, iTunes fue renovado en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resultado-final-keynote-1-de-septiembre\">Keynote del 1 de septiembre<\/a>), a saber, <strong>iPhoto<\/strong>, <strong>iMovie<\/strong> y <strong>GarageBand<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/macsfera.com\/tag\/iphoto\">iPhoto<\/a><\/strong>: La app m\u00e1s usada en clasificaci\u00f3n de fotos ha sufrido bastantes cambios, entre ellos la adaptaci\u00f3n a pantalla completa y nuevos ajustes.<\/p>\n<ul>\n<li>Incorpora la funci\u00f3n de las caras, que ya llevaba la versi\u00f3n &#8217;09 pero que se supone est\u00e1 mejorada en el reconocimiento de estas.<\/li>\n<li>Ahora puedes posicionar tus fotos en la misma calle donde la sacaste ya que incorpora un mapa mundial al que puedes hacer zoom y acceder a distintos lugares como puntos precisos en una calle, luego, puedes ver una presentaci\u00f3n con las fotos de una ciudad y te gu\u00eda por los lugares y te muestra las fotos.<\/li>\n<li>Han incorporado la funci\u00f3n para compartir todas las fotos con Facebook de una manera muy simple y podemos controlar todo desde ah\u00ed.<\/li>\n<li>Los \u00e1lbumes han sido modificados visualmente para saber que fotos est\u00e1n compartidas con Facebook y cuales no.<\/li>\n<li>Han mejorado la funci\u00f3n de los libros, esos que creas con tus fotos y que env\u00edas a <strong>Apple<\/strong> para que los saque. Ahora es mucho m\u00e1s personalizable, m\u00e1s simple y m\u00e1s profesional. Basta con seleccionar un \u00e1lbum, crear el libro, modificar los colores y textos, el resto lo hace el solo, ordena las fotos como el ve preciso, pero si deseas cambiar algo, como no, puedes hacerlo.<\/li>\n<li>Junto a la opci\u00f3n de los libros se encuentra la de crear tarjetas, ahora incluso tienen relieve. La manera de crearla es igual que los libros pero con una sola foto.<\/li>\n<li>Tambi\u00e9n puedes mandar tus fotos por correo haciendo uso de <strong>Mail<\/strong>, pero lo mejor es que este no tiene porque estar abierto. Cuando seleccionas la opci\u00f3n enviar esta te muestra diferentes plantillas con distintas composiciones donde puedes elegir que fotos poner y cual quitar, todo de una manera muy simple, c\u00f3moda y profesional.<\/li>\n<li>La posibilidad de crear nuevas presentaciones ha sido mejorada y la verdad es que no pinta nada mal, basta con darle un click y la presentaci\u00f3n empezar\u00e1, no se contenta con unas simples transiciones, tambi\u00e9n han a\u00f1adido efectos y m\u00fasica de ambiente para estar m\u00e1s c\u00f3modo y que no se haga tan pesada la visualizaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eso es lo nuevo que <strong>Apple<\/strong> ha decidido meter (y con acierto) en la nueva versi\u00f3n de <strong>iPhoto<\/strong>. Por mi parte solo puedo decir que est\u00e1n muy bien, aunque no uso mucho <strong>iPhoto<\/strong>, reconozco que para ver una presentaci\u00f3n improvisada est\u00e1 muy bien y la opci\u00f3n de los libros y postales m\u00e1s.<\/p>\n<p>Inter\u00e9s com\u00fan | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\">iMovie&#8217;11<\/a><\/strong> | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\">GarageBand&#8217;11<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tal y como ya os dije en el post de la Keynote del 20 de octubre, iLife fue renovado, aunque no toda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3221,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,20],"tags":[2205,277,303,124,304,2208,174,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iLife \u201911 Hablemos de iPhoto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un vistazo a las novedades que incorpora iPhoto 11.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iLife \u201911 Hablemos de iPhoto\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un vistazo a las novedades que incorpora iPhoto 11.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-22T13:53:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png\",\"width\":550,\"height\":317,\"caption\":\"MacBook Pro con iPhoto 11\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/\",\"name\":\"iLife \\u201911 Hablemos de iPhoto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-22T13:53:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un vistazo a las novedades que incorpora iPhoto 11.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=178"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17284,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions\/17284"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}