{"id":7170,"date":"2012-08-08T12:29:05","date_gmt":"2012-08-08T10:29:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7170"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/","title":{"rendered":"Apple suspende el restablecimiento de contrase\u00f1as de iCloud por tel\u00e9fono"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg\" alt=\"Cuenta de iCloud hackeada\" title=\"Cuenta de iCloud hackeada\" width=\"550\" height=\"294\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7171\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Cuenta-de-iCloud-hackeada-300x160.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha decidido suspender de forma cautelar el restablecimiento de contrase\u00f1as de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> por v\u00eda telef\u00f3nica,<\/strong> esta suspensi\u00f3n ser\u00eda de 24 horas al menos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Todo esto viene por la historia que os contamos ayer del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/\" title=\"Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">reportero Mat Honan el cual sufri\u00f3 un hackeo de su cuenta de iCloud<\/a><\/strong> con la que pudieron borrar toda la informaci\u00f3n de sus dispositivos, acceder a Gmail y a su cuenta de Twitter.<\/p>\n<p><strong>El proceso se hizo por tel\u00e9fono sabiendo la direcci\u00f3n de facturaci\u00f3n y los \u00faltimos cuatro d\u00edgitos de su tarjeta de cr\u00e9dito<\/strong> (obtenidos a trav\u00e9s de Amazon). Un trabajador an\u00f3nimo de la empresa coment\u00f3 que, en efecto, se hab\u00eda suspendido este procedimiento <strong>para que Apple analizase cuales eran las pol\u00edticas de seguridad a cambiar.<\/strong><\/p>\n<p>Algo m\u00e1s preocupante que la facilidad con la que consiguieron el acceso a la cuenta es el hecho de que <strong>no se sigui\u00f3 bien el protocolo<\/strong> para restablecer la contrase\u00f1a, con lo que <strong>Apple<\/strong> tiene un problema m\u00e1s. En un futuro veremos la decisi\u00f3n que toman respecto al tema.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.wired.com\/gadgetlab\/2012\/08\/apple-icloud-password-freeze\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wired<\/a><br \/>\nImagen | Flickr de <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/thebusinessmakers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheBusinessMakers<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido suspender de forma cautelar el restablecimiento de contrase\u00f1as de iCloud por v\u00eda telef\u00f3nica, esta suspensi\u00f3n ser\u00eda de 24 horas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7171,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[33,2206,1717,1705,1712,1664,2217,104,1706,2210,2229,1714,1713,1716,1715,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple suspende el restablecimiento de contrase\u00f1as de iCloud por tel\u00e9fono<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha suspendido el m\u00e9todo de restablecimiento de contrase\u00f1as de iCloud a trav\u00e9s del tel\u00e9fono por al menos 24 horas hasta decidir que protocolos cambiar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple suspende el restablecimiento de contrase\u00f1as de iCloud por tel\u00e9fono\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha suspendido el m\u00e9todo de restablecimiento de contrase\u00f1as de iCloud a trav\u00e9s del tel\u00e9fono por al menos 24 horas hasta decidir que protocolos cambiar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-08T10:29:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"294\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg\",\"width\":550,\"height\":294,\"caption\":\"Cuenta de iCloud hackeada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/\",\"name\":\"Apple suspende el restablecimiento de contrase\\u00f1as de iCloud por tel\\u00e9fono\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-08T10:29:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha suspendido el m\\u00e9todo de restablecimiento de contrase\\u00f1as de iCloud a trav\\u00e9s del tel\\u00e9fono por al menos 24 horas hasta decidir que protocolos cambiar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7170"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17766,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7170\/revisions\/17766"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7171"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}