{"id":11049,"date":"2015-06-25T12:16:02","date_gmt":"2015-06-25T11:16:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11049"},"modified":"2023-01-29T12:52:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:33","slug":"manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/","title":{"rendered":"Ma\u00f1ana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podr\u00e1 comprar"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store.jpg\" alt=\"Apple Watch en Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1415\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11050\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store-1024x580.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ma\u00f1ana es el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\" title=\"El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">d\u00eda del lanzamiento oficial del Apple Watch<\/a> en Espa\u00f1a y M\u00e9xico, y <strong>hoy Apple ha anunciado a qu\u00e9 hora se podr\u00e1 empezar a comprar el dispositivo.<\/strong> En Espa\u00f1a habr\u00e1 que madrugar porque ser\u00e1 a partir de las 7:01 de la ma\u00f1ana cuando se pueda hacer la compra. En M\u00e9xico ser\u00e1 a las 00:01 de la noche del mismo d\u00eda cuando se pueda comprar.<\/p>\n<p>La noticia ha llegado a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la Apple Store de iOS. D\u00f3nde <strong>nos aparec\u00eda el aviso de que a partir de esa hora se pod\u00eda comprar.<\/strong> De modo que lo m\u00e1s probable es que no haya colas ni nada por el estilo para comprar el dispositivo, sino que s\u00f3lo vayamos a recogerlo con la intervenci\u00f3n de los especialistas de Apple.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>El Apple Watch es el dispositivo m\u00e1s personal de la empresa,<\/strong> es el eslogan que llevan usando desde su presentaci\u00f3n y por ello su venta ser\u00e1 un poco distinta. Para ello, tal y como <a href=\"http:\/\/hipertextual.com\/2015\/06\/comprar-apple-watch-apple-store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">reporta<\/a> Eduardo Arcos, habr\u00e1 que hacer una reserva del dispositivo a trav\u00e9s de la web, acudir a la tienda donde un empleado nos har\u00e1 una demostraci\u00f3n, nos ayudar\u00e1 a configurarlo y nos guiar\u00e1 en todo el proceso de manera personal. A la altura del dispositivo que se vende.<\/p>\n<p><strong>Esto por un lado est\u00e1 muy bien<\/strong> porque Apple se centra en que el consumidor conecte de primeras con su producto, que se haga a \u00e9l antes de salir de la tienda y que un dependiente de la tienda le atienda a \u00e9l y s\u00f3lo a \u00e9l de manera especial. <strong>Por otro lado,<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/\" title=\"Angela Ahrendts es la nueva vicepresidente senior de retail y tiendas online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angela Ahrendts<\/a> se carga de un plumazo las famosas filas de usuarios que, si bien \u00faltimamente han perdido su esencia, siempre ha sido m\u00edticas en la empresa y donde las personas han pasado muy buenos ratos al estar rodeados de gente con sus mismos gustos, hablando de sus aficiones, dispositivos, an\u00e9cdotas, etc.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-App-Apple-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-App-Apple-Store.jpg\" alt=\"Apple Watch App Apple Store\" width=\"1861\" height=\"1359\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11051\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-App-Apple-Store.jpg 1861w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-App-Apple-Store-300x219.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-App-Apple-Store-1024x748.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1861px) 100vw, 1861px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otro punto que a lo mejor no se ha tenido muy en cuenta <strong>es la gente que quiera regalar un Apple Watch<\/strong> y lo quiera hacer con una compra a trav\u00e9s de la tienda f\u00edsica. Si esta persona no puede efectuar la compra, o debe abrir el reloj para poder llev\u00e1rselo, obviamente no est\u00e1 muy bien pensado, por muy personal que quiera Apple que sea la experiencia.<\/p>\n<p>Es algo que desconozco como funciona. En cualquier caso, <strong>yo ma\u00f1ana ir\u00e9 a una Apple Store a ver c\u00f3mo se desarrolla el lanzamiento,<\/strong> qu\u00e9 formas hay de comprar el reloj, si se puede probar en tienda aunque no se quiera comprar, etc. Es un lanzamiento grande de la compa\u00f1\u00eda y no est\u00e1 dem\u00e1s tambi\u00e9n enterarse de si los pr\u00f3ximos lanzamientos grandes (iPhone e iPad sobre todo) tambi\u00e9n han cambiado, aunque lo m\u00e1s probable es que no sepan decirme nada.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/watch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/sk8De8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ted Eytan<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ma\u00f1ana es el d\u00eda del lanzamiento oficial del Apple Watch en Espa\u00f1a y M\u00e9xico, y hoy Apple ha anunciado a qu\u00e9 hora<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11050,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,2126,20],"tags":[2049,2215,1463,1442,2094,352,1640,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ma\u00f1ana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podr\u00e1 comprar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ma\u00f1ana 26 saldr\u00e1 el Apple Watch a la venta y a partir de las 7 de la ma\u00f1ana se podr\u00e1 comprar para recogerlo entienda o enviarlo a casa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ma\u00f1ana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podr\u00e1 comprar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ma\u00f1ana 26 saldr\u00e1 el Apple Watch a la venta y a partir de las 7 de la ma\u00f1ana se podr\u00e1 comprar para recogerlo entienda o enviarlo a casa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-25T11:16:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1415\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ma\u00f1ana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podr\u00e1 comprar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ma\u00f1ana 26 saldr\u00e1 el Apple Watch a la venta y a partir de las 7 de la ma\u00f1ana se podr\u00e1 comprar para recogerlo entienda o enviarlo a casa.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/25120155\/Apple-Watch-en-Apple-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-en-Apple-Store.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1415,\"caption\":\"Apple Watch en Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/\",\"name\":\"Ma\\u00f1ana sale el Apple Watch y a las 7:01 se podr\\u00e1 comprar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-25T11:16:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ma\\u00f1ana 26 saldr\\u00e1 el Apple Watch a la venta y a partir de las 7 de la ma\\u00f1ana se podr\\u00e1 comprar para recogerlo entienda o enviarlo a casa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/manana-sale-el-apple-watch-y-a-las-701-se-podra-comprar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11049"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17928,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11049\/revisions\/17928"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11050"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}