{"id":5650,"date":"2011-11-19T20:51:05","date_gmt":"2011-11-19T19:51:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5650"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/","title":{"rendered":"Imagen del interior de la Apple Store de Valencia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Interior-Apple-Store-Valencia.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Interior-Apple-Store-Valencia.jpeg\" alt=\"\" title=\"Interior Apple Store Valencia\" width=\"550\" height=\"733\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5651\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Interior-Apple-Store-Valencia.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Interior-Apple-Store-Valencia-225x300.jpeg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Jose Jacas comparti\u00f3 hace dos d\u00edas esta instant\u00e1nea en la que <strong>podemos ver claramente el interior de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-valencia\" title=\"Apple Store Valencia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Valencia<\/a><\/strong>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Se aprecia que <strong>siguen en construcci\u00f3n<\/strong> aunque en una fase muy avanzada, ya hay hasta taburetes en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/genius-bar\" title=\"Genius Bar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Genius Bar<\/a><\/strong>, pero las mesas est\u00e1n concentradas al fondo y el suelo tiene protectores de pl\u00e1stico.<\/p>\n<p><strong>La planta de la tienda no aparenta ser muy grande<\/strong> como lo puede ser la de las tres restantes situadas en centros comerciales, pero teniendo en cuenta que esta est\u00e1 en la calle, en un edificio independiente, se entiende. Eso s\u00ed, <strong>hay que multiplicar esa medida por el total de plantas<\/strong> que <strong>Apple<\/strong> haya destinado al p\u00fablico ya que la tienda es el edificio entero.<\/p>\n<p>Contin\u00faan los rumores de la apertura, pero de momento no hay nada oficial, <strong>ni si quiera ha aparecido el logo de Apple<\/strong> en los paneles negros. En la web de empleo <strong>no han actualizado la direcci\u00f3n,<\/strong> sigue apareciendo Valencia, pero no donde se situar\u00e1 la tienda.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/josejacas\/media\/slideshow?url=pic.twitter.com%2FxKkrLztK\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jose Jacas<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jose Jacas comparti\u00f3 hace dos d\u00edas esta instant\u00e1nea en la que podemos ver claramente el interior de la Apple Store de Valencia.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5651,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1018,861,547,1001,2210,1002,1003],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Imagen del interior de la Apple Store de Valencia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una imagen que muestra el interior de la Apple Store Valencia que tiene ya la Genius Bar, las mesas, las pantallas, protectores en el suelo, etc...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Imagen del interior de la Apple Store de Valencia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una imagen que muestra el interior de la Apple Store Valencia que tiene ya la Genius Bar, las mesas, las pantallas, protectores en el suelo, etc...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-19T19:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Interior-Apple-Store-Valencia.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"733\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Interior-Apple-Store-Valencia.jpeg\",\"width\":550,\"height\":733,\"caption\":\"Interior Apple Store Valencia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/\",\"name\":\"Imagen del interior de la Apple Store de Valencia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-19T19:51:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una imagen que muestra el interior de la Apple Store Valencia que tiene ya la Genius Bar, las mesas, las pantallas, protectores en el suelo, etc...\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5650"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5650"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5650\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17571,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5650\/revisions\/17571"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5650"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5650"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5650"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}