<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Share Sheets &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/share-sheets/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Mar 2015 12:54:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Share Sheets]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10464</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a></p>
<p>Hace 4 años, Apple presentó la tecnología AirDrop en OS X y hace 2 la importó a iOS. Aprovechando que nunca he</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011533/AirDrop-para-Mac1.jpg" rel="attachment wp-att-14060"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011533/AirDrop-para-Mac1.jpg" alt="Airdrop para Mac" width="1033" height="615" class="aligncenter size-full wp-image-14060" /></a></p>
<p>Hace 4 años, Apple presentó la tecnología <a href="https://www.macsfera.com/mac-os-x-lion-con-muchas-novedades-para-julio-30/" title="Mac OS X Lion con muchas novedades para Julio. 23,99€" target="_blank">AirDrop en OS X</a> y hace 2 la importó a iOS. Aprovechando que nunca he hablado de este mecanismo y que el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo MacBook</a> confía su potencial en la <a href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" title="Características de OS X para prescindir de los cables" target="_blank">conectividad inalámbrica</a>, <strong>hoy voy a explicar qué es y cómo funciona AirDrop.</strong></p>
<p><strong>AirDrop es un sistema de transmisión de archivos</strong> que utiliza la tecnología Bluetooth y Wi-Fi para llevar a cabo su cometido. Se basa en la &quot;cercanía&quot; de los dispositivos para enviar lo que seleccionamos, el radio de acción es de 9 metros o menos y es obligatorio que los dos dispositivos sean Apple y compatibles con AirDrop.</p>
<p><span id="more-10464"></span></p>
<h2>Cómo funciona AirDrop</h2>
<p>A pesar de que el cometido es el mismo, <strong>AirDrop funciona de forma diferente para dispositivos nuevos o viejos.</strong> Para un dispositivo Mac viejo usa sólo la antena Wi-Fi, mientras que para un dispositivo Mac o iOS nuevo usa tanto la antena Wi-Fi como Bluetooth.</p>
<p>AirDrop <strong>usa el emisor Bluetooth para localizar otros dispositivos que estén disponibles,</strong> revelando a su vez su posibilidad de entablar conexión. Una vez emparejados, <strong>crea una señal Wi-Fi</strong> paralela a la que estemos usando en ese momento, <strong>a dicha señal se va a conectar el dispositivo al que queramos transmitir los archivos</strong> y gracias al protocolo podremos ejecutar la transferencia. Como funciona así, no es necesario que los dispositivos estén conectados a la misma red Wi-Fi (con la que accederíamos a Internet), <strong>es un proceso independiente que no requiere de acceso a Internet.</strong></p>
<p>Una vez que el dispositivo receptor acepta el envío se inicia la transferencia a través del canal Wi-Fi. <strong>No hay límite de peso en los archivos que podemos enviar,</strong> pero cuanto mayor peso tenga lo que enviemos, más tardará en recibirse.</p>
<h2>Cómo usar AirDrop</h2>
<p>Este es un proceso práctico dónde <strong>veremos cómo usar AirDrop entre Macs, entre dispositivos iOS y en la combinación de ambos.</strong> En todos los casos vamos a suponer que la antena Wi-Fi y Bluetooth están activados y que la visibilidad es la adecuada:</p>
<h3>Visibilidad de AirDrop</h3>
<p>Al igual que pasaba cuando queríamos pasar algo entre móviles con Bluetooth, AirDrop tiene opciones de visibilidad, una capa de seguridad para que no se nos localice si no lo deseamos.</p>
<ul>
<li><strong>Visible para ninguno:</strong> De esta forma no seremos visibles ante ningún usuario, conocido o no conocido. Nosotros sí que podremos ver a las personas que hay alrededor pero ellas a nosotros no.</li>
<li><strong>Visible para solo contactos:</strong> Con esta opción seremos visibles para todos los contactos que tengamos agregados en la aplicación Contactos. Es necesario que el perfil contenga el email que tienen asociado a la cuenta de iCloud.</li>
<li><strong>Visible para todos:</strong> Por último, podemos ser visible para todos los usuarios que estén a nuestro alrededor usando AirDrop. De esta manera cualquier usuario puede enviarnos archivos.</li>
</ul>
<p>La configuración de la visibilidad se hace en la propia ventana de AirDrop de modo que podemos cambiarlo a golpe de click dependiendo de la situación.</p>
<h3>De Mac a Mac</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011954/Como-funciona-AirDrop1.gif" rel="attachment wp-att-14063"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16011954/Como-funciona-AirDrop1.gif" alt="Como funciona AirDrop" width="860" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-14063" /></a></p>
<p><strong>El proceso se hace a través de la ventana de AirDrop en Finder.</strong> En el ordenador emisor, Finder mostrará que está disponible el ordenador receptor para pasar archivos y tan solo hay que arrastrar ese archivo al icono que representa al ordenador receptor.</p>
<p>El sistema nos preguntará si queremos enviar los archivos, al aceptar, el Mac receptor será preguntando por si quiere recibirlos. Si todo se confirma la transacción empezará y el archivo se guardará en el Mac.</p>
<p>Otra forma de hacerlo es <strong><a href="https://www.macsfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/" title="OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac" target="_blank">usando la propiedad Share Sheets de OS X</a>.</strong> Al elegir la opción de compartir por AirDrop se abrirá una pequeña ventana con el archivo elegido y los candidatos a compartir. Es una forma más rápida de llevar a cabo el proceso aprovechando las funciones que se han ido añadiendo poco a poco a OS X.</p>
<h4>Macs antiguos</h4>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163237/AirDrop-en-Macs-antiguos.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163237/AirDrop-en-Macs-antiguos.png" alt="AirDrop en Macs antiguos" width="825" height="404" class="aligncenter size-full wp-image-10468" /></a></p>
<p>Los Macs que son más antiguos del 2012 pueden usar AirDrop pero <strong>no de la forma tradicional con la que Apple quiere que funcione el sistema.</strong> Por ello, en equipos nuevos, al lado de las opciones de visibilidad, tenemos un pequeño botón que hace referencia a dichos Macs. Al pulsar este botón y confirmar que queremos hacer una búsqueda de Macs antiguos, aparecerán en pantalla todos los Macs que antes no podíamos ver.</p>
<p>Hasta que el Mac &quot;nuevo&quot; no habilite la opción, <strong>ni si quiera aparecerá entre la lista de visibles del Mac antiguo.</strong> En cuanto entre en el modo antiguo, ya podremos iniciar la transferencia.</p>
<h3>De iOS a iOS</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/Airdrop-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/Airdrop-para-iPhone.jpg" alt="Airdrop para iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10572" /></a></p>
<p>Para compartir archivos entre dispositivos iOS <strong>deberemos abrir el menú de Compartir de cada archivo.</strong> En la parte superior aparecerán los distintos usuarios cercanos a nosotros. Al elegir al usuario, este recibirá una notificación en su dispositivo para aceptar la transferencia. Una vez completada, el archivo se guardará en el dispositivo.</p>
<p><strong>En caso de que sea un archivo común</strong> (fotos, vídeos, contactos, pases de Passbook, notas, notas de audio, URLs, enlaces hacia la App Store o direcciones de mapas) <strong>se ejecutarán las aplicaciones predefinidas,</strong> si no lo es nos saltará un menú con <strong>todas las posibles aplicaciones que tenemos instaladas que pueden hacer algo con dicho archivo.</strong> Por ejemplo, si pasamos un ePub, nos sugerirá iBooks, aplicaciones de almacenamiento como Dropbox, otros lectores, etc.). </p>
<h3>De Mac a iOS o viceversa</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/compartir-con-AirDrop-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/27125417/compartir-con-AirDrop-para-iPhone.jpg" alt="compartir con AirDrop para iPhone" width="2500" height="1232" class="aligncenter size-full wp-image-10573" /></a></p>
<p>Tanto en el Mac como en el dispositivo iOS aparecerán como si de su homólogo se tratase, <strong>en ningún momento notaremos que es una plataforma distinta,</strong> y al iniciar la transferencia seremos preguntados para realizarla.</p>
<p>Uno de los cambios es que <strong>no necesitamos que el Mac tenga la ventana de AirDrop abierta.</strong> Si está configurado para estar visible por el dispositivo iOS, el Mac aparecerá automáticamente y será avisado mediante una notificación de que se va a compartir un archivo.</p>
<p>En cuanto al dispositivo iOS, <strong>para que el Mac lo detecte debe tener la pantalla encendida,</strong> aunque el dispositivo esté bloqueado. Al tener la pantalla encendida, la opción aparecerá en Mac y podremos enviar los archivos. Cuando enviemos el archivo desde el Mac, el dispositivo iOS recibirá una notificación para aceptarla o rechazarla.</p>
<p>La gestión de los archivos <strong>en el iPhone o el iPad es igual que cuando pasamos de iOS a iOS.</strong> Si es un archivo común se guardará en las aplicaciones predefinidas, pero si no lo es se abrirá una lista con las aplicaciones instaladas que puedan hacer algo con ese archivo.</p>
<h2>AirDrop en sistemas antiguos</h2>
<p>Estos procesos que he descrito <strong>sólo afectan a los dispositivos que tengan iOS 8 o superior y OS X 10.10 o superior.</strong> Si tenéis una versión anterior puede que no haya visibilidad o que no puedas compartir archivos entre plataformas. Pueden ser tantos los motivos de fallo que no se sabe de forma precisa, pero si tened en cuenta que cabe la posibilidad de que no funcione adecuadamente.</p>
<hr />
<p>Para los usuarios que tenemos más de un dispositivo de la manzana <strong>es una solución muy buena porque rara vez tiene fallos.</strong> Lo máximo que he detectado es que tarde más de la cuenta en detectar algún dispositivo disponible. En el peor de esos casos he tenido que reiniciar AirDrop y ya ha funcionado correctamente. Es algo que sin duda tienen que mejorar, pero que no afecta notablemente a mi flujo de trabajo.</p>
<p>Antes de escribir este artículo usaba la nube para transferir archivos entre mis dispositivos. iCloud Drive o Dropboox eran mi opción preferida, pero he descubierto que si tengo los dos dispositivos a mano, lo mejor que puedo hacer es transferirlos de esta forma ya que la sincronización con la nube es un proceso que definen como rápido pero todos sabemos que cuanta más prisa tenemos, peor funcionan las cosas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La versión Golden Master de OS X Mountain Lion ya está disponible</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2012 10:57:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay Mirroring]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Game Center]]></category>
		<category><![CDATA[Gatekeeper]]></category>
		<category><![CDATA[Golden Master]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Recordatorios]]></category>
		<category><![CDATA[Share Sheets]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6959</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible/">La versión Golden Master de OS X Mountain Lion ya está disponible</a></p>
<p>Apple ha publicado la última versión beta de OS X Mountain Lion, la Golden Master. Esta versión es especial por un motivo,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible/">La versión Golden Master de OS X Mountain Lion ya está disponible</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible/">La versión Golden Master de OS X Mountain Lion ya está disponible</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/OS-X-Mountain-Lion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/OS-X-Mountain-Lion.jpg" alt="OS X Mountain Lion" title="OS X Mountain Lion" width="550" height="322" class="aligncenter size-full wp-image-6520" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/OS-X-Mountain-Lion-300x176.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> ha publicado la última versión beta de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a></strong>, la Golden Master.</p>
<p><span id="more-6959"></span></p>
<p>Esta versión es especial por un motivo, <strong>significa que la versión definitiva y disponible al público de Mountain Lion está mucho más cerca</strong> puesto que la Golden Master es la que pretende ser la última versión de prueba.</p>
<p>Recordemos algunas de las <strong><a href="https://www.macsfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/" title="OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">novedades más destacadas</a></strong> de este nuevo sistema operativo: Mejor sincronización con <strong>iCloud</strong>, aplicación nativa de <strong>Mensajes</strong>, <strong>Recordatorios</strong> y <strong>Notas</strong>, centro de Notificaciones, <strong>Share Sheets</strong>, integración con Twitter, Game Center, AirPlay Mirroring y el sistema de seguridad <strong>GateKeeper</strong>.</p>
<p>Además de esas características, <strong>Apple</strong> mostró otras nuevas funciones en la <strong><a href="https://www.macsfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/" title="Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">última keynote</a></strong> como es la nueva función de <strong>Dictado</strong>, <strong>Power Nap</strong> y las nuevas características de <strong>Safari</strong>.</p>
<p>La versión final será lanzada a través de la <strong>Mac App Store</strong> y por <strong><a href="https://www.macsfera.com/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares/" title="OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 dólares" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un precio de 15,99€</a></strong>, unos 9€ más barato que la versión actual aunque todavía se desconoce la fecha de lanzamiento pero <strong>está prevista para este mes.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://www.macrumors.com/2012/07/09/apple-seeds-golden-master-of-os-x-mountain-lion-to-developers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible/">La versión Golden Master de OS X Mountain Lion ya está disponible</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2012 17:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay Mirroring]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Características]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Game Center]]></category>
		<category><![CDATA[Gatekeeper]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Share Sheets]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6379</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/">OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac</a></p>
<p>Apple ha dado hace escasas horas una nota de prensa en la que anunciaba la presentación de un nuevo sistema operativo para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/">OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/">OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Características-Mountain-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Características-Mountain-Lion.png" alt="" title="Características Mountain Lion" width="550" height="352" class="aligncenter size-full wp-image-6380" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Características-Mountain-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Características-Mountain-Lion-300x192.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> ha dado hace escasas horas una nota de prensa en la que anunciaba la presentación de un <strong><a href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/" title="OS X 10.8 Mountain Lion: Nuevo sistema operativo para Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo sistema operativo para Mac llamado OS X Mountain Lion</a></strong>. Veamos algunas de sus características.<br />
<span id="more-6379"></span></p>
<h2>iCloud</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/iCloud-en-Mountain-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/iCloud-en-Mountain-Lion.png" alt="" title="iCloud en Mountain Lion" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6381" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/iCloud-en-Mountain-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/iCloud-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a><br />
Completa integración de <strong>Mountain Lion</strong> con <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a></strong>. Cuando encendemos nuestro <strong>Mac</strong> por primera vez, insertamos nuestro <strong>ID de Apple</strong> y <strong>iCloud</strong> se encarga de mantener nuestro correo electrónico, calendarios, contactos, documentos y completa sincronización con nuestros dispositivos iOS.</p>
<h2>Mensajes</h2>
<p><strong>Mensajes</strong> es la nueva aplicación que sustituye <strong>iChat</strong>. Este cliente está totalmente integrado con iMessage de modo que podemos comunicarnos <strong>de Mac a Mac o de Mac a dispositivo iOS</strong> compartiendo fotos, vídeos, chats multiples y con acceso directo a videollamadas a través de <strong>FaceTime</strong>. <strong>Mensajes</strong> dispone de una beta para todos los usuarios de <strong>Lion</strong> que podemos <a href="http://www.apple.com/macosx/mountain-lion/messages-beta/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">descargar</a> desde la web oficial de <strong>Apple</strong>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mensajes-en-Mountain-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mensajes-en-Mountain-Lion.png" alt="" title="Mensajes en Mountain Lion" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6385" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mensajes-en-Mountain-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mensajes-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<h2>Recordatorios</h2>
<p>La aplicación <strong>Recordatorios</strong> se adapta al <strong>Mac</strong> como aplicación independiente abandonando <strong>iCal</strong> y obteniendo un mayor espacio. Sigue teniendo la característica de que puede compartirse todo con nuestros dispositivos iOS de modo que podemos editar todo en todos los dispositivos que tengamos.</p>
<h2>Notas</h2>
<p><strong>Notas</strong> también se adapta a la pantalla grande como aplicación independiente permitiendo crear y modificar notas agregando imágenes y archivos adjuntos. Esta aplicación se suma a las compatibles con <strong>iCloud</strong> para poder disfrutar de ella en todos nuestros dispositivos.</p>
<h2>Centro de Notificaciones</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion.png" alt="" title="Centro de Notificaciones en Mountain Lion" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6382" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Centro-de-Notificaciones-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> ha exportado el <strong>Centro de Notificaciones</strong> de iOS a los <strong>Mac</strong> materializándose como una barra que sale en el lateral de la pantalla. Las aplicaciones no nativas de <strong>Mac</strong> podrán utilizar esta nueva función para avisar de lo que sea. Primero sale un mensaje flotante en la esquina superior derecha y luego es cuando se almacena en la barra si no decidimos tocar nada.</p>
<h2>Share Sheets</h2>
<p><strong>Share Sheets</strong> es una de las nuevas propiedades que tiene <strong>Mountain Lion</strong> con la que podremos compartir información a golpe de ratón. Podremos compartir contenido, ya sean fotos, vídeos, notas, mensajes, correos, enlaces, etc, entre nuestros amigos, contactos, Twitter u otros sistemas en la web.</p>
<h2>Twitter</h2>
<p>Al igual que pasó con iOS 5, todo OS X se verán integrado con <strong>Twitter</strong> de modo que podremos compartir contenido o publicar tweets en la red de una manera más rápida y práctica. Lo mejor de esta característica es que podremos hacerlo todo sin salir de la aplicación en la que estemos navegando en ese momento.</p>
<h2>Game Center</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Game-Center-en-Mountain-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Game-Center-en-Mountain-Lion.png" alt="" title="Game Center en Mountain Lion" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6383" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Game-Center-en-Mountain-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Game-Center-en-Mountain-Lion-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Game Center</strong> también se extrapola a la versión de escritorio para poder seguir lo que hacen nuestros amigos y poder retarles en juegos multijugador. Para jugar entre plataformas los dos juegos deben estar adaptados, eso hará que todo el catálogo que tiene <strong>Mac</strong> aumente considerablemente.</p>
<h2>AirPlay Mirroring</h2>
<p><strong>AirPlay Mirroring</strong> es una propiedad de iOS 5 que permitía enlazar nuestro iPad o iPhone con el <strong>Apple TV</strong> para reproducir la pantalla de este en un televisor. Ahora podemos hacer lo mismo pero con <strong>Mac</strong>, reproducir completamente el escritorio o alguna película sin cables.</p>
<h2>Gatekeeper</h2>
<p><strong>Gatekeeper</strong> es una propiedad de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mountain Lion</a></strong> que aporta mucha más seguridad al <strong>Mac</strong>. Nos ayudará a no descargare instalar software malicioso que pueda poner en peligro nuestro ordenador o sus datos dándonos el poder sobre las aplicaciones que descargamos.</p>
<h2>Nuevas características para China</h2>
<p>Si bien esta opción no nos afecta directamente, la comentamos porque es una nueva característica. <strong>Mountain Lion</strong> da soporte a muchos servicios populares chinos con una fácil configuración e integración con el sistema.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion-Este-verano.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion-Este-verano.jpg" alt="" title="Mountain Lion Este verano" width="550" height="230" class="aligncenter size-full wp-image-6387" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion-Este-verano.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Mountain-Lion-Este-verano-300x125.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Estas son las características más notables que <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> nos ha querido proporcionar a la hora de su presentación al público. Recordemos <strong>Mountain Lion</strong> solo está disponible para desarrolladores. El público podrá disfrutar de él a finales de verano.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/macosx/mountain-lion/features.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac/">OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
