{"id":5031,"date":"2011-09-28T16:56:52","date_gmt":"2011-09-28T14:56:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5031"},"modified":"2021-10-17T14:26:06","modified_gmt":"2021-10-17T12:26:06","slug":"apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/","title":{"rendered":"Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\u00eda de sus productos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"FACUA vs Apple\" width=\"550\" height=\"300\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5032\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple-300x164.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La asociaci\u00f3n de consumidores espa\u00f1oles FACUA ha demandado a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> por hacer creer a sus clientes que <strong>la garant\u00eda de sus productos solo es de un a\u00f1o cuando la Ley General para la Defensa de los Consumidores y Usuarios defiende que ha de ser dos a\u00f1os.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa mayor\u00eda de los productos que compramos y registramos ante <strong>Apple<\/strong> son avisados mediante un correo de que la garant\u00eda est\u00e1 apunto de acabar y que <strong>si quieres puedes ampliarla comprando el famoso <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/applecare\" title=\"AppleCare\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleCare<\/a><\/strong>, esto ocurre al a\u00f1o de adquirir tu producto.<\/p>\n<p>Independientemente de que <strong>Apple<\/strong> permita ampliar la reparaci\u00f3n del producto con un servicio privado <strong>deber\u00eda de reparar los productos con fallo de f\u00e1brica de forma gratuita un m\u00ednimo de dos a\u00f1os<\/strong> y no uno como ellos dicen. Por eso se denuncia tambi\u00e9n el contexto de la contrataci\u00f3n del <strong>AppleCare<\/strong>.<\/p>\n<p>Se critica que <strong>Apple<\/strong> anuncie que <strong>solo se podr\u00e1 contratar el servicio antes de que finalice el a\u00f1o de garant\u00eda del dispositivo,<\/strong> dando a entender que despu\u00e9s de esto no podr\u00e1s reparar tu dispositivo de forma gratuita.<\/p>\n<p>No obstante queda confirmado que <strong>Apple<\/strong> solo aplica un a\u00f1o de garant\u00eda y que el segundo a\u00f1o el cliente <strong>ha de pagar a un perito para que demuestre que el problema es de f\u00e1brica<\/strong> y no del usuario. A\u00fan demostrando que el problema es de f\u00e1brica no han sido capaces de decirnos si <strong>Apple<\/strong> se encarga de reparar el dispositivo. Esta informaci\u00f3n ha sido obtenida por un corresponsal de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"https:\/\/www.facua.org\/es\/noticia.php?Id=6253\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facua<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La asociaci\u00f3n de consumidores espa\u00f1oles FACUA ha demandado a Apple por hacer creer a sus clientes que la garant\u00eda de sus productos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5032,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20,2233],"tags":[2206,2237,71,764,766,2210,2229,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\u00eda de sus productos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"FACUA ha demandado a Apple por poner de m\u00e1xima un a\u00f1o de garant\u00eda en sus productos y dar a entender que el Apple Care te permite ampliar la garant\u00eda dos m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\u00eda de sus productos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"FACUA ha demandado a Apple por poner de m\u00e1xima un a\u00f1o de garant\u00eda en sus productos y dar a entender que el Apple Care te permite ampliar la garant\u00eda dos m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-28T14:56:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:26:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/FACUA-vs-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":300,\"caption\":\"FACUA vs Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\",\"name\":\"Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\\u00eda de sus productos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-28T14:56:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:26:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"FACUA ha demandado a Apple por poner de m\\u00e1xima un a\\u00f1o de garant\\u00eda en sus productos y dar a entender que el Apple Care te permite ampliar la garant\\u00eda dos m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5031"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5031"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5031\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17483,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5031\/revisions\/17483"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5031"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5031"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5031"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}