<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Apple Arcade &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/apple-arcade/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:35:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg 286w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg 274w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:21:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Card]]></category>
		<category><![CDATA[Apple News]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[It’s show time]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17093</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211848/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211848/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg" alt="Apple Keynote Its show time" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-17095" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211848/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211848/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211848/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</strong></p>
<p>El evento fue algo atípico, no se habló de ningún producto y <strong>todo fue sobre nuevos servicios.</strong> Y para qué engañarnos, fue de los eventos más aburridos que recuerdo. Puede que fuese porque sabía que la mitad de lo presentado no iba a verse fuera de EEUU en un tiempo, o porque parte de lo presentado se podría resumir en menos tiempo. La cosa es que me sentí desconectado del evento, y eso no es malo, simplemente implica que Apple ha presentado algo por lo que yo no tengo especial interés.</p>
<p><span id="more-17093"></span></p>
<p>Así pues, <strong>empecemos:</strong></p>
<h2>Apple News +</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211914/Apple-News-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211914/Apple-News-.jpg" alt="Apple News +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17096" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211914/Apple-News-.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211914/Apple-News-.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211914/Apple-News-.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Nuevo servicio premium de suscripción por el cual <strong>cientos de revistas llegan a Apple News</strong>. Ahora, en un solo sitio, tenemos periódicos, webs y revistas. Cada una con su formato especial, con opción de suscripción premium para el contenido más exclusivo y accesible desde cualquier dispositivo.</p>
<p>Teniendo en cuenta que Apple News lleva desde 2015 en el mercado y aún no hemos visto su expansión a España o Latinoamérica, <strong>creo que se puede entender porqué no me llama la atención.</strong></p>
<p>Aún así, le doy mucho mérito a los formatos especiales que han sabido crear para que cualquier editor de revista sea capaz de expresar su historia de una forma única.</p>
<h2>Apple Card</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211935/Apple-Card.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211935/Apple-Card.jpg" alt="Apple Card" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17097" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211935/Apple-Card.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211935/Apple-Card.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211935/Apple-Card.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado su propia tarjeta de crédito con la que quiere cambiar el sistema:</strong></p>
<ul>
<li>Simplicidad</li>
<li>Transparencia</li>
<li>Privacidad</li>
<li>Recompensas</li>
</ul>
<p>Sin números, sin límite, tarjetas de crédito virtuales para usar con Apple Pay que reportan de forma amigable <strong>dónde se ha pagado, la cantidad, el total y una serie de gráficas con detalles de consumo.</strong></p>
<p>A su vez, lejos de generar recompensas basadas en puntos, han decidido recompensar a los usuarios con la devolución de dinero:</p>
<ul>
<li><strong>1%:</strong> para compras hechas con la tarjeta física <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>2%:</strong> para compras en general.</li>
<li><strong>3%:</strong> para compras hechas a Apple.</li>
</ul>
<p>Personalmente no entiendo cuál es el atractivo de pagar cosas con dinero que no tienes, pero bueno, el programa de recompensas ahí está para el que lo quiera disfrutar.</p>
<h2>Apple Arcade</h2>
<p><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211950/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211950/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17098" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211950/Apple-Arcade.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211950/Apple-Arcade.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26211950/Apple-Arcade.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Apple quiere potenciar el juego en su plataforma, y más que el juego, el juego de calidad alejado de la publicidad, los fremium y los spywares. Por ello ha lanzado <strong>Apple Arcade, una plataforma de suscripción que permite a desarrolladores crear juegos de calidad y cobrar por ellos ofreciéndolos al público a cambio de una cuota mensual.</strong></p>
<p>Sinceramente, me parece una idea muy buena y me gusta que Apple lo haya materializado en su ecosistema. Estoy más que cansado de juegos repletos de publicidad o con compras internas que nunca te permiten disfrutar de la totalidad del juego sin implicar un chorreo constante de dinero. <strong>Abrir esta ventana dentro del mundo Apple va a hacer que los desarrolladores se esfuercen más y creen las historias que tanto nos gusta jugar con más mimo y cuidado para todos nosotros.</strong></p>
<p>Oficialmente se desconoce el precio, y en cuanto a la fecha, sabremos más en otoño, probablemente cuando se lancen los siguientes iPhones.</p>
<h2>Apple TV +</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212005/Apple-TV-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212005/Apple-TV-.jpg" alt="Apple TV +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17099" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212005/Apple-TV-.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212005/Apple-TV-.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212005/Apple-TV-.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos al plato fuerte, al que más tiempo dedicaron y con el que más ilusión salieron al escenario: <strong>Apple TV +, el nuevo servicio en streaming de Apple que ha contratado a un montón de creadores y actores para realizar películas, series y programas exclusivos para la propia Apple.</strong></p>
<p>En otoño sabremos más acerca de este nuevo servicio, porque poco más se sabe aparte de que contará con personajes de la talla de Steve Spilberg <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, J.J. Abrams u Oprah.</p>
<p>Así pues, Apple se une a los servicios de contenido en streaming, luchando en un mercado que cada día está más saturado. <strong>Cuando aterricen veremos si son capaces de obtener la porción del mercado que se espera de todos esos personajes que han contratado.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212038/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212038/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg" alt="Tim Cook keynote Its show time" width="1632" height="1188" class="aligncenter size-full wp-image-17100" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212038/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212038/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 275w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/03/26212038/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Sí que me gustaría destacar, una vez más, <strong>la insistencia y el trabajo realizado por parte de los de Cupertino para tener servicios seguros y respetuosos con la privacidad de los usuarios que los usan.</strong> Apple sigue siendo el punto de partida de mis búsquedas de aplicaciones, servicios y dispositivos porque tengo la garantía de que mi privacidad <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> va a ser tenida en cuenta y respetada. Por ello, no esperaba menos acerca de estos nuevos servicios.</p>
<p>Ya os digo, para mí el evento fue aburrido, pero es porque no voy a ser usuario de la gran mayoría de los servicios aquí presentados. Aunque sí que es verdad que tengo ganas de ver cómo vamos obteniendo más detalles acerca de alguno de ellos.</p>
<p><strong>La próxima keynote será la de la apertura de la WWDC, en junio, y ahí podremos ver novedades sobre algo a lo que estamos más acostumbrados.</strong> Hasta entonces, quién sabe si Apple nos sorprende presentando nuevos dispositivos entre semana.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se puede solicitar una tarjeta física para aquellos establecimientos que no acepten Apple Pay.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabemos porqué criticó a Netflix en los Oscars, y no fue por nada relacionado con el cine.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La cuál valoro cada vez más, aunque la tendencia sea la contraria.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
