{"id":12843,"date":"2016-01-21T17:05:14","date_gmt":"2016-01-21T16:05:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12843"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/","title":{"rendered":"Apple abrir\u00e1 el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12845\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2.jpg\" alt=\"Apple Store Euroma2\" width=\"1536\" height=\"1024\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12845\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2.jpg 1536w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hoy Apple ha anunciado que abrir\u00e1 su primer centro de desarrollo europeo en N\u00e1poles, Italia.<\/strong> El centro estar\u00e1 enfocado al desarrollo de aplicaciones para iOS.<\/p>\n<p>El objetivo es el de formar a estudiantes y profesores para aprender c\u00f3mo desarrollar aplicaciones para iOS centr\u00e1ndose en el ecosistema formado por el sistema operativo m\u00f3vil. Tambi\u00e9n trabajar\u00e1 con distintos colaboradores de Italia para crear oportunidades adicionales para que los estudiantes puedan seguir form\u00e1ndose y ampliar su curr\u00edculum.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tim Cook ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Europa es el hogar de algunos de los desarrolladores m\u00e1s creativos en el mundo y estamos encantados de ayudar a la siguiente generaci\u00f3n de emprendedores en Italia a conseguir las habilidades que necesitan para el \u00e9xito. El incre\u00edble \u00e9xito de la App Store es uno de los motivos por los que m\u00e1s de  1,4 millones de trabajos han sido creados en Europa y presentan infinidad de oportunidades a personas con todo tipo de edad o trabajo por todo el continente.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Este es el primero de muchos centros m\u00e1s, seg\u00fan Apple, ya que tiene planeado abrir m\u00e1s en distintos pa\u00edses al rededor del mundo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2016\/01\/21Apple-Opening-Europes-First-iOS-App-Development-Center-in-Italy.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy Apple ha anunciado que abrir\u00e1 su primer centro de desarrollo europeo en N\u00e1poles, Italia. El centro estar\u00e1 enfocado al desarrollo de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12845,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2100,20],"tags":[2206,2322,9,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple abrir\u00e1 el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado que abrir\u00e1 su primer centro de desarrollo iOS en N\u00e1poles, Italia, para ayudar a j\u00f3venes desarrolladores a formarse mejor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple abrir\u00e1 el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado que abrir\u00e1 su primer centro de desarrollo iOS en N\u00e1poles, Italia, para ayudar a j\u00f3venes desarrolladores a formarse mejor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-21T16:05:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1536\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1024\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple abrir\u00e1 el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha anunciado que abrir\u00e1 su primer centro de desarrollo iOS en N\u00e1poles, Italia, para ayudar a j\u00f3venes desarrolladores a formarse mejor.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/21165827\/Apple-Store-Euroma2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Apple-Store-Euroma2.jpg\",\"width\":1536,\"height\":1024,\"caption\":\"Apple Store Euroma2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/\",\"name\":\"Apple abrir\\u00e1 el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-21T16:05:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado que abrir\\u00e1 su primer centro de desarrollo iOS en N\\u00e1poles, Italia, para ayudar a j\\u00f3venes desarrolladores a formarse mejor.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12843"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12843"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12843\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18023,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12843\/revisions\/18023"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12843"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12843"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12843"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}