{"id":7337,"date":"2012-09-04T18:33:48","date_gmt":"2012-09-04T16:33:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7337"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Apple convoca una Keynote el 12 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/keynote-Apple-12-de-septiembre.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/keynote-Apple-12-de-septiembre.png\" alt=\"keynote Apple 12 de septiembre\" title=\"keynote Apple 12 de septiembre\" width=\"550\" height=\"385\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7338\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/keynote-Apple-12-de-septiembre.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/keynote-Apple-12-de-septiembre-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha enviado la invitaci\u00f3n de su pr\u00f3xima keynote prevista para el 12 de septiembre.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La invitaci\u00f3n es bien sencilla, el n\u00famero doce y su sombra con el mensaje \u00ab<strong>It&#8217;s almost here<\/strong>\u00ab. Se especula que en esta <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\" title=\"Keynote\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote<\/a> se presentar\u00e1 el siguiente iPhone el cual lleva dando rumores mucho tiempo en la red y seg\u00fan nos fijamos en las sombras de las letras, podemos ver que es el inicio de un 5, pero esto es pura deducci\u00f3n.<\/p>\n<p>Ser\u00e1 a las <strong>10 am en San Francisco, a las 19:00 horas en Espa\u00f1a<\/strong> y no habr\u00e1 streaming como viene siendo costumbre en las \u00faltimas retransmisiones. Nosotros, por nuestra parte, <strong>anunciaremos los resultados una vez acabado el evento.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/09\/04\/apple-announces-september-12th-event-its-almost-here\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+%289+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence%29\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado la invitaci\u00f3n de su pr\u00f3xima keynote prevista para el 12 de septiembre.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7338,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,11,1768,16,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple convoca una Keynote el 12 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha enviado la invitaci\u00f3n para la pr\u00f3xima keynote el 12 de septiembre en la que se espera el siguiente iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple convoca una Keynote el 12 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha enviado la invitaci\u00f3n para la pr\u00f3xima keynote el 12 de septiembre en la que se espera el siguiente iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-04T16:33:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/keynote-Apple-12-de-septiembre.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"385\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/keynote-Apple-12-de-septiembre.png\",\"width\":550,\"height\":385,\"caption\":\"keynote Apple 12 de septiembre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/\",\"name\":\"Apple convoca una Keynote el 12 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-04T16:33:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha enviado la invitaci\\u00f3n para la pr\\u00f3xima keynote el 12 de septiembre en la que se espera el siguiente iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-convoca-una-keynote-el-12-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7337"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7337"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7337\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17781,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7337\/revisions\/17781"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7337"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7337"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}