{"id":11995,"date":"2015-09-10T22:32:26","date_gmt":"2015-09-10T21:32:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11995"},"modified":"2021-10-17T12:55:53","modified_gmt":"2021-10-17T10:55:53","slug":"nuevo-iphone-6s-y-6s-plus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/","title":{"rendered":"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Nuevo iPhone 6s\" width=\"2500\" height=\"1132\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12005\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s-300x136.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s-1024x464.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No fue hasta el \u00faltimo momento, pero vino. <strong>Apple por fin <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">present\u00f3<\/a> sus nuevos iPhone 6s y 6s Plus en la keynote celebrada el 9 de septiembre.<\/strong> Un modelo con el mismo dise\u00f1o que sus antecesores pero con muchas novedades que afectan al futuro.<\/p>\n<p>Me cuesta empezar a hablar de este dispositivo, <strong>porque realmente han hecho un gran cambio en la forma de interactuar con el tel\u00e9fono,<\/strong> aunque como siempre empezar\u00e9 por el dise\u00f1o.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Diseno iPhone 6s\" width=\"2500\" height=\"1235\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12006\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPhone-6s.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPhone-6s-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPhone-6s-1024x506.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El dise\u00f1o es exactamente el mismo que el del iPhone 6 y iPhone 6 Plus, aunque hay una peque\u00f1a novedad:<strong> incluyen un nuevo color llamado oro rosa.<\/strong> De esta forma, se adaptan a los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos Apple Watch Sport<\/a> y al Apple Watch Edition.<\/p>\n<p>Los materiales tambi\u00e9n han cambiado, Apple ha escuchado al p\u00fablico con el famoso <em>Bendgate<\/em> e <strong>incorpora aluminio serie 7000<\/strong> que hace del cuerpo un elemento m\u00e1s duro y resistente. El cristal empleado en la pantalla tambi\u00e9n ha cambiado gracias al proceso de fabricaci\u00f3n, siendo el m\u00e1s resistente hasta ahora.<\/p>\n<p>Y eso es lo m\u00e1s destacado en cuanto al dise\u00f1o, los modelos s en el iPhone no suelen incorporar ning\u00fan elemento distinto, de modo que no se esperaba gran cosa.<\/p>\n<h2>Potencia<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Chip A9 iPhone 6s\" width=\"1900\" height=\"1195\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12007\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9-iPhone-6s.jpg 1900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9-iPhone-6s-300x189.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9-iPhone-6s-1024x644.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los nuevos iPhone 6s cuentan con un chip A9 de 64 bits<\/strong> que supone una mejora del 70% en la velocidad de la CPU y de un 90% en la de la GPU. El procesador M9 tambi\u00e9n ha sido mejorado para ser m\u00e1s preciso a la hora de calcular la actividad f\u00edsica que realizamos.<\/p>\n<p>Las antenas Wi-Fi ahora soportan velocidades de hasta 866 Mb\/s y el LTE es compatible hasta con 23 bandas con una velocidad de hasta 300 Mb\/s.<\/p>\n<p><strong>Touch ID se renueva a la segunda generaci\u00f3n siendo m\u00e1s r\u00e1pido y preciso que el modelo anterior.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Taptic Engine iPhone 6s\" width=\"2560\" height=\"1440\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12008\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Taptic-Engine-iPhone-6s-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Taptic-Engine-iPhone-6s-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por primera vez en un dispositivo iOS, <strong>el iPhone 6s incluye el modulo Taptic Engine<\/strong> que se encarga de comunicarse con nosotros con leves vibraciones como ya lo hace en el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" title=\"Apple Watch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a> y en los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\/\" title=\"Force Touch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trackpads Force Touch<\/a>. Esto viene dado porque hay una nueva tecnolog\u00eda de comunicaci\u00f3n llamada <strong>3D Touch<\/strong> de la que os hablar\u00e9 despu\u00e9s.<\/p>\n<h2>C\u00e1maras<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Camara-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Camara-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Camara iPhone 6s\" width=\"1966\" height=\"1160\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12009\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Camara-iPhone-6s.jpg 1966w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Camara-iPhone-6s-300x177.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Camara-iPhone-6s-1024x604.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1966px) 100vw, 1966px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple lleva a\u00f1os haciendo que las c\u00e1maras de sus tel\u00e9fonos sean un punto a favor para el usuario, <strong>y el iPhone 6s no se iba a salvar de la mejora.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Fotos a 12 megapixeles de resoluci\u00f3n<\/strong> con estabilizador de imagen, HDR autom\u00e1tico, apertura de f\/2,2 y flash True Tone. <strong>La c\u00e1mara de v\u00eddeo graba en resoluci\u00f3n 4K<\/strong> con estabilizador de imagen en el modelo 6s Plus.<\/p>\n<p>Con la c\u00e1mara, <strong>han aprovechado para presentar Live Photos,<\/strong> un detalle fotogr\u00e1fico muy interesante que personalmente me ha encantado. Live Photo permite capturar 1,5 segundos desde que tomamos la foto, de esa forma podremos ver la foto en s\u00ed, y un espacio de tiempo despu\u00e9s de capturarla. Se mostrar\u00e1 a lo largo de nuestro carrete, s\u00f3lo cuando queramos. De por s\u00ed veremos una imagen, pero al hacer presi\u00f3n sobre ella empezar\u00e1 la animaci\u00f3n<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-grabando-4k.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-grabando-4k.jpg\" alt=\"iPhone 6s grabando 4k\" width=\"1654\" height=\"1110\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12010\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-grabando-4k.jpg 1654w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-grabando-4k-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-grabando-4k-1024x687.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1654px) 100vw, 1654px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo bueno es que Apple ha hecho una API <strong>para que otros servicios puedan usar esta tecnolog\u00eda con el objetivo de que no se quede encerrada en nuestro iPhone.<\/strong> No s\u00e9 si se subir\u00e1n como GIFs o tendr\u00e1n un formato especial, pero el resto de dispositivos que se sincronizan con iCloud tambi\u00e9n deber\u00e1n adaptarse.<\/p>\n<p><strong>La c\u00e1mara delantera ahora tiene 5 MP de resoluci\u00f3n y hay una peque\u00f1a novedad: tiene flash incorporado.<\/strong> Bueno, no es un flash como tal, aunque si act\u00faa como flash. Apple ha decidido usar la pantalla Retina para iluminar ese momento en el que queramos hacernos una foto. Gracias al nuevo chip, la pantalla Retina no solo se ilumina, tambi\u00e9n adecua el color a la mejor situaci\u00f3n, como hace el flash True Tone.<\/p>\n<h2><a name=\"3d-touch\" class=\"relativo\">3D Touch<\/a><\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s.jpg\" alt=\"3D Touch iPhone 6s\" width=\"2500\" height=\"1632\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12011\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s-1024x668.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llegamos al momento m\u00e1s esperado. La cualidad que ha hecho que todos flipemos bastante. <strong>3D Touch, el Force Touch en los dispositivos iOS.<\/strong><\/p>\n<p>Cuando conocimos esta tecnolog\u00eda <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">de la mano del Mac<\/a> y del Apple Watch, supimos que en iOS iba a estar, pero yo personalmente no me imaginaba que iba a suponer tanto impacto. Es decir, en el Apple Watch, hasta donde s\u00e9, todo lo que se hace con Force Touch se podr\u00eda hacer dejando pulsado unos segundos, <strong>pero en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> y en el iPhone 6s han ido m\u00e1s all\u00e1 cambiando completamente el sistema y la manera en la que interactuamos con \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s.jpg\" alt=\"3D Touch iPhone 6s\" width=\"1868\" height=\"1252\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12012\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s.jpg 1868w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3D-Touch-iPhone-6s-1024x686.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1868px) 100vw, 1868px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Con 3D Touch<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000065fcae1c000000002fe56c4f_11995\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000065fcae1c000000002fe56c4f_11995\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000065fcae1c000000002fe56c4f_11995\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No entiendo porqu\u00e9 no se llama Force Touch<\/span> <strong>vamos a poder hacer cosas que antes no pod\u00edamos hacer.<\/strong> Apple <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-6s\/3d-touch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha creado una secci\u00f3n<\/a> en la que muestra un mont\u00f3n de ejemplos de situaciones en las que funciona esta nueva tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p><strong>Personalmente lo que m\u00e1s me ha gustado ha sido las acciones r\u00e1pidas.<\/strong> Cada aplicaci\u00f3n tiene un men\u00fa en el que poder obtener un listado de opciones r\u00e1pidas para realizar a golpe de dedo. De ese modo la c\u00e1mara nos permitir\u00e1 poner el modo v\u00eddeo o c\u00e1mara lenta, la aplicaci\u00f3n de mapas ir a casa o marcar la ubicaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de mensajes nos mostrar\u00e1 las conversaciones recientes.<\/p>\n<p><strong>Es una nueva forma de comunicarnos con el dispositivo, y lo mejor de todo es que cualquier aplicaci\u00f3n puede usarlo.<\/strong> Realmente me ha gustado esta caracter\u00edstica, hac\u00eda tiempo que no ve\u00eda un cambio tan significativo en iOS, y me ha chocado much\u00edsimo que lo presenten en una keynote con tem\u00e1tica variada y al final.<\/p>\n<h2><a name=\"16gb\" class=\"relativo\">\u00a1Otra vez no!<\/a><\/h2>\n<p>S\u00ed amigos, otra vez s\u00ed. <strong>16GB como modelo base en ambos iPhone.<\/strong> Es incre\u00edble que otro a\u00f1o m\u00e1s, y estando en 2015, tengamos un modelo de 700\u20ac que s\u00f3lo tenga 16GB de capacidad. El resto son de 64GB y 128GB.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantalla-iPhone-6s.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantalla-iPhone-6s.jpg\" alt=\"Pantalla iPhone 6s\" width=\"2380\" height=\"991\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12013\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantalla-iPhone-6s.jpg 2380w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantalla-iPhone-6s-300x125.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantalla-iPhone-6s-1024x426.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2380px) 100vw, 2380px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Me gusta, me gusta lo presentado. Ya digo, hac\u00eda tiempo que no ve\u00eda un cambio en las funciones de iOS tan radical como el de 3D Touch.<\/p>\n<p><strong>Ambos terminales estar\u00e1n disponibles para reserva el 12 de septiembre y el 25 saldr\u00e1n a la venta.<\/strong> Aunque no en Espa\u00f1a ni M\u00e9xico. No ser\u00e1 hasta la segunda oleada cuando realmente esto ocurra, aunque se desconoce la fecha.<\/p>\n<p>Los precios tampoco se conocen, aunque todo apunta a una subida de precios generalizada en Europa.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-6s\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No fue hasta el \u00faltimo momento, pero vino. Apple por fin present\u00f3 sus nuevos iPhone 6s y 6s Plus en la keynote<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12005,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,20],"tags":[2253,2143,2097,11,2251,2252,2266,2210,2254],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPhone 6s y 6s Plus<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El iPhone 6s y 6s plus ya est\u00e1n entre nosotros con mejor procesador, nuevos colores, m\u00e1s funciones y muchas m\u00e1s novedades.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El iPhone 6s y 6s plus ya est\u00e1n entre nosotros con mejor procesador, nuevos colores, m\u00e1s funciones y muchas m\u00e1s novedades.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T21:32:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:55:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1132\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El iPhone 6s y 6s plus ya est\u00e1n entre nosotros con mejor procesador, nuevos colores, m\u00e1s funciones y muchas m\u00e1s novedades.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10210257\/Nuevo-iPhone-6s.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-iPhone-6s.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1132,\"caption\":\"Nuevo iPhone 6s\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\",\"name\":\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T21:32:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:55:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El iPhone 6s y 6s plus ya est\\u00e1n entre nosotros con mejor procesador, nuevos colores, m\\u00e1s funciones y muchas m\\u00e1s novedades.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11995"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17980,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11995\/revisions\/17980"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}