{"id":10058,"date":"2013-10-22T19:47:45","date_gmt":"2013-10-22T18:47:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10058"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/","title":{"rendered":"Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 d\u00f3lares (3.049 euros)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevo-Mac-Pro-disponible-en-Diciembre-por-2999-d\u00f3lares.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevo-Mac-Pro-disponible-en-Diciembre-por-2999-d\u00f3lares.jpg\" alt=\"Nuevo Mac Pro disponible en Diciembre por 2999 d\u00f3lares\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10059\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevo-Mac-Pro-disponible-en-Diciembre-por-2999-d\u00f3lares.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevo-Mac-Pro-disponible-en-Diciembre-por-2999-d\u00f3lares-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha anunciado que el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\" title=\"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Mac Pro<\/a> que presentaron en la keynote de la WWDC estar\u00e1 disponible en diciembre con un precio de 3.049 euros en el modelo m\u00e1s econ\u00f3mico.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que este nuevo equipo estrena un <strong>nuevo dise\u00f1o cil\u00edndrico en color negro. Dispone de cuatro puertos USB 3.0, seis puertos Thuderbolt 2, dos puertos Ethernet, un puerto HDMI, tecnolog\u00eda compatible con pantallas 4K, almacenamiento flash y doble GPU avanzada.<\/strong><\/p>\n<p>El modelo base incluye un <strong>procesador quad-core Xeon a 3,7 GHz, 12GB de RAM, 2GB de VRAM y 256GB de disco duro SSD,<\/strong> todas estas caracter\u00edsticas pueden ser mejoradas individualmente con el incremento de precio debido.<\/p>\n<p>Sin duda es un equipo destinado a profesionales del sector que necesiten mucha potencia y velocidad de procesamiento, testigo de ello son las historias de tres usuarios que lo han empleado editando v\u00eddeo en resoluci\u00f3n 4K, tratando fotograf\u00edas de alta calidad y audio comercial profesional. Estar\u00e1 disponible en diciembre de 2013.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/mac-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2013\/10\/22\/4849960\/mac-pro-2013-price\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que el nuevo Mac Pro que presentaron en la keynote de la WWDC estar\u00e1 disponible en diciembre con un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10059,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2208,2224,2210,2230,1774],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 d\u00f3lares<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El nuevo Mac Pro estar\u00e1 disponible en diciembre con un precio que empieza en los 2999 d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 d\u00f3lares\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El nuevo Mac Pro estar\u00e1 disponible en diciembre con un precio que empieza en los 2999 d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-22T18:47:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevo-Mac-Pro-disponible-en-Diciembre-por-2999-d\u00f3lares.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevo-Mac-Pro-disponible-en-Diciembre-por-2999-d\\u00f3lares.jpg\",\"width\":710,\"height\":473,\"caption\":\"Nuevo Mac Pro disponible en Diciembre por 2999 d\\u00f3lares\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/\",\"name\":\"Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 d\\u00f3lares\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-22T18:47:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El nuevo Mac Pro estar\\u00e1 disponible en diciembre con un precio que empieza en los 2999 d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10058"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17886,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10058\/revisions\/17886"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}