{"id":16916,"date":"2018-09-13T23:30:38","date_gmt":"2018-09-13T21:30:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16916"},"modified":"2021-10-17T12:35:02","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:02","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg\" alt=\"Apple Keynote Gather Round\" width=\"2500\" height=\"946\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16918\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round-300x114.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round-1024x387.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer fue <a target=\"_blank\" title=\"Keynote Gather Round\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/gather-round\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote m\u00e1s esperada del a\u00f1o<\/a>, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompa\u00f1ar\u00e1n durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o. <strong>Este es el resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La keynote empez\u00f3 con un divertido v\u00eddeo en el que una chica tiene que llevar un malet\u00edn secreto al <a target=\"_blank\" title=\"La nave espacial se eleva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs Theater<\/a> para la presentaci\u00f3n. De modo que va corriendo, desde las afueras del campus hasta el interior, saltando obst\u00e1culos, haciendo unas piruetas incre\u00edbles o luchando contra el tiempo para entregar el paquete antes de que empiece el evento. Al final lo consigue y no os vais a creer lo que hab\u00eda en su interior\u2026 pincha para leerlo<sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">El control remoto para pasar las diapositivas de la presentaci\u00f3n &#x1f602;<\/span>.<\/p>\n<p>Tras el divertido v\u00eddeo, <strong>Tim Cook apareci\u00f3 en el escenario y dio comienzo el evento,<\/strong> tratando algunas cifras y noticias en el mundo Apple.<\/p>\n<ul>\n<li>Las nuevas Apple Store son un \u00e9xito, 500 millones de clientes al a\u00f1o<\/li>\n<li>Se va a alcanzar los dos mil millones de dispositivos iOS<\/li>\n<\/ul>\n<p>Inmediatamente despu\u00e9s de estos breves anuncios, dimos paso a los dispositivos, el primero el Apple Watch.<\/p>\n<h2>Apple Watch Series 4<\/h2>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"3\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Watch-Series-4-fuego.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-Apple-Watch-Series-4.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Watch-Series-4-electrocardiograma.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p><strong>Jeff Williams sali\u00f3 al escenario para presentar Apple Watch Series 4, el futuro reloj de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Con un nuevo dise\u00f1o que aporta m\u00e1s pantalla, el Apple Watch Series 4 da un paso m\u00e1s en la direcci\u00f3n deportiva y de salud, <strong>plant\u00e1ndose en el mercado como casi la \u00fanica soluci\u00f3n completa en cuanto a relojes inteligentes se trata.<\/strong><\/p>\n<p>De 38mm y 42mm hemos pasado a 40mm y 44mm, aumentando la pantalla significativamente **y redise\u00f1ando el sistema para aprovechar ese espacio extra.\u00a0**Se sigue sin poder elegir y dise\u00f1ar esferas propias, pero es verdad que esta versi\u00f3n incluye un poco m\u00e1s de personalizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC18\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18\/\" rel=\"noopener noreferrer\">pasada WWDC<\/a>, supimos de un caso muy concreto en el que una mujer pudo salvar la vida de su marido con la ayuda del Apple Watch, <strong>y Apple ha seguido en esa l\u00ednea investigando las ca\u00eddas que sufre la gente.<\/strong> Han descubierto que todas siguen un patr\u00f3n y han integrado una funci\u00f3n que en cuanto detecta una ca\u00edda <strong>sugiere hacer una llamada de emergencia a los servicios m\u00e9dicos.<\/strong> Si adem\u00e1s el sistema detecta que el reloj no se ha movido en un minuto, <strong>realiza la llamada autom\u00e1ticamente y env\u00eda un mensaje con la ubicaci\u00f3n concreta a todos los contactos de emergencia.<\/strong> Magn\u00edfica propiedad que aboga por nuestra seguridad en caso de sufrir un accidente. <\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>se present\u00f3 una nueva caracter\u00edstica que permite al reloj hacer un electrocardiograma al usuario que lo lleva puesto.<\/strong> Desconozco la precisi\u00f3n de esta herramienta pero, seg\u00fan las pruebas, puede ser un gran avance en la realizaci\u00f3n de estos tests sin instrumental m\u00e9dico profesional. Uno de los motivos para implementar esta funci\u00f3n es que muchos s\u00edntomas m\u00e9dicos no aparecen en las revisiones m\u00e9dicas (cosa que nos ha pasado a todos), y si se aprueba el uso del Apple Watch, las distintas irregularidades cardiacas se podr\u00e1n registrar y usar sin necesidad de estar en el m\u00e9dico, o por lo menos que sirva para no descartar por completo alg\u00fan problema.<\/p>\n<p>El nuevo Apple Watch Series 4 est\u00e1 disponible en aluminio o acero inoxidable y sus precios var\u00edan en funci\u00f3n de si tiene conectividad GPS o GPS + celular. El precio empieza en 429 para la versi\u00f3n m\u00e1s asequible.<\/p>\n<p>Hablando de conectividad m\u00f3vil, <strong>a Espa\u00f1a aterrizar\u00e1 de la mano de Orange y Vodafone seg\u00fan se anuncia en la web de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/apple-watch-series-4\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2>iPhone XS y XS Max<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg\" alt=\"Nuevo iPhone XS y XS Max\" width=\"2400\" height=\"1008\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16922\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-300x126.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-1024x430.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Seguido al Apple Watch conocimos el futuro del tel\u00e9fono m\u00f3vil de Apple, <strong>el iPhone XS y XS Max,<\/strong> las nuevas versiones que sustituir\u00e1n al iPhone X presentado el a\u00f1o pasado.<\/p>\n<p>Disponible en dos tama\u00f1os, el modelo m\u00e1s peque\u00f1o equipa m\u00e1s pantalla que el plus en un tama\u00f1o m\u00e1s reducido, mientras que el modelo Max tiene el mismo tama\u00f1o que el plus pero una pulgada m\u00e1s de pantalla.<\/p>\n<p>Conservando el m\u00e1s que adorado <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Por la competencia.<\/span> dise\u00f1o del iPhone X, <strong>el iPhone XS lleva un paso m\u00e1s all\u00e1 las caracter\u00edsticas internas del tel\u00e9fono.<\/strong> Nuevo <strong>procesador A12 Bionic,<\/strong> el primer procesador de 7 nan\u00f3metros en un tel\u00e9fono, una m\u00e1quina hecha para la inteligencia artificial y el procesamiento computacional. <strong>FaceID mejora<\/strong> su velocidad y precisi\u00f3n. <strong>El sistema de c\u00e1maras mejora<\/strong> gracias a un nuevo sensor y al trabajo que se realiza por detr\u00e1s en la captura, an\u00e1lisis y procesamiento de la imagen.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS.jpg\" alt=\"Nuevo iPhone XS\" width=\"2400\" height=\"1143\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16923\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-300x143.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Nuevo-iPhone-XS-1024x488.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por primera vez en un iPhone, <strong>el XS ser\u00e1 compatible con dual SIM,<\/strong> pudiendo tener dos tel\u00e9fonos a la vez en uno. La primera SIM ser\u00e1 f\u00edsica mientras que la segunda ser\u00e1 virtual. Habr\u00e1 que ver cu\u00e1les son las limitaciones de la SIM virtual, pero de momento ya sabemos que una es que <strong>s\u00f3lo ser\u00e1 compatible dependiendo de la compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica.<\/strong><\/p>\n<p>El iPhone XS y XS Max estar\u00e1 disponible el 21 de septiembre con reserva el 14 de septiembre. El modelo XS empezar\u00e1 con una capacidad de 64GB por 1.160\u20ac mientras que el modelo XS Max, con la misma capacidad, sube hasta los 1260\u20ac.<\/p>\n<p>Todos los modelos tienen el frontal en color negro, <strong>mientras que la parte trasera var\u00eda entre el plata, el gris espacial y el oro.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-xs\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2>iPhone XR<\/h2>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"33\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/iPhone-XR-rojo.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/iPhone-XR-Coral.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/iPhone-XR-Amarillo.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Un nuevo modelo de iPhone ha llegado y su nombre es <strong>el iPhone XR.<\/strong> Es la primera vez que Apple lanza un modelo distinto al principal pero con caracter\u00edsticas reci\u00e9n presentadas.<\/p>\n<p><strong>Mismo procesador A12 Bionic, misma versi\u00f3n de Face ID mejorada, mismo dise\u00f1o  aunque en un tama\u00f1o que se encuentra entre el iPhone XS y el XS Max<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Con dise\u00f1o hablo de la composici\u00f3n, pantalla hasta el borde y notch.<\/span><strong>, misma c\u00e1mara gran angular que una de las dos que equipa el iPhone XS y mismo tipo de cristal.<\/strong><\/p>\n<p>El \u00fanico problema que se encuentra este tel\u00e9fono es la pantalla. Si bien es un logro conseguir el dise\u00f1o que han implementado con la tecnolog\u00eda LCD,<strong>\u00a0su resoluci\u00f3n es un poco baja considerando el tama\u00f1o de 6,1 pulgadas que tiene.<\/strong> Adem\u00e1s, no equipa 3D Touch aunque s\u00ed True Tone.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"33\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/iPhone-XR-Azul.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/iPhone-XR-Blanco.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/iPhone-XR-Space-Gray.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Disponible en 6 acabados (azul, gris espacial, coral, blanco, amarillo y rojo), el iPhone XR es un gran terminal con un tremendo potencial: <strong>su precio.<\/strong> En Espa\u00f1a se puede encontrar por 860\u20ac la versi\u00f3n de 64GB. <strong>Sin duda es el punto m\u00e1s fuerte de una gran tel\u00e9fono que equipa mucha de la \u00faltima tecnolog\u00eda y se convierte en un modelo de entrada muy curioso.<\/strong><\/p>\n<p>El iPhone XR se podr\u00e1 reservar el 19 de octubre y se podr\u00e1 comprar a partir del 26 de ese mismo mes.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-xr\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iol8n3m88SA\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Y con esto terminamos el evento, una keynote que parece corta pero que estuvo muy completa, dos productos, tres modelos, cero prisas en las explicaciones. El iPhone XS y XS Max es un paso l\u00f3gico y natural en la direcci\u00f3n que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Sorprende<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000391c9c38000000006e5f7ede_16916\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Y celebro.<\/span> <strong>el lanzamiento del iPhone XR,<\/strong> que abre la puerta de Apple a gente que quiere un iPhone m\u00e1s econ\u00f3mico, con los dise\u00f1os y avances de \u00faltima generaci\u00f3n, aunque sea sacrificando ciertos componentes que pueden resultar menos relevantes.<\/p>\n<p>En cuanto al Apple Watch, me alegra ver un poco m\u00e1s de pantalla en el dispositivo y <strong>me sorprende much\u00edsimo el avance m\u00e9dico que han hecho.<\/strong> Realmente quiero ver un an\u00e1lisis de la creaci\u00f3n de electrocardiogramas, sin ning\u00fan tipo de publicidad ni inter\u00e9s de por medio, porque de haber logrado la precisi\u00f3n de la que hablan, <strong>el reloj que no ten\u00eda competencia ahora se volver\u00e1 invencible.<\/strong><\/p>\n<p>En cuanto al evento en s\u00ed, por una parte me da pena que \u201cs\u00f3lo\u201d hubiese estas novedades, pero eso significa que habr\u00e1 otro evento pronto y volveremos a pasarlo bien conociendo el futuro del resto de categor\u00edas de la manzana. Hasta entonces, a disfrutar de las novedades.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue la keynote m\u00e1s esperada del a\u00f1o, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompa\u00f1ar\u00e1n durante<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16918,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,1810,2129,20,2096],"tags":[2206,2094,2727,2239,11,2726,2724,2725,16,2723],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d del iPhone XS y el iPhone XR<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d en la que Apple ha presentado el iPhone XS, el iPhone XS Max, el iPhone XR y el Apple Watch 4, el futuro de los dispositivos m\u00e1s personales de la compa\u00f1\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d del iPhone XS y el iPhone XR\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d en la que Apple ha presentado el iPhone XS, el iPhone XS Max, el iPhone XR y el Apple Watch 4, el futuro de los dispositivos m\u00e1s personales de la compa\u00f1\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-13T21:30:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"946\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d del iPhone XS y el iPhone XR\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cGather Round\u201d en la que Apple ha presentado el iPhone XS, el iPhone XS Max, el iPhone XR y el Apple Watch 4, el futuro de los dispositivos m\u00e1s personales de la compa\u00f1\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/13230556\/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg\",\"width\":2500,\"height\":946,\"caption\":\"Apple Keynote Gather Round\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cGather Round\\u201d del iPhone XS y el iPhone XR\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-09-13T21:30:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cGather Round\\u201d en la que Apple ha presentado el iPhone XS, el iPhone XS Max, el iPhone XR y el Apple Watch 4, el futuro de los dispositivos m\\u00e1s personales de la compa\\u00f1\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16916"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18219,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16916\/revisions\/18219"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16918"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16916"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16916"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}