{"id":4655,"date":"2011-08-28T11:40:06","date_gmt":"2011-08-28T10:40:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4655"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/","title":{"rendered":"Apple cierra las Apple Store de Nueva York por el hurac\u00e1n Irene"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Upper-West-Side-vac\u00eda.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Upper-West-Side-vac\u00eda.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Upper West Side vac\u00eda\" width=\"550\" height=\"410\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4656\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Upper-West-Side-vac\u00eda.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Upper-West-Side-vac\u00eda-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El hurac\u00e1n Irene, que est\u00e1 pasando ahora mismo por Nueva York, ha hecho que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>tenga que cerrar sus <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> de Nueva York para evitar incidencias y p\u00e9rdidas.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Las Apple Store se cerraron el d\u00eda de ayer y el d\u00eda de hoy.<\/strong> Las tiendas afectadas son las del <strong>Upper West Side, State Island, SoHo, West 14th Street y tambi\u00e9n la de la Quinta Avenida de Nueva York<\/strong> que est\u00e1 abierta todo el a\u00f1o a todas horas.<\/p>\n<p>Esta acci\u00f3n ya se tom\u00f3 en las revueltas de Londres cuando <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/\" title=\"Apple retira todos sus productos en las Apple Store de Londres\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">decidieron vaciar todo el contenido<\/a> para evitar p\u00e9rdidas. Con Nueva York ha pasado lo mismo.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se han decidido cerrar tiendas fuera de la ciudad como en <strong>New Jersey, Connecticut, Maryland, Pennsylvania, Delaware y Virginia.<\/strong> En total <strong>26 tiendas cerradas<\/strong> y teniendo en cuenta que se ha decidido desalojar a m\u00e1s de 250.000 personas de los barrios bajos creo que es una buena acci\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/08\/26\/apple-closing-nyc-retail-stores-ahead-of-hurricane-irene\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El hurac\u00e1n Irene, que est\u00e1 pasando ahora mismo por Nueva York, ha hecho que Apple tenga que cerrar sus Apple Store de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4656,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,2210,2229,633,639,637,636,635,638],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple cierra las Apple Store de Nueva York por el hurac\u00e1n Irene<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple cerrar\u00e1 las Apple Store de Nueva York por el hurac\u00e1n Irene y as\u00ed evitar p\u00e9rdidas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple cierra las Apple Store de Nueva York por el hurac\u00e1n Irene\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple cerrar\u00e1 las Apple Store de Nueva York por el hurac\u00e1n Irene y as\u00ed evitar p\u00e9rdidas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-28T10:40:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Upper-West-Side-vac\u00eda.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"410\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Upper-West-Side-vac\\u00eda.jpg\",\"width\":550,\"height\":410,\"caption\":\"Apple Store Upper West Side vac\\u00eda\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/\",\"name\":\"Apple cierra las Apple Store de Nueva York por el hurac\\u00e1n Irene\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-28T10:40:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple cerrar\\u00e1 las Apple Store de Nueva York por el hurac\\u00e1n Irene y as\\u00ed evitar p\\u00e9rdidas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-cierra-las-apple-store-de-nueva-york-por-el-huracan-irene\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4655"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17448,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions\/17448"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4656"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}