{"id":5326,"date":"2011-10-20T23:19:15","date_gmt":"2011-10-20T21:19:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5326"},"modified":"2023-01-29T12:28:19","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:19","slug":"apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/","title":{"rendered":"Apple pierde el puesto de vendedor de m\u00f3viles en este trimestre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-y-iPhone.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-y-iPhone.jpg\" alt=\"\" title=\"Samsung y iPhone\" width=\"550\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5327\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-y-iPhone.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-y-iPhone-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Samsung ha sido la empresa que m\u00e1s dispositivos m\u00f3viles ha vendido la Q3 del 2011<\/strong> superando al iPhone de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hace 3 meses os contamos la situaci\u00f3n, y <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-mayor-compania-de-moviles-inteligentes\/\" title=\"Apple se convierte en la mayor compa\u00f1\u00eda de venta de m\u00f3viles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> estaba a la cabeza<\/a>, superando hasta a la gran Nokia y por supuesto por encima de una de sus mayores rivales, Samsung. Pero tambi\u00e9n <strong>os dijimos que en este trimestre las cosas podr\u00edan cambiar<\/strong> porque la diferencia de venta era m\u00ednima, y as\u00ed ha sido.<\/p>\n<p>Si nos fijamos en los datos, podemos ver unas cosas un tanto extra\u00f1as por parte de la empresa coreana. <strong>Apple<\/strong> <strong>ha indicado el total de dispositivos vendidos<\/strong> que ascienden a algo m\u00e1s de 17 millones, en cambio, <strong>Samsung ha indicado todos los dispositivos producidos,<\/strong> no los vendidos, esta cifra asciende a 20 millones.<\/p>\n<p>Puede que esto sea una estrategia por parte de Samsung para estar en la parte superior, pero ya os adelantamos que <strong>la popularidad de la empresa ha crecido un mont\u00f3n<\/strong> y ahora con las nuevas versiones va a seguir creciendo y <strong>tal vez no tengan que recurrir a esta t\u00e9cnica<\/strong> y mostrar realmente los dispositivos vendidos.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, para el siguiente trimestre <strong>Apple<\/strong> tiene el iPhone 4S cuya salida ha sido muy pr\u00f3spera, veremos a ver, pero este tipo de rivalidad siempre viene bien.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/online.wsj.com\/article\/SB10001424052970204485304576642421355724538.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wall Street Journal<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/tkim\/4767154172\/sizes\/o\/in\/photostream\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr T-Kim<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Samsung ha sido la empresa que m\u00e1s dispositivos m\u00f3viles ha vendido la Q3 del 2011 superando al iPhone de Apple.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5327,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2129,20],"tags":[2206,11,835,2210,2229,836,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple pierde el puesto de vendedor de m\u00f3viles en este trimestre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung se ha posicionado en la empresa numero uno en ventas de m\u00f3viles en la Q3 del 2011 tras superar a Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple pierde el puesto de vendedor de m\u00f3viles en este trimestre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung se ha posicionado en la empresa numero uno en ventas de m\u00f3viles en la Q3 del 2011 tras superar a Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-20T21:19:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-y-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-y-iPhone.jpg\",\"width\":550,\"height\":375,\"caption\":\"Samsung y iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/\",\"name\":\"Apple pierde el puesto de vendedor de m\\u00f3viles en este trimestre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-20T21:19:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung se ha posicionado en la empresa numero uno en ventas de m\\u00f3viles en la Q3 del 2011 tras superar a Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-puesto-de-vendedor-de-moviles-en-este-trimestre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5326"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5326"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17522,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5326\/revisions\/17522"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}