{"id":10879,"date":"2015-06-14T11:55:41","date_gmt":"2015-06-14T10:55:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10879"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/","title":{"rendered":"El nuevo MacBook es mi ordenador so\u00f1ado y no me importan los compromisos"},"content":{"rendered":"<p>Owen Williams <a href=\"http:\/\/tnw.to\/q3Pmd\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">habla sobre<\/a> <strong>porqu\u00e9 el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo MacBook<\/a> es su ordenador so\u00f1ado y porqu\u00e9 se ha convertido en su ordenador principal.<\/strong> Me ha gustado porque a m\u00ed me toca renovar ordenador este verano y hay veces en los que me divido entre este MacBook o un MacBook Pro Retina.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>No debes esperar nada incre\u00edble del nuevo MacBook \u2014renderizar v\u00eddeo no es una buena idea\u2014 pero es un ordenador vers\u00e1til. Para aquellos, como yo, que no hacen mucho con sus ordenadores fuera de Internet, escribir, crear documentos y editar fotos, es un buen equipo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>La potencia es lo \u00fanico que me preocupa de este equipo.<\/strong> Al no tener ventiladores, la t\u00e9cnica que usa Apple para evitar que se caliente en exceso es limitar el uso. En cuanto el equipo prev\u00e9 un uso masivo, limita la potencia y tu Mac se convierte en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\" title=\"Recuerda, es un MacBook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un equipo lento<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>A\u00fan as\u00ed, he intentado llevarlo al l\u00edmite y me he dado cuenta de que es bueno en la mayor\u00eda de las tareas que puedas hacer. He compilado varias aplicaciones en las que estoy trabajando con Xcode, visto pel\u00edculas en alta definici\u00f3n y hecho desarrollo web como suelo hacerlo&#8230; s\u00f3lo hay que tratar de no hacerlo todo a la vez.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Owen habla adem\u00e1s de la bater\u00eda, la pantalla, el dise\u00f1o, el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo trackpad<\/a>, el nuevo teclado, el puerto USB C y, en general, todo un buen vistazo al nuevo equipo de Apple que, a m\u00ed en particular, me llama bastante la atenci\u00f3n a pesar de que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook\/\" title=\"Pensamientos generales del nuevo MacBook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ya he manifestado<\/a> que no creo que fuese un buen equipo para el uso que le suelo dar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Owen Williams habla sobre porqu\u00e9 el nuevo MacBook es su ordenador so\u00f1ado y porqu\u00e9 se ha convertido en su ordenador principal. Me<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10880,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,17],"tags":[2125,2208,2219],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El nuevo MacBook es mi ordenador so\u00f1ado y no me importan los compromisos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de porqu\u00e9 un MacBook no es un mal equipo principal analizando todas las novedades.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El nuevo MacBook es mi ordenador so\u00f1ado y no me importan los compromisos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de porqu\u00e9 un MacBook no es un mal equipo principal analizando todas las novedades.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-14T10:55:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/MacBook-dorado.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El nuevo MacBook es mi ordenador so\u00f1ado y no me importan los compromisos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/14114128\/MacBook-dorado.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/MacBook-dorado.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"MacBook dorado\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/\",\"name\":\"El nuevo MacBook es mi ordenador so\\u00f1ado y no me importan los compromisos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-14T10:55:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de porqu\\u00e9 un MacBook no es un mal equipo principal analizando todas las novedades.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10879"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10879"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10879\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17932,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10879\/revisions\/17932"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10879"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10879"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10879"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}