<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Apuntes &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/apuntes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 06 May 2018 15:39:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 09:15:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit Jot Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apuntes]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 3]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<category><![CDATA[Universidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12581</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a></p>
<p>He escrito una guía para tomar apuntes en el iPad, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Escribiendo a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12583" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<p>Hace unos cuantos meses que decidí dar un giro al uso que le daba a mi iPad, y, sinceramente, desde entonces no he parado de ampliar <a href="https://www.mylaif.es/redisenando-uso-ipad/" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank">las acciones que escribí en su momento</a>. En ese artículo hablaba del iPad como un dispositivo únicamente de consumo, pero en los siguientes meses me negué en rotundo a afrontar ese hecho y empecé a usarlo para crear contenido, <strong>hacer cosas.</strong></p>
<p>A parte de leer, navegar por Internet y consumir vídeos, me dio por empezar a <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank">escribir mis artículos con Ulysses</a>, <a href="https://www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/" title="Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados" target="_blank">editar fotos con Pixelmator</a> y <strong><a href="https://www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" target="_blank">tomar apuntes a mano</a>.</strong> La última de estas llevo haciéndola desde septiembre y es de la que os voy a hablar hoy.</p>
<p><span id="more-12581"></span></p>
<p>Soy universitario, y en mi clases me gusta tomar apuntes, he probado de todo: papeles sueltos, cuadernos, documentos de Pages, <a href="http://www.mylaif.es/post/97599547155/probando-markdown-con-mou" title="Probando Markdown con Mou" target="_blank">en Markdown</a>… <strong>Pero ninguno de esos métodos hacía que mis apuntes estuviesen completos y fuesen sencillos de tomar.</strong></p>
<p>Cuando tomaba apuntes a papel me encontraba con mil hojas por todos lados. Tenía que cargar con los distintos cuadernos, preocuparme de que llevaba la materia adecuada, hojas en sucio para los ejercicios y luego escanearlos con <a href="https://www.macsfera.com/doxie-one-el-escaner-portatil-que-combina-hardware-y-software/" title="Doxie One: el escáner portátil que combina hardware y software" target="_blank">mi Doxie One</a> para tenerlos virtualizados y así poder deshacerme de ellos. En cambio, anotar todo lo que quería en ellos era muy sencillo puesto que lo único que tenía que hacer era usar mi mano.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Tomando apuntes a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12584" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por el contrario, cuando decidí tomar apuntes en el ordenador iba más rápido, sólo tenía que llevar <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">mi MacBook Pro</a> y encontrar algunas cosas era mucho más fácil gracias a los parámetros de búsqueda. En cambio, no podía coger todos los apuntes de todas las materias con mucha soltura, algo que hacía odioso tratar con esa asignatura <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Y ahí fue cuando el iPad irrumpió con mucha fuerza. <strong>Al ser una pantalla táctil grande, puede actuar como cuaderno si se tiene la herramienta adecuada. Pero como es un ordenador al fin y al cabo, puedo tener todas las ventajas que he mencionado antes, y muchas más.</strong></p>
<p>Por ello me puse a buscar y analizar sobre la mejor forma de tomar apuntes, y gracias a <a href="https://youtu.be/Alx2DNYJZyo" target="_blank">unos pocos vídeos de YouTube</a> y opiniones varias, descubrí cuál era una de las mejores formas de hacerlo y con qué herramientas.</p>
<h2>Herramientas necesarias</h2>
<p>A la hora de trabajar con el iPad hay que tener dos cosas en cuenta: <strong>las aplicaciones y el stylus.</strong> Ambas son cruciales porque de ellas dependerán la calidad de los apuntes y el método de estudio posterior. De modo que, al igual que no utilizamos catálogos de revistas o lápices del Ikea para apuntar, debemos asegurarnos de obtener lo que nos sirva.</p>
<p><strong>En mi caso esto fue lo que pensé a la hora de elegirlas.</strong></p>
<h3>Apps</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Aplicaciones para escribir a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12585" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como he dicho, hay que buscar una aplicación adecuada que se encargue de muchas cosas. Son nuestros apuntes, la base de nuestro estudio, hay que cuidarlos bien.</p>
<p>Por ello, <strong>lo primero es encontrar una aplicación que esté diseñada para la escritura manual,</strong> nada de pinta y colorea, lo que tiene que ser es precisa milimétricamente hablando y respetar al 100% nuestro trazo.</p>
<p><strong>También tiene que ser compatible con la detección de la palma de la mano.</strong> Al escribir debemos poder apoyar la mano en la pantalla del iPad sin que eso suponga un problema. Tomar apuntes a mano alzada cansa mucho y se vuelven imprecisos con el paso del tiempo, por eso lo considero importante.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la aplicación debe tener las típicas herramientas de estuche:</strong> colores y trazados varios, subrayadores, borrador, regla, detección de polígonos, etc. Si vamos a hacer que el iPad sea nuestro nuevo cuaderno, no podemos limitar sus funciones, es más, hay que ampliarlas.</p>
<p>Como vamos a tratar con distintas asignaturas, <strong>necesitamos que la aplicación sea capaz de manejar distintos documentos</strong> o, para asemejarnos más a la realidad, cuadernos. Además, puesto que no todas las asignaturas son iguales, las páginas de esos cuadernos también han de ser personalizables (tamaño, color, forma, proporción, etc.).</p>
<p>También necesitamos que esos cuadernos se puedan sacar del iPad, no siempre estudiaremos con él, o en el caso de que queramos hacer ejercicios en él, nos gustaría ver esos apuntes en otro lado. Por ello, <strong>la aplicación ha de ser capaz de exportar los cuadernos a formatos legibles y populares para otras plataformas.</strong></p>
<p>Y por último, como he dicho, son nuestros apuntes, y que menos que <strong>una funcionalidad que nos permita guardar una copia de seguridad en distintas plataformas online</strong> <a href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" target="_blank">como iCloud</a>, Dropbox o Google Drive.</p>
<h3><a name="stylus">Stylus</a></h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad.jpg" alt="Stylus para escritura manual en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12586" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pasemos a la segunda herramienta imprescindible para llevar a cabo nuestro objetivo de tomar apuntes con un iPad, <strong>el stylus.</strong> Pero no un stylus que nos pueda servir para manejar el iPad, no, para eso ya tenemos el dedo, <strong>necesitamos un stylus especial.</strong></p>
<p>Ese stylus ha de ser diseñado específicamente para la escritura. Nada de puntas gordas o de goma blanda, <strong>necesitamos un dispositivo de precisión que respete al 100% nuestros deseos y encima se deslice como un boli normal sobre la pantalla.</strong></p>
<p>Habréis oído que hay stylus con y sin Bluetooth, es algo que medité mucho en su momento y a lo que saqué sus pros y contras, los expongo aquí:</p>
<p><strong>Pros:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Detección de la palma:</strong> gracias al Bluetooth, el stylus puede comunicar a la aplicación –que es compatible, recordemos– cuál es el stylus y cuál la mano. De esta forma el software permite omitir la presión de la mano y sólo pintar lo que se transmite por la punta del stylus.</li>
<li><strong>Botones personalizables:</strong> si la aplicación es compatible nuevamente, podemos configurar la acción de un botón del stylus. De modo que con tan solo pulsarlo puede activar el borrador, deshacer un trazado, cambiar de color o poner una página nueva.</li>
<li><strong>Mayor precisión:</strong> el Bluetooth también hace que la precisión del dispositivo aumente permitiendo que capture la presión que ejercemos, detecte la inclinación del stylus e incluso mejore la posición respecto a la pantalla.</li>
</ul>
<p><strong>Contras:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Baterías:</strong> uno de los contras es que el Bluetooth necesita una batería para funcionar. Si se nos apaga, la mayoría de las funciones dejarán de estar disponibles, llegando incluso a no ser ni detectado por la pantalla del iPad (en algunos casos concretos y particulares). Además, tener el Bluetooth encendido todo el día hace que la batería de nuestro iPad también se gaste antes.</li>
<li><strong>Constitución más débil:</strong> como tienen todo un mecanismo en su interior, los stylus con Bluetooth suelen ser más débiles en su lucha contra las caídas y golpes. Además, también suelen ser más gordos que un boli normal alejándose de lo que estamos acostumbrados a utilizar.</li>
<li><strong>Más caros:</strong> evidentemente, el implementar todo el sistema Bluetooth, batería, precisión y demás, supone un coste extra en el precio de los dispositivos.</li>
</ul>
<p>Por último, creo que <strong>un buen stylus ha de cuidar sin problemas la pantalla.</strong> No tengo protector, ni tengo pensado comprar uno, por ello el dispositivo ha de ser respetuoso con el entorno de trabajo.</p>
<h2>Mis elecciones</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano.jpg" alt="Adonit Jot Pro y Good Notes para escribir a mano" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12587" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras haber analizado bien todo lo que necesitaba para tomar apuntes desde el iPad, era hora de investigar bien y lanzarme a encontrar una aplicación y un stylus que cumpliese con mis expectativas y exigencias.</p>
<h3>GoodNotes</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes.jpg" alt="GoodNotes" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12588" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>GoodNotes es una aplicación diseñada específicamente para la escritura manual.</strong> Tiene versión para iPhone y iPad y respeta al 100% todo lo que he pedido y más.</p>
<p>Puedo tener distintos cuadernos, con sus propias características, escribir manualmente, añadir texto por teclado, insertar imágenes, exportarlo todo a PDF. Y en cuanto a características que no necesitaba pero que están muy bien podemos tener la conversión de formatos (de mi letra a texto virtual), búsquedas por todo el documento (aunque esté escrito a mano) y tiene una zona de zoom para escribir.</p>
<p><strong>Es una aplicación muy completa que me está dando muchas alegrías y de la que os hablaré largo y tendido en un futuro.</strong> Está disponible <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">en la App Store</a> por un precio de 8€ en formato universal.</p>
<p>Aquí tenéis la <a href="https://www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" target="_blank">review de GoodNotes</a>.</p>
<h3>Adonit Jot Pro</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro.jpg" alt="Adonit Jot Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12589" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El modelo Adonit Jot Pro fue el elegido entre todos los candidatos.</strong> Es un stylus bastante normal y discreto pero que cumple muy bien con su cometido.</p>
<p>No posee Bluetooth puesto que tenía miedo de gastarme mucho dinero y que tomar apuntes en el iPad no fuera lo mío. Además, no sabía si ese posible modelo iba a ser compatible con la pantalla del futuro iPad Air 3 que espero adquirir.</p>
<p>El Adonit Jot Pro está diseñado para la escritura (aunque se puede utilizar para pintar sin problemas). Su punta es rara, pero funciona sin problemas y es de lo más barato que podemos encontrar en el mercado.</p>
<p>Está disponible <a href="http://amzn.to/1OmhCBi" target="_blank">en Amazon</a> por un precio que va desde los 24€ hasta los 28€ según el color y la disponibilidad. <strong>Nuevamente, hablaré profundamente de ello en un futuro.</strong></p>
<p>Aquí tenéis la <a href="https://www.macsfera.com/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad/" title="Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad" target="_blank">review del Adonit Jot Pro</a></p>
<h2>Resultado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes.jpg" alt="Escribiendo manualmente iPad GoodNotes" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12590" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Llevo unos cuantos meses usando estas dos herramientas para tomar apuntes y no podría estar más contento, la verdad.</strong> Por un lado, he cumplido con algunos objetivos que sabía que iban a pasar: ahorrar papel, cargar con menos peso en la mochila, tener todos los apuntes en un mismo sitio accesibles desde cualquier dispositivo, etc.</p>
<p>Pero también he descubierto otros factores muy importantes que hacen que ahora tomar apuntes en clase sea mucho mas sencillo.</p>
<p>El primero de ellos es <strong>el dinamismo que aporta el iPad y su software.</strong> Como todo es virtual puedo seleccionar texto, moverlo, cambiarle el color, el tamaño, duplicarlo, insertar imágenes, insertar símbolos e incluso cargar PDF&#39;s y modificarlos a mi antojo. Esto hace que mis apuntes estén limpios, ordenados y no pierda tiempo mientras doy clase (ya que puedo modificarlos posteriormente sin problema).</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg" alt="Zoom texto GoodNotes iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12591" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>También he descubierto que <strong>es más sencillo y ameno coger notas en el iPad gracias al cuadro de zoom de GoodNotes</strong>. Puedo hacer la letra grande, aunque luego en realidad en mi cuaderno se vea pequeña. Esto hace que no tenga que mover a penas la muñeca del sitio ni tenga que incorporarme para escribir en pequeño como si de una hoja de papel se tratase.</p>
<p>Estoy muy contento con la decisión que tomé de dejar atrás el papel y lanzarme al mundo virtual. Por primera vez puedo mezclar las ventajas de tomar apuntes a mano y tomarlos a ordenador, <strong>obteniendo un resultado mucho mayor que si simplemente hubiera juntado los beneficios que ambas plataformas me dan.</strong></p>
<h2>iPad Pro</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg" alt="iPad Pro" width="1280" height="853" class="aligncenter size-full wp-image-12473" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><br />
Imagen de <a href="http://www.wsj.com/articles/ipad-pro-review-jack-of-all-trades-master-of-most-1447243200" target="_blank">The Wall Street Journal</a>
</p>
<p><em>¿Que tiene que ver el iPad Pro en todo esto?</em> Podréis pensar algunos. Nada hasta <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" target="_blank">el día en su presentación</a>, <strong>cuando Apple nos confesó que iba a hacer que iOS 9 soportase nativamente la detección de trazos a través de un stylus.</strong></p>
<p>Esto, como ya os comenté <a href="https://www.macsfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/" title="Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro" target="_blank">cuando probé el Apple Pencil</a>, iba a hacer que mejorasen no sólo las aplicaciones de escritura y dibujo, <strong>también los stylus del resto de las compañías al ver que ya no tienen un muro llamado iPad.</strong></p>
<p>En definitiva, gracias al iPad Pro, su novedosa pantalla más sensible, el Apple Pencil y lo que ello supone para iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>el iPad Pro ha hecho mucho por mejorar la situación de los stylus en el panorama iOS.</strong></p>
<h2><a name="mi-futuro-con-el-ipad-air-3">Mi futuro con el iPad Air 3</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Escribir a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12592" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El próximo iPad de 9&#39;7 pulgadas que saque Apple va a ser mío, lo tengo decidido desde que salió <a href="https://www.macsfera.com/tagios-9" title="iOS 9" target="_blank">iOS 9</a> y de momento no tiene pinta de que vaya a cambiar la cosa. Mi iPad 3 aguanta, aunque se le nota mucho el paso del tiempo a la hora de procesar las cosas y puesto que ahora es una herramienta indispensable para mí, necesito que vaya con una cierta fluidez.</p>
<p>Probablemente cambie de stylus, me gusta la idea de que tenga Bluetooth y con ello una mayor precisión, pero sobre todo me gusta la idea de detectar la palma de la mano.</p>
<p><strong>El Apple Pencil me gustó mucho,</strong> pero puesto que la pantalla ha de ser especial para que funcione adecuadamente, <strong>creo que mi decisión dependerá más bien de si Apple lo hace compatible este supuesto iPad Air 3 o no.</strong></p>
<p><strong>Tengo planeado seguir con GoodNotes.</strong> Organiza muy bien mis cuadernos, y sus herramientas me parecen las adecuadas para mi propósito aunque, obviamente, necesito que implemente todas las novedades de iOS para que capturar los trazados sea lo más preciso posible.</p>
<hr />
<p>He descubierto una forma más sencilla, útil y eficiente de tomar apuntes con el iPad. No creí que fuese a funcionar tan bien (por lo que no invertí excesivo dinero en el stylus) pero ha sido uno de los aciertos más grandes que he hecho en mucho tiempo.</p>
<p>Pienso seguir así hasta que le encuentre un impedimento muy grande o hasta que encuentre un sistema mejor. <strong>Todo sea por mejorar la forma en la que estudio.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por ejemplo, en Programación los apuntes se tomaban de forma muy sencilla, en cambio tomar apuntes de Física o Cálculo era imposible.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Duplicar el ratio de refresco que se hace para capturar el trazado y las distintas herramientas para que los desarrolladores saquen partido a ello.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
