{"id":8919,"date":"2013-04-24T14:16:49","date_gmt":"2013-04-24T13:16:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8919"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/","title":{"rendered":"La WWDC del 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/WWDC-2013.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/WWDC-2013.jpg\" alt=\"WWDC 2013\" width=\"550\" height=\"369\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8920\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/WWDC-2013.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/WWDC-2013-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado hoy que la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"Worldwide Developers Conference\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Worldwide Developers Conference<\/a> del 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio en San Francisco.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El evento durar\u00e1 cinco d\u00edas en los cuales <strong>los desarrolladores de iOS y OS X aprender\u00e1n sobre el futuro de los sistemas, tendr\u00e1n el apoyo de m\u00e1s de 1.000 ingenieros de Apple, laboratorios pr\u00e1cticos para recibir ayuda, sesiones donde se dar\u00e1n a conocer las \u00faltimas novedades y se dar\u00e1n t\u00e9cnicas de desarrollo para sacar todo el partido a los productos y sistemas.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, como cada a\u00f1o, tambi\u00e9n <strong>se celebrar\u00e1n los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-design-awards\/\" title=\"Apple Design Awards\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Design Awards<\/a>,<\/strong> unos premios que celebra la empresa en los que elige las aplicaciones m\u00e1s destacadas que haya en la <strong>App Store<\/strong> y en la <strong>Mac App Store<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Phil Schiller<\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>\nEsperamos reunirnos en la WWDC de 2013 con la incre\u00edble comunidad de desarrolladores de iOS y OS X. Nuestros desarrolladores han tenido el a\u00f1o m\u00e1s prol\u00edfico y rentable de la historia, y estamos emocionados de mostrarles los \u00faltimos avances en tecnolog\u00eda de software y en herremientas de desarrollo para ayudarles a crear nuevas e innovadoras aplicaciones. No podemos esperar para que tengan las nuevas versiones de iOS y OS X en la WWDC.<\/p><\/blockquote>\n<p>La diferencia principal respecto a otros a\u00f1os ha sido que ya hay fecha oficial de puesta a la venta de las entradas. <strong>Ser\u00e1 el 25 de abril<\/strong> a las 10 de la ma\u00f1ana hora de la costa oeste. <strong>En Espa\u00f1a ser\u00e1 a las 7 de la tarde horario peninsular.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a><br \/>\nFuente | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2013\/04\/24Apple-Worldwide-Developers-Conference-to-Kick-Off-June-10-in-San-Francisco.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado hoy que la Worldwide Developers Conference del 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio en San Francisco.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8920,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2206,1527,1188,2239,2210,184,856,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC del 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Worldwide Developers Conference de 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio en San Francisco. Las entradas saldr\u00e1n a la venta el 25 de abril.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC del 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Worldwide Developers Conference de 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio en San Francisco. Las entradas saldr\u00e1n a la venta el 25 de abril.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-24T13:16:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/WWDC-2013.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"369\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/WWDC-2013.jpg\",\"width\":550,\"height\":369,\"caption\":\"WWDC 2013\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/\",\"name\":\"La WWDC del 2013 se celebrar\\u00e1 el 10 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-24T13:16:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Worldwide Developers Conference de 2013 se celebrar\\u00e1 el 10 de junio en San Francisco. Las entradas saldr\\u00e1n a la venta el 25 de abril.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8919"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17840,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8919\/revisions\/17840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8920"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}