{"id":6267,"date":"2012-01-30T17:10:22","date_gmt":"2012-01-30T16:10:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6267"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/","title":{"rendered":"Los dispositivos Apple crecen en el sector empresarial"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-dispositivos-Apple-crecen-en-el-sector-empresarial.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-dispositivos-Apple-crecen-en-el-sector-empresarial.jpg\" alt=\"\" title=\"Los dispositivos Apple crecen en el sector empresarial\" width=\"550\" height=\"321\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6271\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-dispositivos-Apple-crecen-en-el-sector-empresarial.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-dispositivos-Apple-crecen-en-el-sector-empresarial-300x175.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Un estudio reciente ha revelado que los dispositivos de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> se van adaptando a las empresas y estas los acogen con buena gana.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La encuesta se realiz\u00f3 a 10.000 trabajadores de Am\u00e9rica del Norte y de Europa Occidental incluyendo a 3.350 empresarios de altos cargos. <strong>Los datos muestran que el 21% usan un iDevice y que el 46% de las empresas dan un Mac a sus trabajadores.<\/strong><\/p>\n<p>Una de las quejas de las empresas es la poca oferta m\u00f3vil que ofrece Microsoft, seg\u00fan la encuesta, esto es se\u00f1al de que \u00abel dominio de Windows llega a su fin\u00bb. <strong>Los iPads han crecido un 27% y los iPhone un 37%<\/strong>. Un 31% considera una gran posibilidad a\u00f1adir el iPad a sus filas y un 55% se plantea comprar iPhones para el 2012.<\/p>\n<p>El estudio tambi\u00e9n revela que los altos directivos utilizan un <strong>dispositivo Apple<\/strong>, pero curiosamente <strong>un 11% de los encuestados tiene un iPhone, un 9% un iPad y un 8% un Mac.<\/strong> Al parecer la integraci\u00f3n completa entre varios equipos est\u00e1 haciendo que las empresas se adapten con mayor facilidad a los dispositivos y los vayan adquiriendo poco a poco.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/01\/26\/apples-enterprise-mojo-one-in-five-use-iphones-ipads-macs-at-work\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un estudio reciente ha revelado que los dispositivos de Apple se van adaptando a las empresas y estas los acogen con buena<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6271,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2099,17],"tags":[2207,849,1287,272,11,2208],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los dispositivos Apple crecen en el sector empresarial<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los dispositivos de Apple son ahora m\u00e1s usados por empresas debido en gran parte a la integraci\u00f3n completa entre el Mac, el iPhone y el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los dispositivos Apple crecen en el sector empresarial\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los dispositivos de Apple son ahora m\u00e1s usados por empresas debido en gran parte a la integraci\u00f3n completa entre el Mac, el iPhone y el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-30T16:10:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-dispositivos-Apple-crecen-en-el-sector-empresarial.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"321\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-dispositivos-Apple-crecen-en-el-sector-empresarial.jpg\",\"width\":550,\"height\":321,\"caption\":\"Los dispositivos Apple crecen en el sector empresarial\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/\",\"name\":\"Los dispositivos Apple crecen en el sector empresarial\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-30T16:10:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los dispositivos de Apple son ahora m\\u00e1s usados por empresas debido en gran parte a la integraci\\u00f3n completa entre el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-dispositivos-apple-crecen-en-el-sector-empresarial\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6267"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17623,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6267\/revisions\/17623"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6271"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6267"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6267"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}