<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chrome &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/chrome/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:24:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Jun 2016 15:33:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Extensiones]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14845</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a></p>
<p>Para los que usamos mucho Twitter, solemos tener un cliente de la red social para escritorio. Yo personalmente uso Tweetbot y lo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/06172938/Twitter-URLS-to-clients.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/06172938/Twitter-URLS-to-clients.jpg" alt="Twitter URLS to clients" width="2500" height="962" class="aligncenter size-full wp-image-14848" /></a></p>
<p>Para los que usamos mucho Twitter, solemos tener un cliente de la red social para escritorio. Yo personalmente <a target="_blank" title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" href="www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">uso Tweetbot</a> y <strong>lo hago porque visualizo mejor el contenido que en la web.</strong></p>
<p>Muchas veces, accedemos a contenido de la red social en la web y tenemos que interactuar con la versión web del servicio. Pero gracias a un plugin de Safari o Chrome, <strong>podremos abrir los perfiles en la aplicación de escritorio que tengamos.</strong></p>
<p><span id="more-14845"></span></p>
<p>El plugin se llama <a target="_blank" href="https://github.com/orta/twitter-urls-to-clients">Twitter URLs to Clients</a>, y como he dicho, se puede instalar tanto en Safari como en Chrome <strong>permitiéndonos abrir en la aplicación de escritorio que tengamos los perfiles que deberían abrirse en Twitter.com</strong></p>
<p>Esto funciona para Tweetbot, la aplicación oficial de Twitter y para Echofon, aunque este último tiene limitaciones. Le voy a echar un vistazo porque al estar en Github se puede colaborar con el código para hacer que sea mejor y por lo menos con Tweetbot puede hacer más gracias a los esquemas URL de la app.</p>
<p>Su uso es tan sencillo como instalar y disfrutar, así que no tiene más. El plugin es un poco limitado porque lleva sin actualizarse 2 años, pero por lo menos ahora podremos abrir contenido en la aplicación de escritorio donde nos manejaremos mejor (como es mi caso).</p>
<p>Gracias a <a target="_blank" href="https://www.twitter.com/_pabloalonso">Pablo Alonso</a> por descubrírmelo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 May 2013 08:22:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[.icns]]></category>
		<category><![CDATA[Adobe]]></category>
		<category><![CDATA[Agenda]]></category>
		<category><![CDATA[CandyBar]]></category>
		<category><![CDATA[Carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Dashboard]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[iCal]]></category>
		<category><![CDATA[Iconos]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Minimalista]]></category>
		<category><![CDATA[Monitor de Actividad]]></category>
		<category><![CDATA[Notas Adhesivas]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<category><![CDATA[Papelera]]></category>
		<category><![CDATA[Personalizar]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[QuickTime Player]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Skype]]></category>
		<category><![CDATA[Sparrow]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[Terminal]]></category>
		<category><![CDATA[Text Edit]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<category><![CDATA[VLC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a></p>
<p>Últimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, aquí os traemos una colección de iconos siguiendo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png" alt="app.icns" width="710" height="201" class="aligncenter size-full wp-image-9373" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_-300x85.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Últimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, <strong>aquí os traemos una colección de iconos siguiendo estos parámetros para unas cuantas <a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones" title="Aplicaciones" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aplicaciones</a> de OS X.</strong></p>
<p><span id="more-9372"></span></p>
<p><strong>Cuarenta son los iconos que forman esta composición que cubre muchas de las aplicaciones más usadas por los usuarios.</strong> Como hemos comentado, los iconos son minimalistas, no son copias de los originales ya que carecen de ciertos detalles, aunque se identifica perfectamente la aplicación.</p>
<p><strong>Las aplicaciones cuyos iconos podremos cambiar son:</strong> Finder, Dashboard, Mail, iTunes, iPhoto, Vista Previa, Notas Adhesivas, Text Edit, Chrome, Safari, Firefox, Skype, Mensajes, iCal, Agenda, QuickTime Player, Monitor de actividad, Papelera, VLC, CandyBar, Carpeta, Preferencias del Sistema, Photo Booth, Terminal, Sparrow, Spotify, Coda, Sublime Text, la suite de Adobe, Time Machine, la suite de iWork y la suite de Office.</p>
<p>En el paquete de descarga encontraremos <strong>una carpeta con los .icns, otra con los .png y un archivo ejecutable compatible con la aplicación <a href="www.macsfera.com/candybar-modifica-facilmente-los-iconos-de-aplicaciones-y-del-sistema/" title="CandyBar: modifica fácilmente los iconos de aplicaciones y del sistema" target="_blank" rel="noopener noreferrer">CandyBar</a></strong> que importará la colección automáticamente para que podamos usarla fácilmente.</p>
<p>Para descargar estos bonitos iconos basta con ir a su web oficial y efectuar la descarga. Por supuesto, en dicha web podremos previsualizar toda la colección.</p>
<p>Descarga | <a href="http://appicns.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">app.icns</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>10 consejos a la hora de formatear tu Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Feb 2013 19:08:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[Copia de seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[Formatear]]></category>
		<category><![CDATA[Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[Recovery]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>
		<category><![CDATA[Utilidad de discos]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/">10 consejos a la hora de formatear tu Mac</a></p>
<p>Formatear un Mac es un proceso bastante sencillo y común entre los que suelen notar problemas de rendimiento, pero hay veces que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/">10 consejos a la hora de formatear tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/">10 consejos a la hora de formatear tu Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/disco-duro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/disco-duro.jpeg" alt="Disco duro" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Formatear un <a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank">Mac</a></strong> es un proceso bastante sencillo y común entre los que suelen notar problemas de rendimiento, pero hay veces que se nos puede pasar algo por encima, por eso <strong>os damos estos 10 consejos para que no os suponga ninguna pérdida o quebradero de cabeza el borrar y reinstalar.</strong></p>
<p><span id="more-8372"></span></p>
<p>Vamos a partir desde el supuesto de que el formateo e instalación será <strong>sin copia de seguridad.</strong> Algunos lo verán una locura, pero cuando hay problemas de rendimiento es lo que se recomienda ya que puede que con la copia de seguridad arrastremos esos errores.</p>
<p>Empezamos:</p>
<ol>
<li><strong>Salvar todos nuestros archivos:</strong> Es algo obvio, pero hay que tenerlo muy en cuenta sobre todo partiendo de la base de que no vamos a tener copia de seguridad. Registrad las carpetas y salvad todo lo que os sirva.</li>
<li><strong>Recordar las aplicaciones que tengamos instaladas:</strong> Otra cosa obvia, pero no hay que confiar en nuestra memoria, lo mejor es sacar una captura de nuestra carpeta de aplicaciones y, luego cuando nos toque volver a reinstalar todo, decidir si seguimos queriendo ciertas aplicaciones.</li>
<li><strong>Recordar los complementos instalados:</strong> Este punto es algo que se descuida más pero que puede ser tan importante como el anterior. Los complementos son pequeños paquetes que instalamos que nos aportan funciones al sistema. Sabremos cuales son si nos fijamos en <strong>Preferencias del sistema.</strong></li>
<li><strong>Revisar todas las aplicaciones:</strong> Gracias a la nueva funcionalidad de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x" title="OS X" target="_blank">OS X</a></strong>, no hace falta guardar un archivo ya que al abrir la aplicación este aparecerá de nuevo tal y como la habíamos dejado. Por eso es importante revisar todas las aplicaciones para saber si nos hemos dejado algo sin guardar.</li>
<li><strong>Tener en cuenta las configuraciones del sistema y de las aplicaciones:</strong> No estaría demás fijarnos en nuestra propia configuración del sistema para dejarlo todo como lo teníamos. También sería conveniente prestar atención al mismo aspecto de nuestras aplicaciones instaladas, puede que alguna de ellas la hayamos configurado y luego no sepamos exactamente como estaba.</li>
<li><strong>Observar como están configuradas nuestras cuentas de email:</strong> esto tiene menos importancia si son del tipo Gmail, Yahoo y demás, pero <strong><a href="www.macsfera.com/como-configurar-tu-email-personalizado-en-mail/" title="Cómo configurar tu email personalizado en Mail" target="_blank">si son con dominio personalizado</a></strong> lo mejor será echar un vistazo para saber si hay algo especial que ya no recordemos.</li>
<li><strong>Guardar los favoritos que tengamos en el navegador:</strong> En función del navegador que uséis, deberéis tener en cuenta guardar la sección de favoritos. En <strong>Safari</strong> basta con ir a la pestaña Archivo y seleccionar Exportar favoritos, en <strong>Chrome</strong> se nos sincroniza con nuestra cuenta de email y en <strong>Firefox</strong> deberemos mostrar todos los marcadores (cmd+shift+B) y elegir la opción de exportar que está en la barra de herramientas.</li>
<li><strong>Tener cuidado con las copias de seguridad:</strong> Como ya hemos comentado, el uso de copias de seguridad a la hora de formatear por un problema no te garantiza que que se vaya a solucionar ya que puede persistir. Siempre depende de lo que guardemos, pero hay que tener cuidado porque puede que perdamos tiempo y para conseguir lo mismo.</li>
<li><strong>Utilizar Recovery para el formateo e instalación:</strong> Antes de hacer nada lo mejor es plantear como queremos formatear nuestro disco duro, lo mejor va a ser utilizar el sistema <strong><a href="www.macsfera.com/recovery-o-como-reinstalar-os-x-lion-sin-dvd/" title="Recovery, o como reinstalar OS X Lion sin DVD" target="_blank">Recovery</a></strong>, desde él podremos formatear el disco duro y luego reinstalar el sistema sin ningún problema. Para acceder a este modo basta con pulsar la tecla Alt cuando se está encendiendo el ordenador y seleccionarlo.</li>
<li><strong>Paciencia:</strong> Parece mentira, pero si, hay que tener paciencia, el proceso de reinstalación si no tenemos CDs es lento, se tiene que descargar el sistema, y luego instalarlo, a parte, la partición Recovery es un poco lenta y si encima le sumas el hecho de que hay que formatear… Es proceso sencillo, puesto que nosotros tenemos que hacer poco, pero es lento, por eso, si lo hacéis, hacedlo con tiempo.</li>
</ol>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Recovery-de-OS-X-Lion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Recovery-de-OS-X-Lion.jpg" alt="Recovery de OS X Lion" width="550" height="239" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Esperamos que estos consejos y pasos os sirvan para que vuestra experiencia a la hora de formatear y reinstalar el sistema no sea un caos.</strong> Como ya decimos el proceso es sencillo pero hay que tener ciertos conceptos seguros para evitar errores y recurrir al servicio técnico.</p>
<p>Por supuesto, siempre hay que ir con cabeza y ante la duda, <strong>buscar ayuda.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/">10 consejos a la hora de formatear tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/10-consejos-a-la-hora-de-formatear-tu-mac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>11</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>FastedTube, descarga vídeos de YouTube desde cualquier navegador</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2011 17:28:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Descargar]]></category>
		<category><![CDATA[FastedTube]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[Internet Explorer]]></category>
		<category><![CDATA[Navegador]]></category>
		<category><![CDATA[Opera]]></category>
		<category><![CDATA[Plugin]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[YouTube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4839</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/">FastedTube, descarga vídeos de YouTube desde cualquier navegador</a></p>
<p>FastedTube es un plugin con el que podrás descargar vídeos de YouTube desde el navegador sin necesidad de programas externos. FastedTube se</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/">FastedTube, descarga vídeos de YouTube desde cualquier navegador</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/">FastedTube, descarga vídeos de YouTube desde cualquier navegador</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-descarga-vídeos-de-YouTube-desde-el-navegador.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-descarga-vídeos-de-YouTube-desde-el-navegador.png" alt="" title="FastedTube descarga vídeos de YouTube desde el navegador" width="550" height="177" class="aligncenter size-full wp-image-4840" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-descarga-vídeos-de-YouTube-desde-el-navegador.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-descarga-vídeos-de-YouTube-desde-el-navegador-300x97.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>FastedTube</strong> es un plugin con el que <strong>podrás descargar vídeos de YouTube desde el navegador</strong> sin necesidad de programas externos.<br />
<span id="more-4839"></span><br />
<strong>FastedTube</strong> se manifiesta en forma de plugin disponible para los 5 navegadores principales: <strong><a href="www.macsfera.com/tag/safari" title="Safari" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Safari</a></strong>, <strong>Chrome, Firefox, Opera e Internet Explorer.</strong> Al hacer la descarga e instalarlo no veremos ningún botón o menú nuevo en la ventana, <strong>la función estará en YouTube.</strong></p>
<p>Cuando accedemos a un vídeo de una persona (vídeo en su página original no en un canal), en las funciones de Me gusta, Añadir a, Compartir, etc&#8230; aparece una nueva opción que pone <strong>Download</strong> y si hacemos click en ella se despliega un menú <strong>mostrando los distintos formatos o resoluciones disponibles para descargar.</strong></p>
<p>Podremos <strong>descargar vídeos de hasta 1080p</strong> y los dos formatos usados son los de <strong>MP4 o FLV.</strong> El plugin está perfectamente integrado en la interfaz del sitio, <strong>incluso en su nueva interfaz Cosmic Panda.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-columna-con-más-info-de-Google.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-columna-con-más-info-de-Google.png" alt="" title="FastedTube columna con más info de Google" width="550" height="399" class="aligncenter size-full wp-image-4841" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-columna-con-más-info-de-Google.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/FastedTube-columna-con-más-info-de-Google-300x218.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Ahí no se queda todo, si hacemos una búsqueda por Google, <strong>nos añade una columna a la derecha</strong> que muestra los resultados de la búsqueda de distintos sitios como <strong>Bing, Twitter y la Wikipedia</strong>, si lo deseamos se puede quitar haciendo click en la ? de dicha columna. En esa interrogación tendremos otras opciones que pueden resultar interesantes pero de segundo plano.</p>
<p>Ya os hablamos de un plugin llamado <strong><a href="https://www.MacSfera.com/dos-maneras-muy-sencillas-de-descargarte-videos-de-youtube-con-safari/" title="YouTube Video Downloader for Safari" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube Video Downloader for Safari</a></strong> que hacía lo mismo que este, daba la posibilidad de descargar los vídeos desde el sitio pero solo estaba disponible para <strong>Safari</strong>.</p>
<p>Para descargar el plugin deberemos ir a su web oficial y pulsar en Install, la propia página se encarga de descargar el adecuado en función del navegador que usemos.</p>
<p>Descarga | <a href="http://kwizzu.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Kwizzu</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/">FastedTube, descarga vídeos de YouTube desde cualquier navegador</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/fastedtube-descarga-videos-de-youtube-desde-cualquier-navegador/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ultimate Status Bar, barra informativa de enlaces para Safari</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ultimate-status-bar-barra-informativa-de-enlaces-para-safari/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2011 21:45:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Barra de Estado]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Plugins]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Ultimate Status Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4398</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ultimate-status-bar-barra-informativa-de-enlaces-para-safari/">Ultimate Status Bar, barra informativa de enlaces para Safari</a></p>
<p>Ultimate Status Bar es un plugin para Safari que muestra información de los enlaces sobre los que está tu cursor. En Safari</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ultimate-status-bar-barra-informativa-de-enlaces-para-safari/">Ultimate Status Bar, barra informativa de enlaces para Safari</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ultimate-status-bar-barra-informativa-de-enlaces-para-safari/">Ultimate Status Bar, barra informativa de enlaces para Safari</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Ultimate-Status-Bar.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Ultimate-Status-Bar.png" alt="" title="Ultimate Status Bar" width="550" height="209" class="aligncenter size-full wp-image-4402" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Ultimate-Status-Bar.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Ultimate-Status-Bar-300x114.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Ultimate Status Bar</strong> es un plugin para <strong><a href="www.macsfera.com/tag/safari" title="Safari" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Safari</a></strong> que muestra información de los enlaces sobre los que está tu cursor.<br />
<span id="more-4398"></span><br />
En <strong>Safari</strong> esta barra se llama <strong>Barra de Estado</strong> (la podemos activar desde el menú Ventana) y lo malo que tiene es que siempre está presente quitando un poco de espacio a la página y eso, en una pantalla de 11&#8243; o de 13&#8243; puede ser incómodo.</p>
<p>A mi siempre me gusta saber en que enlace voy a entrar y con la instalación de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x-lion" title="OS X Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lion</a></strong> esta barra está oculta por defecto y solo por el simple hecho de que tengo un poco más de pantalla no la he activado. Con este plugin tendremos una barra de estado que solo se activará si pasamos el cursor encima. Este efecto ya lo incluye <strong>Chrome</strong> y es algo que hecho mucho de menos en <strong>Safari</strong>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Opciones-Ultimate-Status-Bar.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Opciones-Ultimate-Status-Bar.png" alt="" title="Opciones Ultimate Status Bar" width="550" height="266" class="aligncenter size-full wp-image-4404" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Opciones-Ultimate-Status-Bar.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Opciones-Ultimate-Status-Bar-300x145.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con <strong>Ultimate Status Bar</strong> podremos elegir diferentes estilos entre <strong>14 temas</strong> y seleccionar unas cuantas opciones como el tiempo que tardará en salir la barra o de la información que mostrará.</p>
<p>Lo bueno que tiene es que cuando sale la barra se puede mover si pasamos el cursor por el lugar dónde se halla siempre y cuando tengamos un enlace, de este modo no nos molestará en ningún momento.</p>
<p>Como ya he dicho, me gusta el hecho de que sea momentánea la muestra de la URL y no sea permanente. Este plugin lo podéis descargar desd<strong>e la <strong>web oficial de plugins de Apple</strong> o en su </strong>página oficial.</p>
<p>Descarga | <a href="http://ultimatestatusbar.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ultimate Status</a> | <a href="https://extensions.apple.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ultimate-status-bar-barra-informativa-de-enlaces-para-safari/">Ultimate Status Bar, barra informativa de enlaces para Safari</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Añade Google Plus a tu dock como si fuera una aplicación</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Aug 2011 16:21:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Dock]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[Fluid]]></category>
		<category><![CDATA[Google Plus]]></category>
		<category><![CDATA[Iconos]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Script]]></category>
		<category><![CDATA[Terminal]]></category>
		<category><![CDATA[WebRunner]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4337</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/">Añade Google Plus a tu dock como si fuera una aplicación</a></p>
<p>Está claro que Google Plus ha tenido muy buena aceptación entre el público y hoy os traigo este tutorial para hacer de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/">Añade Google Plus a tu dock como si fuera una aplicación</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/">Añade Google Plus a tu dock como si fuera una aplicación</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-crear-una-app-de-Google-Plus.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-crear-una-app-de-Google-Plus.png" alt="" title="Como crear una app de Google Plus" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-4346" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-crear-una-app-de-Google-Plus.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-crear-una-app-de-Google-Plus-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Está claro que Google Plus ha tenido muy buena aceptación entre el público y hoy os traigo este <strong>tutorial para hacer de la web una aplicación que aparezca en tu dock.</strong><br />
<span id="more-4337"></span><br />
De este modo podremos ejecutar una ventana independiente y directa que vaya a la red social de Google sin necesidad de tener las demás funciones del navegador, a demás <strong>tendremos el icono en el dock y será más fácil acceder a ella.</strong></p>
<p>El tutorial es <strong>válido para Safari, Chrome o Firefox, pero cada navegador requiere un método distinto</strong> que puede parecer complicado en algún momento pero es muy sencillo.</p>
<p>Selecciona uno:</p>
<ul>
<li><a href="#Safari"><strong>Safari</strong></a></li>
<li><a href="#Chrome"><strong>Chrome</strong></a></li>
<li><a href="#Firefox"><strong>Firefox</strong></a></li>
<li><a href="#GooglePlus"><strong>Icono de Google Plus</strong></a></li>
</ul>
<h2><a name="Safari"><span style="color: #A70000;">Safari</span><a></h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Fluid-para-OS-X-Lion.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Fluid-para-OS-X-Lion.png" alt="" title="Fluid para OS X Lion" width="550" height="347" class="aligncenter size-full wp-image-4343" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Fluid-para-OS-X-Lion.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Fluid-para-OS-X-Lion-300x189.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Para <strong><a href="www.macsfera.com/tag/safari" title="Safari" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Safari</a></strong> tendremos que bajar una aplicación de terceros llamada <strong>Fluid</strong> que permite crear accesos directos como páginas independientes y almacenarlas en la carpeta <strong>Aplicaciones</strong>.</p>
<p>Cuando descargamos y ejecutamos la aplicación deberemos insertar la URL (https://plus.google.com),/ el nombre, la ubicación y el icono (más abajo tenéis uno). Al crearlo utilizará Safari pero la app general estará cerrada en caso de que no la usemos.</p>
<p><strong>Fluid</strong> tiene una versión de pago por 4,99$ con algunas mejoras como el <strong>uso de cookies independientes, uso de scripts o pantalla completa.</strong> Si decidimos comprarlo podemos añadir un script para que nos muestre cuando tenemos un mensaje (el típico número en rojo que hay en la esquina superior derecha):</p>
<ol>
<li>Para esto vamos a las preferencias de la app de Google Plus que hemos creado, vamos al <strong>apartado de Seguridad.</strong></li>
<li>Tenemos que dejar activadas las funciones <strong>Enable Plugins, Enable JavaScript, Block PopUp Windows,</strong> (Accept Cookies) <strong>Only sites I visit</strong> y por último (Cookie Storeage) <strong>Separate from Safari.</strong></li>
<p>(<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Preferencias-de-seguridad-Fluid.jpg" title="Preferencias de seguridad Fluid" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ver imagen</a>)</p>
<li>Reiniciamos la app y seleccionamos en el menú el apartado <strong>Ventana</strong> y luego <strong>Userscript</strong></li>
<li>Añadimos uno llamado Google+ y pegamos el script que encontramos en esta <a href="http://userscripts.org/scripts/review/106019" target="_blank" rel="noopener noreferrer">web</a>.</li>
<p>(<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/UserScripts-Google-Plus-Fluid.jpg" title="Userscritps Google Plus Fluid" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ver imagen</a>)
</ol>
<p>Con estos pasos ya está todo, el icono estará en la ruta seleccionada y podéis añadirlo al dock.</p>
<h2><a name="Chrome"><span style="color: #A70000;">Chrome</span><a></h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Terminal-añadiendo-aplicación-Google-Plus.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Terminal-añadiendo-aplicación-Google-Plus.png" alt="" title="Terminal, añadiendo aplicación Google Plus" width="550" height="386" class="aligncenter size-full wp-image-4344" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Terminal-añadiendo-aplicación-Google-Plus.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Terminal-añadiendo-aplicación-Google-Plus-300x211.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con <strong><a href="www.macsfera.com/tag/chrome" title="Chrome" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Chrome</a></strong> vamos a ser un poco más técnicos y vamos a usar <strong>Terminal</strong>, no os asustéis, los pasos son cortos y sencillos.</p>
<p>Necesitaremos un archivo llamado <strong>makeapp.sh</strong> (<a href="http://cache.gawker.com/assets/images/lifehacker/2010/08/makeapp.sh" target="_blank" rel="noopener noreferrer">descarga</a>) y el icono de Google Plus que vayamos a añadir para la aplicación (abajo pongo un icono).</p>
<p>Ejecutamos Terminal y hacemos lo siguiente:</p>
<ol>
<li>Ponemos <strong>chmod +x</strong> y luego arrastramos el archivo <strong>makeapp.sh</strong> a la ventana del <strong>Terminal</strong>.</li>
<li>Pulsamos Enter y volvemos a arrastrar el archivo <strong>makeapp.sh</strong> a la ventana del <strong>Terminal</strong> y pulsamos Enter de nuevo.</li>
<li>El siguiente paso es nombrar la aplicación, pero no puede ir separado por espacio, todo junto, algo como (GooglePlus, gPlus o Google+) y pulsamos Enter.</li>
<li>El siguiente paso es insertar la URL, recordad que tiene un protocolo de seguridad y es <strong>https://plus.google.com/</strong></li>
<li>Por último debemos arrastrar a la ventana del <strong>Terminal</strong> el icono que queramos ponerle y pulsamos Enter.</li>
<p><a href="http://youtu.be/hRJp_PlReIA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ver vídeo por si hay duda.</a>
</ol>
<p>Unos segundos más tarde tendremos nuestro acceso directo en la carpeta <strong>Aplicaciones</strong> y al ejecutarla se nos abrirá una ventana independiente como la de <strong>Safari</strong>.</p>
<h2><a name="Firefox"><span style="color: #A70000;">Firefox</span></a></h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/WebRunner-Firefox-app-de-Google-Plus.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/WebRunner-Firefox-app-de-Google-Plus.png" alt="" title="WebRunner Firefox app de Google Plus" width="433" height="597" class="aligncenter size-full wp-image-4345" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/WebRunner-Firefox-app-de-Google-Plus.png 433w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/WebRunner-Firefox-app-de-Google-Plus-218x300.png 218w" sizes="(max-width: 433px) 100vw, 433px" /></a></p>
<p>Con <strong><a href="www.macsfera.com/tag/firefox" title="Firefox" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Firefox</a></strong> también se puede hacer esto y la manera de hacerlo también es muy sencilla. Simplemente tendremos que descargar una extensión llamada <strong>WebRunner</strong>. Es básicamente parecida a <strong>Fluid</strong> pero dentro de <strong>Firefox</strong> y con unas pocas opciones más.</p>
<p>Una vez instalada la extensión, vamos a <strong>Google Plus</strong> y en el menú elegimos <strong>Herramientas</strong> y luego <strong>Create WebRunner App&#8230;</strong> se desplegará un panel con varias opciones, podéis marcar a vuestro antojo siempre y cuando tengáis bien puesta la URL y la localización (en <strong>Aplicaciones</strong>) aunque yo os recomiendo dejarlo como en la foto.</p>
<p>Una vez creado tan solo lo ejecutáis y listo.</p>
<p>Pues esto es todo, de esta manera tendréis vuestra propia <strong>app</strong> de <strong>Google Plus</strong> en vuestro <strong>dock</strong> y manejarla de una manera independiente. No lo he probado pero me imagino que sirve completamente igual para Facebook o cualquier página que quieras.</p>
<p>Podéis descargaros este <a name="GooglePlus"><span style="color: black;">icono</span></a> que queda genial y ponerlo porque está adaptado como si fuera un icono de <strong>OS X</strong>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus.png" alt="" title="Icono Google Plus" width="256" height="256" class="aligncenter size-full wp-image-4342" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus.png 256w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus-150x150.png 150w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus-60x60.png 60w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus-66x66.png 66w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Icono-Google-Plus-220x220.png 220w" sizes="(max-width: 256px) 100vw, 256px" /></a></p>
<p>Descarga | <a href="http://www.fluidapp.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fluid</a> | <a href="http://userscripts.org/scripts/review/106019" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Script de Fluid</a> | <a href="http://cache.gawker.com/assets/images/lifehacker/2010/08/makeapp.sh" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MakeApp.sh</a> | <a href="https://addons.mozilla.org/es-es/firefox/addon/webrunner/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WebRunner</a><br />
Imagen Google Plus | <a href="http://davidwalsh.name/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">David Walsh</a><br />
Imagenes Fluid | <a href="http://mashable.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mashable</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/">Añade Google Plus a tu dock como si fuera una aplicación</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/anade-google-plus-a-tu-dock-como-si-fuera-una-aplicacion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Awesome Screenshot, el plugin para capturar fotos de tus web</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Feb 2011 13:20:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Awesome Screenshot]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Plugins]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1251</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/">Awesome Screenshot, el plugin para capturar fotos de tus web</a></p>
<p>Awesome Screenshot es un plugin tanto para Safari como para Chrome que permite tomar una captura de toda la web o parte</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/">Awesome Screenshot, el plugin para capturar fotos de tus web</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/">Awesome Screenshot, el plugin para capturar fotos de tus web</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Awesome-Screenshot.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Awesome-Screenshot.png" alt="" title="Awesome Screenshot" width="550" height="408" class="aligncenter size-full wp-image-3430" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Awesome-Screenshot.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Awesome-Screenshot-300x223.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Awesome Screenshot</strong> es un plugin tanto para <strong><a href="www.macsfera.com/tag/safari">Safari</a></strong> como para <strong>Chrome</strong> que permite tomar una captura de toda la web o parte de ella y luego editarla.<br />
<span id="more-1251"></span><br />
<strong>Puedes añadir cuadrados, círculos, líneas rectas o dibujadas, también puedes difuminar, añadir texto y cortar.</strong> Una vez acabado puedes guardarla en tu ordenador o si lo prefieres puedes subirla a la propia web y compartirla por distintas redes sociales y clientes de mail.</p>
<p>El capturado tiene muy buena calidad y es un plugin muy útil, de momento solo tiene versiones para los navegadores antes mencionados pero están trabajando para obtener una versión compatible con <strong>Firefox</strong>.</p>
<p>Si decidimos guardar la imagen en nuestro ordenador <strong>debemos seleccionar Guardar como&#8230; y aplicarle un formato</strong> puesto que si le damos a Guardar en «Descargas» se guardará sin formato y lo tendremos que aplicar más tarde.</p>
<p>No os preocupéis cuando vayáis a cortar la imagen ya que no se corta al instante, te permite ajustar al máximo posible destacando la parte que vas a dejar con un tono claro de la que vas a cortar, con un tono oscuro.</p>
<p>Comentar que la versión para <strong>Chrome</strong> está un poco más completa que la de <strong>Safari</strong>, pero son pequeños detalles, al final se consigue lo mismo en una y en otro.</p>
<p>Podéis descargaros la <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones">aplicación</a></strong> desde su <a href="http://awesomescreenshot.com/">web oficial</a>.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/edCl3VJW02w" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/">Awesome Screenshot, el plugin para capturar fotos de tus web</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/awesome-screenshot-el-plugin-para-capturar-fotos-de-tus-web/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
