{"id":124,"date":"2010-07-23T20:48:00","date_gmt":"2010-07-23T19:48:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/nuevo-macbook-pro\/"},"modified":"2019-01-20T14:47:58","modified_gmt":"2019-01-20T13:47:58","slug":"nuevo-macbook-pro-para-el-blog","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/","title":{"rendered":"Nuevo MacBook Pro para el blog"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"caja macbook pro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>S\u00ed, por fin lo tengo, ya he conseguido lo que deseaba y tanto quer\u00eda, ya tengo mi <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\/\">MacBook Pro<\/a><\/strong>. Lo he estado twitteando hace nada en <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/PabloAsekas\">Twitter<\/a> y bueno, ya lo tengo ahora estoy escribiendo desde \u00e9l.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Sinceramente, yo no me esperaba que lo fuera a tener hoy en mi poder, pero como mi madre y mi t\u00eda tienen un arte m\u00e1s grande que el de Picasso, pues me han enga\u00f1ado y ha sido una sorpresa no, un sorpres\u00f3n.<\/p>\n<p>Os cuento como ha sido: Hoy no ten\u00eda planes y me ha llamado mi madre por la ma\u00f1ana y me ha dicho que si la acompa\u00f1aba a hacer la compra, he aceptado y en un \u00faltimo momento me ha dicho que mejor \u00edbamos a un s\u00faper centro comercial para que all\u00ed hici\u00e9semos la compra, que ella cambiase unas cosas y comprase el regalo de uno de mis primos peque\u00f1os.<\/p>\n<p>Raro me ha parecido porque la tienda donde quer\u00eda comprar el regalo estaba en el otro centro comercial donde \u00edbamos, pero el hecho de que quer\u00eda cambiar su ropa me ha hecho desconfiar. Cuando hemos llegado la he dicho que yo me iba a la Fnac mientras ella hac\u00eda las devoluciones y todo lo dem\u00e1s y que luego me fuera a buscar para ir a comprar los art\u00edculos de comida.<\/p>\n<p>Cuando ha venido a buscarme, me ha dicho: \u00ab<strong>Por qu\u00e9 no le preguntas al chico si hay que encargarlo o lo cogemos en el acto.\u00bb<\/strong> (duda existencial que compart\u00edamos) A lo que la he respondido: \u00ab<strong>Ya se lo pregunt\u00e9 a la de Madrid y me dijo que si estaba en tienda que me lo llevaba en el acto.\u00bb<\/strong> Al ver que insist\u00eda mucho he puesto mi sonrisita de tonto que se me pone cuando s\u00e9 que algo va a pasar y fue entonces cuando mi madre dijo las palabras que tanto quer\u00eda escuchar: <strong>\u00abSi lo tienen, nos lo llevamos.\u00bb<\/strong> En ese momento se me ha ca\u00eddo el mundo a mis pies, por fin iba a tener el ordenador que tanto deseaba!!<\/p>\n<p>Tras consultar al chico, nos ha dado un papel que ten\u00edamos que llevar a caja para luego pagar y recogerlo, tambi\u00e9n me he llevado la \u00faltima versi\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iwork\/\">iWork<\/a><\/strong> (Office en <strong>Mac<\/strong>), el pago ha sido un poco ca\u00f3tico, me he hecho socio de la Fnac para que me hicieran descuentos y dem\u00e1s&#8230; y en un plis ya ten\u00eda mi <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/mac\/\">Mac<\/a><\/strong> entre mis brazos.<\/p>\n<p>Lo de entre mis brazos es literal, no ten\u00edan bolsas y he tenido que cargar con \u00e9l porque no quer\u00eda pagar 1\u20ac por una bolsa de tela con toda la marca de la tienda.<\/p>\n<p>Y ah\u00ed est\u00e1bamos los dos, mi madre y yo, direcci\u00f3n al coche con un <strong>Mac<\/strong> encima sin que el 99,9% de nuestro alrededor se enterara de ello, ni si quiera hemos hecho compra, no nos atrev\u00edamos, de modo que cuando me lo pida ma\u00f1ana o pasado dir\u00e9 que s\u00ed, porque hoy he dicho que s\u00ed.<\/p>\n<p>Mi madre y mi t\u00eda me la han jugado como han querido, me han ocultado que ya pod\u00eda compr\u00e1rmelo de modo que he querido jug\u00e1rsela, la he llamado y he fingido que no estaba en mis mejores momentos por la tardanza, pero ella creo que ya sab\u00eda que lo ten\u00eda, de modo que no ha cuajado mucho, luego le he contado toda esta historia evitando las partes que ya sab\u00eda y nos hemos re\u00eddo.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de hablar con ella me he dispuesto a hacer el <strong>unboxing<\/strong> (s\u00e9 que est\u00e1 muy visto, pero quer\u00eda hacerlo), primero he mostrado como ven\u00eda la caja, luego me he le\u00eddo los papeles y por \u00faltimo, lo he encendido.<\/p>\n<p>Las configuraciones iniciales est\u00e1n muy bien, son muy sencillas, pero he elegido mal el teclado, he escogido uno en el que los s\u00edmbolos no estaban acorde con los de mi teclado, no me he percatado hasta que ya no lo he podido modificar desde ah\u00ed.<\/p>\n<p>Preocupado porque la \u00fanica soluci\u00f3n que ve\u00eda era la de reinstalar todo el sistema, he encontrado un blog en el que se detallaba como hacerlo y eso me ha facilitado las cosas, no me las ha resuelto, pero si me las ha facilitado, el post estaba basado en otra versi\u00f3n de SO que el que yo tengo.<\/p>\n<p>Solucionado el problema del teclado, todo ha ido de perlas, ahora tengo que configurar un mont\u00f3n de cosas, pero lo har\u00e9 con gusto =)<\/p>\n<p>Poco m\u00e1s puedo decir, agradecer a mi madre y a mi t\u00eda esa pedazo sorpresa que me han dado, ha sido genial, <strong>MUCHAS GRACIAS!!<\/strong><\/p>\n<p>Ahora os dejo una peque\u00f1a recopilaci\u00f3n de fotos que he hecho, para lucirme ya sab\u00e9is:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/etiqueta-macbook-pro.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"etiqueta macbook pro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/etiqueta-macbook-pro.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro-trasera.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"caja macbook pro trasera\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro-trasera.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro-lado.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"caja macbook pro lado\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro-lado.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro-lado-iLife.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"caja macbook pro lado iLife\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro-lado-iLife.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro-cerrado.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"macbook pro cerrado\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro-cerrado.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro-abierto.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"macbook pro abierto\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro-abierto.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full\" title=\"macbook pro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/logo-de-apple-macbook-pro.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"logo de apple macbook pro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/logo-de-apple-macbook-pro.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/teclado-macbook-pro.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"teclado macbook pro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/teclado-macbook-pro.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/boton-cmd-macbook-pro.jpg\"><img class=\"size-medium aligncenter\" title=\"boton cmd macbook pro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/boton-cmd-macbook-pro.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Epero que comprend\u00e1is que ahora me dedicar\u00e9 m\u00e1s a los asuntos del mundo <strong>Mac<\/strong> y menos al de Windows, aunque si tengo que tratar alg\u00fan tema, lo har\u00e9 =)<\/p>\n<p>Hasta ma\u00f1ana.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00ed, por fin lo tengo, ya he conseguido lo que deseaba y tanto quer\u00eda, ya tengo mi MacBook Pro. Lo he estado<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17047,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19],"tags":[136,2208,2221,174,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo MacBook Pro para el blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hoy me he hecho con mi primer MacBook Pro y relato como ha sido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo MacBook Pro para el blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hoy me he hecho con mi primer MacBook Pro y relato como ha sido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-23T19:48:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-01-20T13:47:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/caja-macbook-pro1.jpg\",\"width\":320,\"height\":240,\"caption\":\"Caja MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\",\"name\":\"Nuevo MacBook Pro para el blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-23T19:48:00+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-20T13:47:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hoy me he hecho con mi primer MacBook Pro y relato como ha sido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17048,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124\/revisions\/17048"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}