{"id":10442,"date":"2015-03-24T14:27:27","date_gmt":"2015-03-24T13:27:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10442"},"modified":"2016-08-24T00:54:14","modified_gmt":"2016-08-23T22:54:14","slug":"el-ipad-como-equipo-de-trabajo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/","title":{"rendered":"El iPad como equipo de trabajo"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg\" alt=\"El iPad como equipo de trabajo\" width=\"2500\" height=\"1243\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10563\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1-300x149.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1-1024x509.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde hace unos a\u00f1os, Apple est\u00e1 insistiendo en hacernos ver que el iPad es una herramienta magn\u00edfica para trabajar y hacer cosas, pero bajo mi humilde punto de vista, <strong>todav\u00eda le queda mucho terreno por cubrir<\/strong> y muchas modificaciones por hacer.<\/p>\n<p>Y es que, para que un dispositivo que est\u00e1 pensado como complemento de un ordenador y enfocado al consumo, cree contenido, <strong>necesitas hacer varios cambios importantes<\/strong> porque si no dificultas mucho el trabajo y la gente acaba por prescindir de tu herramienta.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Le\u00ed un art\u00edculo de Viticci \u2014creador de Macstories\u2014 en el que <a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/stories\/ipad-air-2-review-why-the-ipad-became-my-main-computer\/\" target=\"_blank\">comentaba<\/a> que el iPad Air 2 se hab\u00eda convertido en su ordenador principal. En dicho art\u00edculo explicaba c\u00f3mo lo usaba a todas horas y para casi todo. La lectura me hizo pensar en dos cosas:<\/p>\n<ol>\n<li>Fue el desencadenante del <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/redisenando-uso-ipad\/\" title=\"Redise\u00f1ando el uso de mi iPad\" target=\"_blank\">redise\u00f1o que le di al uso de mi iPad<\/a>. Pens\u00e9 que si este blogger lo usaba como su ordenador principal, yo tambi\u00e9n pod\u00eda encontrar un uso para volver a sacar partido al dispositivo.<\/li>\n<li>Me hizo pensar bastante en los cambios que cre\u00eda que deb\u00eda haber en el iPad para que realmente se cumpla el deseo de Apple de que la gente lo use para crear cosas y trabajar.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Siendo sinceros, s\u00ed que se pueden crear cosas ahora mismo con un iPad, pero en pr\u00e1cticamente todos los casos es necesario un ordenador para poder completar la tarea, y no precisamente porque el iPad no tenga rendimiento, <strong>sino por c\u00f3mo est\u00e1 dise\u00f1ado.<\/strong><\/p>\n<h2>Hardware<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg\" alt=\"iPad Mini con un cable Lightning\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10562\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/iPad-mini-con-un-cable-lightning1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/iPad-mini-con-un-cable-lightning1-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin ninguna duda, el hardware es una de las cosas que tienes que cambiar. Por suerte, Apple ya se ha anticipado a este hecho dotando al iPad Air 2 de una potencia digna de un ordenador y un dise\u00f1o incre\u00edble, <strong>pero a\u00fan quedan cosas por pulir.<\/strong><\/p>\n<p>Se me ocurre a primera vista el cable de carga. Si Apple quiere que podamos trabajar independientemente con el iPad, el cable que debe incorporar debe ser m\u00e1s largo. No puede pretender que el metro de cable que da ahora nos sirva para el futuro. Ese cable est\u00e1 muy bien para conectar nuestro iPad a un ordenador y usarlo, o conectarlo a la luz y dejarlo sobre la mesita de noche para cargar. Pero no, ahora el iPad debe actuar como nuestro propio ordenador y <strong>necesitamos cierta distancia con el enchufe para poder seguir trabajando aunque se est\u00e9 cargando<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001908f2ab000000003a8baba1_10442\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001908f2ab000000003a8baba1_10442\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001908f2ab000000003a8baba1_10442\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">La bater\u00eda ayuda a omitir este hecho, pero a\u00fan siendo consciente de esto, m\u00e1s de una vez he tenido que buscar un prolongador para el cargador.<\/span>.<\/p>\n<h2>Software<\/h2>\n<p>Este apartado es en el que m\u00e1s pens\u00e9. iOS 8 tiene tantas carencias importantes que me sorprende que Apple quiera anunciar a bombo y platillo el concepto antes mencionado. No voy a tratar errores del sistema (que no son pocos) sino <strong>m\u00e1s bien cambios que deber\u00edan aplicarse para conseguir el objetivo deseado.<\/strong><\/p>\n<p>Lo primero que me vino a la cabeza fue <strong>un gestor de archivos.<\/strong> Por supuesto, como para no pensarlo. En el iPad, si queremos abrir un archivo, es necesario abrir primero la aplicaci\u00f3n. Eso supone adem\u00e1s que el archivo, si es compatible, se encontrar\u00e1 \u00fanicamente en la carpeta de dicha aplicaci\u00f3n ubicada en iCloud Drive. Con el gestor de archivos no s\u00f3lo podr\u00edamos ordenar como quisi\u00e9semos los documentos, tambi\u00e9n podr\u00edamos abrirlos con distintas aplicaciones y prescindiriamos de iTunes para dicho cometido <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000001908f2ab000000003a8baba1_10442\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001908f2ab000000003a8baba1_10442\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001908f2ab000000003a8baba1_10442\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Ahora mismo, si queremos abrir una pel\u00edcula con VLC es necesario que primero la pasemos a la aplicaci\u00f3n a trav\u00e9s de iTunes. Por supuesto, aunque la peli est\u00e9 en el iPad, no podremos abrirla con ninguna otra aplicaci\u00f3n.<\/span>.<\/p>\n<p>Otra de las cosas que Apple deber\u00eda modificar es <strong>su ritmo de actualizaciones.<\/strong> Rara es la versi\u00f3n de iOS que llegue al <em>X.3<\/em>, o tan siquiera al <em>X.2.5<\/em>, y no es por falta de errores que corregir o cosas que implementar. Si pretende que un usuario use su iPad para crear contenido a un nivel profesional, debe hacer que el avance del sistema sea continuo y no se demore tanto como ya lo hace, porque nadie ser\u00eda capaz de trabajar en unas condiciones en las que el sistema tiene fallos comunes como los que pueda tener iOS 8 y no hay soluci\u00f3n r\u00e1pida.<\/p>\n<h2>Los esfuerzos de Apple<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/26212756\/El-iPad-en-el-trabajo.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14317\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/26212756\/El-iPad-en-el-trabajo.jpg\" alt=\"El iPad en el trabajo\" width=\"2500\" height=\"1233\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14317\" \/><\/a><\/p>\n<p>Obviamente, <strong>Apple est\u00e1 tomando cartas en el asunto<\/strong> con todos estos temas, empezando por el ya mencionado incremento de potencial en el iPad Air 2, como su dise\u00f1o s\u00faper fino y ligero. Tambi\u00e9n se ha aliado con IBM (quien lo iba a decir) para producir una serie de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ipad\/business\/\">aplicaciones orientadas a empresas<\/a> para que puedan utilizar los iPads en sus puestos de trabajo. Y han ampliado el <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/news\/?id=02122015a\" target=\"_blank\">tama\u00f1o m\u00e1ximo<\/a> que puede tener una aplicaci\u00f3n que pasa de 2 a 4GB, lo que da la posibilidad de tener herramientas m\u00e1s potentes en nuestros dispositivos.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Creo que el iPad es una herramienta muy poderosa:<\/strong> es port\u00e1til, con gran autonom\u00eda, f\u00e1cil de manejar y vers\u00e1til. Pero si no se lleva por el buen camino de poco te sirve. Para un usuario puede que est\u00e9 bien tener aplicaciones que le muestren Twitter o YouTube, pero un trabajador necesita un dispositivo que sea mejor que lo que ya tiene. Y actualmente el iPad no cumple con esas expectativas.<\/p>\n<p>No es una cr\u00edtica despiadada acerca de lo mal que lo est\u00e1 haciendo Apple, no, las cosas llevan su tiempo, el iPhone no es lo que es ahora cuando sali\u00f3. Todo tiene un proceso de evoluci\u00f3n, pero el iPad ya se ha asentado el mercado y creo que es hora de guiarlo por el camino que tanto predican.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde hace unos a\u00f1os, Apple est\u00e1 insistiendo en hacernos ver que el iPad es una herramienta magn\u00edfica para trabajar y hacer cosas,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10563,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[2206,756,272,586,755,1336],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El iPad como equipo de trabajo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre qu\u00e9 cambios debe de haber en el iPad para que se convierta en un equipo de trabajo tal y como dice Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El iPad como equipo de trabajo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre qu\u00e9 cambios debe de haber en el iPad para que se convierta en un equipo de trabajo tal y como dice Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-24T13:27:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-08-23T22:54:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El iPad como equipo de trabajo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre qu\u00e9 cambios debe de haber en el iPad para que se convierta en un equipo de trabajo tal y como dice Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1243,\"caption\":\"El iPad como equipo de trabajo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\",\"name\":\"El iPad como equipo de trabajo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-24T13:27:27+00:00\",\"dateModified\":\"2016-08-23T22:54:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reflexi\\u00f3n sobre qu\\u00e9 cambios debe de haber en el iPad para que se convierta en un equipo de trabajo tal y como dice Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10442"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15205,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10442\/revisions\/15205"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10563"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10442"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}