{"id":12293,"date":"2015-10-01T17:22:23","date_gmt":"2015-10-01T16:22:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12293"},"modified":"2023-01-29T12:22:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:24","slug":"prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/","title":{"rendered":"Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo.jpg\" alt=\"Ulysses gratis para NanoWriMo\" width=\"2500\" height=\"1344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12294\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo-300x161.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo-1024x551.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con motivo del evento anual NaNoWriMo, <strong><a href=\"http:\/\/www.ulyssesapp.com\/nanowrimo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Soulmen ha puesto<\/a> a disposici\u00f3n de los participantes dos meses de prueba de Ulysses para que la utilicen de forma gratuita.<\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\" title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses es la mejor aplicaci\u00f3n que conozco<\/a> para escribir.<\/strong> Desde que la obtuve, no he dejado de escribir en ella ni un momento y por ello me alegra saber que vosotros tambi\u00e9n pod\u00e9is probarla, porque a m\u00ed me encanta y poder disfrutar dos meses con ella os puede venir muy bien para conocerla a fondo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Queremos introducir Ulysses a los escritores que no han o\u00eddo hablar de ella todav\u00eda, y encantarles con la experiencia que ofrece &#8211; esperamos que os encante tanto, que quer\u00e1is usarla para otros escritos; no importa si son novelas, estudios de investigaci\u00f3n, art\u00edculos o para un diario.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Si bien la versi\u00f3n de prueba est\u00e1 dedicada a los participantes del evento, <strong>cualquiera puede probar la aplicaci\u00f3n sin ning\u00fan problema hasta el 7 de diciembre.<\/strong><\/p>\n<p>Una vez testada podr\u00e9is valorar si os merece la pena comprarla tanto en su <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">versi\u00f3n para Mac<\/a> como <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">para iPad<\/a>. A m\u00ed me merece mucho la pena, y me alegra un mont\u00f3n que llegue a m\u00e1s usuarios.<\/p>\n<p>Si sois escritores, os animo tambi\u00e9n a que os apunt\u00e9is al evento <a href=\"http:\/\/nanowrimo.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NaNoWriMo<\/a> que puede ayudaros en el ejercicio de escribir y lo mismo os llev\u00e1is hasta una alegr\u00eda.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.ulyssesapp.com\/nanowrimo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Ulysses para Mac<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con motivo del evento anual NaNoWriMo, The Soulmen ha puesto a disposici\u00f3n de los participantes dos meses de prueba de Ulysses para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12294,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[2205,2349,2101],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gracias al evento NanoWriMo, podemos probar Ulysses de forma gratuita durante 2 meses para saber si la aplicaci\u00f3n os gusta o no.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gracias al evento NanoWriMo, podemos probar Ulysses de forma gratuita durante 2 meses para saber si la aplicaci\u00f3n os gusta o no.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-01T16:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Gracias al evento NanoWriMo, podemos probar Ulysses de forma gratuita durante 2 meses para saber si la aplicaci\u00f3n os gusta o no.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/01165959\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-gratis-para-NanoWriMo.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1344,\"caption\":\"Ulysses gratis para NanoWriMo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/\",\"name\":\"Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-01T16:22:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gracias al evento NanoWriMo, podemos probar Ulysses de forma gratuita durante 2 meses para saber si la aplicaci\\u00f3n os gusta o no.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12293"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17992,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12293\/revisions\/17992"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}