{"id":4385,"date":"2011-08-10T22:15:14","date_gmt":"2011-08-10T20:15:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4385"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/","title":{"rendered":"Apple demanda el dise\u00f1o del Motorola Xoom"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Motorola-Xoom.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Motorola-Xoom.jpg\" alt=\"\" title=\"Motorola Xoom\" width=\"550\" height=\"348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4386\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Motorola-Xoom.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Motorola-Xoom-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por si fuera poco la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\" title=\"Apple gana juicio para que la Galaxy TAB 10.1 no se pueda vender en Europa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">prohibici\u00f3n de venta de la Samsung Galaxy TAB 10.1 en Europa<\/a><\/strong> ahora <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ataca a la tableta de Motorola, Xoom.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa demanda va para prohibir la comercializaci\u00f3n en Europa tambi\u00e9n y el motivo es por el dise\u00f1o que tiene esta tableta, lo mismo que pas\u00f3 con la de Samsung. Adem\u00e1s, esta demanda tambi\u00e9n incluye a una marca llamada <strong>JAY-tech<\/strong> por su tableta que se parece much\u00edsimo m\u00e1s al iPad.<\/p>\n<p>Esta marca present\u00f3 una tableta de 7&#8243; con un dise\u00f1o muy parecido al iPad y ya en su d\u00eda Apple consigui\u00f3 una orden contra esta tableta, es por eso que la marca ya no la comercializa.<\/p>\n<p><strong>Fue Motorola quien empez\u00f3 la guerra con una demanda por violaci\u00f3n de 18 patentes por parte de Apple que afectaba al Mac<\/strong> y fue la manzanera quien contraatac\u00f3 con una <strong>demanda relacionada con la funcionalidad multit\u00e1ctil y la orientaci\u00f3n de la Motorola Xoom<\/strong> y otros m\u00f3viles.<\/p>\n<p>Veremos a ver si <strong>Apple<\/strong> consigue lo que quiere en un futuro o si un juez desestima la demanda y permite la comercializaci\u00f3n de la tableta en Europa.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/08\/10\/apple-suing-motorola-over-design-of-xoom-tablet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/estilopda\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Estilopda<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por si fuera poco la prohibici\u00f3n de venta de la Samsung Galaxy TAB 10.1 en Europa ahora Apple ataca a la tableta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4386,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,572,578,577,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple demanda el dise\u00f1o del Motorola Xoom<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha demandado el dise\u00f1o de la Motorola Xoom para evitar que se comercialice en Espa\u00f1a.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple demanda el dise\u00f1o del Motorola Xoom\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha demandado el dise\u00f1o de la Motorola Xoom para evitar que se comercialice en Espa\u00f1a.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-10T20:15:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Motorola-Xoom.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Motorola-Xoom.jpg\",\"width\":550,\"height\":348,\"caption\":\"Motorola Xoom\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/\",\"name\":\"Apple demanda el dise\\u00f1o del Motorola Xoom\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-10T20:15:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha demandado el dise\\u00f1o de la Motorola Xoom para evitar que se comercialice en Espa\\u00f1a.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4385"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17466,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4385\/revisions\/17466"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}