{"id":7049,"date":"2012-07-22T20:03:00","date_gmt":"2012-07-22T18:03:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7049"},"modified":"2023-01-29T12:23:42","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:42","slug":"peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/","title":{"rendered":"Pel\u00edculas en la nube de iTunes se expande a m\u00e1s de 35 pa\u00edses"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Pel\u00edculas-iTunes-en-la-nube.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Pel\u00edculas-iTunes-en-la-nube.jpg\" alt=\"Pel\u00edculas iTunes en la nube\" title=\"Pel\u00edculas iTunes en la nube\" width=\"550\" height=\"297\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7050\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Pel\u00edculas-iTunes-en-la-nube.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Pel\u00edculas-iTunes-en-la-nube-300x162.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La secci\u00f3n de <strong>Pel\u00edculas en la nube de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a> se ha expandido a m\u00e1s de 35 pa\u00edses aunque por desgracia Espa\u00f1a se queda fuera.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta funci\u00f3n solo estaba disponible en Estados Unidos pero <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha emprendido una expansi\u00f3n que afecta a <strong>Argentina, Bolivia, Brasil, Chile, Costa Rica, Rep\u00fablica Dominicana, Ecuador, El Salvador, Guatemala, Honduras, M\u00e9xico, Nicaragua, Panam\u00e1, Paraguay, Per\u00fa, Venezuela, Hong Kong, Singapur, Taiwan, Brunei, Camboya, Laos, Macao, Malasia, Filipinas, Tailandia, Sri Lanka, Vietnam, Rep\u00fablica Checa, Hungr\u00eda, Eslovaquia, Irlanda, Inglaterra, Polonia, Canad\u00e1, Australia y Nueva Zelanda.<\/strong><\/p>\n<p>Esta funcionalidad permite <strong>m\u00e1s flexibilidad para los usuarios que hayan comprado pel\u00edculas<\/strong> permitiendo bajar el contenido en varios dispositivos. De momento sus hom\u00f3logos en m\u00fasica, aplicaciones y libros est\u00e1n disponibles en m\u00e1s de 50 pa\u00edses.<\/p>\n<p>Algunos usuarios de Reino Unido han comentado que <strong>solo una parte de las pel\u00edculas compradas se mostraban con opci\u00f3n para la re-descarga,<\/strong> pero <strong>Apple<\/strong> indic\u00f3 que la mayor\u00eda del contenido deber\u00eda estar disponible.<\/p>\n<p>Como vemos, queda una gran parte de Europa por recibir el servicio, esperemos que no se demore mucho.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/07\/19\/apple-expands-itunes-movies-in-the-cloud-to-uk-canada-australia-and-new-zealand\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La secci\u00f3n de Pel\u00edculas en la nube de iTunes se ha expandido a m\u00e1s de 35 pa\u00edses aunque por desgracia Espa\u00f1a se<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7050,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[1106,548,1107,1105,1643,1644,353,1108,1110,1112,1113,1653,1647,1114,1115,742,1652,2217,1655,1654,14,1645,1646,891,1640,1116,1348,2210,1657,1117,1118,1401,1119,1656,1651,1111,1641,1649,1648,1642,1120,1650],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pel\u00edculas en la nube de iTunes se expande a m\u00e1s de 35 pa\u00edses<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El servicio de pel\u00edculas en la nube de iTunes ha llegado a m\u00e1s de 35 pa\u00edses aunque no a Espa\u00f1a.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pel\u00edculas en la nube de iTunes se expande a m\u00e1s de 35 pa\u00edses\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El servicio de pel\u00edculas en la nube de iTunes ha llegado a m\u00e1s de 35 pa\u00edses aunque no a Espa\u00f1a.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-22T18:03:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Pel\u00edculas-iTunes-en-la-nube.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"297\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Pel\\u00edculas-iTunes-en-la-nube.jpg\",\"width\":550,\"height\":297,\"caption\":\"Pel\\u00edculas iTunes en la nube\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/\",\"name\":\"Pel\\u00edculas en la nube de iTunes se expande a m\\u00e1s de 35 pa\\u00edses\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-22T18:03:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El servicio de pel\\u00edculas en la nube de iTunes ha llegado a m\\u00e1s de 35 pa\\u00edses aunque no a Espa\\u00f1a.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/peliculas-en-la-nube-de-itunes-se-expande-a-mas-de-35-paises\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7049"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17741,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7049\/revisions\/17741"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7050"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}