{"id":15150,"date":"2016-08-11T13:44:34","date_gmt":"2016-08-11T11:44:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15150"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/","title":{"rendered":"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15152\" style=\"width: 1290px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15152\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi.jpg\" alt=\"Craig Federighi\" width=\"1280\" height=\"720\" class=\"size-full wp-image-15152\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi.jpg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15152\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/joaocanziani.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jo\u00e3o Canziani<\/a><\/p><\/div>\n<p>Si ayer os recomendaba <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la nueva entrevista de Tim Cook en la que habla de los errores y el futuro de Apple<\/a>, <strong>hoy os vengo a recomendar la que han realizado Eddy Cue y Craig Federighi,<\/strong> ambos vicepresidentes de la compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.fastcompany.com\/3062596\/tim-cooks-apple\/eddie-cue-and-craig-federighi-open-up-about-learning-from-apples-failures\" rel=\"noopener noreferrer\">La entrevista<\/a> la realiza, al igual que la otra, FastCompany y <strong>en ella vemos a los dos vicepresidentes hablar de algunos errores cometidos por Apple, de la importancia y la dificultad del desarrollo de ciertos servicios de Apple y del liderazgo de Tim Cook frente a <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Para aquellos que se pregunten porqu\u00e9 Apple pone tanto \u00e9nfasis a los mapas en <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">cada presentaci\u00f3n de iOS<\/a>, la respuesta la encontrar\u00e1n en esta entrevista. A modo de resumen, <strong>se podr\u00eda decir que es un servicio mucho m\u00e1s importante para ellos que un simple mapa,<\/strong> y nos hace ver un poco el futuro de lo que quieren hacer con ellos.<\/p>\n<p>Craig Federighi aporta un buen punto de vista sobre ello, ante la pregunta de si Mapas es algo m\u00e1s:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Creo que ya lo es. Desde el punto de vista de Eddy, mientras que Mapas no es un producto rentable en s\u00ed mismo, es una plataforma. Sin duda es una importante caracter\u00edstica en cuanto a la comodidad que te ofrece, pero Mapas es una plataforma en la cual muchos desarrolladores construyen sus proyectos. Si piensas en la movilidad en general, Mapas es un n\u00facleo organizador de toda la estructura f\u00edsica del mundo en el que interact\u00faas. Muchas, much\u00edsimas aplicaciones de terceros, incluyen mapas: como forma de entender d\u00f3nde est\u00e1s respecto a otros, como forma de ordenar otro tipo de cosas, poner fotos en un mapa que te ayuden a revivir un viaje, saber cu\u00e1ndo te tienes que ir de un sitio a tiempo, o ver cu\u00e1les de tus amigos est\u00e1n cerca. Como nuestro sistema operativo, es una plataforma o una base, tener un mapa del mundo f\u00edsico es la base para construir cualquier tipo de valor en la plataforma. Nuestra aplicaci\u00f3n Mapas es s\u00f3lo un cliente de esa plataforma subyacente que hay ah\u00ed.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como dije con la entrevista de Tim Cook, y en <a target=\"_blank\" title=\"Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/\" rel=\"noopener noreferrer\">otras entrevistas<\/a>, est\u00e1 genial ver c\u00f3mo arrojan un poco m\u00e1s de luz acerca de la forma de trabajar en Apple, afrontar los errores y ver en qu\u00e9 se van a centrar y porqu\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si ayer os recomendaba la nueva entrevista de Tim Cook en la que habla de los errores y el futuro de Apple,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15152,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2206,1587,2207,915,2125,1425,2013,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista de Eddy Cue y Craig Federighi en la que hablan de Mapas, los errores de Apple y el liderazgo de Tim Cook frente a Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Eddy Cue y Craig Federighi en la que hablan de Mapas, los errores de Apple y el liderazgo de Tim Cook frente a Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-11T11:44:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Eddy Cue y Craig Federighi en la que hablan de Mapas, los errores de Apple y el liderazgo de Tim Cook frente a Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/11134050\/Craig-Federighi.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Craig-Federighi.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720,\"caption\":\"Imagen de Jo\\u00e3o Canziani\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\",\"name\":\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-11T11:44:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista de Eddy Cue y Craig Federighi en la que hablan de Mapas, los errores de Apple y el liderazgo de Tim Cook frente a Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15150"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18124,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15150\/revisions\/18124"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15152"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15150"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15150"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}