<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iOS &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/ios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg 1670w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-1024x672.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg 2416w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg 1517w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-1024x560.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-1024x371.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg 1869w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-262x200.jpg 262w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-1024x782.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-284x200.jpg 284w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-1024x721.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-1024x367.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-300x173.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-1024x589.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Mojave]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16862</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la WWDC18, la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16866" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC18" href="www.macsfera.com/tag/wwdc18" rel="noopener noreferrer">WWDC18</a>, <strong>la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que conocimos el futuro de los sistemas operativos de la empresa.</strong></p>
<p>Este año la keynote no se ha salido de lo básico y fundamental. Software, software y más software <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Y es que ya lo dijo Tim Cook al inicio <em>“Hoy, todo es sobre el software”</em>,  no ha habido ninguna novedad en cuanto a hardware, ni si quiera una actualización de componentes internos.</p>
<p><span id="more-16862"></span></p>
<p>En dos horas pudimos ver cuál es el futuro más inmediato de los sistemas operativos de la empresa, y un pequeño vistazo al largo plazo que Apple tiene planeado para el Mac. Empecemos.</p>
<h2 class="review">Nuevo iOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg" alt="Nuevo iOS 12" width="2500" height="886" class="aligncenter size-full wp-image-16867" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-300x106.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-1024x363.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El primer conocido en la presentación fue iOS 12.</strong> Es raro verlo el primero, pero ahí estaba Craig Federighi para presentarnos las novedades del nuevo sistema operativo móvil de Apple.</p>
<p><strong>Empezó hablando del rendimiento y optimización</strong> del sistema y de cómo funcionan las cosas bajo el capó en su unión con el hardware. Esta explicación nos llevó a saber que iOS 12 estará disponible para los mismos dispositivos compatibles con iOS 11, de modo que este año no hay ningún perjudicado en la actualización. Esos dispositivos son: desde el iPhone 5s en adelante, desde el iPad mini 2 en adelante, desde el iPad Air en adelante y el iPod touch 6.</p>
<p>La realidad aumentada ocupó la siguiente novedad. Apple está apostando fuerte por esta tecnología y el mejor ejemplo lo tuvimos en esta presentación. <strong>iOS 12 es más compatible con AR gracias a un nuevo formato de archivo llamado USDZ</strong> que han creado junto a Pixar. Este nuevo formato <strong>permite crear objetos tridimensionales y manejables que podemos insertar en distintas aplicaciones, incluida la web.</strong> Además de ver y compartir objetos 3D, también vamos a poder ubicarlos en nuestro entorno gracias a las propiedades de realidad aumentada. Algunas de las mejoras de AR en iOS 12 son tracking facial mejorado, renderizado de objetos más realista, detección de objetos 3D mejorada y experiencia compartida.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg" alt="AR en iOS 12" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16873" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este último punto es muy importante, Apple ha logrado que varios dispositivos puedan compartir la experiencia de juego 3D. Cada uno con su dispositivo, desde su punto de vista y con un mismo entorno en 3D. La demo que vimos en directo de lo que Lego tiene preparado fue increíble. Me encantó. Es una demo que difícilmente se puede simular <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y eso hace que sea más impresionante aún. En ella vemos cómo dos personas juegan cada uno con su iPad y <strong>son capaces de crear un mundo virtual a partir de un objeto real en una mesa</strong> (un edificio)<strong>.</strong> La tecnología está tan bien desarrollada que en un momento dado pueden mostrar el interior del edificio físico y moverse por la escena como si este edificio (que recordemos está sobre la mesa y se puede tocar) fuese virtual. Hasta que no lo veamos en nuestras propias carnes no sabremos al 100% cómo de bien funciona, pero me dejó impresionado los avances que han logrado.</p>
<p>La aplicación de fotos ha recibido algunas mejoras de organización y optimización, siendo posible realizar mejores búsquedas y encontrar contenido de forma más precisa. Tenemos una pestaña personal en la que se muestran fotos destacadas y en la que podemos obtener selecciones inteligentes de fotos. La inteligencia artificial se utiliza en este punto para buscar las mejores fotografías e incluso nos sugiere con quién compartir estas fotografías en base a la gente que aparece en ella.</p>
<p>El año pasado supimos que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/" rel="noopener noreferrer">Apple compraba Workflow</a>, la estupenda app de automatización para iOS, y ya sabemos cuál es su uso. <strong>Apple ha integrado Workflow con Siri y el resultado es una nueva app llamada Shortcuts que nos va a permitir crear flujos de trabajo que Siri va a realizar con solo decirle una frase predeterminada.</strong> Por ejemplo, podremos configurar un flujo de trabajo que al decir «Buenas noches» se apaguen todas las lámparas inteligentes que tengamos en casa, se eche la llave de la cerradura inteligente, se active la alarma del día siguiente y se ponga el modo no molestar en el teléfono. Para definir estos pasos, tenemos la misma interfaz de arrastrar y soltar acciones que existe en Workflow, la cual es muy amigable y facilita la tarea de «programación» al usuario medio. <strong>Tengo muchas ganas de probar esta característica porque ahora sí que veo que Siri pueda tener una personalización y utilidad que,</strong> junto a la API pública lanzada con <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, <strong>dispare su uso notablemente.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="5" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-notificaciones-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Fotos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Notificaciones-agrupadas-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Shortcuts-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/App-de-seguimiento-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En iOS 12 se han rediseñado las aplicaciones de noticias, bolsa, notas de voz y iBooks, que ahora pasa a llamarse Apple Books. También se permite el uso de aplicaciones de terceros de navegación como Google Maps o Waze en Car Play. Y se han introducido cuatro animojis nuevos más la opción de crear los nuestros propios basados en personas.</p>
<p>Un punto importante al que se hizo referencia fue al uso que hacemos de nuestros dispositivos y a la adicción que estos pueden crear. Por ello Apple ha integrado en iOS 12 algunas mejoras para reducir esos problemas. </p>
<ol>
<li>La primera de ellas <strong>está relacionada con el modo «No molestar»</strong> que ha recibido una nueva propiedad que permite ocultar todas las notificaciones durante la noche para que al despertar no veamos directamente ese mar de actividad que ha ocurrido mientras dormíamos. También es posible configurar la duración del modo desde el centro de control y no desde los ajustes del teléfono.</li>
<li>La segunda de ellas <strong>es un sistema mejorado de notificaciones que agrupa en la pantalla de bloqueo las notificaciones por aplicación.</strong> Además aporta más control sobre las notificaciones en el momento, nada de tener que navegar por distintos menús, todo a golpe de dedo.</li>
<li>La tercera, y última, <strong>hace referencia a una nueva aplicación que nos va a indicar nuestra actividad en el teléfono:</strong> qué apps hemos usado, cuánto tiempo, cuáles han recibido más notificaciones, he incluso podremos fijar límites de tiempo para algún caso concreto. Llegado a ese límite, iOS 12 nos notificará que ya hemos alcanzado el tiempo máximo asignado (pudiendo ignorar el mensaje para seguir usando la app). Por último, y lo que más me ha gustado de esta opción, es que la aplicación es compatible con los controles parentales, de modo que los padres pueden ver la actividad de su hijo en su dispositivo, limitarla temporalmente, etc., todo ello desde el dispositivo del adulto y sincronizado con iCloud.</li>
</ol>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-cookies-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bolsa-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Juegos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por último, el servicio FaceTime ha recibido una actualización que permite llamadas grupales de hasta 32 miembros a la vez. Al igual que hace Google Hangouts, destacará a las personas que estén hablando en ese momento y se permitirá aplicar filtros y emojis en directo para darle un toque más gracioso a la llamada.</p>
<h2 class="review">Nuevo watchOS 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg" alt="" width="2460" height="1241" class="aligncenter size-full wp-image-16883" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg 2460w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-300x151.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-1024x517.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>La presentación de watchOS 5 empezó con una bonita historia relatada por Tim Cook en la que una mujer pudo salvar a su marido gracias al Apple Watch y a la conectividad móvil. El marido tuvo un problema médico muscular y cayó al agua sin poder nadar para no ahogarse, la mujer pudo llamar a emergencias gracias al Apple Watch mientras ayudaba a su marido.</p>
<p>Tras el relato, <strong>Kevin Lynch subió al escenario para mostrar las novedades de watchOS 5 para el reloj.</strong> Dos fueron las novedades presentadas en este aspecto: <strong>mejoras en actividad y mejoras de conectividad.</strong></p>
<p><strong>En el área de actividad se ha mejorado la detección automática de entrenamiento</strong> para monitorizar mejor la actividad sin que el usuario tenga que estar tan pendiente. También se han añadido nueva detección de las actividades de yoga y hiking, así como se ha mejorado las métricas de la actividad de correr.</p>
<p>En cuanto al área de conectividad, los podcasts ya están disponibles en el Apple Watch con sincronización automática y compatibilidad con Siri. <strong>Se ha introducido una nueva app llamada Walkie-Talkie</strong> que nos permitirá hablar por el reloj como si de un walkie-talkie fuese <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Se ha mejorado Siri, siendo más predictiva y proactiva a través de su propia esfera. Las notificaciones ahora cobran más importancia porque permiten realizar ciertas acciones sin necesidad de acudir a la propia aplicación. Y por último webkit llega al Apple Watch para poder visualizar páginas web desde el reloj <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<h2 class="review">Nuevo tvOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg" alt="Nuevo tvOS 12" width="2206" height="1292" class="aligncenter size-full wp-image-16869" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg 2206w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2206px) 100vw, 2206px" /></a></p>
<p>tvOS 12 fue el sistema operativo que menos novedades introdujo, normal sabiendo el impacto que tiene el Apple TV respecto al resto de productos, pero aún así vimos una mejora notable: <strong>el Apple TV ahora es compatible con Dolby Atmos,</strong> la tecnología de sonido envolvente de Dolby que centra al espectador en medio de la película. Para disfrutarlo hay que usar sistemas de sonido Dolby, pero todas las películas de iTunes serán actualizadas gratuitamente para disfrutar de esta característica.</p>
<p>Además, se introdujeron una serie de mejoras en cuanto a la entrega de contenido de pago. Hace dos años <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">introdujeron el inicio de sesión sencillo</a>, este año introducen el inicio de sesión automático: si se detecta que el Apple TV está en la red del distribuidor, automáticamente inicia sesión y pone a disposición del usuario el contenido contratado.</p>
<p>Por último, han añadido nuevos wallpapers animados, las vistas aéreas que se ponen en el Apple TV cuando no se visualiza contenido.</p>
<h2 class="review">Nuevo macOS Mojave</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg" alt="macOS Mojave" width="2500" height="1306" class="aligncenter size-full wp-image-16884" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-300x157.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-1024x535.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y entramos en la recta final de la keynote, <strong>la presentación de macOS Mojave,</strong> el nuevo sistema operativo de Mac que nos acompañará durante un año.</p>
<p>Lo primero que supimos fue que <strong>macOS Mojave tiene un modo oscuro real.</strong> Actualmente el modo oscuro del Mac se limita al dock y a la barra de tareas, pero en macOS Mojave va a ser por todo el sistema, <strong>aplicaciones incluidas.</strong> En las demos vimos esos aspectos y no lucen nada mal, pero me interesa más saber si las aplicaciones de terceros pueden hacer uso de este sistema y de la facilidad que tendrá el modo oscuro para aplicarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><strong>Hay algunas mejoras de usabilidad y utilidad bastante curiosas:</strong></p>
<ul>
<li>Organizar por pilas los archivos del escritorio para tener todo organizado</li>
<li>Propiedades de edición rápida de las capturas de pantalla como en iOS</li>
<li>Nueva vista del Finder donde el archivo cobra más protagonismo (es un rediseño de la vista actual Cover Flow)</li>
<li>Podemos definir tareas automáticas en Finder para que, con un solo toque se ejecuten sobre los archivos que hemos seleccionado (poner marcas de agua, hacer un PDF, rotar imágenes, etc.)</li>
<li>Nuevo sistema de capturas de pantalla más intuitivo y útil que, además, permite capturar vídeo sin necesidad de utilizar software de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>Continuity añade la posibilidad de invocar la cámara del iPhone cuando  la aplicación requiera de una entrada de foto. De esta manera si queremos insertar una foto en un documento, por ejemplo, podremos sacarla con el iPhone y automáticamente aparecerá en el Mac</li>
<li>Nueva aplicación de Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home disponibles para el Mac</li>
<li>Mejoras de privacidad para acceso a la cámara, localización, micrófono, información de Safari, copias de seguridad, cookies, historial de mensajes y base de datos del correo de email</li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="43" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-xCode.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-nueva-vista-Finder.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Keynote.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-FaceTime-llamada-multigrupo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-apuntar.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Calendario.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-App-Store.jpg"/>

</div>
<p>Y continuando con la privacidad, Safari va a deshabilitar por defecto las cajas de comentarios, plugins de compartición de contenido y rastreo de cookies de páginas que no son la principal. Además, <strong>añadirá más ruido a la información digital que se recolecta sobre nosotros, para que sea más difícil identificar nuestro dispositivo con fines publicitarios y de rastreo.</strong> Hay que añadir que estas medidas de seguridad también llegan a iOS.</p>
<p>Lo siguiente que pudimos ver fue <strong>el rediseño de la Mac App Store,</strong> la tienda de aplicaciones del Mac, que aparte del modo oscuro antes mencionado, <strong>se adapta al estilo que está teniendo tanto éxito en iOS.</strong> Mismos patrones de diseño, más protagonismo del contenido, categorías más diferenciadas, historias sobre las aplicaciones, etc. En iOS el cambio vino muy bien, aumentando las visitas semanales de la plataforma, así que el nuevo diseño no solo aporta homogeneidad y continuidad al Mac, sino que también espera aumentar el tráfico y la popularización de la tienda.</p>
<p>Con la llegada de Metal hace cuatro años, Apple estaba plantando una semilla para prescindir de los motores gráficos de terceros, y <strong>parece que con macOS Mojave esto se empieza a definir al considerar estas tecnologías como obsoletas en el desarrollo de aplicaciones para el nuevo sistema operativo.</strong> Seguirán siendo compatibles y podrán ejecutarse, pero es el aviso que Apple da para que los desarrolladores empiecen a migrar de motor. Además, Metal 2 incluye mejoras de velocidad y cualidades nuevas para el machine learning.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg" alt="Modo Oscuro macOS Mojave" width="1558" height="884" class="aligncenter size-full wp-image-16892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 1558w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-1024x581.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1558px) 100vw, 1558px" /></a></p>
<p>Y por último en la presentación, una pequeña bomba informativa y un momento anecdótico. Craig Federighi se auto preguntó si <em>“Apple iba a fusionar macOS y iOS”</em>. La respuesta la tenéis justo debajo de estas líneas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif" alt="WWDC No" width="700" height="auto" class="aligncenter size-full wp-image-16899" /></a></p>
<p>Pero sí que nos enseñó lo que depara el futuro de las aplicaciones en Mac, y es que <strong>a partir del año que viene va a ser posible utilizar algunas de las aplicaciones de iOS en macOS gracias a la migración de algunas librerías.</strong> De esta forma, se podría desarrollar una aplicación para iOS y tenerla, automáticamente, disponible para descarga y uso en el Mac.</p>
<p>Evidentemente no se van a poder migrar todas las aplicaciones, <strong>sólo algunas que no utilicen propiedades exclusivas de un dispositivo como el iPhone o el iPad,</strong> pero tampoco podemos saber mucho más sobre este apartado ya que es algo que no está 100% definido a día de hoy. De hecho, Apple lo está probando por sí mismo con las nuevas aplicaciones que llegan al Mac (Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home).</p>
<p>En un futuro, el año que viene según los planes, veremos muchísimos más detalles sobre esto, pero de momento es un vistazo a los planes que tiene Apple sobre el desarrollo de aplicaciones.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg" alt="Tim Cook en la WWDC18" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16871" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Y con esto acabamos todas las novedades de la presentación. No hubo ni una sola referencia al hardware, <strong>así que probablemente nos espere un final de año cargado de novedades en cuanto a los dispositivos.</strong></p>
<p>Personalmente estoy contento con lo visto aunque no sé hasta qué punto nos va a perjudicar a los usuarios el que Apple haga un anuncio tan impactante como la portabilidad de las aplicaciones de iOS a macOS ya que <strong>puede hacer que una empresa decida aguantar un año sin novedades, actualizaciones, mejoras, etc. de su aplicación, porque el año que viene pueden ahorrarse trabajo y dinero al migrar algo que ya han hecho.</strong></p>
<p>En cuanto al resto de novedades, muchas son una capa extra de funcionalidad que no le viene nada mal a los sistemas operativos y que en general van a mejorar la experiencia de usuario. Algunas de ellas llegan tarde (como las notificaciones agrupadas), bien es sabido que Apple no es el mejor ejemplo de velocidad en este tipo de asuntos.</p>
<p>A pesar de que este es el evento principal de desarrollo, viendo el modo de actuar de otros años, <strong>seguro que tendremos más novedades cuando se actualicen los dispositivos,</strong> y tengo la sensación de que las funcionalidades que nos presentarán rellenarán el vacío que esta presentación ha dejado en algunos de vosotros. Sólo el tiempo me dirá si me equivoco.</p>
<p>Yo en general estoy contento con lo aquí anunciado, me quedo con la parte de mejora de estabilidad y velocidad, <strong>al final del día es algo que todos vamos a agradecer sí o sí,</strong> y estoy deseando probar ese aumento del rendimiento prometido.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/apple-events/june-2018/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Obvio, es una conferencia para desarrolladores.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ha ocurrido otros años.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nostalgia modo on.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La propia Apple reconoce que no es lo mejor que se puede hacer, pero que lo habilita para permitir vistazos rápidos en caso de necesidad.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A día de hoy sólo conozco el ejemplo de <a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/tweetbot-para-ios/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Tweetbot para iOS</a> que ha sabido integrar un modo oscuro eficiente al permitir, de forma manual y sencilla, activar a placer dicho modo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto ya se puede hacer con QuickTime pero ahora es más rápido y directo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Betas]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<category><![CDATA[The Loop]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba una nueva API para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg" alt="API de reseñas de iOS y macOS" width="2000" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-16284" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba <strong>una nueva API para desarrolladores relacionada con las reseñas de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Hay varios cambios en este aspecto y según han podido saber en <a target="_blank" href="http://www.loopinsight.com/2017/01/24/apple-explains-the-new-app-reviews-api-for-developers/" rel="noopener noreferrer">The Loop</a> y en <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/01/new_app_store_review_features" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a>, estos son:</p>
<p><span id="more-16282"></span></p>
<p><strong>Los desarrolladores tendrán la posibilidad de responder a las reseñas que les han dejado.</strong> Por fin va a haber una comunicación bilateral entre ambos. El sistema permitirá al desarrollador responder una vez por cada reseña. tras hacerlo, la reseña y la contestación quedarán unidas para futuros usuarios que quieran leerla. Además, cuando una reseña obtenga una respuesta, el usuario podrá modificarla a modo de respuesta, y el desarrollador podrá hacer lo mismo una vez más. De esta forma se evitan largos hilos de comentarios y se mantiene siempre la última modificación.</p>
<p>Ahora cuando nos pregunten por una reseña en una aplicación, <strong>no saldremos de dicha aplicación para poder evaluarla.</strong> Se permitirá al usuario valorar la app y seguir con lo que estaba haciendo, facilitando así la posibilidad de dejar reseñas <a target="_blank" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" href="www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" rel="noopener noreferrer">que tanto pueden beneficiar</a>.</p>
<p>A todos nos han preguntado alguna vez sobre si podíamos evaluar una app, <strong>pues ahora esa petición se ve reducida a un límite de 3 veces al año.</strong> No 3 veces por versión, sino 3 veces por cada año natural. Si el usuario deja la reseña, no volverá a aparecer. Si el usuario dice que no al dialogo emergente con la petición 3 veces, no volverá a mostrase hasta dentro de un año.</p>
<p>A su vez, <strong>se ha habilitado un botón en los ajustes que impedirá a cualquier aplicación preguntar al usuario si quiere escribir una reseña.</strong> Si el usuario desactiva esta propiedad, ninguna app podrá pedirlo, aunque no se haya cumplido el límite de 3 veces al año.</p>
<p><strong>Los usuarios <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">cuyo iPhone tenga 3D Touch</a> podrán marcar una review como «Útil» al hacer el gesto de presión.</strong> Imagino que ese tipo de reviews aparecerán más arriba o serán más visibles de cara al desarrollador.</p>
<p>Por ahora no hay una fecha inminente para que los desarrolladores implementen esta API, pero en algún momento llegará a ser obligatorio.</p>
<p>Si bien estos cambios vienen muy bien para los desarrolladores y los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>hay otros cambios que también se podrían hacer.</strong></p>
<p>En particular, tal y como destaca John Gruber, la política de que desaparezca la media de estrellas obtenidas cada vez que un desarrollador lanza una actualización, aunque dicha actualización sea menor. Esto puede hacer que los desarrolladores tarden más en actualizar sus aplicaciones por miedo a perder las buenas reseñas, o algunos a lanzar actualizaciones vacías para que desaparezca la mala puntuación bien merecida.</p>
<p>Apple no se ha pronunciado y no ha dicho nada sobre este apartado, de modo que no sabemos si en un futuro veremos cambios en las puntuaciones.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>estas mejoras van a venirnos muy bien,</strong> tanto a usuarios como desarrolladores, la comunicación será más fluida y no se molestará tanto al usuario final.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un sistema para poder responder reseñas por parte de un desarrollador se lleva pidiendo demasiados años, prácticamente desde el inicio de la App Store.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2016 15:32:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[VLC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15883</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a></p>
<p>En la batalla entre cuál es el mejor sistema operativo del mundo, sale un argumento siempre en contra de iOS que afirma</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS.jpg" alt="VLC para iOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15885" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la batalla entre cuál es el mejor sistema operativo del mundo, sale un argumento siempre en contra de iOS que afirma que <em>«el sistema es muy cerrado»</em> y sólo permite transmisión de datos por vías oficiales. <strong>Nada más alejado de la realidad.</strong></p>
<p><strong>Hoy os voy a enseñar cómo pasar vídeos, películas y series a vuestro <a target="_blank"title="iPhone" href="www.macsfera.com/tag/iphone">iPhone</a> o <a target="_blank"title="iPad" href="www.macsfera.com/tag/ipad">iPad</a> sin la necesidad de usar iTunes y sin cables.</strong></p>
<p><span id="more-15883"></span></p>
<p>VLC es el famoso reproductor de vídeo que ha conquistado medio mundo gracias a su disponibilidad y a su amplia compatibilidad con distintos formatos de vídeo. En iOS ha tenido sus más y sus menos, apareciendo y desapareciendo a lo largo de su vida en el sistema operativo móvil de Apple, pero ahora que ya se han solucionado todos los problemas, <strong>es hora de sacarle mucho partido.</strong></p>
<h2>Transmitir vídeos por Wi-Fi y VLC</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC.jpg" alt="Compartir mediante Wi-Fi VLC" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15886" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La forma más conocida de pasar vídeos a VLC es con iTunes, <strong>pero hay un modo desarrollado en la propia app que nos permitirá pasarlos por Wi-Fi.</strong></p>
<p>Para poder hacerlo a la perfección, necesitaremos unos prerrequisitos:</p>
<ol>
<li><strong>Tener un ordenador con un navegador web instalado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup></li>
<li><strong>Tener conectado el ordenador y el iPhone o el iPad a la misma red Wi-Fi</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li><strong>Tener el archivo de la película, serie, audio o vídeo en el ordenador</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes.jpg" alt="Pasar peliculas al iPad sin iTunes" width="1114" height="824" class="aligncenter size-full wp-image-15889" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes.jpg 1114w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes-270x200.jpg 270w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes-1024x757.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1114px) 100vw, 1114px" /></a></p>
<p>Una vez que cumplamos los tres puntos, <strong>vamos a seguir estos sencillos pasos para pasar un vídeo a iOS:</strong></p>
<ol>
<li>En la aplicación VLC para iOS, accedemos al menú lateral y activamos la opción que pone <strong><em>«Compartir mediante Wi-Fi»</em></strong></li>
<li>Al hacerlo, nos aparecerán dos direcciones, una que será <strong>«http://192.168.1./<em>XX</em>«</strong> y otra que pondrá <strong>«http://<em>NOMBRE-DE-VUESTRO-DISPOSITIVO</em>.local/»</strong></li>
<li>Insertamos una de esas dos direcciones en el navegador web de nuestro ordenador</li>
<li>Nos aparecerá una página web que mostrará los archivos que tengamos actualmente en ese dispositivo y botón grande para cargar nuevo contenido</li>
<li>En el ordenador, <strong>vamos a la carpeta que tenga los archivos que queramos pasar, los seleccionamos todos y los arrastramos a la ventana del navegador,</strong> o pulsamos el botón + y elegimos los archivos en la ventana emergente. Automáticamente veremos cómo dichos archivos se ponen en forma de lista y aparece una barra porcentual que indicará el progreso que llevan al pasarse al iPhone o iPad</li>
<li>Cuando se haya completado la transmisión, procederemos a revisar si se han pasado todos los archivos a nuestro iPhone o iPad y desactivaremos el modo <em>«Compartir mediante Wi-Fi»</em> que hemos activado en el punto 1</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-video-iPhone-WiFi-VLC.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-video-iPhone-WiFi-VLC.gif" alt="Compartir video iPhone WiFi VLC" width="860" height="349" class="aligncenter size-full wp-image-15887" /></a></p>
<p><strong>Es imprescindible que tanto el iPhone o iPad, como el ordenador, estén conectados en la misma red Wi-Fi, porque esto sólo funciona gracias al router.</strong> Cada vez que nos conectamos al router, éste nos asigna una dirección local, por eso los únicos números que cambian en la dirección IP del paso 2 son los dos últimos, el resto siempre son iguales.</p>
<p>Con esa dirección local, <strong>los distintos dispositivos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>conectados al mismo router se pueden comunicar entre ellos,</strong> y eso es lo que hacemos en este caso.</p>
<p>VLC está disponible tanto para iPhone como para iPad de forma gratuita en <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">la App Store</a>.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad.jpg" alt="Viendo Harry Potter en VLC iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos sabemos que <a target="_blank"title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/">iTunes es bastante odioso</a>, así que contar con alternativas que mejoran la experiencia es importante. Además, <strong>VLC está disponible de forma gratuita en la App Store.</strong></p>
<p><strong>Lo mejor de todo es que esta opción la podremos hacer independientemente del ordenador que usemos.</strong> Si estamos en casa de un familiar o amigo y queremos pasarnos algo, lo podremos hacer sin problemas, lo único que hay que cumplir son los prerrequisitos antes descritos. Esto está genial porque todos sabemos lo molesto que es que iTunes sólo permita sincronizar un único ordenador con un iPhone o iPad.</p>
<p>Así que ya sabéis, <strong>la forma más rápida y sencilla de pasar series, películas y vídeos al iPhone o iPad sin iTunes es con VLC.</strong></p>
<p>Ahora ya no tendréis quebraderos de cabeza de ningún tipo a la hora de hacerlo y podréis disfrutar de todo lo que queráis en vuestro dispositivo iOS.</p>
<p><span class="source">VLC</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Safari, Chrome, Firefox, etc.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Luego veremos porqué.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tenemos que tenerla descargada y en un formato compatible con VLC.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nuestro iPhone o iPad y nuestro ordenador en este caso.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 19:16:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15327</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre</a></p>
<p>En la keynote “See you on the 7th” nos revelaron que las nuevas versiones de iOS 10 y watchOS 3 estarán disponibles</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg" alt="iOS 10 experiencia de usuario" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14937" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la <a target="_blank" title="See you on the 7th" href="www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th/" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> nos revelaron que <strong>las nuevas versiones de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a> y <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a> estarán disponibles para descarga pública el 13 de septiembre.</strong></p>
<p>Es curioso, porque el <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7</a> y los <a target="_blank" title="Nuevos Apple Watch Series 2" href="www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" rel="noopener noreferrer">nuevos Apple Watch Series 2</a> salen a la venta el 16 de septiembre, de modo que me imaginaba que la fecha elegida sería esa puesto que los nuevos dispositivos vendrán con este nuevo sistema.</p>
<p><span id="more-15327"></span></p>
<p>Recordemos que la actualización de watchOS supone un gran salto en la velocidad general del reloj. iOS 10, por otro lado, da mucha más importancia a la experiencia de usuario y 3D Touch, pero deja de lado un poco el <a target="_blank" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a>.</p>
<p>Se rumorea que en octubre vendrá otra keynote de Apple, existiría la posibilidad de ver más novedades de iOS respecto a este tema. El tiempo nos dirá.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 10</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Jun 2016 10:51:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14934</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la WWDC16, le tocó el turno a iOS, el sistema operativo estrella de Apple que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg" alt="iOS 10" width="1648" height="605" class="aligncenter size-full wp-image-14936" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg 1648w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-1024x376.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1648px) 100vw, 1648px" /></a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a>, <strong>le tocó el turno a iOS,</strong> el sistema operativo estrella de Apple que conoceremos en un instante.</p>
<p>En esta nuevo versión, la décima, <strong>hay mejoras de rendimiento, cambios importantes y rediseños.</strong> Veremos además la nueva tendencia de Apple que tanto me gusta e ilusiona de cara al futuro.</p>
<p><span id="more-14934"></span></p>
<p>Se hizo esperar, y con razón, las novedades del sistema no decepcionaron, aunque algunas son un poco más limitadas según el país. <strong>La realidad es que la keynote estuvo cargada de novedades en todos los frentes,</strong> más <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">los que supimos la semana pasada</a>, <strong>así que se puede decir que Apple ha cumplido y esperamos que siga haciéndolo.</strong></p>
<p><a name="mejoras-en-la-experiencia-de-usuario"></a></p>
<h2>Mejoras en la experiencia de usuario</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg" alt="iOS 10 experiencia de usuario" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14937" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Con iOS 10 vienen las mejoras en experiencia de usuario.</strong> Ahora tenemos una pantalla de bloqueo rediseñada que es capaz de hacer más y mejor. Tenemos acceso rápido a la cámara y a los widgets y las notificaciones ahora son mucho más completas pudiendo interactuar mucho más con una aplicación.</p>
<p>Un pequeño toque de glamour ha sido el añadido por Apple al iPhone, <strong>que ahora enciende la pantalla cuando levantas el teléfono hacia ti.</strong> Gesto heredado del Apple Watch que busca hacer que las notificaciones sean vistas sin saltárnoslas por desbloquear demasiado rápido el teléfono con Touch ID.</p>
<p><strong>3D Touch cobra mucha más importancia,</strong> mostrando mucho más de la aplicación y permitiendo interactuar con ellas sin ni si quiera desbloquear el teléfono. Además, es capaz de mostrar información sin ni si quiera acceder a la app para que de un solo vistazo veamos lo que queremos.</p>
<p>El centro de control ahora tiene dos páginas, una para los controles y otra para la música, se acabó el tener todo apelmazado.</p>
<p><strong>Han mejorado mucho el sistema y se nota.</strong> Hay muchas ganas de probar esto a fondo y muchas ganas sobre todo de tener 3D Touch que ahora sí que es una propiedad que marca diferencia.</p>
<h2>API para Siri</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg" alt="Siri API iOS 10" width="1200" height="1297" class="aligncenter size-full wp-image-14938" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-185x200.jpg 185w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-947x1024.jpg 947w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Llevábamos esperándolo muchísimo tiempo, y por fin está aquí, <strong>la API de Siri es real y va a permitir que interactuemos con todas las aplicaciones que la implementen.</strong> Desde pedir un coche hasta enviar dinero pasando por enviar un mensaje por nuestra aplicación favorita.</p>
<p>Los desarrolladores tiene el poder y de ellos dependerá aprovechar al máximo la asistente virtual.</p>
<p>Estoy deseando que llegue esta opción para poder disfrutar de la verdadera potencia de Siri.</p>
<p><a name="teclados-inteligentes"></a></p>
<h2>Teclados inteligentes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg" alt="Teclado predictivo iOS 10" width="1930" height="1052" class="aligncenter size-full wp-image-14939" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg 1930w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-1024x558.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1930px) 100vw, 1930px" /></a></p>
<p><strong>El teclado ahora se vuelve interactivo e inteligente,</strong> es capaz de sugerir información en base al contexto. Sugerir palabras más acertadas, opciones para enviar la ubicación cuando nos preguntan dónde estamos o añadir información de un contacto si lee quién es X persona.</p>
<p>Incluso es capaz de saber, por el contexto, qué vamos a hacer si hemos leído una información y seguidamente vamos a crear un evento de calendario. De modo que cuando vamos a crear ese evento, la información está ahí por si concuerda.</p>
<p>Además puede saber tu disponibilidad, sugerir ubicaciones recientes y, por primer vez, integrar varios teclados de diferentes idiomas a la vez. Ya no será necesario cambiar entre teclados para corregir o sugerir palabras, algo que aplaudo enormemente.</p>
<p><a name="eliminar-apps-por-defecto"></a></p>
<h2>Eliminar apps por defecto</h2>
<div id="attachment_14940" style="width: 1110px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14940" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg" alt="Eliminar apps nativas iOS 10" width="1100" height="834" class="size-full wp-image-14940" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg 1100w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-264x200.jpg 264w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-1024x776.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1100px) 100vw, 1100px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14940" class="wp-caption-text">Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p><strong>Apple ahora permite eliminar ciertas apps por defecto del sistema.</strong> Se acabó el tener una carpeta llena de aplicaciones que no usamos sólo por el hecho de que no podemos eliminarlas o porque hayamos encontrado una opción que nos gusta más.</p>
<p>Esto es muy importante, porque nunca antes se había visto algo así.</p>
<p>Además, <strong>mete en la App Store esas aplicaciones para que puedas descargártelas cuando quieras</strong> e incluso actualizarlas independientemente de si el sistema recibe una actualización o no. Esto hará que las novedades y mejoras fluyan más y el ritmo de actualización individual mejore notablemente.</p>
<h2>Fotos más potentes</h2>
<div id="attachment_14941" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14941" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg" alt="Recuerdos en iOS 10" width="2500" height="1845" class="size-full wp-image-14941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-271x200.jpg 271w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-1024x756.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14941" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Al igual que en <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a>, <strong>Fotos evoluciona y nos permite crear recuerdos de forma automática,</strong> mejora el reconocimiento facial y muestra las fotos en el mapa para tener una visión general de dónde las hemos hecho.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la búsqueda inteligente también se aplica a iOS.</strong> El sistema es capaz de analizar todas las fotos y lo que aparece en ellas permitiendo hacer búsquedas complejas en función del contexto de la foto, con unos mejores resultados.</p>
<p><strong>Todo ello se realiza en local,</strong> así que no hay que preocuparse de la privacidad porque todo queda en el teléfono.</p>
<h2>Mapas mejorados</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg" alt="Mapas en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14942" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Con iOS 9 <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">introdujeron ciertas mejoras</a> muy interesantes en la aplicación Mapas. En esta ocasión también han añadido detalles muy prácticos:</p>
<p><strong>Poder reservar en lugares o cosas es posible ahora gracias a las apps dentro de Mapas.</strong> Desde una mesa en un restaurante, hasta un hotel, contando con el Uber que nos va a llevar de un sitio a otro. todo desde dentro de la aplicación.</p>
<p><strong>También se vuelve proactiva,</strong> como iOS, mejorando las sugerencias de cosas que te gustan y ofreciéndote mejores caminos para llegar a ellas.</p>
<p>Por último, una propiedad que me ha gustado mucho, <strong>es la de ofrecer más información en una ruta,</strong> información útil. Muchas veces, cuando estás en un viaje y no conoces la zona, no sabes dónde parar o cuanto queda para algo en particular. Ahora mapas sugiere estaciones, zonas donde comer y beber, etc. Por no hablar de la vista aérea que nos permitirá ver lo siguiente que nos vamos a encontrar por si hay tráfico y demás.</p>
<p><a name="nuevo-diseno-para-apple-music"></a></p>
<h2>Nuevo diseño para Apple Music</h2>
<div id="attachment_14943" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14943" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg" alt="Apple Music iOS 10" width="2500" height="1662" class="size-full wp-image-14943" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14943" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Como hemos visto en la versión de escritorio y en <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">la de tvOS</a>, <strong>la aplicación Apple Music ha cambiado su diseño volviéndose ahora más clara y simple.</strong></p>
<p>Se centran en especificar dónde estás y las propiedades que más te gustan facilitando así la navegación y el descubrimiento de nueva música, o incluso poniendo las letras de la canción a mano.</p>
<p>15 millones de suscriptores merecían claridad a la hora de navegar por los distintos menús de la aplicación. Fue uno de los motivos por el cual <a target="_blank" title="Apple Music: 3 meses después" href="www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" rel="noopener noreferrer">abandoné la plataforma</a> y nunca está de más que se centren en mejorarlo.</p>
<h2>Suscripciones en News</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg" alt="Apple News iOS 10" width="2000" height="1730" class="aligncenter size-full wp-image-14944" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-231x200.jpg 231w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-1024x886.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>La aplicación de News ha pasado muy desapercibida en España, básicamente porque no está disponible, pero en Apple siguen desarrollándola <a target="_blank" title="Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News" href="www.macsfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/" rel="noopener noreferrer">como hemos visto</a> en <a target="_blank" title="News tendrá anuncios nativos en un futuro" href="www.macsfera.com/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro/" rel="noopener noreferrer">varias ocasiones</a> a <a target="_blank" title="Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News" href="www.macsfera.com/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news/" rel="noopener noreferrer">lo largo del año</a>.</p>
<p><strong>Estrenando nuevo diseño,</strong> se centra en ofrecerte contenido personalizado por categorías. Ese contenido por supuesto lo sacan de los medios a los que te has suscrito. Pero toda la información está mejor estructurada como si toda la plataforma fuera un gran periódico.</p>
<p><strong>También habrá notificaciones de última hora,</strong> porque no solo es un lector de RSS, también nos sirve para estar al día y en Apple han visto conveniente notificarte las últimas noticias.</p>
<p><strong>News permitirá suscripciones,</strong> esto significa que los medios podrán ofrecer contenido premium a los suscriptores de forma sencilla y rápida a cambio de una cantidad de dinero</p>
<p><a name="home-la-aplicacion-de-casa"></a></p>
<h2>Home, la aplicación de casa</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg" alt="Aplicacion Home iOS 10" width="1414" height="1060" class="aligncenter size-full wp-image-14945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg 1414w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1414px) 100vw, 1414px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha integrado una nueva aplicación para controlar todos los dispositivos inteligentes que usan HomeKit desde un mismo sitio.</strong></p>
<p>De esa forma, podremos controlar puertas, temperaturas, cerrojos, ventiladores, persianas, luces, etc. todo desde una misma aplicación y que, por supuesto, funciona con Siri.</p>
<p>Para eso, es necesario que el producto sea compatible con HomeKit pero han anunciado que la mayoría de los fabricantes lo están implementado.</p>
<p>Con la aplicación podremos controlar todos los componentes individualmente o por escenas. <em>Buenas noches</em> es una función que baja las persianas, apaga las luces, varía la temperatura, etc.</p>
<h2>Personalizar opciones del sistema</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg" alt="Personalizacion apps iOS 10" width="1248" height="792" class="aligncenter size-full wp-image-14946" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg 1248w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-1024x650.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1248px) 100vw, 1248px" /></a></p>
<p>La aplicación de teléfono tiene transcripción de los mensajes que nos dejan en el buzón de llamadas, de modo que podemos leer en cualquier momento el mensaje sin necesidad de escucharlo.</p>
<p>Han integrado una gran base de datos de números de modo que cuando recibimos una llamada desconocida, iOS es capaz de sugerirte la temática de la llamada, algo muy útil si el número te llama con motivos publicitarios.</p>
<p><strong>También anunciaron cambios en la forma de interactuar con las llamadas VoIP.</strong> Hasta ahora cuando recibías una, sólo salía una notificación, pero a partir de iOS 10 las veremos como una llamada más.</p>
<p>Otro de los grandes cambios es la personalización de ciertas opciones del sistema. Apple permite cambiar las opciones de algunas apps como la de Contactos, que ahora sugiere los métodos de contacto del iPhone, <strong>pero que podrán cambiar para poner nuestras propias aplicaciones y tener un acceso más rápido y más personalizado.</strong> De esa forma, la app nos sugerirá enviar un mensaje por WhatsApp a una persona en vez de enviarla un sms, o llamarla a través de Skype en vez de al teléfono móvil.</p>
<p>Y por último, la <a target="_blank" title="Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integración del iPhone y el iPad en entornos de empresa" href="www.macsfera.com/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa/" rel="noopener noreferrer">alianza que hicieron con Cisco</a> se ha dejado ver permitiendo recibir en el iPhone llamadas al número personal y al del trabajo gracias a la app de Cisco. </p>
<p><a name="los-mensajes-cambiados-al-completo"></a></p>
<h2>Los mensajes, cambiados al completo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg" alt="Mensajes en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14947" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de mensajes ha sufrido un gran cambio, ya no solo se trata de enviar y recibir mensajes, ahora se envía mucho más.</strong></p>
<p>Desde enlaces con información, vídeos que se reproducen en el momento, hasta animación completa de las burbujas que enviamos pasando por enviar texto manuscrito y hasta el latido de nuestro corazón.</p>
<p>Como si de Facebook se tratase, también vamos a poder indicar si nos gusta o no un mensaje enviado (con varios estados), personalizar fotos o vídeos al momento, enviar stickers y hasta instalar aplicaciones compatibles con Mensajes.</p>
<p>Porque sí, Mensajes puede integrar aplicaciones de terceros para enviar contenido: gifs, stickers, vídeos, etc.</p>
<p>Además, podemos personalizar el fondo por un momento, haciendo que una animación inunde toda la pantalla. También ocultar mensajes, para que sean descubiertos por sorpresa pasando el dedo por encima.</p>
<p>Y para terminar, en Apple saben que encontrar emojis es complejo, así al acabar de escribir nos sugerirá ciertas palabras de nuestro texto que concuerdan con emojis y podremos sustituirlos por los divertidos símbolos con un solo tap.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg" alt="Modelos compatibles iOS 10" width="1050" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-14948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg 1050w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-300x101.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-1024x345.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" /></a></p>
<p>iOS se caracteriza por ser un sistema que llega a muchos dispositivos, independientemente de cuando se presentaron, aunque esta vez la criba ha sido un poco mayor que otros años. Sigue llegando a muchos dispositivos antiguos, pero es verdad que se han recortado unos pocos.</p>
<p>De esta forma, <strong>así quedan los modelos compatibles con iOS 10:</strong></p>
<ul>
<li><strong>iPhone:</strong> desde el 5 en adelante</li>
<li><strong>iPad:</strong> desde el iPad 4 en adelante y desde el iPad mini 2 en adelante</li>
<li><strong>iPod touch:</strong> sólo el de sexta generación</li>
</ul>
<p>Si os fijáis, los modelos eliminados no son compatibles con Siri (salvo el iPhone 4s), <strong>y eso ya limita muchas de las opciones que incluye iOS 10.</strong> Si hubiesen hecho el sistema compatible sería bastante más lento y estaría muy capado.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg" alt="Nuevo iOS 10" width="1769" height="843" class="aligncenter size-full wp-image-14949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg 1769w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1769px) 100vw, 1769px" /></a></p>
<p>iOS 10 está disponible como beta para los desarrolladores y estará disponible en julio <a target="_blank" title="Probando la beta de iOS 9" href="www.macsfera.com/probando-la-beta-de-ios-9/" rel="noopener noreferrer">como beta pública</a>. <strong>La versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Creo que ha habido muchos cambios, ya he manifestado que muchos de ellos me han gustado <strong>y añado que son cosas que llevo esperando de Apple mucho tiempo.</strong> Esta vez sí que tengo la sensación de que la cosa avanza y de que va a haber un cambio significativo con respecto a otras versiones, así que os podéis imaginar las ganas que tengo de tenerlo disponible. Seguro que no soy el único.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple abrirá una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en India</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 May 2016 10:23:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14754</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india/">Apple abrirá una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en India</a></p>
<p>Apple ha anunciado recientemente que va a abrir una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en Bengaluru, India. El objetivo es ofrecer</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india/">Apple abrirá una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en India</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india/">Apple abrirá una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en India</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg" alt="Centro desarrollo iOS en Bengaluru" width="1200" height="760" class="aligncenter size-full wp-image-14756" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru-1024x649.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado recientemente que va a abrir una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en Bengaluru,</strong> India.</p>
<p>El objetivo es <strong>ofrecer acceso especializado y soporte a desarrolladores locales que estén construyendo sus aplicaciones para iOS.</strong> A su vez, también servirá para enseñar a futuros desarrolladores con buenas prácticas sobre diseño de interfaces y de código.</p>
<p><span id="more-14754"></span></p>
<p>El centro está previsto para ser abierto en 2017 y contará con instructores y expertos que darán charlas semanales, además de ofrecer revisiones de aplicaciones y lecciones sobre Swift (que sirve para iOS, OS X, watchOS y tvOS).</p>
<p><strong>Tim Cook ha dicho:</strong></p>
<blockquote>
<p>India es el hogar de una de las comunidades más brillantes y emprendedoras de desarrollo iOS en el mundo. Con la apertura de este centro en Bengaluru, estamos dando acceso a los desarrolladores a herramientas que les ayudarán a crear aplicaciones innovadoras para clientes de todo el mundo.</p>
</blockquote>
<p>El motivo de elegir Bengaluru es porque es la región en la que se asientan más compañías tecnológicas que en otra parte de India. Además, el 40% de los graduados universitarios centran sus estudios en ingenierías o tecnologías de la información.</p>
<p>Este centro se suma así <a target="_blank" title="Apple abrirá el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia" href="www.macsfera.com/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia/" rel="noopener noreferrer">al que está previsto abrir en Italia</a>, el primero de Europa en su tipo. Tal y como se dijo en su momento, más iban a venir y esta es la prueba de esa afirmación.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2016/05/18Apple-Announces-New-iOS-App-Design-and-Development-Accelerator-in-Bengaluru.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://appleinsider.com/articles/16/05/18/apple-announces-indian-ios-app-design-and-development-accelerator" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AppleInsider</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india/">Apple abrirá una aceleradora de diseño y desarrollo iOS en India</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lista de deseos de iOS 10</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/lista-deseos-ios-10/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 09:48:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Viticci]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[MacStories]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14643</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lista-deseos-ios-10/">Lista de deseos de iOS 10</a></p>
<p>Cada año, Federico Viticci suele publicar una lista de deseos sobre el futuro de iOS. Esta vez, lejos de escribir todas sus</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lista-deseos-ios-10/">Lista de deseos de iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lista-deseos-ios-10/">Lista de deseos de iOS 10</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/J2VcbT4Pgdk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Cada año, Federico Viticci suele publicar una lista de deseos sobre el futuro de iOS. Esta vez, lejos <a target="_blank" href="https://www.macstories.net/stories/ios-10-wishes/" rel="noopener noreferrer">de escribir</a> todas sus ideas, <strong>ha lanzado un vídeo poniéndole cara a sus pensamientos,</strong> de forma que todo el mundo vea lo que piensa de la misma forma que lo hace él.</p>
<p><a target="_blank" href="https://youtu.be/J2VcbT4Pgdk" rel="noopener noreferrer">El vídeo</a> muestra <strong>un iOS mucho más potente, más centrado en hacer cosas y en facilitar al usuario hacerlas.</strong> Ya sea con atajos, integraciones de terceros o mejoras de conceptos actuales.</p>
<div id="attachment_14645" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-14645" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg" alt="Selector aplicaciones multitarea iOS 10" width="2000" height="1200" class="size-full wp-image-14645" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10-300x180.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10-1024x614.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14645" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.macstories.net/stories/ios-10-wishes/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></p></div>
<p>Quiero destacar unas cuantas cosas:</p>
<ul>
<li><strong>Integraciones con terceras partes:</strong> sería fantástico poder personalizar botones y aplicaciones que ahora mismo están destinadas exclusivamente a aplicaciones de Apple. Apple debería ver que <strong>no todo el mundo tiene las mismas preferencias</strong> y que no todo el mundo usa sus aplicaciones. Esa es la magia de la App Store, poder encontrar la herramienta que más se adapte a ti como individuo. Pues creo que iOS debería hacer lo mismo <strong>y completar más esa unión.</strong></li>
<li><strong>La multitarea en el iPad:</strong> <a target="_blank" title="Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos" href="www.macsfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/" rel="noopener noreferrer">hace poco que disfruto de la multitarea en iOS</a> y me encanta, <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/718175021089308674" rel="noopener noreferrer">lo he dicho</a> en <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/722528365710807041" rel="noopener noreferrer">repetidas ocasiones</a>, pero es cierto que he manifestado <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/718739698793975808" rel="noopener noreferrer">algunas carencias</a> del sistema, <strong>sobre todo en su elección de aplicaciones.</strong> Federico ha planteado una solución muy buena que solventaría muchos problemas y haría que disfrutar de la multitarea fuese muchísimo mejor, no solo en la selección de iPad <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. <strong>También añadiría la posibilidad de poner la aplicación pequeña en el lado izquierdo de la pantalla,</strong> me he encontrado más de una vez en que me resultaría de mucha utilidad.</li>
<li><strong>Gestor de documentos:</strong> hace tiempo <a target="_blank" title="El iPad como equipo de trabajo" href="www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" rel="noopener noreferrer">os hablé de algunas cosillas que creo que el iPad debería tener para ser un equipo de trabajo</a>, una de esas cosas es un gestor de documentos, y con <a target="_blank" title="iOS 9" href="www.macsfera.com/tag/ios-9" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> eso llegó. <strong>Pero el concepto que muestra en el vídeo es fantástico.</strong> Es como un Finder, pero en el iPad, con algún añadido más a iCloud incluso (control de versiones del archivo). Sí, no está mal lo que tenemos ahora, pero es muy limitado, sobretodo si lo comparamos con las alternativas de la competencia. Así que permitidme que sueñe con una herramienta así en el futuro porque sería genial.</li>
</ul>
<p><strong>Realmente me ha gustado el vídeo,</strong> lo primero porque no es solo hablar de algo. Es hablar de algo, pensar en cómo mejorarlo, pensar en cómo implementarlo y llevarlo a cabo, con lo que eso supone. También me ha gustado porque ha pensado en las necesidades generales del producto, no en cosas particulares que a él le vendría muy bien para <a target="_blank" title="Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito" href="www.macsfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/" rel="noopener noreferrer">seguir trabajando con el iPad</a>.</p>
<p>Echadle un ojo porque es una maravilla, de verdad. Sé que no va a llegar a iOS 10, he incluso puede tardar años en adaptar alguna propiedad como <a target="_blank" title="Pedazo cualidad tendría esto en el iPad :O" href="http://www.mylaif.es/post/22589981843/pedazo-cualidad-tendr%C3%ADa-esto-en-el-ipad-o" rel="noopener noreferrer">ha pasado más de una vez</a>, pero ahora que <a target="_blank" title="La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado" href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/" rel="noopener noreferrer">ya sabemos cuándo veremos la siguiente versión de iOS</a>, vamos a ilusionarnos con lo que está por venir con ideas como esta.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Me he quedado anonadado al ver cómo elegía una notificación y la mandaba a una de las dos ventanas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lista-deseos-ios-10/">Lista de deseos de iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2016 17:16:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[120fps]]></category>
		<category><![CDATA[240fps]]></category>
		<category><![CDATA[4K]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara lenta]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14528</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/">Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro</a></p>
<p>El iPad Pro de 9,7 pulgadas tiene la misma cámara que el iPhone 6s y por ello es capaz de grabar en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/">Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/">Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/13190323/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14530"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/13190323/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg" alt="Grabar 4K iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14530" /></a></p>
<p>El <a target="_blank" title="iPad Pro" href="www.macsfera.com/tag/ipad-pro">iPad Pro de 9,7 pulgadas</a> tiene la misma cámara que el <a target="_blank" title="iPhone 6s" href="www.macsfera.com/tag/iphone-6s">iPhone 6s</a> y por ello es capaz de grabar en 4K y hasta 240 fps de cámara lenta.</p>
<p>Pero esa opción no está activada por defecto, <strong>así que vamos a ver cómo podemos habilitarla para que todos nuestros vídeos sean en la mayor resolución posible.</strong></p>
<p><span id="more-14528"></span></p>
<p>Este sencillo tutorial también servirá para configurar la calidad de imagen y los fotogramas por segundo de la cámara lenta.</p>
<p>Para hacerlo debemos ir a la <strong>aplicación Ajustes,</strong> y en la barra lateral elegir <strong>Fotos y Cámara.</strong></p>
<p>Una vez allí, bajamos hasta el <strong>apartado Cámara</strong> y elegimos <strong>Grabar vídeo.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/13190421/Grabar-en-4K-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14531"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/13190421/Grabar-en-4K-iPad-Pro.jpg" alt="Grabar en 4K iPad Pro" width="2500" height="1539" class="aligncenter size-full wp-image-14531" /></a></p>
<p>Tras acceder a ese apartado, veremos que podemos elegir entre 4 opciones:</p>
<ul>
<li>720p HD a 30 fps</li>
<li>1080p HD a 30 fps</li>
<li>1080p HD a 60 fps</li>
<li><strong>4K a 30 fps</strong></li>
</ul>
<p>Elegiremos la opción de 4K a 30 fps. Para saber que realmente ha funcionado el cambio de configuración, basta con ir a la aplicación de cámara, elegir el modo vídeo y <strong>confirmar que está en 4K.</strong></p>
<p>Os recomiendo leer la información que facilita Apple sobre el peso de un minuto de vídeo en cada una de las opciones disponibles. Gracias a esa aclaración, <strong>podréis optimizar el espacio</strong> (eligiendo resoluciones que ocupen poco), <strong>podréis grabar vídeos que vayan más fluidos</strong> (eligiendo la resolución que tenga más fps) <strong>o podréis grabar vídeos con mayor resolución</strong> (eligiendo la opción 4K).</p>
<p><strong>Para configurar la resolución y los fotogramas por segundo de la cámara lenta</strong> repetiremos todos los pasos pero esta vez entraremos en <strong>Grabar a cámara lenta</strong> en vez de en Grabar vídeo.</p>
<p>Una vez dentro podremos elegir la resolución que queramos acorde a los fotogramas por segundo.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/13190456/Grabar-en-camara-lenta-iPad-Pro.gif" rel="attachment wp-att-14532"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/13190456/Grabar-en-camara-lenta-iPad-Pro.gif" alt="Grabar en camara lenta iPad Pro" width="860" height="413" class="aligncenter size-full wp-image-14532" /></a></p>
<p>Echadle un ojo también al tamaño de los vídeos que viene en esa misma pantalla para saber cuánto espacio ocupa cada configuración. Y aunque no lo ponga, <strong>os aclaro yo la relación de resolución y fotogramas por segundo:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Cuantos más fps, más lento se verá:</strong> la cámara capturará mucho mejor el movimiento pero con menos calidad.</li>
<li><strong>Cuanta más resolución, mejor se verá:</strong> la cámara reduce los fps capturados y en cambio captura mejor la imagen.</li>
</ul>
<p>Esto se hace así porque el iPad no es capaz de procesar mucha resolución y muchos fps a la vez, así que hay que elegir entre uno u otro, <strong>eso ya depende de vosotros y de lo que queráis hacer.</strong></p>
<p><strong>Así de fácil es configurar nuestro iPad Pro para que grabe vídeos en 4K y elegir la configuración de la cámara lenta.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la completa <a href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">review del iPad Pro</a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.</p>
</div>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="www.macsfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/" target="_blank">Siete días con el iPad Pro</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/">Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Mar 2016 11:54:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[Let us loop you in]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14262</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a></p>
<p>Entre las novedades de la keynote de ayer, Apple ha lanzado actualizaciones de todos sus sistemas operativos. Algunas de las novedades ya</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3.jpg" rel="attachment wp-att-14264"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3.jpg" alt="iOS 9.3" width="2406" height="1867" class="aligncenter size-full wp-image-14264" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3.jpg 2406w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3-258x200.jpg 258w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3-1024x795.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2406px) 100vw, 2406px" /></a></p>
<p>Entre las novedades de <a target="_blank"title="Let us loop you in" href="www.macsfera.com/tag/let-us-loop-you-in">la keynote de ayer</a>, <strong>Apple ha lanzado actualizaciones de todos sus sistemas operativos.</strong></p>
<p>Algunas de las novedades ya las conocíamos, pero vamos a hacer un repaso de todas las caractísticas.</p>
<p><span id="more-14262"></span></p>
<h2>iOS 9.3</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS.jpg" rel="attachment wp-att-14265"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS.jpg" alt="Night Shift en iOS" width="1282" height="1136" class="aligncenter size-full wp-image-14265" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS.jpg 1282w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS-226x200.jpg 226w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS-1024x907.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1282px) 100vw, 1282px" /></a></p>
<p>Ya sabíamos las <a target="_blank"title="iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela" href="www.macsfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/">novedades de iOS 9.3</a>, se presentaron en enero y desde entonces hemos visto un flujo de betas para mejorar la versión final.</p>
<p><strong>Night Shift es la primera característica destacada de iOS,</strong> el sistema cambia los colores de la interfaz para reducir la luz blanca que emite la pantalla con el objetivo de que no afecte negativamente en nuestros ciclos de sueño. Es OS X se lleva usando desde hace mucho con la aplicación <a target="_blank"href="https://justgetflux.com/">f.lux</a>.</p>
<p><strong>Se puede programar para que Night Shift se active automáticamente</strong> desde una hora en particular o desde que se va el sol hasta que vuelve. Aunque hay un icono en Control Center que permite activarlo y desactivarlo manualmente.</p>
<p><strong>La aplicación Notas adquiere una capa de seguridad extra</strong> permitiendo poner una contraseña a las notas más personales.</p>
<p><strong>CarPlay también es otro de las sistemas que mejora en iOS 9.3,</strong> novedades en Apple Music y mapas hacen que el sistema sea mejor de cara al usuario que lo usa.</p>
<h2>OS X 10.10.4</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg" rel="attachment wp-att-14269"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg" alt="Notas bloqueadas con contraseña" width="2224" height="1556" class="aligncenter size-full wp-image-14269" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg 2224w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena-1024x716.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2224px) 100vw, 2224px" /></a></p>
<p><strong>La versión de OS X incluye compatibilidad con <a target="_blank"title="Live Photos" href="www.macsfera.com/tag/live-photos/">Live Photos</a> a través de todo el sistema.</strong> Mensajes, previsualización de un archivo e importación a la aplicación Fotos. Escribí un artículo hablando sobre <a target="_blank"title="Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s" href="www.macsfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">el panorama de las Live Photos en OS X</a> y ahora la situación ha mejorado mucho.</p>
<p><strong>La aplicación Notas adopta también la seguridad extra de iOS 9.3.</strong> Por ello, podemos abrir notas que tengan contraseña e incluso crearlas desde el Mac. También hay una función  para importar notas desde servicios como Evernote, ficheros TXT o RTF.</p>
<p><strong>iBooks se ha vuelto compatible con la librería de iCloud.</strong> Ahora se sincronizarán todos los libros a través de iCloud incluso si no se han comprado en la iBooks Store.</p>
<h2>tvOS 9.2</h2>
<div id="attachment_14266" style="width: 1546px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas.jpg" rel="attachment wp-att-14266"><img aria-describedby="caption-attachment-14266" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas.jpg" alt="tvOS con carpetas" width="1536" height="864" class="size-full wp-image-14266" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas.jpg 1536w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1536px) 100vw, 1536px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14266" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.macstories.net/news/apple-releases-tvos-9-2-bluetooth-keyboard-support-siri-dictation-app-folders-more/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></p></div>
<p>La nueva versión del <a target="_blank"title="Apple TV" href="www.macsfera.com/tag/apple-tv/">Apple TV 4</a> se ha vuelto compatible con teclados Bluetooth. <strong>Siri ahora está más presente</strong> pudiendo usarse para búsquedas, en la propia App Store o para rellenar formularios como los de email, contraseñas, etc. Esto hace que sea menos engorroso escribir con el mando.</p>
<p><strong>Se han implementado las carpetas en el sistema.</strong> Al igual que en iOS, podemos agrupar las aplicaciones y los canales en carpetas para tener todo más organizado a nuestro gusto y por categorías, por ejemplo.</p>
<p><strong>Live Photos y iCloud Photo Library también son novedad,</strong> pudiendo visualizar todo el contenido gráfico que creemos en otros dispositivos y a pantalla grande.</p>
<h2>watchOS 2.2</h2>
<div id="attachment_14267" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg" rel="attachment wp-att-14267"><img aria-describedby="caption-attachment-14267" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg" alt="watch OS con mejoras en Mapas" width="2000" height="1000" class="size-full wp-image-14267" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14267" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://9to5mac.com/2016/03/21/watchos-2-2-apple-maps-enhanced-maps-multi-watch/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p></div>
<p><strong>La nueva versión del <a target="_blank"title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch">Apple Watch</a> incluye mejoras en la aplicación Mapas</strong> con más información para guiar, mostrar la ubicación actual y mostrar lugares cercanos de interés de forma más precisa. Los Vistazos de mapas también cambian, siendo ahora un acceso directo para obtener direcciones a casa, al trabajo, buscar y lugares cercanos.</p>
<p>Otra de las novedades es que ahora se pueden enlazar varios Apple Watches con un mismo iPhone. No es una novedad que vayan a usar muchas personas, pero por lo menos no da error si alguno quiere intentarlo.</p>
<hr />
<p><strong>Me alegra ver que actualizaciones con tantas novedades vienen antes del lanzamiento con cambio de versión.</strong></p>
<p>Todas ellas, a parte de las novedades vistas, <strong>incluyen mejoras de estabilidad y corrección de errores.</strong> Están disponibles de forma gratuita y se pueden descargar desde los distintos dispositivos sin problemas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-carekit-complemento-researchkit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 19:06:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[CareKit]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Let us loop you in]]></category>
		<category><![CDATA[ResearchKit]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14221</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-carekit-complemento-researchkit/">Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit</a></p>
<p>Hace un año, Apple presentó ResearchKit, un framework que permitía a investigadores y médicos hacer aplicaciones que aprovechasen las ventajas de Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-carekit-complemento-researchkit/">Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-carekit-complemento-researchkit/">Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/CareKit.jpg" rel="attachment wp-att-14223"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/CareKit.jpg" alt="CareKit" width="2400" height="1165" class="aligncenter size-full wp-image-14223" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/CareKit.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/CareKit-300x146.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/CareKit-1024x497.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Hace un año, <a target="_blank"title="Resumen de la keynote Spring Forward" href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/">Apple presentó ResearchKit</a>, un framework que permitía a investigadores y médicos hacer aplicaciones que aprovechasen las ventajas de Apple Health. En la <a target="_blank"title="Keynote “Let us loop you in”" href="www.macsfera.com/tag/let-us-loop-you-in">keynote de hoy</a>, <strong>han anunciado CareKit, un nuevo framework que ayudará a los desarrolladores a crear aplicaciones para que sus pacientes se cuiden gracias al iPhone.</strong></p>
<p>Para que nos hagamos una idea, <strong>un médico o investigador puede crear una aplicación que sirva como examen de ciertas capacidades.</strong> Gracias a toda la información que generan, pueden sacar patrones, descubrir más casos de la enfermedad estudiada o aportar un tratamiento especializado para cada paciente.</p>
<p><span id="more-14221"></span></p>
<p>Un pequeño avance para el nuevo mundo al que se está metiendo Apple como es el de la medicina. Queda mucho por innovar, pero los avances que han transmitido hoy en la keynote son muy buenos para el futuro de las enfermedades y los pacientes.</p>
<p>Os dejo también con el vídeo que ha publicado Apple:</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/No-U2acqNuY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/researchkit/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ResearchKit</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-carekit-complemento-researchkit/">Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Feb 2016 10:57:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Viticci]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13025</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a></p>
<p>Hace un año, Federico Viticci publicó un artículo hablando sobre como había conseguido que su iPad Air 2 fuese su ordenador principal.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg" rel="attachment wp-att-13028"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg" alt="iPad Pro de Federico Viticci" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-13028" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-768x576.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace un año, Federico Viticci publicó un artículo hablando sobre como había conseguido que su iPad Air 2 fuese su ordenador principal. Esta semana <a href="https://www.macstories.net/stories/working-on-the-ipad-one-year-later-still-my-favorite-computer/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha publicado</a> los avances desde entonces y <strong>cómo realmente ha consolidado iOS como su sistema operativo favorito ante cualquiera de escritorio.</strong></p>
<p>El artículo es muy extenso y detallado. Profundiza en las tareas que realiza y en cómo las realiza con el objetivo de demostrar el potencial que tiene iOS.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Los Macs son geniales, y no van a ir a ninguna parte de momento, pero no serán más el tipo de ordenadores que quiero usar. Necesito un ordenador que pueda sujetar, con 4G integrado, aplicaciones que pueda tocar y una vibrante comunidad de desarrolladores cuyas aplicaciones mejoren constantemente mi trabajo. Y eso es un iPad.</p>
</blockquote>
<p>Este párrafo define muy bien el pensamiento de Federico, y su afán de transmitir a todo el mundo que realmente es posible. <strong>Él no busca convencer a cada uno de sus lectores de que el iPad sirve y punto, sino de que el iPad puede servir.</strong> Nos avisa para que no cometamos el error de pensar <em>«Es una tablet, no es un ordenador.»</em>.</p>
<p>Evidentemente, <strong>no todo el mundo se puede ver en su situación,</strong> pero al igual que uno en su trabajo se ve forzado a usar tal máquina o tal aplicación cuando en realidad hay otras tantas alternativas o de forma personal usa otras herramientas. Él simplemente comenta que se puede ir más allá.</p>
<p>Lo gracioso de todo, es que cada vez más gente adopta los dispositivos móviles como dispositivos de computación diaria. Da más pereza encender el ordenador cuando lo que tienes a mano es la tablet que ya está encendida, es rápida y puedes usarla desde el sofá sin ningún problema.</p>
<p>La cuestión es que, al igual que pasaba antes con los ordenadores, <strong>sólo los entendidos van a usarlos hasta ese extremo.</strong> Una persona de a pie no quiere complicarse buscando mil aplicaciones para hacer todo como desea, no va a escribir sus propios scripts para que las apps se comuniquen o para automatizar tareas. Prefiere esperar a que eso venga dado por el sistema, como ocurre en el ordenador. Y habrá un día en el que llegue. No me cabe duda.</p>
<p>Aún así, me ha llamado la atención todo lo que ha modificado su forma de trabajar, todos los cambios que ha realizado y todo lo que ha investigado pero que luego realmente no quiera variar un poquito su forma de grabar podcasts. Es bastante intrigante y le preguntaré por ello a ver si existe algo más de lo explicado. Si obtengo respuesta, la publicaré aquí.</p>
<p>Si queréis <a title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sacar más partido a vuestro iPad</a>, <strong>es un artículo fantástico que os hará ver el potencial de este dispositivo.</strong> A lo mejor no es aplicable a vuestro caso, pero podéis extraer qué se puede hacer y cómo amoldarlo para vuestro uso y disfrute.</p>
<p><strong>Actualización 28 · 02 · 2015:</strong> Nada más publicar el artículo le envié un email a Federico con mi duda sobre el hardware que usa para grabar podcast y he obtenido una respuesta. Básicamente, no puede cambiar nada porque eso es lo que utilizan en la red de podcast en la que colabora, <a href="https://www.relay.fm/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">RelayFM</a>. De ese modo, Federico se encuentra en la misma situación que el resto de personas que no puede usar el iPad porque un agente externo se lo impide <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque sí que es verdad que iOS tiene muchas carencias respecto al tratamiento de audio, como él comenta en el artículo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
