{"id":5173,"date":"2011-10-07T23:53:03","date_gmt":"2011-10-07T21:53:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5173"},"modified":"2023-01-29T12:53:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:20","slug":"walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Walter Isaacson adelanta la fecha y un poco de la biograf\u00eda de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-en-la-portada-de-la-revista-Time.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-en-la-portada-de-la-revista-Time.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs en la portada de la revista Time\" width=\"400\" height=\"531\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5174\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-en-la-portada-de-la-revista-Time.jpg 400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-en-la-portada-de-la-revista-Time-226x300.jpg 226w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El bi\u00f3grafo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong>, Walter Isaacson, creador de <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\" title=\"Biograf\u00eda de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su biograf\u00eda<\/a><\/strong> ha decidido adelantar <strong>la fecha de salida del libro<\/strong> y ha dicho <strong>unas frases relacionadas con esta obra<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos diciendo que la fecha ha sido adelantada al <strong>24 de Octubre de este a\u00f1o,<\/strong> cuatro d\u00edas antes de que salga el supuesto iPhone que va dedicado en su honor con el nombre en clave (iPhone 4S = iPhone 4 (for) S (Steve).<\/p>\n<blockquote><p>A principios del verano de 2004, recib\u00ed una llamada telef\u00f3nica de \u00e9l. Hab\u00eda estado disperso para mi durante estos a\u00f1os, recib\u00eda r\u00e1fagas ocasionales con cierta intensidad, sobre todo cuando se iba a lanzar un nuevo producto que quer\u00eda en la portada de Time o en la de CNN, los lugares donde yo hab\u00eda trabajado. Pero ahora que ya no estaba en ninguno de esos lugares, yo no hab\u00eda o\u00eddo hablar mucho de \u00e9l. Hablamos un poco sobre el Instituto Aspen, al que me hab\u00eda unido recientemente, y le invit\u00e9 a hablar en nuestro campus de verano en Colorado. \u00c9l estar\u00eda encantado de venir, dijo, pero no estar\u00eda en el escenario. Quer\u00eda, en cambio, dar un paseo para que pudi\u00e9semos hablar.<\/p>\n<p>Parec\u00eda un poco extra\u00f1o. Yo no sab\u00eda a\u00fan que dar un largo paseo era su forma preferida de tener una conversaci\u00f3n seria. Result\u00f3 que quer\u00eda que yo escribiera una biograf\u00eda sobre \u00e9l. Yo acababa de publicar una de Benjamin Franklin y estaba escribiendo otra sobre Albert Einstein, y mi primera reacci\u00f3n fue preguntarle, medio en broma, si se ve\u00eda como el sucesor natural en ese orden. Porque asumen que \u00e9l todav\u00eda estaba en medio de una carrera oscilante en la que hab\u00eda muchas subidas y bajadas y curvas a la izquierda.<\/p>\n<p>Pero luego me di cuenta que me hab\u00eda llamado justo antes de que \u00e9l fuese a ser operado de c\u00e1ncer por primera vez. Cuando lo vi en la batalla de la enfermedad, con una intensidad impresionante combinando un romanticismo emocional incre\u00edble, fui a buscarle muy convincente, y me di cuenta de que su gran personalidad estaba arraigada en los productos que cre\u00f3. Sus pasiones, los demonios, los deseos, el arte, la maldad y la obsesi\u00f3n por el control se conecta integralmente a su enfoque hacia los negocios, as\u00ed que decid\u00ed intentar escribir su historia como un caso de estudio de la creatividad.<\/p><\/blockquote>\n<p>A parte de la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/\" title=\"Reserva la biograf\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">versi\u00f3n inglesa e italiana de la <strong>iBook Store<\/strong><\/a> que os mencionamos el otro d\u00eda han aparecido dos m\u00e1s, la alemana y la francesa, esperemos que no quede mucho para la espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se ha rescatado un fragmento que revela que <strong>Steve Jobs<\/strong> no estuvo siempre con sus hijos y que los amaba, uno de los motivos por los cuales quer\u00eda hacer la biograf\u00eda era para que supieran el porqu\u00e9 no hab\u00eda estado siempre ah\u00ed.<\/p>\n<blockquote><p>Hace unas semanas visit\u00e9 a Jobs por \u00faltima vez en su casa en Palo Alto, California. Se hab\u00eda transladado a una habitaci\u00f3n de abajo porque estaba demasiado d\u00e9bil como para subir y bajar las escaleras. Estaba acurrucado con un poco de dolor, pero su mente segu\u00eda siendo fuerte y vibrante como su sentido del humor.<\/p>\n<p>Hablamos de su infancia, me dio algunas fotos de su padre y su familia para usarlas en la biograf\u00eda. Como escritor, estaba acostumbrado a ser individual, pero fui golpeado por una ola de tristeza mientras intentaba decirle adi\u00f3s. Con el fin de ocultar mi emoci\u00f3n decid\u00ed hacerle una pregunta desconcertante: \u00abPor qu\u00e9 hab\u00eda sido tan impaciente, durante cerca de 50 entrevistas y conversaciones en el transcurso de dos a\u00f1os, a abrirse tanto por un libro cuando por lo general era tan reservado?\u00bb \u00abYo quiero que mis hijos me conozcan\u00bb, dijo. \u00abNo estaba siempre ah\u00ed con ellos, y quer\u00eda que ellos supiesen el porqu\u00e9 y para que intenten entender lo que hice.\u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p>Yo no se vosotros, pero yo estoy deseando que salga ese libro para poder leerlo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/10\/06\/isaacson-shares-a-touching-preview-of-the-steve-jobs-biography\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El bi\u00f3grafo de Steve Jobs, Walter Isaacson, creador de su biograf\u00eda ha decidido adelantar la fecha de salida del libro y ha<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5174,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[777,2207,2210,2222,608],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Walter Isaacson adelanta la fecha y un poco de la biograf\u00eda de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Walter Isaacson ha adelantado la fecha de lanzamiento al 24 de octubre y ha mencionado unas palabras de cuando Steve le llam\u00f3 y el porqu\u00e9 hacer este libro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Walter Isaacson adelanta la fecha y un poco de la biograf\u00eda de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Walter Isaacson ha adelantado la fecha de lanzamiento al 24 de octubre y ha mencionado unas palabras de cuando Steve le llam\u00f3 y el porqu\u00e9 hacer este libro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-07T21:53:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-en-la-portada-de-la-revista-Time.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"531\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-en-la-portada-de-la-revista-Time.jpg\",\"width\":400,\"height\":531,\"caption\":\"Steve Jobs en la portada de la revista Time\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Walter Isaacson adelanta la fecha y un poco de la biograf\\u00eda de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-07T21:53:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Walter Isaacson ha adelantado la fecha de lanzamiento al 24 de octubre y ha mencionado unas palabras de cuando Steve le llam\\u00f3 y el porqu\\u00e9 hacer este libro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5173"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17544,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5173\/revisions\/17544"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5174"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}