{"id":10132,"date":"2014-01-24T11:52:39","date_gmt":"2014-01-24T10:52:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10132"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"30-aniversario-del-macintosh","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/","title":{"rendered":"30 aniversario del Macintosh"},"content":{"rendered":"<p><center><iframe width=\"710\" height=\"399\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/Xp697DqsbUU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p><strong>Hoy se cumplen 30 a\u00f1os desde que Steve Jobs present\u00f3 al mundo la propuesta de un ordenador que hab\u00eda construido junto a su equipo<\/strong> y cuyo concepto cambi\u00f3 la inform\u00e1tica del momento, <strong>el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macintosh\" title=\"Macintosh\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macintosh<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>El 24 de enero de 1984,<\/strong> el co fundador de Apple subi\u00f3 al escenario con la idea de presentar un nuevo producto, <strong>un producto que era totalmente novedoso<\/strong> para aquella \u00e9poca y si bien el \u00e9xito no fue rotundo, si sirvi\u00f3 para que hoy en d\u00eda <strong>tengamos los ordenadores que tenemos.<\/strong><\/p>\n<p>Gracias al equipo que estuvo detr\u00e1s del Macintosh y que hicieron posible su lanzamiento, <strong>los que ahora tenemos un ordenador<\/strong> (ya sea Mac o PC) <strong>podemos disfrutar de ciertas caracter\u00edsticas que se plantearon hace 30 a\u00f1os.<\/strong><\/p>\n<p>Hace 30 a\u00f1os un grupo de personas combinaron una serie de caracter\u00edsticas, conceptos y materiales para brindar al mundo con un equipo que, m\u00e1s que el equipo en si, revolucion\u00f3 el mundo de la inform\u00e1tica <strong>facilitando al p\u00fablico com\u00fan el uso de un ordenador.<\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha celebrado el aniversario publicando el v\u00eddeo que pod\u00e9is ver en la cabecera y ha dedicado un espacio en su web en el que <strong>diferentes personas hablan de lo que supuso la presentaci\u00f3n del Macintosh<\/strong> y los siguientes productos que se lanzaron siguiendo la filosof\u00eda de este.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/30-years\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy se cumplen 30 a\u00f1os desde que Steve Jobs present\u00f3 al mundo la propuesta de un ordenador que hab\u00eda construido junto a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10133,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[2208,366,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>30 aniversario del Macintosh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se cumple el 30 aniversario desde que el Macintosh fue presentado al mundo de la mano de Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"30 aniversario del Macintosh\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se cumple el 30 aniversario desde que el Macintosh fue presentado al mundo de la mano de Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-01-24T10:52:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/30-aniversario-del-Macintosh.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"30 aniversario del Macintosh\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Se cumple el 30 aniversario desde que el Macintosh fue presentado al mundo de la mano de Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/30-aniversario-del-Macintosh.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/30-aniversario-del-Macintosh.png\",\"width\":710,\"height\":444,\"caption\":\"30 aniversario del Macintosh\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/\",\"name\":\"30 aniversario del Macintosh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-01-24T10:52:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se cumple el 30 aniversario desde que el Macintosh fue presentado al mundo de la mano de Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-aniversario-del-macintosh\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10132"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17895,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10132\/revisions\/17895"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10133"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}