{"id":7065,"date":"2012-07-24T14:49:10","date_gmt":"2012-07-24T12:49:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7065"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/","title":{"rendered":"\u00daltimos avisos ante el cierre de iWork.com"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cierre-de-iWork.com_.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cierre-de-iWork.com_.png\" alt=\"Cierre de iWork.com\" title=\"Cierre de iWork.com\" width=\"550\" height=\"350\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7066\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cierre-de-iWork.com_.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cierre-de-iWork.com_-300x191.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha enviado un e-mail a los usuarios que est\u00e1bamos en la beta p\u00fablica del servicio de almacenamiento de archivos <strong>iWork.com porque se va a proceder a su cierre.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El <strong>31 de julio<\/strong> es la fecha l\u00edmite para que saquemos los archivos que tengamos en el servicio y poder pasarlos a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong>. Para ello deberemos acceder a iWork.com e iniciar sesi\u00f3n con nuestro <strong>ID de Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Al loggearnos debemos ir a <strong>Documentos compartidos<\/strong> y una vez encontrados los archivos que queremos rescatar deberemos <strong>hacer clic en la flecha que acompa\u00f1a a cada uno eligiendo el formato<\/strong> (iWork, Microsoft Office o PDF). De ese modo se descargar\u00e1n los documentos alojados o compartidos.<\/p>\n<p>Si no se hace <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-avisa-30-de-junio-mobileme-cierra\/\" title=\"Apple avisa: 30 de Junio MobileMe cierra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pasar\u00e1 lo mismo que con MobileMe<\/a>,<\/strong> los archivos dejar\u00e1n de estar disponibles al p\u00fablico y al final se perder\u00e1n. Recordad que el m\u00e9todo usado ahora es <strong>iCloud<\/strong>, compatibilidad y sincronizaci\u00f3n con todos los dispositivos de forma autom\u00e1tica.<\/p>\n<p>Cuatro meses han pasado desde que dieron el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/iwork-com-dejara-de-ser-funcional-el-31-de-julio\/\" title=\"iWork.com dejar\u00e1 de ser funcional el 31 de julio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">primer aviso<\/a><\/strong> y falta apenas una semana para que se cierre este servicio que nunca sali\u00f3 de su fase beta.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/HT5042?viewlocale=es_ES&#038;cp=em-P0013154-191126&#038;sr=em&#038;locale=es_ES\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado un e-mail a los usuarios que est\u00e1bamos en la beta p\u00fablica del servicio de almacenamiento de archivos iWork.com porque<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7066,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[1557,546,2217,136,1417,159,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00daltimos avisos ante el cierre de iWork.com<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha enviado el \u00faltimo avisto antes del cierre de iWork.com para que saquemos todos nuestros archivos compartidos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00daltimos avisos ante el cierre de iWork.com\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha enviado el \u00faltimo avisto antes del cierre de iWork.com para que saquemos todos nuestros archivos compartidos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-24T12:49:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cierre-de-iWork.com_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Cierre-de-iWork.com_.png\",\"width\":550,\"height\":350,\"caption\":\"Cierre de iWork.com\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/\",\"name\":\"\\u00daltimos avisos ante el cierre de iWork.com\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-24T12:49:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha enviado el \\u00faltimo avisto antes del cierre de iWork.com para que saquemos todos nuestros archivos compartidos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ultimos-avisos-ante-el-cierre-de-iwork-com\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7065"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17739,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7065\/revisions\/17739"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}