{"id":8178,"date":"2013-01-18T17:54:30","date_gmt":"2013-01-18T16:54:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8178"},"modified":"2023-01-29T12:53:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:34","slug":"nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/","title":{"rendered":"Nuevas im\u00e1genes y declaraciones sobre la pel\u00edcula jOBS"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Kutcher-como-Jobs-y-Gad-como-Wozniak.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Kutcher-como-Jobs-y-Gad-como-Wozniak.jpg\" alt=\"Kutcher como Jobs y Gad como Wozniak\" title=\"Kutcher como Jobs y Gad como Wozniak\" width=\"550\" height=\"414\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8181\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Kutcher-como-Jobs-y-Gad-como-Wozniak.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Kutcher-como-Jobs-y-Gad-como-Wozniak-300x226.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Han surgido <strong>nuevas im\u00e1genes sobre <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\" title=\"Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la pel\u00edcula jOBS<\/a>,<\/strong> un film que se est\u00e1 preparando protagonizado por <strong>Ashton Kutcher como Steve Jobs y por Josh Gad como Steve Wozniak.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En las fotos se muestran a <strong>Kutcher y a Gad actuando en escenas que se dieron en la vida real<\/strong> como cuando montaban su primer ordenador o en la feria de ordenadores donde presentaron sus modelos por primera vez al gran p\u00fablico.<\/p>\n<p>Gad ha comentado sobre Kutcher:<\/p>\n<blockquote><p>Hay una extra\u00f1a semejanza, \u00e9l no tuvo que hacer mucho para llegar all\u00ed. Cuando se present\u00f3, envi\u00f3 una onda de choque a todo el conjunto. Todo el mundo estaba como &#8216;Estamos en presencia de Jobs. Vamos a hacer esto&#8217;. Literalmente era como estar en la habitaci\u00f3n con el creador de Apple. Este es uno de esos papeles que encajan.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-y-Josh-Gad-en-jOBS.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-y-Josh-Gad-en-jOBS.jpg\" alt=\"Ashton Kutcher y Josh Gad en jOBS\" title=\"Ashton Kutcher y Josh Gad en jOBS\" width=\"550\" height=\"392\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8183\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-y-Josh-Gad-en-jOBS.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-y-Josh-Gad-en-jOBS-300x214.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien <strong>el parecido entre este y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-wozniak\/\" title=\"Steve Wozniak\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wozniak<\/a> no es muy pronunciado,<\/strong> el actor ha invertido horas en estudiar grabaciones sobre el co-fundador y ha tomado clases de programaci\u00f3n, todo para que el personaje se adapte lo m\u00e1ximo posible a la realidad.<\/p>\n<p>Kutcher ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>La combinaci\u00f3n de ambici\u00f3n y dise\u00f1o de Jobs y el genio t\u00e9cnico de Woz nos proporcionaron una de las herramientas m\u00e1s revolucionarias jam\u00e1s creadas, el ordenador personal.<\/p><\/blockquote>\n<p>La pel\u00edcula <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\" title=\"La pel\u00edcula jOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance<\/a><\/strong> a finales de enero y llegar\u00e1 al p\u00fablico en abril de este a\u00f1o.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-en-jOBS.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-en-jOBS.jpg\" alt=\"Ashton Kutcher en jOBS\" title=\"Ashton Kutcher en jOBS\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8187\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-en-jOBS.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-en-jOBS-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/iclarified.com\/26765\/new-photos-from-jobs-movie-surface-ahead-of-january-26th-premiere\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iClarified<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Han surgido nuevas im\u00e1genes sobre la pel\u00edcula jOBS, un film que se est\u00e1 preparando protagonizado por Ashton Kutcher como Steve Jobs y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8181,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1511,2207,1872,547,1871,1875,1512,2222,469,1873],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevas im\u00e1genes y declaraciones sobre la pel\u00edcula jOBS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Han aparecido nuevas im\u00e1genes de la pel\u00edcula jOBS y algunas declaraciones de sus actores principales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevas im\u00e1genes y declaraciones sobre la pel\u00edcula jOBS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Han aparecido nuevas im\u00e1genes de la pel\u00edcula jOBS y algunas declaraciones de sus actores principales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-18T16:54:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Kutcher-como-Jobs-y-Gad-como-Wozniak.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"414\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Kutcher-como-Jobs-y-Gad-como-Wozniak.jpg\",\"width\":550,\"height\":414,\"caption\":\"Kutcher como Jobs y Gad como Wozniak\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/\",\"name\":\"Nuevas im\\u00e1genes y declaraciones sobre la pel\\u00edcula jOBS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-18T16:54:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Han aparecido nuevas im\\u00e1genes de la pel\\u00edcula jOBS y algunas declaraciones de sus actores principales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8178"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17818,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8178\/revisions\/17818"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8181"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}