{"id":7243,"date":"2012-08-27T11:53:06","date_gmt":"2012-08-27T09:53:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7243"},"modified":"2023-01-29T12:52:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:35","slug":"el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/","title":{"rendered":"El sistema EasyPay se extiende por las Apple Store espa\u00f1olas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/EasyPay.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/EasyPay.jpg\" alt=\"EasyPay\" title=\"EasyPay\" width=\"550\" height=\"354\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7244\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/EasyPay.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/EasyPay-300x193.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace nueve meses <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/easypay-nueva-forma-de-pago-en-las-apple-store\/\" title=\"EasyPay: nueva forma de pago en las Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple present\u00f3 un nuevo sistema de pago llamado EasyPay<\/a><\/strong> que poco a poco ir\u00eda extendi\u00e9ndose por las distintas <strong>Apple Store<\/strong>, hoy sabemos que ya est\u00e1 llegando a las espa\u00f1olas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El sistema permite al comprador pagar un art\u00edculo haciendo uso de su dispositivo iOS con c\u00e1mara y la aplicaci\u00f3n de la <strong>Apple Store<\/strong>. A trav\u00e9s de la c\u00e1mara se puede escanear el c\u00f3digo de barras, que es le\u00eddo y analizado dando un precio y m\u00e1s detalles del art\u00edculo. Incluye una funci\u00f3n que es la de comprar con la que podremos realizar el pago usando nuestro <strong>ID de Apple<\/strong> y su tarjeta de cr\u00e9dito asociada.<\/p>\n<p>Este m\u00e9todo <strong>solo es posible utilizarlo con productos que est\u00e9n disponibles en su caja,<\/strong> b\u00e1sicamente los accesorios porque son los que no necesitan de un dependiente para obtenerlos. En un principio el sistema env\u00eda un correo a tu bandeja de entrada inform\u00e1ndote de la compra pero si quieres obtener un ticket de compra f\u00edsico lo puedes pedir.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/EasyPay-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/EasyPay-Apple-Store.jpg\" alt=\"EasyPay Apple Store\" title=\"EasyPay Apple Store\" width=\"550\" height=\"362\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5530\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/EasyPay-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/EasyPay-Apple-Store-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Gracias a Aitor Carbajo sabemos que <strong>el sistema se ha extendido a las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> de Espa\u00f1a<\/strong> aunque la de Paseo de Gracia lo incorpora desde el d\u00eda de su inauguraci\u00f3n. El motivo de que est\u00e9 disponible ahora es para probar el sistema, que todo vaya bien ya que ahora hay menos afluencia de personas.<\/p>\n<p>El sistema por fin se materializa y <strong>podremos juzgar si de verdad ahorra tiempo a aquellos usuarios que saben perfectamente lo que quieren.<\/strong><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/easypay-ya-en-las-apple-store-espanolas-no-lo-sabias-ya-no-tienes-que-esperar-para-pagar-tus-productos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace nueve meses Apple present\u00f3 un nuevo sistema de pago llamado EasyPay que poco a poco ir\u00eda extendi\u00e9ndose por las distintas Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7244,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2204,2215,928,2235,1746,1692],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El sistema EasyPay se extiende por las Apple Store espa\u00f1olas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El sistema de pago EasyPay est\u00e1 llegando a las Apple Store espa\u00f1olas empezando por la del Paseo de Gracia y siguiendo por la de Parquesur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El sistema EasyPay se extiende por las Apple Store espa\u00f1olas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El sistema de pago EasyPay est\u00e1 llegando a las Apple Store espa\u00f1olas empezando por la del Paseo de Gracia y siguiendo por la de Parquesur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-27T09:53:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/EasyPay.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"354\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/EasyPay.jpg\",\"width\":550,\"height\":354,\"caption\":\"EasyPay\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/\",\"name\":\"El sistema EasyPay se extiende por las Apple Store espa\\u00f1olas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-27T09:53:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El sistema de pago EasyPay est\\u00e1 llegando a las Apple Store espa\\u00f1olas empezando por la del Paseo de Gracia y siguiendo por la de Parquesur.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-sistema-easypay-se-extiende-por-las-apple-store-espanolas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7243"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7243"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7243\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17757,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7243\/revisions\/17757"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7244"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7243"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7243"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7243"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}