{"id":10857,"date":"2015-06-12T13:30:48","date_gmt":"2015-06-12T12:30:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10857"},"modified":"2015-06-18T15:56:50","modified_gmt":"2015-06-18T14:56:50","slug":"un-iphone-grande","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/","title":{"rendered":"\u00bfUn iPhone grande?"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130106\/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130106\/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg\" alt=\"iPad Air 2 y iPhone 6\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10858\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al principio, cuando el iPad fue presentado, el concepto de que s\u00f3lo era un iPhone grande circulaba por ah\u00ed entre algunos grupos de expertos tecnol\u00f3gicos \u2014anti Apple normalmente.<\/p>\n<p>Yo, al igual que unos cuantos millones de personas \u2014visionarios por nuestra parte\u2014 sab\u00edamos que no, que <strong>el iPad iba mucho m\u00e1s all\u00e1 y que iba a cambiar la relaci\u00f3n de muchas personas con la tecnolog\u00eda y la inform\u00e1tica.<\/strong> Esto, obviamente no lo supe cuando Apple mostr\u00f3 el producto, lo supe cuando vi a mi padre juguetear con uno 20 minutos mientras yo acud\u00eda a una cita en la Genius Bar.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Al acabar me manifest\u00f3 que le hab\u00eda gustado y quer\u00eda uno. Poco tiempo despu\u00e9s, <strong>\u00e9l y mi madre disfrutaban de las ventajas del dispositivo cuando antes ni si quiera usaban el ordenador para ocio.<\/strong> Desde entonces no ha habido d\u00eda en el que no hayan usado el iPad para leer el correo, las noticias, investigar sobre cosas, gestionar la banca, ver v\u00eddeos o incluso jugar. No hay d\u00eda en el que no les vea con el iPad en la mano una vez por lo menos. Y eso me encanta.<\/p>\n<p>Es un dispositivo sumamente sencillo que destroza la barrera tecnol\u00f3gica entre las personas que no sienten curiosidad por ella. Facilita un mont\u00f3n las cosas y gracias a los desarrolladores cada vez m\u00e1s y m\u00e1s.<\/p>\n<p><strong>Fue ah\u00ed cuando se confirmaron mis sospechas de que el iPad era de todo menos un iPhone grande,<\/strong> fue ah\u00ed cuando empec\u00e9 a desear uno para mi propio uso y fue ah\u00ed cuando se abri\u00f3 ante m\u00ed una nueva forma de interactuar con la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130336\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130336\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\" alt=\"iPhone, iPad Mini y iPad Air 2\" width=\"2500\" height=\"1179\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10859\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un tiempo despu\u00e9s de disfrutar de los beneficios del dispositivo, Apple se empe\u00f1\u00f3 en promocionar el iPad como un equipo de trabajo y me introdujo una sensaci\u00f3n poco pura puesto que a pesar de que sus palabras lo dec\u00edan, <strong>sus acciones no lo demostraban.<\/strong><\/p>\n<p>Hace unos meses <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" target=\"_blank\">manifest\u00e9 ciertas carencias del iPad<\/a> que echaban por tierra ese concepto de trabajo de Apple. Hoy, y tras ver <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\">el futuro de iOS<\/a>, puedo ir despidi\u00e9ndome poco a poco de esa teor\u00eda puesto que <strong>Apple se ha puesto las pilas con el iPad.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Las nuevas mejoras hacen que el iPad sea un dispositivo \u00fanico.<\/strong> Al tener caracter\u00edsticas exclusivas, como la multitarea real y el nuevo teclado, despejas todas las dudas posibles de que sea un iPhone grande, y encima me quitas esa sensaci\u00f3n de enga\u00f1o al proveernos con funciones que hacen del iPad una herramienta digna de trabajo. Por fin empiezo a ver movimientos por parte de la empresa para enfocar el gran producto que crearon hacia ese nivel que tanto llevan anunciando.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, esto se ve claramente porque la multitarea (con sus distintos modos) puede ser implementada en todas las aplicaciones <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001228626c0000000010e8e975_10857\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001228626c0000000010e8e975_10857\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001228626c0000000010e8e975_10857\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Pensar en no hacerlo ser\u00eda descabellado, pero no es la primera vez que Apple se reserva una funci\u00f3n para s\u00ed mismo y no la libera hasta a\u00f1os despu\u00e9s de presentarla<\/span>, Siri funcionar\u00e1 con aplicaciones de terceros, la b\u00fasqueda va m\u00e1s all\u00e1 ofreciendo resultados de aplicaciones no nativas y los nuevos botones del teclado junto con los atajos de teclado pueden ser personalizados seg\u00fan el desarrollador.<\/p>\n<p>Apple por fin empieza a ser consciente de que sus usuarios usan muchas m\u00e1s aplicaciones de terceros que nativas y por eso <strong>ya no pone trabas,<\/strong> sino que ayuda a que esas aplicaciones de terceros sean mucho m\u00e1s eficientes y productivas de cara al usuario que las utiliza.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130434\/iPad-Air-2-y-iPhone.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130434\/iPad-Air-2-y-iPhone.jpg\" alt=\"iPad Air 2 y iPhone\" width=\"2500\" height=\"1548\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10861\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Llevo un tiempo pensando en renovar mi iPad<\/strong> de tercera generaci\u00f3n. De momento no le pasa nada grave, la bater\u00eda le falla un poco y la memoria escasea, pero para los <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/111855621725\/redisenando-el-uso-de-mi-ipad\" title=\"Redise\u00f1ando el uso de mi iPad\" target=\"_blank\">usos que le doy<\/a> me viene muy bien. La cosa es que para el siguiente a\u00f1o escolar ten\u00eda pensado un uso m\u00e1s intenso y cab\u00eda la posibilidad de que este terminal no estuviese a la altura. Adem\u00e1s, despu\u00e9s del fiasco que me llev\u00e9 a los pocos meses de comprarlo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000001228626c0000000010e8e975_10857\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001228626c0000000010e8e975_10857\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001228626c0000000010e8e975_10857\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Este modelo de iPad s\u00f3lo estuvo en el mercado 6 meses, el tiempo que tard\u00f3 Apple en desbancarlo por el nuevo modelo de cuarta generaci\u00f3n. Este hecho me dej\u00f3 bastante mosqueado.<\/span>, creo que ser\u00eda un buen momento para renovarlo.<\/p>\n<p>La renovaci\u00f3n se producir\u00eda con la presentaci\u00f3n del siguiente modelo y, como he dicho, era algo que estaba en el aire. Pero el lunes me gust\u00f3 tanto <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\" title=\"Resumen de la keynote The epicenter of change\" target=\"_blank\">lo que vi<\/a>, disfrut\u00e9 tanto a medida que iban saliendo las novedades, que <strong>decid\u00ed hacer la renovaci\u00f3n pr\u00e1cticamente sin importar el modelo que presentasen.<\/strong><\/p>\n<p>Hasta que eso ocurra \u2013intuyo que septiembre u octubre\u2013 tendr\u00e9 que resignarme a esperar iOS 9 y a estas fant\u00e1sticas novedades puesto que no es hasta oto\u00f1o cuando Apple tiene pensado liberar la nueva versi\u00f3n.<\/p>\n<p>Me gusta el rumbo que est\u00e1 tomando la empresa, siento que el hermetismo de iOS se va reduciendo de manera controlada y constante, abriendo un abanico muy grande de posibilidades y me gustar\u00eda ver en las pr\u00f3ximas keynotes m\u00e1s novedades de iOS como ha ocurrido en el pasado antes de lanzar la versi\u00f3n final.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Im\u00e1genes<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/pMWrsy\" target=\"_blank\">Fontaine Virgile<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/qSAgnA\" target=\"_blank\">Ben Miller<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/pM4NJB\" target=\"_blank\">LWYang<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al principio, cuando el iPad fue presentado, el concepto de que s\u00f3lo era un iPhone grande circulaba por ah\u00ed entre algunos grupos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10858,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[9,272,11,2155,586,241,2156],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfUn iPhone grande?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Las novedades de la WWDC15 me hacen reflexionar sobre el futuro del iPad, el cual abandona el concepto de iPhone grande que nunca le perteneci\u00f3.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfUn iPhone grande?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las novedades de la WWDC15 me hacen reflexionar sobre el futuro del iPad, el cual abandona el concepto de iPhone grande que nunca le perteneci\u00f3.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-12T12:30:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-06-18T14:56:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1536\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfUn iPhone grande?\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Las novedades de la WWDC15 me hacen reflexionar sobre el futuro del iPad, el cual abandona el concepto de iPhone grande que nunca le perteneci\u00f3.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130106\/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iPad-Air-2-y-iPhone-6.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1536,\"caption\":\"iPad Air 2 y iPhone 6\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/\",\"name\":\"\\u00bfUn iPhone grande?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-12T12:30:48+00:00\",\"dateModified\":\"2015-06-18T14:56:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Las novedades de la WWDC15 me hacen reflexionar sobre el futuro del iPad, el cual abandona el concepto de iPhone grande que nunca le perteneci\\u00f3.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-iphone-grande\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10857"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10857"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10857\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10858"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}