{"id":5641,"date":"2011-11-17T17:09:46","date_gmt":"2011-11-17T16:09:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5641"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/","title":{"rendered":"Apoya a Steve Jobs como \u00abLa persona del a\u00f1o\u00bb en la revista Time"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Steve-Jobs-portada-Time.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Steve-Jobs-portada-Time.png\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs portada Time\" width=\"550\" height=\"348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5642\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Steve-Jobs-portada-Time.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Steve-Jobs-portada-Time-300x190.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El otro d\u00eda os comentamos que <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/\" title=\"Brian Williams ha nominado a Steve Jobs como La persona del a\u00f1o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Brian Williams hab\u00eda nominado a Steve Jobs como \u00abLa persona del a\u00f1o\u00bb<\/a><\/strong> para los premios que celebra la revista Time, <strong>hoy os traemos un enlace donde puedes dar tu voto para que se tenga en cuenta tu opini\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los premios <strong>no se rigen por el voto popular,<\/strong> pero si que es verdad que el jurado, que est\u00e1 formado por los editores, ha pedido la opini\u00f3n del p\u00fablico exponiendo a los <strong>34 nominados con una breve historia<\/strong> y la encuesta de \u00ab<strong>\u00bfQui\u00e9n deber\u00eda ser la persona de Time del a\u00f1o 2011<\/strong>?\u00bb.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> se encuentra entre uno de esos 34 personajes y si lo deseas puedes aportar tu respuesta sobre si crees que deber\u00eda o no deber\u00eda ganar ese premio.<\/p>\n<p><strong>Posteo este enlace como curiosidad<\/strong> aunque no soy muy partidario de que se entreguen premios a personas fallecidas solo por el simple hecho de que hayan <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerto recientemente<\/a>, es algo que se deber\u00eda hacer con la persona viva y m\u00e1s si, como en este caso, se sab\u00eda perfectamente lo que <strong>Jobs<\/strong> hab\u00eda hecho.<\/p>\n<p>En cualquier caso, comparto el link por si quer\u00e9is darle vuestro apoyo en los premios y que el jurado lo tenga en cuenta. No solo pod\u00e9is votarle a \u00e9l, tambi\u00e9n pod\u00e9is opinar sobre el resto de candidatos, entre ellos est\u00e1n <strong>Anonymous<\/strong>, <strong>Reed Hastings<\/strong> (CEO de Netflix), <strong>Lionel Messi<\/strong>, el <strong>Equipo 6 de los SEAls<\/strong> (encargados de la misi\u00f3n de asesinato a Osama bin Laden) o <strong>Charlie Sheen<\/strong>.<\/p>\n<p>Por cierto, seg\u00fan las rondas preliminares, Jobs se encuentra en la 5\u00aa posici\u00f3n.<\/p>\n<p>Voto Steve Jobs |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.time.com\/time\/specials\/packages\/article\/0,28804,2098471_2098472_2098499,00.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Time<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El otro d\u00eda os comentamos que Brian Williams hab\u00eda nominado a Steve Jobs como \u00abLa persona del a\u00f1o\u00bb para los premios que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5642,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[999,2207,938,996,2222,992,993],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apoya a Steve Jobs como &quot;La persona del a\u00f1o&quot; en la revista Time<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Puedes apoyar a Steve Jobs en los premios de la revista Time para &quot;La persona del a\u00f1o&quot; votando en su web para que el jurado lo tenga en cuenta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apoya a Steve Jobs como &quot;La persona del a\u00f1o&quot; en la revista Time\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Puedes apoyar a Steve Jobs en los premios de la revista Time para &quot;La persona del a\u00f1o&quot; votando en su web para que el jurado lo tenga en cuenta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-17T16:09:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Steve-Jobs-portada-Time.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Steve-Jobs-portada-Time.png\",\"width\":550,\"height\":348,\"caption\":\"Steve Jobs portada Time\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/\",\"name\":\"Apoya a Steve Jobs como \\\"La persona del a\\u00f1o\\\" en la revista Time\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-17T16:09:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Puedes apoyar a Steve Jobs en los premios de la revista Time para \\\"La persona del a\\u00f1o\\\" votando en su web para que el jurado lo tenga en cuenta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apoya-a-steve-jobs-como-la-persona-del-ano-en-la-revista-time\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5641"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5641\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17572,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5641\/revisions\/17572"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5642"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}