<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Lightning &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/lightning/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Mi review del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2016 09:59:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Taptic Engine]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15487</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que el iPhone 7 llegó a España. Dos semanas desde que di el salto del</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg" alt="Review iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15489" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" target="_blank">el iPhone 7 llegó a España</a>. Dos semanas desde que di <a href="https://www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" target="_blank">el salto del iPhone 5s al 7</a> y desde entonces he estado con él todo el rato.</p>
<p>En ese tiempo no sólo lo he probado a fondo, sino que también he leído un montón de reviews de otros medios. Desde el principio os diré que aquí no encontraréis una <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" target="_blank">descripción de las características del producto sin más</a>, <strong>sino una visión personal de cómo me han afectado esas características como usuario que adora la tecnología móvil.</strong></p>
<p><span id="more-15487"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos a ver lo que supone el iPhone 7, sus novedades, sus cualidades y su unión con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank">iOS 10</a>, que tan enfocado está a este dispositivo.</p>
<h2 style="text-align:center;">Diseño del iPhone 7</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg" alt="iPhone 7 negro mate" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15492" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se ha hablado mucho sobre lo mal que ha sentado que Apple no variase el diseño como siempre solía hacer con los dispositivos que carecían de la &quot;s&quot; en el nombre, pero yo no estoy tan desilusionado. Es más, <strong>estoy contento con lo que se ha hecho.</strong></p>
<p>El iPhone 7 no varía el diseño respecto al 6 y 6s pero sí lo perfecciona, cosa que es importante y a lo que todo el mundo aspira, <strong>perfeccionar una idea.</strong></p>
<p>Los bordes de la pantalla parecen estar más integrados con el cuerpo metálico, las antenas móviles apenas se notan <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y la cámara, tan polémica en el momento de presentación por sobresalir del cuerpo, está ahora integrada en el aluminio del dispositivo y aparenta ocupar menos.</p>
<p><strong>Adoro el hecho de que hayan devuelto el color negro al iPhone.</strong> Los colores oro y oro rosado son muy elegantes, ahora además se les une el negro, aumentando la gama de tonalidades que estilizan más el dispositivo.</p>
<div class="medio galerias" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-inicio-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-por-detras.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-en-caja.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Por otro lado, <strong>el negro brillante me parece un error total.</strong> El iPhone es un dispositivo premium en cuanto al diseño se refiere, y no me parece normal lanzar un producto que <a href="https://twitter.com/macmixing/status/782011599926112256" target="_blank">se raya y estropea</a> con un uso diario si no tiene una funda puesta. Si hubiesen empleado cristal como en el iPhone 4 y 4s (y como hacen otros modelos del mercado) la cosa cambiaría, pero al usar metal, va a ser como los antiguos iPod y iPod touch que tenían la posibilidad de rayar la parte trasera sólo por dejarlo en alguna superficie. <strong>Es una lástima porque el acabado conseguido es precioso,</strong> pero ¿a qué precio?</p>
<p>Yo mismo, en cuanto lo vi, le puse ojitos, pero al ver el <a href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/773608577483276288" target="_blank">mensaje de advertencia que da Apple en su web</a> sobre las microabrasiones desistí y me hice con el negro mate. No me arrepiento del cambio, el negro mate es un color muy bonito, pero quería probar lo nuevo de Apple.</p>
<p>Gracias a esta perfección del diseño, obtenemos un dispositivo más pulido y estilizado. Entiendo que haya gente a la que le moleste que la estética general se mantenga, a mí personalmente me da absolutamente igual. Es un diseño que me gusta y que ha mejorado lo poco que no me gustaba <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Además, ya digo, <strong>el hecho de que el color negro vuelva al iPhone hace de él un terminal con un diseño completamente nuevo.</strong> Es la sensación que tenemos muchos. Yo al menos, cuando veo el dispositivo, lo último que hago es pensar que se parece a otros modelos.</p>
<h2 style="text-align:center;">El puerto jack</h2>
<div id="attachment_15493" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15493" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg" alt="Cascos EarPods Lightning iPhone 7" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15493" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15493" class="wp-caption-text">Escucha la <a href="https://open.spotify.com/user/pabloasekas/playlist/0l33doqa0U9ahA7k5fCPym" target="_blank">banda sonora completa de Harry Potter en Spotify</a></p></div>
<p>No me voy a andar con rodeos y voy a tratar este tema de forma directa: <strong>me parece una tontería que haya personas que se quejen de la pérdida de este puerto.</strong></p>
<p>La mayoría de usuarios de iPhone usan los EarPods de Apple. De entre los que no los usan, una parte cada vez más grande usa dispositivos Bluetooth, y para el resto, se incluye un pequeño adaptador que permite conectar esos cascos por el puerto Lightning. <strong>De modo que todos los frentes están cubiertos se mire por donde se mire.</strong></p>
<p>Si sois de los que pensáis <em>&quot;Menudo coñazo, tengo que ir cargado con el maldito adaptador&#8230;&quot;</em>, no os alarméis porque el adaptador se conecta a los cascos, y ahí se queda. Además, seguro que muchos lleváis cascos y no auriculares, con lo que el pequeño adaptador no es comparable al tamaño de vuestros cascos, de modo que no es para tanto.</p>
<p>Y si sois de la opinión de que no vais a poder escuchar música mientras cargáis el dispositivo&#8230; No es por restarle peso, <strong>pero nunca lo he hecho desde que tengo un dispositivo iOS,</strong> no sé si porque me planifico bien los ciclos de carga o qué, pero nunca me ha pasado. La cosa es que sí, es un lío, pero este modelo precisamente, tiene una autonomía fantástica así que va a ser difícil que ocurra (más abajo hablo de la batería).</p>
<p>Una vez hablé de <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">Apple y los adaptadores</a>, y sigo pensando igual: <strong>se mejora el diseño aunque conservando siempre la funcionalidad final que han reemplazado.</strong> En el caso del MacBook Pro, por ejemplo, se eliminó el conector DVI pero se sustituyó por uno más pequeño que soportaba y mejoraba las prestaciones del DVI. En el caso del iPhone se sustituye el puerto jack por uno más pequeño y funcional de modo que se mantiene la idea general (poder conectar unos cascos), y además se incluye un adaptador para el resto de personas que no quieran usar este puerto.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg" alt="Adaptador iPhone 7 Ligthning jack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15494" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si os planteáis comprar ahora unos auriculares y en el futuro un iPhone, lo mejor que podéis hacer es adquirir una solución que vaya por Bluetooth aunque también tenga conexión física, como los <a href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" target="_blank">Beats Solo2</a> o sus sucesores. La conectividad inalámbrica tiene muchísimas ventajas, ahora encima se le añade otra que consiste en ser compatible con los futuros iPhones sin complicaciones.</p>
<p>Si alguien rechaza comprar un iPhone 7 por este punto, tiene que tener una vida muy sosa para que algo tan ridículo sea un drama tan grande.</p>
<p>En serio, pensadlo y llegaréis a la misma conclusión que yo: <strong>ni es tan importante ni afecta tanto como parece.</strong></p>
<p>Si aún así queréis saber más sobre porqué ha pasado esto, <a href="https://www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/" title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7" target="_blank">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Resistencia al agua</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg" alt="iPhone 7 mojado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos abrimos la boca cuando vimos ese tweet patrocinado de Apple que se filtró en Twitter al comienzo de <a href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" target="_blank">la keynote</a> mostrando cómo un globo de agua impactaba contra un iPhone 7 a cámara lenta. <strong>Una hora más tarde supimos que era verdad cuando Phil Schiller nos hablaba de la resistencia al agua del dispositivo.</strong></p>
<p><strong>Me encanta esta propiedad,</strong> no os voy a engañar. Se acabó el miedo y la tensión por el hecho de que cualquier gota de agua, por minúscula que sea, pueda cargarse todo un móvil.</p>
<p>Ahora me puedo duchar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, puedo cogerlo con las manos totalmente mojadas, se me puede caer a la piscina e incluso puedo meterme con él para sacar fotos.</p>
<p><strong>Me gustaría aclarar qué se puede hacer y qué no, porque veo bastante desconcierto general:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Oficialmente,</strong> el iPhone sólo es resistente a salpicaduras. Eso es lo que te dirá Apple y eso es lo que venderá en todo momento</li>
<li><strong>Realmente,</strong> el iPhone puede aguantar 30 minutos sumergido a una profundidad de un metro según la <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grado_de_protecci%C3%B3n_IP" target="_blank">especificación IP67</a></li>
</ul>
<p>A Apple no le interesa vender el iPhone como acuático porque entonces la gente se va a extralimitar en el uso y va a cargarse los teléfonos por estar usándolos indebidamente. Se puede mojar, pero no es como el <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" title="Nuevos Apple Watch Series 2" target="_blank">Apple Watch Series 2</a>.</p>
<p>Es más, <strong>Apple en la garantía no cubre desperfectos por agua o humedad.</strong> Y esto es importante porque el esfuerzo al que sometemos al dispositivo no es el mismo cuando lo cubrimos superficialmente de agua que cuando lo hundimos.</p>
<p>Evidentemente, cuando queda hundido las fuerzas se centran en toda la superficie del iPhone, haciendo que las posibilidades de que entre agua en el dispositivo sean mayores. Esto ocurre igual que si pulsamos botones debajo del agua, las probabilidades aumentan.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="212" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Altavoz-y-pantalla-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-altavoz-Bluetooth.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/parte-trasera-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Puerto-Ligthning-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>¿Se puede hundir el iPhone? <strong>Sí, sin ningún problema.</strong> ¿Es recomendable usarlo debajo del agua o mojado? <strong>No, simplemente porque no se ha diseñado para ello.</strong></p>
<p>Es más, os recomendaría que secaseis el puerto Lightning si lo habéis sumergido. Un trocito de papel higiénico valdrá para eliminar las posibles gotas que queden en el interior. Esta pequeña acción evitará problemas mayores en el futuro que puedan destrozar el teléfono por completo.</p>
<p>Como ya he dicho, <strong>me encanta que se pueda mojar,</strong> pero eso no implica que haya que usarlo mojado. Para eso lo mejor es usar equipo especializado, como las <a href="http://www.mylaif.es/tag/gopro" title="GoPro" target="_blank">GoPro</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Rendimiento y batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg" alt="Opinion del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15496" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>&quot;Chip A10 Fusion&quot;</em>. Cuando oímos ese nombre nos quedamos todos con cara pensativa .</p>
<p>Pero cuando se explicó la unión de dos núcleos potentes y dos núcleos eficientes ya comprendimos el matiz de <em>&quot;Fusion&quot;</em> en el nombre.</p>
<p>El desarrollo de este chip no ha desencadenado sólo en una mayor velocidad del terminal, <strong>sino en un notable incremento de la batería a pesar de que equipa la misma que su modelo anterior.</strong> Y la verdad es que se nota, mucho.</p>
<p>Vale que vengo de un <a href="https://www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">iPhone 5s</a> y que en tres años la tecnología ha mejorado mucho, sobre todo en la eficiencia de los procesadores, <strong>pero es que la batería del iPhone 7 es alucinante</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de uso. He escuchado música, escrito, navegado por redes sociales, visto vídeos, usado el GPS y mucho más, y aún así el terminal aguanta sin problemas.</p>
<p>Sé que es muy difícil analizar la duración de la batería, es algo muy subjetivo, pero sólo os diré que algún día que no he salido de casa y lo que más he usado ha sido WhatsApp de forma intensiva (con su versión de escritorio también) el teléfono no ha bajado del 75%.</p>
<p>Me daba hasta pena cargarlo por la noche, pero sabiendo <a href="https://www.macsfera.com/las-baterias-apple/" title="Sobre las baterías de Apple" target="_blank">cómo son las baterías de Apple</a>, no tuve problema en enchufarlo para que al día siguiente estuviese al 100%.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg" alt="Boton de silencio iPhone 7 negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15497" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy, sin ir más lejos, he estado usándolo de forma intensiva (para intentar ser un poco más objetivo en mi valoración) y he acabado el día con:</p>
<ul>
<li>15 horas en espera</li>
<li>7 y media horas de uso</li>
<li>15 horas naturales (desde que lo he desconectado hasta que lo he vuelto a poner a cargar)<sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>11% de batería que me sobraba al ponerlo a cargar</li>
<li>El modo bajo consumo desactivado en todo momento</li>
</ul>
<p>Insisto, es muy difícil hablar de esto, pero pongo la información por si os ayuda en algo.</p>
<h2 style="text-align:center;">La cámara</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg" alt="Camara del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15498" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Mi modelo de iPhone ha sufrido poco cambio en la cámara, no como el Plus, <strong>pero aún así ha habido algunas mejoras.</strong></p>
<p>Para empezar, <strong>al sensor le llega más luz,</strong> algo que facilita la toma de fotografías en situaciones de baja luminosidad. Esto, en teoría, hace que las capturas lleven menos ruido porque no tienen que compensar la poca luminosidad de la escena con el ISO <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Una vez más, es difícil analizar la veracidad de esta afirmación, pero evidentemente noto mejora respecto al 5s que usaba, <strong>mucha mejora.</strong></p>
<p>Me encanta la fotografía, y tener en el bolsillo una cámara tan buena a solo un golpe de dedo hace que me alegre porque Apple comparta la misma pasión que yo. Documentar momentos, recuerdos y vivencias ahora es más fácil que nunca y gracias a las <a href="https://www.macsfera.com/tag/live-photos" title="Live Photos" target="_blank">Live Photos</a>, la experiencia es mucho mejor.</p>
<p><strong>La propia cámara incluye el estabilizador que antes sólo equipaba el modelo Plus,</strong> de modo que los vídeos saldrán más fluidos sin necesidad de retoque virtual por nuestra parte. El 5s cumplía muy bien su trabajo, el iPhone 7 lo hace incluso mejor.</p>
<p>En cuanto a ejemplos de captura, aquí tenéis algunos sin retocar para que apreciéis cómo capta los colores.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2124" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto.jpg"/></div>
<div class="medio">
<p>Ver las fotos a tamaño real y sin compresión: <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">1</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">2</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">3</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-71.jpg" target="_blank">4</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">5</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo1.jpg" target="_blank">6</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">7</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-71.jpg" target="_blank">8</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto1.jpg" target="_blank">9</a></p>
</div>
<h2 style="text-align:center;">Botón de inicio y Taptic Engine</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las consecuencias de la resistencia al agua es la incursión del nuevo botón de inicio.</strong> Bueno, botón por llamarlo de alguna manera porque ya no es un botón como tal.</p>
<p>El nuevo botón de inicio ahora es simplemente una superficie rígida que se mueve menos que la propia pantalla del teléfono. Gracias a la tecnología detrás de <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">Force Touch</a> en el <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank">MacBook</a> y <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">MacBook Pro</a>, <strong>el iPhone 7 es capaz de simular un clic físico a pesar de que no se ha movido ni un milímetro.</strong></p>
<p>¿Es raro? Al principio sí, recuerdo que me daba la sensación de que se desplazaba toda la parte inferior del teléfono en vez de el propio botón como lo hacía los físicos. Pero he de decir que tras usarlo estas dos semanas, me he acostumbrado y me parece más rápido que el botón natural.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg" alt="Multitarea 3D Touch iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el botón no reacciona si no lo toca un dedo, os voy a dar un pequeño consejo ahora que viene el invierno y usamos mucho los guantes táctiles: <strong>si queréis acceder a la multitarea, o salir de una aplicación, el botón no funcionará, pero bastará con hacer 3D Touch en el marco izquierdo de la pantalla y desplazar a la derecha.</strong></p>
<p>Con este sencillo gesto (que sí se puede hacer con un guante), podremos cambiar a la aplicación más reciente o acceder a la multitarea, y como consecuencia, a la pantalla de inicio.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg" alt="iPhone 7 puerto lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15500" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora del Taptic Engine,</strong> ese pequeño motor de vibración precisa que se incorporó en el <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 6s en España" target="_blank">iPhone 6s</a> y que ha mejorado en esta generación.</p>
<p>Este modelo incluye un motor mejorado que hace que las vibraciones emitidas sean más precisas y el resultado sea que el teléfono pueda comunicarse con nosotros de forma física.</p>
<p><strong>iOS 10 es el responsable de esto gracias a su nueva API que permite a los desarrolladores emitir vibraciones cuando algo pasa.</strong> La información ya no solo llega por la pantalla y los altavoces, sino que ahora el iPhone 7 responde con leves gestos físicos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg" alt="iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15514" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No había pensado nunca lo cómodo y bonito que es recibir esta respuesta por parte de un terminal. Y no es algo nuevo en la informática: las teclas responden físicamente, igual que el ratón. Es una respuesta que tenemos 100% interiorizada y que nos facilita la comunicación con el ordenador porque sabemos que se ha emitido la acción. <strong>Pero cuanto interactuamos con un dispositivo táctil esa comunicación se pierde,</strong> hasta ahora.</p>
<p>Si activamos una opción, el iPhone responde con una leve vibración. Si elegimos una hora en la alarma, el iPhone responde con una leve vibración. Si hacemos zoom en una imagen, el iPhone responde con una leve vibración. Si sacamos los caracteres especiales del teclado, el iPhone responde con una leve vibración. Y por supuesto, si hacemos 3D Touch, el iPhone responde con una leve vibración.</p>
<p>Lo que antes era una comunicación unilateral ahora se ha vuelto bilateral, y lo que es mejor, <strong>no es una propiedad exclusiva del sistema,</strong> sino que lo implementarán desarrolladores en un futuro. Es una tontería, pero es una tontería que te hace relacionarte mejor con el teléfono.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg" alt="Revision iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pantalla más brillante, gama cromática de cine, GPU más rápida, altavoces estéreo, flash True Tone con 4 LEDs, cámara frontal de 7 Megapixeles, 32GB de espacio en el modelo base…</p>
<p>Las novedades continúan, pero una vez más, el iPhone es algo más que los elementos individuales que lo forman, <strong>el iPhone es la unión de todos ellos más el mejor sistema operativo del mundo.</strong></p>
<p>Y a su vez, todo ello no valdría nada sin la comunidad que impulsa este fantástico invento, <strong>las aplicaciones.</strong></p>
<p>Es un conjunto, lo miréis como lo miréis, todo va unido. Hay dispositivos que tienen alguna cualidad mejor que la del iPhone, pero no me los planteo porque pierdo todo el conjunto. De nada me sirve tener el hardware que tiene el iPhone si no hay un sistema detrás que sepa manejarlo correctamente. Y de nada me sirve un buen sistema si no hay aplicaciones competentes que aprovechen todas y cada una de las características.</p>
<p>Navegar por Internet, ver las redes sociales, ver vídeos, sacar fotos, escribir este mismo artículo, publicarlo, jugar, mandar emails… <strong>Todo ello es posible de forma fácil y cómoda gracias a la unión del sistema, las aplicaciones y el hardware.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg" alt="iPhone 7 en caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15515" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llevo mucho tiempo usando iOS, más de 6 años ya, y os garantizo que no existe mejor momento que el que estamos viviendo hoy en día. Si a eso le sumamos las capacidades del iPhone 7, obtenemos una unión perfecta que nos pone en la palma de la mano un poder inigualable nunca antes visto.</p>
<p>¿Que si recomiendo el iPhone 7? Sin duda alguna, es un salto que marca una diferencia con modelos anteriores. Ahora bien, no es para todo el mundo. <strong>Si se tiene un iPhone 5s o antecesor:</strong> por supuesto. <strong>Si se tiene un iPhone 6,</strong> también pero dependerá de situaciones como el dinero disponible, el estado del teléfono, etc. <strong>Si se tiene un iPhone 6s,</strong> pues también la verdad, aunque yo aguantaría sólo por el hecho de aprovechar bien el terminal que ya habéis comprado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>El iPhone 7,</strong> como el <a href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">iPad Pro</a>, <strong>era lo que esperaba y mucho más.</strong> Diseño, potencia, prestaciones y ecosistema. He vuelto a redescubrir la tecnología más móvil y potente que me cabe en el bolsillo y no sabéis lo mucho que me alegro de haber llegado al punto en el que estamos ahora. Lejos de pensar qué vendrá en el futuro, voy a sentarme y relajarme con esta maravilla de la tecnología.</p>
<div class="galerias" data-layout="31" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-cascos-Beats-Solo2-Bluetooth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-caja.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-los-EarPods-Lightning.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-pantalla.jpg"/></div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y en el modelo negro mate y negro brillante menos aún.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las antenas no me han gustado nunca en el 6 y 6s, en cambio en el iPhone 7 no se aprecian.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para cambiar la música, no penséis mal.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No me quiero imaginar la del iPhone 7 Plus.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como veis, las horas de espera y uso no son las mismas que las horas naturales. Desconozco si el dispositivo empieza a contar desde que está al 100% aunque siga enchufado a la corriente. Si es así, hay que contar con que el teléfono podría estar cargado a la 1 de la mañana, por lo tanto habría que restarle 8 horas a esas 15 horas en espera, algo que se acerca más a la realidad (7 horas de espera y 7 horas de uso).</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si lo hacen es en menor medida.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si bien algunas propiedades como la resistencia al agua o la cámara dual pueden llamar mucho la atención.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Sep 2016 10:10:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Jack]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15347</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a></p>
<p>Era un concepto muy rumoreado, venía pisando con fuerza y parecía evidente: el nuevo iPhone 7 ya no tendrá conector jack para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a></p>
<div id="attachment_15350" style="width: 1152px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15350" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg" alt="Phil Schiller presentando el iPhone 7" width="1142" height="730" class="size-full wp-image-15350" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg 1142w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7-300x192.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7-1024x655.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1142px) 100vw, 1142px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15350" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/09/highlights-from-apples-september-2016-event.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Era un concepto muy rumoreado, venía pisando con fuerza y parecía evidente: <strong>el <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7</a> ya no tendrá conector jack para enchufar cascos y la decisión ha traído polémica.</strong></p>
<p>Pero claro, todas las acciones que realiza Apple tienen una justificación. De esas justificaciones, algunas nos gustan y otras no, algunas las entendemos y otras no, y algunas las hacen públicas y otras no. <strong>En este caso es <a href="https://www.macsfera.com/tag/phil-schiller" title="Phil Schiller" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phil Schiller</a> el que justificó la decisión dando 3 motivos de peso.</strong></p>
<p><span id="more-15347"></span></p>
<h2>1.- Lightning es un buen conector digital de audio</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-digital-Lightning.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-digital-Lightning.jpg" alt="Puerto digital Lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15351" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-digital-Lightning.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-digital-Lightning-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-digital-Lightning-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando Apple presentó el conector Lightning en 2012 con el iPhone 5, lo hizo por varios motivos. Los más notables y que todos recordamos es porque era más pequeño, más útil y reversible.</p>
<p>Pero Phil se encarga de recordarnos que una de las cualidades del puerto es la transmisión de audio. <strong>El puerto Lightning es un buen conector digital de audio:</strong> stream de audio digital, transmite energía a los cascos, permite controlar la música, etc.</p>
<p>Además, desde que lo empezaron a comercializar, hay más de 900 millones de dispositivos que tienen el conector Lightning. Eso, probablemente, le convierte en el mayor puerto digital de audio del mundo.</p>
<p>Para acabar, no son los primeros en sacar cascos que se conectan por Lightning. Si bien el puerto es suyo, hay otros modelos externos a Apple que ya lo usan. Phil habla de unos auriculares en particular de la marca JBL que permiten ajustar el nivel de cancelación de ruido gracias a una aplicación. Esto sólo es posible porque usan el puerto Lightning.</p>
<p>De modo que el primer motivo es que el puerto Lightning es digital y se puede hacer mucho más con él que con el puerto jack, que es analógico.</p>
<h2>2.- El espacio</h2>
<div id="attachment_15352" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15352" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg" alt="Puerto jack iPhone 6s Plus" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-15352" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15352" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.ifixit.com/Guide/iPhone+6s+Plus+Lightning+Connector+and+Headphone+Jack+Replacement/54171" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iFixit</a></p></div>
<p>Phil habla de que todos queremos dispositivos que cada vez sean más rápidos, que tengan mejores pantallas, más batería, etc. En definitiva, que cada vez sean mejores. Pero a su vez, no queremos sacrificar el diseño del dispositivo por esas mejoras.</p>
<p><strong>Esto hace que el espacio en el interior del dispositivo sea un lujo y ha llegado el momento de retirarle ese lujo a un puerto analógico</strong> en pos del avance y otras mejoras.</p>
<p>Hay que admitirlo, el jack ocupa mucho espacio. No solo en la vista superficial del teléfono, sino en cuanto a volumen. El iPhone 7 no ha reducido el grosor del terminal por distintos motivos, pero uno de ellos no ha sido porque ahora tiene el puerto jack. Eso es así.</p>
<p>El año que viene, a lo mejor el teléfono adelgaza más, quién sabe, la cuestión es que físicamente se puede hacer porque el puerto Lightning aporta más funcionalidades y ocupa menos.</p>
<h2>3.- La visión de futuro</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple1.jpg" alt="AirPods de Apple" width="2500" height="1074" class="aligncenter size-full wp-image-15353" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple1.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple1-300x129.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple1-1024x440.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Phil habla de lo que hemos comentado más de una vez: <strong>cuando tienes una visión de futuro haces todo lo posible por llegar a él, si no empezaran ya, nunca llegarían a ese futuro deseado.</strong> <a target="_blank" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" rel="noopener noreferrer">Pasó con el MacBook</a> y ha pasado con el iPhone 7.</p>
<p>En Apple creen que la experiencia al escuchar audio puede ser mucho mejor y es lo que les motiva para cambiar y mejorar los productos que ya tienen o van a presentar.</p>
<p>Eso les ha llevado a quitar el puerto jack del iPhone 7 y eso les ha llevado a crear los <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="https://www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/" rel="noopener noreferrer">nuevos AirPods</a>.</p>
<h2>EXTRA.- Coraje</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/65_PmYipnpk?start=165" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Phil habla del coraje que ha tenido el equipo de Apple para hacer algo nuevo, algo que nadie se atreve a hacer, algo que nos beneficia a todos.</strong></p>
<p>El mismo coraje del que hablaba Steve Jobs sobre esos cambios radicales que hacía Apple y que han acabado guiando el camino, como <a target="_blank" href="https://9to5mac.com/2016/09/09/steve-jobs-quote-phil-schiller-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">nos recuerda 9To5Mac</a>.</p>
<p>Ojo, con esto no quiero decir que todos los cambios que hace Apple son un éxito rotundo, sino que no es la primera vez que se hace, no será la última y por ello hay que analizarlo profundamente, no caer en el primer pensamiento que se nos cruce, sea positivo o negativo.</p>
<hr />
<div id="attachment_15357" style="width: 1930px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15357" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg" alt="iPhone Con Jack y iPhone sin Jack" width="1920" height="2400" class="size-full wp-image-15357" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack-160x200.jpg 160w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack-819x1024.jpg 819w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15357" class="wp-caption-text">Un poco de humor</p></div>
<p>En mi humilde opinión, <strong>el movimiento es acertado.</strong> No solo han eliminado el conector, sino que han planteado una alternativa que funciona mejor que el sistema actual. Recordemos que al ser digital, las posibilidades del conector Lightning son mucho mayores.</p>
<p>¿Estaría bien que fuese un puerto universal como el puerto jack? <strong>Sí,</strong> y puede que algún día lo sea. El puerto USB-C parece un buen candidato para ello. Pero puesto que ahora el puerto que tiene el iPhone es el Lightning y el resto de fabricantes no se ha pronunciado respecto al siguiente movimiento, usar el Lightning para el audio no me parece mala idea.</p>
<p>Además, <strong>esto hace que los fabricantes que no quieran pasar por Apple para fabricar sus cascos con Lightning se trabajen un sistema Bluetooth mejor,</strong> hace que la tecnología avance y que los modelos se popularicen y abaraten. Es otro mecanismo para hacer que el mundo inalámbrico avance y mejore.</p>
<p>En cualquier caso, y <a target="_blank" href="http://www.actualidadiphone.com/no-que-apple-elimine-el-jack-de-audio-del-iphone-no-es-ningun-drama/" rel="noopener noreferrer">tal y como dice Luis del Barco</a>, no es ningún drama, no es tan decisivo, y no va a afectar tanto como algunos piensan o quieren hacer creer.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 11:32:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Earpods]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15303</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a></p>
<p>Ayer fue la keynote “See you on the 7th” y una de las novedades previstas fue el iPhone 7 y el iPhone</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg" alt="iPhone 7 y 7 Plus" width="2500" height="1204" class="aligncenter size-full wp-image-15304" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus-300x144.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus-1024x493.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer fue la <a href="https://www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th" title="See you on the 7th" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> y una de las novedades previstas fue el iPhone 7 y el iPhone 7 Plus.</strong></p>
<p>Los nuevos modelos del fantástico teléfono de Apple fueron presentados y suponen unos cambios bastante importantes en cuanto a lo que estábamos acostumbrados a ver.</p>
<p><span id="more-15303"></span></p>
<p>Se siguen manteniendo los dos modelos introducidos con el iPhone 6, <strong>el modelo normal de 4,7 y el modelo Plus de 5,5 pulgadas,</strong> pero tanto el diseño exterior como los componentes internos han variado.</p>
<h2>Nuevo diseño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg" alt="iPhone 7 Plus Negro brillante" width="1161" height="837" class="aligncenter size-full wp-image-15305" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg 1161w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante-277x200.jpg 277w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1161px) 100vw, 1161px" /></a></p>
<p>Si bien el tamaño y peso del dispositivo se mantiene, <strong>el diseño ha variado.</strong> Ahora las antenas sólo están por el lateral del dispositivo y no por la parte trasera del teléfono. La cámara se ha integrado mejor en el cuerpo del teléfono, aunque sigue sobresaliendo.</p>
<p>Además, <strong>el iPhone 7 es resistente al agua siguiendo la calificación IP67,</strong> de modo que no le puede entrar agua ni polvo en ciertas circunstancias. Esto significa que el teléfono se puede mojar superficialmente que no le va a pasar nada.</p>
<p>Por otro lado, <strong>se ha eliminado el puerto jack de 3,5mm para conectar los auriculares</strong> y ha sido sustituido por altavoces estéreo. El audio se tendrá que transmitir de forma inalámbrica o con los nuevos Earpods conectados por el puerto Lightning.</p>
<p>El iPhone 7 Plus no solo cuenta con una cámara trasera, <strong>sino que cuenta con 2,</strong> más adelante trataremos el tema de las cámaras y de la funcionalidad de esa nueva pieza.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg" alt="iPhone 7 rosa" width="2500" height="762" class="aligncenter size-full wp-image-15306" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa-300x91.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa-1024x312.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hay 5 nuevas opciones de color:</strong> negro, plateado, dorado y rosado. Un momento, si digo 5 ¿por qué sólo menciono 4? <strong>Porque hay dos tipos de negro: Negro brillante y negro mate.</strong></p>
<p>El gris espacial ha sido sustituido por dos negros, colores más oscuros que cuadran mejor con la demanda que se pedía desde el lanzamiento del iPhone 5.</p>
<p><strong>El negro mate es el equivalente al gris espacial pero más oscuro.</strong> De esta forma tenemos un dispositivo elegante y suave al tacto como al que estamos acostumbrados.</p>
<p><strong>El negro brillante se consigue gracias a un proceso de anodizado y pulido que permite que el aluminio obtenga un brillo similar al del cristal.</strong> Hacía tiempo que no veíamos un iPhone tan brillante, desde el 4s cuando incluía cristal en su parte trasera. Pero ojo, esto no es cristal, es aluminio, así que estará sujeto a roces y cambios físicos como tal.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg" alt="Boton home Force Touch Taptic Engine" width="2238" height="1248" class="aligncenter size-full wp-image-15307" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg 2238w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine-300x167.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine-1024x571.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2238px) 100vw, 2238px" /></a></p>
<p>Por último, el botón de inicio deja de ser un botón como tal. Ahora <strong>adopta la <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tecnología Force Touch</a> y se une al sistema Taptic Engine introducido en el iPhone 6s para comunicarse con nosotros.</strong> Estará bien ver cómo se comporta iOS 10 con el nuevo botón porque se me ocurren una serie de gestos que ayudarían a mejorar la experiencia más.</p>
<h2>La cámara del iPhone 7</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg" alt="Doble camara del iPhone 7 Plus" width="2238" height="1246" class="aligncenter size-full wp-image-15308" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg 2238w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus-300x167.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus-1024x570.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2238px) 100vw, 2238px" /></a></p>
<p>Es habitual ver mejoras en las cámaras de Apple. A Apple le gusta la fotografía y por ello dota de la mejor tecnología a sus dispositivos. <strong>No podía ser distinto en el iPhone 7.</strong></p>
<p>De base, <strong>la cámara trasera es de 12 Megapíxeles, tiene estabilizador de imagen y cuenta con una apertura de f/1,8.</strong> Gracias a esta apertura, la luz que entra en el sensor es mayor y las opciones se expanden más a la hora de capturar.</p>
<p><strong>El flash True Tone,</strong> incorporado por primera vez en el iPhone 5s, <strong>ahora se compone de 4 LEDs en vez de dos,</strong> con lo que aportarán mayor luz a la captura que modelos anteriores.</p>
<p>Los vídeos siguen siendo en formato 4K introducidos con el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a>, pero con la estabilización óptica y la apertura de f/1,8, saldrán mejores capturas.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg" alt="iPhone 7 negro brillante" width="1988" height="631" class="aligncenter size-full wp-image-15310" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg 1988w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1988px) 100vw, 1988px" /></a></p>
<p><strong>La cámara frontal evoluciona más y se posiciona en los 7 Megapíxeles de calidad con una gama cromática más amplia.</strong> Mantiene el Retina Flash, de modo que la pantalla nos servirá para iluminar la foto en caso de haber poca luz.</p>
<p><strong>El nuevo chip ISP se integra directamente con el chip A10 Fusion del iPhone 7.</strong> Apple ha decidido usar la inteligencia artificial para que capturar nuestras fotos sea más preciso y directo, por ello, el chip es capaz de realizar 100.000 millones de cálculos en 25 ms para que el encuadre, equilibrio, enfoque y color sean los mejores posibles. Esto se traduce en mejores fotos.</p>
<p>Hablemos de las dos cámaras del iPhone 7 Plus. Por primera vez en la historia de un iPhone, <strong>cuenta con dos cámaras traseras que se complementan para hacer de la fotografía móvil un arte y no una afición.</strong></p>
<p>La primera cámara, la de la izquierda, e<strong>s la cámara normal descrita arriba.</strong> Exactamente igual.</p>
<p><strong>La segunda cámara es un teleobjetivo,</strong> es decir, un objetivo cuya distancia focal es mayor que en la otra cámara. Tiene zoom, para que nos entendamos.</p>
<p>Esta cámara ha sido diseñada para que, en caso de necesidad, <strong>podamos tener zoom óptico desde el móvil sin pérdida de calidad.</strong> Por ello, obtenemos el doble de zoom gracias a esta cámara y hasta 5 veces más mediante el zoom digital.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Zoom-optico-iPhone-7-Plus.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Zoom-optico-iPhone-7-Plus.gif" alt="Zoom optico iPhone 7 Plus" width="700" height="616" class="aligncenter size-full wp-image-15309" /></a></p>
<p><em>“¿Pero la cámara de mi iPhone tiene zoom?”</em> Os estaréis preguntando algunos. Y sí, lo tiene, pero es zoom digital, es simulado. Cuanto más zoom digital, menos calidad tiene la imagen. En cambio, <strong>el zoom óptico se consigue mediante lentes,</strong> es como usar unos prismáticos, <strong>la calidad de la foto se mantiene y el resultado es mejor.</strong></p>
<p>Y eso es lo que han hecho con la segunda cámara del iPhone 7 Plus. Gracias al software, <strong>podremos meter zoom óptico o digital a placer,</strong> obteniendo mejores resultados.</p>
<p>Además, en Apple han desarrollado un sistema por software en el cual gracias a ese segundo objetivo, <strong>se van a poder hacer fotos con mayor profundidad de campo.</strong> El efecto bokeh que se consigue con las cámara réflex y ciertas lentes (<a href="http://www.mylaif.es/he-estado-probando-50mm-bastante-jodido-enfocar-manualmente-rapido/" title="He estado probando el 50mm y es bastante jodido enfocar manualmente y rápido" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como un 50mm</a>) <strong>ahora se podrá simular gracias a esa segunda cámara y al software.</strong> La propiedad no estará disponible desde el primer día, así que habrá que esperar a una actualización de iOS.</p>
<h2>Pantalla Retina mejorada</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg" alt="Pantalla Retina iPhone 7" width="2624" height="1280" class="aligncenter size-full wp-image-15312" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg 2624w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7-300x146.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7-1024x500.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2624px) 100vw, 2624px" /></a></p>
<p><strong>La Pantalla Retina es un 25% más brillante</strong> y mejora la representación del color, siendo más fiel que en modelos anteriores.</p>
<p>Por supuesto, <strong>mantiene <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus - 3D Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3D Touch</a>,</strong> el cual ha cobrado mucha importancia con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, así que los gestos siguen estando presentes.</p>
<h2>Chip A10 Fusion</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg" alt="Chip A10 Fusion iPhone 7" width="2246" height="1264" class="aligncenter size-full wp-image-15313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg 2246w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2246px) 100vw, 2246px" /></a></p>
<p><strong>El iPhone 7 cuenta con el chip A10 Fusion,</strong> el procesador más potente que ha llevado un smartphone hasta la fecha. <strong>Cuenta con cuatro núcleos, dos de alto rendimiento y dos de alta eficiencia.</strong> Lo que se traduce en que las tareas pesadas las realiza los núcleos potentes y las tareas más bajas las realiza los más eficientes.</p>
<p>Gracias a ello, <strong>el iPhone 7 conserva mejor la batería</strong> a pesar de tener el mismo diseño que modelos anteriores. Va a estar bien el poder ver un avance en el consumo, aunque seguimos esperando un cambio radical en cuanto al tema de las baterías.</p>
<p>En cifras, <strong>el chip A10 Fusion es hasta el doble de rápido que el del iPhone 6 en procesamiento y hasta el triple de rápido en gráficos.</strong></p>
<p>En cuanto a las capacidades… <strong>¡por fin nos deshacemos de los 16GB!,</strong> que estaban llegando a ser ridículos. <strong>El iPhone base cuenta con 32GB de espacio, el siguiente modelo 128GB y el último 256GB.</strong> Ahora ya tiene más sentido el poder grabar vídeos en 4K.</p>
<h2>Disponibilidad y precios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg" alt="Disponibilidad iPhone 7" width="1712" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-15314" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg 1712w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7-289x200.jpg 289w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7-1024x709.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1712px) 100vw, 1712px" /></a></p>
<p><strong>El iPhone 7 y el iPhone 7 Plus se podrán reservar mañana, 9 de septiembre, y estarán disponible para su compra el 16 de septiembre.</strong> Es de las pocas veces que Apple <strong>ha lanzado el iPhone a la vez en EEUU y España,</strong> así que estamos de enhorabuena. <strong>En México también,</strong> así que a <a href="https://www.macsfera.com/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico/" title="Apple Vía Santa Fe: La primera Apple Store de México" target="_blank" rel="noopener noreferrer">las grandes noticias de la nueva Apple Store</a>, se le suman las del iPhone.</p>
<p><strong>El modelo base es de 32GB y está disponible por 770€ el modelo normal y 909 el modelo Plus.</strong> El iPhone 7 negro brillante sólo está disponible en las capacidades de 128 y 256GB (tanto en el iPhone 7 como el iPhone 7 Plus).</p>
<p><strong>Las reservas empezarán el viernes 9 de septiembre a las 9 de la mañana,</strong> así que habrá que estar atentos si queréis renovar teléfono.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Me gusta el nuevo iPhone.</strong> Me gusta tanto que me lo voy a comprar, no os voy a engañar. El avance en la tecnología hace que se pierdan algunas cosas, como el jack de 3,5mm, pero tal y como dije en la <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">review del MacBook</a>, <strong>si tienes claro el futuro, vas a por ello poco a poco.</strong></p>
<p>Este año le ha tocado al puerto jack, pero hay alternativas y la tecnología cada vez se pone de nuestro lado para suplir esas pérdidas. Os aseguro que nadie va a llorar la ausencia.</p>
<p>De lo presentado, <strong>lo que más destaco es la resistencia al agua.</strong> Todos vivimos con mucha tensión esos momentos cerca de líquidos, pero ahora no será necesario, es más, lavar el iPhone va a ser hasta más sencillo </p>
<p>Recordad, mañana se abren las reservas. <strong>El sistema que ha implantado Apple nos garantizará nuestro dispositivo con una compra individual máxima de 2 iPhones por persona.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/iphone-7/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2016 07:44:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cables]]></category>
		<category><![CDATA[Carga]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Viticci]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[MacStories]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14350</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a></p>
<p>La semana pasada se celebró la keynote «Let us loop you in» y, entre todo lo presentado, se introdujo un cable que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a></p>
<div id="attachment_14352" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14352"><img aria-describedby="caption-attachment-14352" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg" alt="Tiempo de carga adaptador 29W iPad Pro" width="2500" height="1303" class="size-full wp-image-14352" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro-300x156.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro-1024x534.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14352" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.macstories.net/ios/testing-apples-29w-usb-c-power-adapter-and-ipad-pro-fast-charging/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></p></div>
<p>La semana pasada se celebró la <a href="https://www.macsfera.com/tag/let-us-loop-you-in" title="Keynote Let us loop you in" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote «Let us loop you in»</a> y, entre <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Let us loop you in”" href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">todo lo presentado</a>, se introdujo <a target="_blank"title="Los nuevos accesorios que Apple presentó para el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro/">un cable que va de Lightning a USB-C</a>.</p>
<p>Este cable se lanzó para poder conectar los dispositivos iOS al <a target="_blank"title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta - El puerto USB tipo C" href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/?#el-puerto-usb-tipo-c">único puerto del MacBook</a>.</p>
<p>Poco tiempo se tardó en relacionar el cable con el adaptador de carga de este mismo ordenador, <strong>que podría dar mucha más potencia para cargar el <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12,9 pulgadas</a> con más velocidad debido a <a target="_blank"title="Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/">su puerto Lightning especial</a>.</strong></p>
<p>Pues bien, Federico Viticci <a target="_blank"href="https://www.macstories.net/ios/testing-apples-29w-usb-c-power-adapter-and-ipad-pro-fast-charging/">ha decidido probarlo</a> <strong>y nos trae un análisis en tiempo de lo que supone para el iPad Pro de 12&#8217;9 pulgadas usarlo.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Como podéis ver en el gráfico de arriba, los resultados son claros: la carga rápida con el nuevo adaptador de 29W gana a la carga regular con el modelo de 12W en cada prueba. Aquí tenéis unos cuantos resultados más para poner a los dos adaptadores en perspectiva:</p>
</blockquote>
<p>El artículo relata muy bien lo que supone el nuevo adaptador para la batería y cómo afecta en distintas pruebas, <strong>es un análisis muy completo la verdad.</strong></p>
<p>Hay que destacar que <strong>el <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro de 9,7”" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">nuevo iPad Pro de 9&#8217;7 pulgadas</a> no puede beneficiarse de esta carga rápida</strong> ya que no tiene el mismo puerto que su hermano mayor.</p>
<p>En cualquier caso, si sois dueños de un iPad Pro grande, echadle un vistazo porque los resultados son bastante impresionantes y os podría interesar cambiar de adaptador.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2015 22:16:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Adaptadores]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Noricias]]></category>
		<category><![CDATA[Tarjetas SD]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12644</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd/">Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD</a></p>
<p>Si esta mañana os hablaba de la nueva funda para iPhone 6s con batería incluida , ahora Apple presenta el nuevo adaptador</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd/">Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd/">Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adaptador-Lightning-a-tarjetas-SD.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adaptador-Lightning-a-tarjetas-SD.jpg" alt="Adaptador Lightning a tarjetas SD" width="1670" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-12647" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adaptador-Lightning-a-tarjetas-SD.jpg 1670w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adaptador-Lightning-a-tarjetas-SD-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adaptador-Lightning-a-tarjetas-SD-1024x613.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adaptador-Lightning-a-tarjetas-SD-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Si esta mañana os hablaba de <a title="Funda Smart Battery Case para el iPhone 6s" href="https://www.macsfera.com/funda-smart-battery-case-para-el-iphone-6s/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la nueva funda para iPhone 6s con batería incluida </a>, <strong>ahora <a href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJYT2ZM/A/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple presenta</a> el nuevo adaptador de tarjetas SD a Lightning para los nuevos iPads y, sobre todo, el iPad Pro.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>El Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD transfiere datos tan rápido como por USB 3 y es compatible con los formatos de imagen estándar (como JPEG y RAW) y los formatos de vídeo de resolución SD y HD (como H.264 y MPEG-4). (Velocidades de USB 3 solo para el iPad Pro. Los demás modelos de iPad transfieren datos a velocidades de USB 2.)</p>
</blockquote>
<p>El adaptador funciona con <a title="Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el puerto USB 3.0 que incorpora el iPad Pro</a>, y que esperemos que esté disponible en próximos dispositivos.</p>
<p>Desde que se presentó el puerto Lightning con el iPhone 5, este adaptador —disponible en la versión de 30 pines— nunca fue lanzado para el nuevo puerto, <strong>me alegra saber que al menos la espera ha llevado un aumento de velocidad en la transmisión de las fotos o vídeos.</strong></p>
<p>El adaptador está disponible en la Apple Store por un precio de 35€.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd/">Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Dec 2015 19:56:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12628</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/">Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro</a></p>
<p>En Ars Technica hablan del puerto Lightning compatible con el protocolo USB 3.0 que iFixit encontró al hacer su mítica guía de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/">Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/">Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro</a></p>
<div id="attachment_12630" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-12630"><img aria-describedby="caption-attachment-12630" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg" alt="Lightning USB 3.0 iPad Pro" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-12630" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12630" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.ifixit.com/Teardown/iPad+Pro+Teardown/52599">iFixit</a></p></div>
<p>En Ars Technica <a href="http://arstechnica.com/apple/2015/11/apple-sneaks-a-usb-3-0-compatible-lightning-port-into-the-ipad-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hablan</a> del puerto Lightning compatible con el protocolo USB 3.0 que iFixit <a href="https://www.ifixit.com/Teardown/iPad+Pro+Teardown/52599" target="_blank" rel="noopener noreferrer">encontró</a> al hacer su mítica guía de reparación.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Apple nos ha confirmado que el nuevo iPad Pro tendrá soporte para transferencias por USB 3.0 cuya velocidad supera a la del puerto Lightning.</p>
</blockquote>
<p>Curiosamente, el puerto Lightning del iPad Pro tiene doble conexión, <strong>tanto en la parte superior como en la parte inferior hay pines con los que poder interactuar,</strong> tal y como <a href="http://daringfireball.net/linked/2015/12/04/lightning-port-ipad-pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dice John Gruber</a>.</p>
<p>Esto es una buena noticia puesto que haría que las transferencias entre el iPad (y próximos dispositivos iOS) y el ordenador sean veloces. Y más teniendo en cuenta que el <a title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a> graba vídeos en 4K.</p>
<p>Esto, además, <strong>podría suponer que la batería se cargase más rápido,</strong> aunque hay un pero: para aprovechar este puerto habría que usar otros cables Lightning, algo que vendrá incorporado en los nuevos dispositivos, pero que implica un desembolso si queremos más unidades.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/">Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
