{"id":16084,"date":"2016-12-13T15:15:42","date_gmt":"2016-12-13T14:15:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16084"},"modified":"2023-01-29T12:20:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:08","slug":"ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/","title":{"rendered":"Ya est\u00e1n disponibles los AirPods para compra"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg\" alt=\"Nuevos AirPods\" width=\"2500\" height=\"1320\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15320\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods-1024x541.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de poner a la venta los AirPods<\/strong>, los cascos inal\u00e1mbricos <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\">que presentaron<\/a> junto al <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-7\" title=\"iPhone 7\">iPhone 7<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Por un precio de 180\u20ac,<\/strong> se puede comprar en la Apple Store online y <strong>la entrega est\u00e1 prevista para el 20 de diciembre.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\" title=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\">Recordemos<\/a> que estos cascos <strong>tienen un chip Apple W1<\/strong> que les permiten controlar todos los sensores que equipan que permiten controlar la m\u00fasica, invocar a Siri, etc.<\/p>\n<p><strong>Cada casco tiene una bater\u00eda interna de 5 horas y la caja,<\/strong> a parte de servir para transportarlos sirve para cargarlos. 24 horas de bater\u00eda puede almacenar en total, al acabarse podremos cargarla con un cable Lightning.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RdtHX15sXiU\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Desconozco si est\u00e1 disponible para compra en la Apple Store f\u00edsica, pero lo normal es que todav\u00eda no est\u00e9n disponibles.<\/p>\n<p>Tras un retraso de 2 meses respecto a los planes originales, <strong>ya est\u00e1n disponibles para afrontar el periodo navide\u00f1o<\/strong> y alegrar a alg\u00fan aficionado que quiera deshacerse de los cables. <\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MMEF2ZM\/A\/airpods\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/12\/13\/airpods-now-available-to-buy-from-apple-online-store-delivers-by-december-22\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de poner a la venta los AirPods, los cascos inal\u00e1mbricos que presentaron junto al iPhone 7. Por un precio de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15320,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,20,2233],"tags":[2204,2482,2210,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ya est\u00e1n disponibles los AirPods para compra<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ya est\u00e1n a la venta los AirPods de Apple por 180\u20ac en la Apple Store online con entrega el 20 de diciembre para el periodo de Navidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ya est\u00e1n disponibles los AirPods para compra\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ya est\u00e1n a la venta los AirPods de Apple por 180\u20ac en la Apple Store online con entrega el 20 de diciembre para el periodo de Navidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-13T14:15:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1320\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ya est\u00e1n disponibles los AirPods para compra\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ya est\u00e1n a la venta los AirPods de Apple por 180\u20ac en la Apple Store online con entrega el 20 de diciembre para el periodo de Navidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/08141717\/Nuevos-AirPods.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nuevos-AirPods.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1320,\"caption\":\"Nuevos AirPods\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/\",\"name\":\"Ya est\\u00e1n disponibles los AirPods para compra\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-13T14:15:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ya est\\u00e1n a la venta los AirPods de Apple por 180\\u20ac en la Apple Store online con entrega el 20 de diciembre para el periodo de Navidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16084"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16084"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16084\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18171,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16084\/revisions\/18171"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16084"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16084"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16084"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}