{"id":17105,"date":"2019-06-10T22:54:44","date_gmt":"2019-06-10T20:54:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=17105"},"modified":"2021-10-17T12:35:01","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:01","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC19"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19.jpg\" alt=\"WWDC19\" width=\"1670\" height=\"1096\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19.jpg 1670w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19-300x197.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19-1024x672.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1670px) 100vw, 1670px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace justo una semana <strong>se celebr\u00f3 la keynote de inauguraci\u00f3n de la WWDC19,<\/strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p>La presentaci\u00f3n me gust\u00f3 mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acci\u00f3n. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros a\u00f1os en los que la movilidad de la caja de b\u00fasqueda de Spotlight fue una caracter\u00edstica destacada.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fa5p19APgd8\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>As\u00ed que, sin m\u00e1s dilaci\u00f3n, vamos a hacer un repaso de las novedades, centr\u00e1ndonos en lo m\u00e1s importante de cada una.<\/p>\n<h2 class=\"review\">tvOS<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/tvOS-13.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/tvOS-13.jpg\" alt=\"tvOS 13\" width=\"2416\" height=\"1360\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17109\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/tvOS-13.jpg 2416w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/tvOS-13-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/tvOS-13-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2416px) 100vw, 2416px\" \/><\/a><\/p>\n<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compa\u00f1\u00eda y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho m\u00e1s donde rascar, y a\u00fan as\u00ed hemos obtenido grandes mejoras.<\/p>\n<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,<\/strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Adem\u00e1s, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha a\u00f1adido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,<\/strong> dos de los m\u00e1s populares mandos de la historia del videojuego.<\/p>\n<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho m\u00e1s gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV est\u00e1 luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo \u00fanico en lo que deber\u00eda mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de pa\u00edses.<\/strong><\/p>\n<h2 class=\"review\">watchOS 6<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/watchOS-6.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/watchOS-6.jpg\" alt=\"watchOS 6\" width=\"1517\" height=\"830\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17108\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/watchOS-6.jpg 1517w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/watchOS-6-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/watchOS-6-1024x560.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1517px) 100vw, 1517px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El Apple Watch se ha convertido en \u00e9xito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo est\u00e1 dando todo por mantenerlo ah\u00ed arriba, sistema operativo incluido.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,<\/strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco m\u00e1s, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el \u00faltimo modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar m\u00fasica, GPS y hasta opci\u00f3n de conectividad m\u00f3vil.<\/span>.<\/p>\n<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,<\/strong> lo que significa que empresas como Spotify podr\u00e1n tener una aplicaci\u00f3n 100% funcional en el reloj, en teor\u00eda. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas est\u00e1n bastante mal entre las dos empresas, y a m\u00ed no habr\u00eda nada me guste m\u00e1s que ver Spotify en la mu\u00f1eca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.<\/strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la informaci\u00f3n relativa al ejercicio.<\/strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida m\u00e1s ejercitada.<\/li>\n<li><strong>Nueva aplicaci\u00f3n que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor<\/strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el o\u00eddo.<\/li>\n<li><strong>Nueva aplicaci\u00f3n para controlar los periodos menstruales<\/strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar m\u00e1s informaci\u00f3n acerca de los d\u00edas f\u00e9rtiles del mes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sigo pensando que Apple deber\u00eda permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus dise\u00f1os no est\u00e1 a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada d\u00eda.<\/strong><\/p>\n<h2 class=\"review\">iOS 13<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13.jpg\" alt=\"iOS 13\" width=\"2500\" height=\"906\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17110\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-1024x371.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y con una peque\u00f1a broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos m\u00e1s importantes del evento, <strong>la presentaci\u00f3n de iOS 13.<\/strong><\/p>\n<p>Al igual que macOS  el a\u00f1o pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.<\/strong> Adem\u00e1s ha incorporado la funci\u00f3n de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. <\/p>\n<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>FaceID ahora es un 30% m\u00e1s r\u00e1pido<\/li>\n<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%<\/li>\n<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%<\/li>\n<li>Las apps se abren y cargan el doble de r\u00e1pido<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n de Mapas ha recibido una actualizaci\u00f3n de dise\u00f1o y funcionalidad,<\/strong> mostrando m\u00e1s informaci\u00f3n, de forma m\u00e1s precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Fijaos si lo son que las betas p\u00fablicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.<\/span>, <strong>de modo que me cuesta entender porqu\u00e9 sueltan las novedades a\u00f1o a a\u00f1o.<\/strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan m\u00e1s que nunca, no s\u00e9 si compensar\u00eda m\u00e1s lanzar novedades de usabilidad y precisi\u00f3n a lo largo del a\u00f1o en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, m\u00e1s que conocido y usado, Google Maps.<\/p>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"42\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-recordatorios.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-Mensajes.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-app-Fotos.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-mapas.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iOS-13-calendario.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Ya sab\u00e9is que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco m\u00e1s.<\/strong> Se a\u00f1ade la posibilidad de compartir la ubicaci\u00f3n con apps <strong>s\u00f3lo una vez,<\/strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedir\u00e1 de nuevo permiso para usar la localizaci\u00f3n. <strong>Se acab\u00f3 espiar a la gente con procesos en segundo plano.<\/strong> <strong>Se acab\u00f3 usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.<\/strong><\/p>\n<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio bot\u00f3n para <em>\u201cIniciar sesi\u00f3n con Apple\u201d<\/em> en servicios de terceros.<\/strong> Con este nuevo m\u00e9todo podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Adem\u00e1s, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,<\/strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir us\u00e1ndolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,<\/strong> y a m\u00ed no me pueden doler m\u00e1s las manos de aplaudir.<\/p>\n<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,<\/strong> sobre todo las c\u00e1maras, ofreciendo almacenar las im\u00e1genes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Adem\u00e1s, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protecci\u00f3n extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/redise\u00f1o-de-mapas-ios-13.gif\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/redise\u00f1o-de-mapas-ios-13.gif\" alt=\"Redise\u00f1o de mapas iOS 13\" width=\"452\" height=\"860\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17117\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n de Fotos ha sido redise\u00f1ada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.<\/strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, adem\u00e1s, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los d\u00edas del a\u00f1o y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os cont\u00e9 mi <a target=\"_blank\" title=\"Gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom<\/a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego s\u00f3lo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva caracter\u00edstica de la app de Fotos, podr\u00e9 despreocuparme un poco m\u00e1s a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabr\u00e9 que por detr\u00e1s, <strong>la inteligencia de iOS 13,<\/strong> me estar\u00e1 cubriendo las espaldas.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/E5Jg4Wm9b7o\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 class=\"review\">iPadOS<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS.jpg\" alt=\"iPadOS\" width=\"1869\" height=\"1428\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17121\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS.jpg 1869w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-262x200.jpg 262w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-1024x782.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1869px) 100vw, 1869px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y a esta altura de la presentaci\u00f3n, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,<\/strong> la versi\u00f3n de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.<\/p>\n<p>Esta versi\u00f3n, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un redise\u00f1o que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selecci\u00f3n de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicaci\u00f3n<\/strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gesti\u00f3n de discos duros externos, mejora la gesti\u00f3n de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-modo-oscuro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-modo-oscuro.jpg\" alt=\"iPadOS modo oscuro\" width=\"2500\" height=\"1761\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17122\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-modo-oscuro-284x200.jpg 284w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/iPadOS-modo-oscuro-1024x721.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, Safari ahora cargar\u00e1 las p\u00e1ginas como si de un navegador se tratase, se han a\u00f1adido muchos m\u00e1s comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar a\u00fan m\u00e1s r\u00e1pido la selecci\u00f3n de texto\/copiar\/cortar\/pegar\/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.<\/strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.<\/p>\n<p><strong>Desde la introducci\u00f3n de la multitarea no ve\u00eda un salto as\u00ed de importante para el iPad.<\/strong> Me gust\u00f3 mucho ver las novedades y el empuj\u00f3n que le da al iPad para <a target=\"_blank\" title=\"Regala un iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/regala-ipad-pro\/\" rel=\"noopener noreferrer\">independizarse a\u00fan m\u00e1s del ordenador<\/a>.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Mac Pro<\/h2>\n<div id=\"attachment_17123\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Mac-Pro-WWDC19.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-17123\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Mac-Pro-WWDC19.jpg\" alt=\"Mac Pro WWDC19\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-17123\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Mac-Pro-WWDC19-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Mac-Pro-WWDC19-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2040px) 100vw, 2040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-17123\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.theverge.com\/2019\/6\/3\/18651148\/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hace poco m\u00e1s de dos a\u00f1os supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target=\"_blank\" title=\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro<\/a>.<\/strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opci\u00f3n real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.<\/strong><\/p>\n<p>Apple nos sorprendi\u00f3 con todas las caracter\u00edsticas, dise\u00f1os y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac m\u00e1s potente creado hasta la fecha.<\/strong><\/p>\n<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnolog\u00eda para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gr\u00e1fico. <\/p>\n<p>Hasta 28 n\u00facleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansi\u00f3n PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gr\u00e1fico que es capaz de procesar 3 entradas de v\u00eddeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wl4Hg23RQHQ\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.<\/strong> 20 millones de p\u00edxeles, resoluci\u00f3n 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama crom\u00e1tica P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.<\/p>\n<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los t\u00edpicos test de c\u00e1lculo, hablo de la gente para la que este equipo est\u00e1 dise\u00f1ado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.<\/p>\n<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aqu\u00ed se manejan<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006db43f7e0000000066b59d97_17105\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">S\u00ed, incluidos los 1000 d\u00f3lares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.<\/span><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.<\/strong><\/p>\n<h2 class=\"review\">macOS Catalina<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/macOS-Catalina.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/macOS-Catalina.jpg\" alt=\"macOS Catalina\" width=\"2500\" height=\"897\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17124\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/macOS-Catalina.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/macOS-Catalina-300x108.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/macOS-Catalina-1024x367.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la \u00faltima presentaci\u00f3n de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versi\u00f3n de macOS.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Empezamos la presentaci\u00f3n con un adi\u00f3s, a iTunes.<\/strong> Apple por fin ha retirado la aplicaci\u00f3n como la conoc\u00edamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que ten\u00eda, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target=\"_blank\" title=\"Apple, acaba con este iTunes ya\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Cuatro a\u00f1os llevo pidiendo este momento<\/a>.<\/p>\n<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>M\u00fasica, Apple TV y Apple Podcast.<\/strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicaci\u00f3n, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacci\u00f3n final. \u00bfLo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronizaci\u00f3n con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se har\u00e1 a trav\u00e9s de Finder,<\/strong> como ten\u00eda que haber sido desde hace mucho tiempo.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg\" alt=\"Sidecar iPadOS macOS Catalina\" width=\"1822\" height=\"1048\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17125\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-1024x589.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1822px) 100vw, 1822px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pill\u00f3 a contra pie,<\/strong> por lo menos a m\u00ed, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.<\/strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. S\u00ed amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gr\u00e1fica de gran precisi\u00f3n y calidad de imagen para trabajar con los programas m\u00e1s profesionales de la industria.<\/strong> Me parece incre\u00edble y un movimiento fascinante.<\/p>\n<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el coraz\u00f3n de macOS permitiendo realizar pr\u00e1cticamente cualquier funci\u00f3n con nuestra voz.<\/strong> Hay <a target=\"_blank\" title=\"Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">muchas<\/a> pruebas de <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo Apple me ha salvado la vida\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-me-ha-salvado-la-vida\/\" rel=\"noopener noreferrer\">c\u00f3mo<\/a> Apple <a target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1ado para todo el mundo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">encabeza la adaptaci\u00f3n de su software y su hardware<\/a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacci\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/aqoXFCCTfm4\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>La nueva aplicaci\u00f3n Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero adem\u00e1s a\u00f1ade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no est\u00e1n conectados a Internet pero est\u00e1n suspendidos.<\/strong> Para conseguirlo, Apple utilizar\u00e1 el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicaci\u00f3n. La comunicaci\u00f3n entre todos ellos ser\u00e1 gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac est\u00e9 suspendido (y no apagado). Se intercambiar\u00e1n peque\u00f1as r\u00e1fagas de informaci\u00f3n, y el receptor con conexi\u00f3n a Internet las subir\u00e1 a iCloud. Debido al peque\u00f1o tama\u00f1o de la informaci\u00f3n, Apple garantiza preservar la bater\u00eda y no consumir los planes de datos. B\u00e1sicamente es un \u201choy por ti, ma\u00f1ana por m\u00ed\u201d. <\/p>\n<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple present\u00f3 el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicaci\u00f3n en Swift que permite simplificar y estandarizar la creaci\u00f3n de interfaces gr\u00e1ficas.<\/strong> En los ejemplos vistos se pod\u00eda apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Adem\u00e1s, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegr\u00eda entre el p\u00fablico al conocer esta noticia.<\/p>\n<p>No me gustar\u00eda obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gr\u00e1fico 3D y detecci\u00f3n de objetos.<\/strong> iOS lleva unos a\u00f1os experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detecci\u00f3n del entorno, mejor creaci\u00f3n y animaci\u00f3n de objetos, mejor detecci\u00f3n de humanos\u2026 S\u00f3lo os dir\u00e9 que, si pod\u00e9is, ve\u00e1is la demo de Minecraft porque fue incre\u00edble.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,<\/strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.<\/strong> Gracias a este avance, Apple conseguir\u00e1 ampliar el n\u00famero de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no hab\u00edan llegado debido a que los costes de producci\u00f3n y mantenimiento eran elevados.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Tim-Cook-WWDC19.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Tim-Cook-WWDC19.jpg\" alt=\"Tim Cook WWDC19\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17126\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Tim-Cook-WWDC19-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Tim-Cook-WWDC19-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como pod\u00e9is ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gust\u00f3 much\u00edsimo y no puedo esperar a que lleguen las betas p\u00fablicas para empezar a trastear con todas estas novedades.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentaci\u00f3n de los nuevos dispositivos que har\u00e1n uso de estos sistemas operativos, as\u00ed que esto, siguiendo a\u00f1os pasados, no ha acabado.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/psL_5RIBqnY\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace justo una semana se celebr\u00f3 la keynote de inauguraci\u00f3n de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17107,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,2100,17,19,20,2096],"tags":[2206,2239,9,2751,2752,16,2208,2224,174,2750,2210,586,2754,2755,2154,2756,2378,241,2753],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC19<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC\u201919 en la que se ha presentado iOS13, iPad OS, macOS Catalina, watchOS 6 y el nuevo Mac Pro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC19\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC\u201919 en la que se ha presentado iOS13, iPad OS, macOS Catalina, watchOS 6 y el nuevo Mac Pro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-10T20:54:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1670\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1096\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC19\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC\u201919 en la que se ha presentado iOS13, iPad OS, macOS Catalina, watchOS 6 y el nuevo Mac Pro.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/WWDC19.jpg\",\"width\":1670,\"height\":1096,\"caption\":\"WWDC19\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de la WWDC19\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-06-10T20:54:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de la WWDC\\u201919 en la que se ha presentado iOS13, iPad OS, macOS Catalina, watchOS 6 y el nuevo Mac Pro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17105"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17105"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17105\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18222,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17105\/revisions\/18222"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17105"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17105"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17105"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}