{"id":11991,"date":"2015-09-10T22:08:13","date_gmt":"2015-09-10T21:08:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11991"},"modified":"2023-01-29T12:53:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:08","slug":"nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/","title":{"rendered":"Nuevos colores y correas para el Apple Watch"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa.jpg\" alt=\"Apple Watch Sport dorado y rosa\" width=\"2500\" height=\"1354\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11992\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa-300x162.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa-1024x555.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 9 de septiembre<\/a>, Apple ha introducido varios cambios en los Apple Watch. Por un lado, <strong>tenemos nuevos colores para el Apple Watch Sport edition<\/strong> y, por el otro lado, <strong>un conjunto de nuevas correas para los relojes.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora la edici\u00f3n Sport no s\u00f3lo est\u00e1 disponible en gris y gris espacial, <strong>tambi\u00e9n lo est\u00e1 en oro y oro rosado.<\/strong> Las nuevas incorporaciones pegan con el <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 6s<\/a> que est\u00e1 en los mismos colores. Dichos colores se encuentran tanto en el modelo de 38 y 42mm al mismo precio que ahora.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Las correas tambi\u00e9n han recibido una peque\u00f1a actualizaci\u00f3n.<\/strong> La correa deportiva ahora cuenta con muchos m\u00e1s colores que pegan y encajan con estos modelos y permiten a los usuarios personalizar mejor sus relojes.<\/p>\n<p>Por otro lado, <strong>Apple se ha aliado con la marca Herm\u00e8s para lanzar una serie de correas para el Apple Watch.<\/strong> Cuatro son los modelos en total que ha lanzado la marca para el reloj, aunque gracias a los distintos materiales y colores, las posibilidades son mayores. Adem\u00e1s, para este modelo \u00fanico, Apple ha creado una corona con el logotipo de la marca.<\/p>\n<p>El lote se vende junto, es decir, correa m\u00e1s reloj. <strong>Es una alianza extra\u00f1a<\/strong> porque por un lado se han creado de forma oficial las distintas correas, pero por otro lado hay una corona nueva s\u00f3lo para ese modelo e incluso <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10203706\/Cajas-relojes-Apple-Watch-Hermes.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">las cajas entregadas son distintas<\/a> a las originales. Si a eso le sumamos la exclusividad ya que s\u00f3lo se vende en ciertas tiendas, obtenemos un producto bastante premium.<\/p>\n<p>Si bien se saben las tiendas en las que va a estar disponible, no se sabe una fecha exacta de lanzamiento, ni el precio, ni si se va a poder adquirir una pulsera por separado. Lo \u00fanico que se sabe es que <strong>estar\u00e1n disponibles en octubre de 2015.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Herme-edition.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Herme-edition.jpg\" alt=\"Apple Watch Herme edition\" width=\"2500\" height=\"1528\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11993\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Herme-edition.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Herme-edition-300x183.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Herme-edition-1024x626.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/watch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote del 9 de septiembre, Apple ha introducido varios cambios en los Apple Watch. Por un lado, tenemos nuevos colores<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11992,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,20,2233],"tags":[2094,2250,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos colores y correas para el Apple Watch<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha sacado dos nuevos colores para el modelo Apple Watch Sport y ha presentado nuevas correas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha sacado dos nuevos colores para el modelo Apple Watch Sport y ha presentado nuevas correas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T21:08:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1354\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha sacado dos nuevos colores para el modelo Apple Watch Sport y ha presentado nuevas correas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10203021\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Watch-Sport-dorado-y-rosa.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1354,\"caption\":\"Apple Watch Sport dorado y rosa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\",\"name\":\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T21:08:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha sacado dos nuevos colores para el modelo Apple Watch Sport y ha presentado nuevas correas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11991"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17982,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11991\/revisions\/17982"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11992"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}