{"id":10406,"date":"2015-03-17T11:51:32","date_gmt":"2015-03-17T10:51:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10406"},"modified":"2021-10-17T12:59:26","modified_gmt":"2021-10-17T10:59:26","slug":"force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/","title":{"rendered":"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg\" alt=\"Touch Force en un MacBook Pro Retina\" width=\"1500\" height=\"1125\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10601\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9 de marzo<\/a>, Apple introdujo su nuevo trackpad llamado Force Touch, y <strong>hoy me he pasado por una de sus Apple Store para probarlo de primera mano y experimentar con \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>El nuevo Force Touch se caracteriza por varias cosas: la primera de todas es que <strong>desaparece el click mec\u00e1nico<\/strong> y caracter\u00edstico de los trackpads comunes, ahora es \u00fanicamente una l\u00e1mina de vidrio que capta la presi\u00f3n con la que hundimos el dedo. La segunda es que <strong>es capaz de medir la presi\u00f3n<\/strong> que ejercemos sobre el dispositivo, esto abre una nueva v\u00eda de interacci\u00f3n con el Mac \u2014en funci\u00f3n de la presi\u00f3n ocurre una cosa u otra. La tercera (y que menos nos afecta ahora mismo) es que <strong>reduce su grosor general<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dejando m\u00e1s espacio para otros componentes<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Sinceramente, me ha costado bastante saber si el MacBook Pro Retina de 13&#8243; que estaba probando era <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\" title=\"Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el nuevo<\/a> o no. Lo he descubierto al poder pulsar en la parte superior del trackpad. Con esto quiero decir que Apple ha logrado un buen trabajo para emular el click mec\u00e1nico.<\/p>\n<p>Ese sistema es un peque\u00f1o dispositivo llamado <strong>Taptic Engine<\/strong> que <strong>se encarga de vibrar cuando los sensores detectan un click.<\/strong> Realmente da la sensaci\u00f3n de que se est\u00e1 hundiendo el trackpad como se lleva haciendo desde la antigua generaci\u00f3n. Es una sensaci\u00f3n rara, <strong>pero es rara porque sabes que en realidad no est\u00e1 pasando,<\/strong> aunque en tu cabeza parece que si ya que el tacto es el mismo. De hecho, ten\u00eda un MacBook Pro de los antiguos al lado y al hacer la comparaci\u00f3n apenas hab\u00eda diferencia.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Animaci\u00f3n-Trackpad-Force-Touch.gif\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Animaci\u00f3n-Trackpad-Force-Touch.gif\" alt=\"Animaci\u00f3n Trackpad Force Touch\" width=\"860\" height=\"532\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10569\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya os digo, es extra\u00f1o porque estamos tan acostumbrados al click f\u00edsico, que al hacerlo pensamos que es igual, pero luego te das cuenta de que no, y ah\u00ed es cuando notas que est\u00e1 muy logrado. Si quer\u00e9is hacer la prueba, basta con intentar seleccionar m\u00faltiples archivos, al hacer click notaremos que estamos hundiendo el trackpad, pero cuando soltemos despu\u00e9s de haber arrastrado, nos percataremos de que el vidrio no retrocede.<\/p>\n<p>Otro de los puntos importantes de este nuevo trackpad es que es capaz de medir la presi\u00f3n que ejercemos sobre el vidrio \u2014como ya he comentado. Esto nos permite controlar ciertas acciones sobre las aplicaciones. Previsualizar archivos, controlar la velocidad de reproducci\u00f3n, obtener una descripci\u00f3n de Wikipedia, etc. Y lo mejor de todo es que se hace en funci\u00f3n de la presi\u00f3n que ejerzamos.<\/p>\n<p>Realmente da mucho juego porque es una nueva forma de controlar acciones en nuestras aplicaciones, <strong>un acceso m\u00e1s directo o sencillo hacia tareas que antes realizabamos con m\u00e1s de una pulsaci\u00f3n o tecla.<\/strong> Si los programadores son capaces de encontrar un buen uso, creo que puede ayudarnos gratamente con el control y manejo de dichas apps.<\/p>\n<h2>El futuro<\/h2>\n<p>No he podido evitar pensar en lo que esto supone para Apple y su futuro. <em>\u00bfEs posible que los pr\u00f3ximos dispositivos m\u00f3viles de Apple tengan un sistema de medici\u00f3n de presi\u00f3n?<\/em> Puede, todav\u00eda no lo veo del todo, pero quien sabe. <strong>Hoy en d\u00eda hay tareas de iOS que se realizan en base al tiempo que dejas la pulsaci\u00f3n.<\/strong> Como por ejemplo sacar una letra especial del teclado, puede que el sistema actual sea sustituido por la detecci\u00f3n de la fuerza con la que presionemos la pantalla \u2014permitiendo a su vez, por ejemplo, escribir muchas veces la misma letra al dejar pulsada la pantalla pero sin ejercer suficiente presi\u00f3n (como en un teclado normal).<\/p>\n<p>Si, <strong>me gustar\u00eda ver nuevas acciones en base a la presi\u00f3n en dispositivos m\u00f3viles,<\/strong> pero tambi\u00e9n espero que la tecnolog\u00eda avance y sea mucho m\u00e1s preciso. No es lo mismo en un Mac, que controlamos por teclado, rat\u00f3n y gestos, que para un dispositivo que se controla \u00fanicamente por pantalla t\u00e1ctil.<\/p>\n<p>En cualquier caso, creo que es un complemento de uso muy sencillo que puede ofrecernos una experiencia distinta y positiva para con nuestras aplicaciones.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 9 de marzo, Apple introdujo su nuevo trackpad llamado Force Touch, y hoy me he pasado por una de sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10601,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,2096,2233],"tags":[2097,2208,2219,2221,586,625,2242,260],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Opini\u00f3n sobre el trackpad Force Touch, el nuevo complemento que Apple incluye en los MacBook y MacBook Pro Retina de 13&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Opini\u00f3n sobre el trackpad Force Touch, el nuevo complemento que Apple incluye en los MacBook y MacBook Pro Retina de 13&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-17T10:51:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:59:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1125\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Opini\u00f3n sobre el trackpad Force Touch, el nuevo complemento que Apple incluye en los MacBook y MacBook Pro Retina de 13&quot;\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/17105132\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Touch-Force-en-un-MacBook-Pro-Retina.jpg\",\"width\":1500,\"height\":1125,\"caption\":\"Touch Force en un MacBook Pro Retina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\",\"name\":\"Force Touch: as\\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-17T10:51:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:59:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Opini\\u00f3n sobre el trackpad Force Touch, el nuevo complemento que Apple incluye en los MacBook y MacBook Pro Retina de 13\\\"\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10406"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17907,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10406\/revisions\/17907"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}