{"id":5618,"date":"2011-11-16T16:40:13","date_gmt":"2011-11-16T15:40:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5618"},"modified":"2023-01-29T12:59:44","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:44","slug":"arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/","title":{"rendered":"Arthur Levinson nuevo Presidente de la junta y Bob Iger nuevo integrante"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Levinson-y-Iger.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Levinson-y-Iger.png\" alt=\"\" title=\"Levinson y Iger\" width=\"550\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5619\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Levinson-y-Iger.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Levinson-y-Iger-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Arthur Levinson<\/strong> y <strong>Bob Iger<\/strong> asumen nuevos papeles en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> como <strong>Presidente de la junta y miembro de ella,<\/strong> respectivamente.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Levinson<\/strong>, ex CEO de Genentech, se ha convertido en el <strong>Presidente de la Junta de administraci\u00f3n de Apple<\/strong> aunque seguir\u00e1 sirviendo en el comit\u00e9 de auditor\u00eda. Desde el 2005 desempe\u00f1a el papel de <strong>co-director principal<\/strong> y se le atribuye el merito de hacer que la App Store admita <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a><\/strong> de terceros. <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> a comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Arthur ha hecho enormes contribuciones a Apple desde que se uni\u00f3 a la junta en 2000. \u00c9l ha sido nuestro m\u00e1s antiguo co-director principal, y su visi\u00f3n y el liderazgo son muy valiosas para Apple, para nuestros empleados y para nuestros accionistas.<\/p><\/blockquote>\n<p>Por otro lado, <strong>Bob Iger<\/strong>, CEO de Disney, <strong>ha entrado en la junta como un miembro m\u00e1s<\/strong> cuya opini\u00f3n se tendr\u00e1 en cuenta en la toma de decisiones respecto al futuro de la empresa. <strong>Cook<\/strong> tambi\u00e9n ha comentado sobre este nuevo fichaje:<\/p>\n<blockquote><p>Bob y yo hemos llegado a conocernos muy bien durante los \u00faltimos a\u00f1os y en nombre de toda la junta, que creo que va a hacer una adici\u00f3n extraordinaria a nuestra fuerte junta. Su visi\u00f3n estrat\u00e9gica en Disney se basa en tres fundamentos: Generar el mejor contenido creativo posible, fomentar la innovaci\u00f3n y la utilizaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzadas, y la expansi\u00f3n en nuevos mercados alrededor del mundo, lo que lo hace muy apropiado para Apple.<\/p><\/blockquote>\n<p>Como punto a destacar tenemos que citar que <strong>Levinson<\/strong> tambi\u00e9n pertenec\u00eda a la junta directiva de Google y cuando las dos empresas tiraban hacia el mismo camino <strong>tuvo que escoger una de ellas,<\/strong> ya sabemos cual, <strong>eso hace que la confianza respecto a los trabajadores y accionistas aumente.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/11\/15\/apple-names-arthur-levinson-as-chairman-of-the-board\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arthur Levinson y Bob Iger asumen nuevos papeles en Apple como Presidente de la junta y miembro de ella, respectivamente.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5619,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,980,981,351,984,983,2210,2229,982,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arthur Levinson nuevo Presidente de la junta y Bob Iger nuevo integrante<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Arthur Levinson se convierte en el Presidente de la Junta de administraci\u00f3n de Apple y Bob Iger, CEO de Disney, entra en la Junta de Administraci\u00f3n de Apple,\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arthur Levinson nuevo Presidente de la junta y Bob Iger nuevo integrante\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Arthur Levinson se convierte en el Presidente de la Junta de administraci\u00f3n de Apple y Bob Iger, CEO de Disney, entra en la Junta de Administraci\u00f3n de Apple,\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-16T15:40:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Levinson-y-Iger.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Levinson-y-Iger.png\",\"width\":550,\"height\":317,\"caption\":\"Levinson y Iger\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/\",\"name\":\"Arthur Levinson nuevo Presidente de la junta y Bob Iger nuevo integrante\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-16T15:40:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Arthur Levinson se convierte en el Presidente de la Junta de administraci\\u00f3n de Apple y Bob Iger, CEO de Disney, entra en la Junta de Administraci\\u00f3n de Apple,\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-nuevo-presidente-de-la-junta-y-bob-iger-nuevo-integrante\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5618"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5618"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5618\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17575,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5618\/revisions\/17575"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}