{"id":6761,"date":"2012-05-08T21:03:39","date_gmt":"2012-05-08T19:03:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6761"},"modified":"2023-01-29T12:52:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:36","slug":"inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/","title":{"rendered":"Inauguraci\u00f3n oficial de la Apple Store Nueva Condomina el s\u00e1bado 12 de mayo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Nueva-Condomina.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Nueva-Condomina.png\" alt=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Nueva Condomina\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Nueva Condomina\" width=\"550\" height=\"200\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6762\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Nueva-Condomina.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Nueva-Condomina-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha publicado que la <strong>Apple Store Nueva Condomina<\/strong> de Murcia ya est\u00e1 lista para su inauguraci\u00f3n, la cual <strong>se efectuar\u00e1 el 12 de mayo a las 10 de la ma\u00f1ana.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Est\u00e1 <strong>Apple Store<\/strong> fue <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imagen-de-la-apple-store-de-murcia-en-el-centro-comercial-nueva-condomia\/\" title=\"Imagen de la Apple Store de Murcia en el centro comercial Nueva Condomina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">descubierta por varios murcianos<\/a><\/strong> de la zona que compartieron sus fotos sobre un curioso muro negro, el cual <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/\" title=\"La Apple Store de Murcia se hace m\u00e1s grande\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se ampli\u00f3 m\u00e1s tarde<\/a><\/strong> con la fusi\u00f3n del local contiguo ampliando considerablemente la superficie total de la tienda.<\/p>\n<p><strong>El centro comercial se encuentra a las afueras de la ciudad<\/strong> y como hemos comentado, a las 10 de la ma\u00f1ana abrir\u00e1 sus puertas para todo aquel que quiera pasarse por all\u00ed y recibir sus gritos y asistencias.<\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/nuevacondomina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-inaugura-oficialmente-su-apple-store-en-murcia-este-sabado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado que la Apple Store Nueva Condomina de Murcia ya est\u00e1 lista para su inauguraci\u00f3n, la cual se efectuar\u00e1 el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6762,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,986,1052,2235,1051,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inauguraci\u00f3n oficial de la Apple Store Nueva Condomina el s\u00e1bado 12 de mayo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store Nueva Condomina de Murcia abrir\u00e1 sus puertas por primera vez el 12 de mayo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inauguraci\u00f3n oficial de la Apple Store Nueva Condomina el s\u00e1bado 12 de mayo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store Nueva Condomina de Murcia abrir\u00e1 sus puertas por primera vez el 12 de mayo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-08T19:03:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Nueva-Condomina.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Inauguraci\\u00f3n-Apple-Store-Nueva-Condomina.png\",\"width\":550,\"height\":200,\"caption\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Nueva Condomina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/\",\"name\":\"Inauguraci\\u00f3n oficial de la Apple Store Nueva Condomina el s\\u00e1bado 12 de mayo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-05-08T19:03:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store Nueva Condomina de Murcia abrir\\u00e1 sus puertas por primera vez el 12 de mayo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-oficial-de-la-apple-store-nueva-condomina-el-sabado-12-de-mayo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6761"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6761"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6761\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17710,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6761\/revisions\/17710"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}