{"id":16637,"date":"2017-08-11T19:08:03","date_gmt":"2017-08-11T17:08:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16637"},"modified":"2023-01-29T12:21:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:39","slug":"ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/","title":{"rendered":"Ulysses se pasa al sistema de suscripci\u00f3n mensual"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion.jpg\" alt=\"Ulysses pasa a suscripcion\" width=\"1400\" height=\"800\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16643\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion.jpg 1400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion-1024x585.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1400px) 100vw, 1400px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a target=\"_blank\" title=\"Ulysses\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ulysses\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a>,<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir<\/a>, <strong>ha decidido dar un cambio de negocio y pasar,<\/strong> del cobro por app, <strong>a un sistema de suscripci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>En los \u00faltimos a\u00f1os hemos visto como muchos servicios pasaban de un modelo de pago \u00fanico al modelo de suscripci\u00f3n, y esto mismo es lo que le ha pasado a Ulysses. <strong>Aqu\u00ed os cuento porqu\u00e9 se ha realizado el cambio y qu\u00e9 ventajas tiene en esta aplicaci\u00f3n en particular.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Antes que nada, decir que no soy muy fan de que todo el mundo cambie al modelo de suscripci\u00f3n para ingresar m\u00e1s dinero, pero nuevamente, <strong>las cosas explicadas ayudan a comprender ciertos movimientos.<\/strong> Por eso Max Seeleman, el co-fundador de The Soulmen, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/medium.com\/building-ulysses\/why-were-switching-ulysses-to-subscription-47f80b07a9cd\" rel=\"noopener noreferrer\">nos explica con profundidad<\/a> los aspectos que les han llevado a tomar esta decisi\u00f3n. Yo tocar\u00e9 y matizar\u00e9 algunos de esos aspectos.<\/p>\n<h2>El nuevo Ulysses<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Nuevo-Ulysses.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Nuevo-Ulysses.jpg\" alt=\"Nuevo Ulysses\" width=\"1284\" height=\"817\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16640\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Nuevo-Ulysses.jpg 1284w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Nuevo-Ulysses-300x191.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Nuevo-Ulysses-1024x652.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1284px) 100vw, 1284px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vamos a empezar por aclarar <strong>qu\u00e9 es el nuevo Ulysses,<\/strong> para que sep\u00e1is d\u00f3nde est\u00e1bamos y d\u00f3nde estamos ahora.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n se ha vuelto gratuita.<\/strong><\/p>\n<p>Cualquiera puede comprarla en la App Store o en la Mac App Store y <strong>usarla gratis durante 14 d\u00edas.<\/strong><\/p>\n<p>Tras ese periodo de prueba, <strong>las funciones de escritura se deshabilitan y s\u00f3lo se permite la lectura y la exportaci\u00f3n de nuestros escritos.<\/strong><\/p>\n<p>Si pagamos la cuota mensual o anual, <strong>desbloqueamos en todas las plataformas la posibilidad de crear y editar textos.<\/strong><\/p>\n<h2>Dinero<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac.jpg\" alt=\"Ulysses en un iMac\" width=\"2500\" height=\"1139\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10579\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac-300x137.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac-1024x467.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vamos a tratar el tema del dinero y as\u00ed nos lo quitamos de encima. <strong>S\u00ed, en The Soulment quieren ingresar m\u00e1s, b\u00e1sicamente porque ahora est\u00e1n perdiendo dinero.<\/strong> Nadie monta un negocio para perder dinero as\u00ed que hay que hacer un cambio.<\/p>\n<p>Ahora vamos a pagar m\u00e1s, no mucho m\u00e1s seg\u00fan mis c\u00e1lculos, pero vamos a pagar m\u00e1s. A cambio vamos a recibir una serie de novedades y ventajas de las que ahora maldisfrutamos y que podr\u00edamos dejar de tener si seguimos con el sistema de pago actual <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Si pierden dinero y no consiguen un cambio de negocio, tal vez abandonan el desarrollo y se dedican a otra cosa.<\/span>.<\/p>\n<h2>Actualizaciones infinitas<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg\" alt=\"Ulysses MacBook\" width=\"2500\" height=\"1662\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16046\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Entre sus distintas alternativas de negocio, surgi\u00f3 el pago por actualizaci\u00f3n. El usuario paga una cantidad y as\u00ed obtiene las nuevas mejoras. <strong>Pero surg\u00edan problemas,<\/strong> como por ejemplo que si un usuario no decid\u00eda comprar la actualizaci\u00f3n, su versi\u00f3n de Ulysses quedaba desfasada y hab\u00eda incompatibilidad en el formato de las hojas, fallos en futuras versiones de los sistemas operativos, etc.<\/p>\n<p>Como Ulysses es gratuita y permite la lectura de todos los documentos aunque no pagues, a medida que evolucionen los sistemas operativos, <strong>\u00e9sta va a irse actualizando, sin dejar de mejorar, aunque el usuario no pague por ella.<\/strong><\/p>\n<h2>Actualizaciones constantes<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS.jpg\" alt=\"Apertura rapida Ulysses iOS\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15128\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el modelo de negocio actual, Ulysses generaba grandes ingresos al lanzar una gran actualizaci\u00f3n. Eso al final hac\u00eda que sus desarrolladores empaquetasen las novedades y las fuesen lanzando poco a poco para dar un buen motivo a los nuevos clientes para comprar la app.<\/p>\n<p>Al final, <strong>los usuarios que ya han comprado la app se ten\u00edan que esperar para obtener mejoras y eso no le gustaba a los chicos de The Soulment porque retrasaba y complicaba el desarrollo.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora no necesitar\u00e1n lanzar ese gran paquete de novedades para generar ventas, pueden ir actualizando la app constantemente y generar un flujo de mejoras para sus usuarios actuales constante.<\/p>\n<h2>Desarrollo incremental<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone.jpg\" alt=\"Ulysses en el iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13108\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En programaci\u00f3n existe un concepto llamado \u00abDesarrollo incremental\u00bb. <strong>Se basa en desarrollar primero la idea b\u00e1sica funcional del producto y luego ir generando versiones funcionales m\u00e1s complejas y completas.<\/strong><\/p>\n<p>Y as\u00ed es como se ha ido desarrollando Ulysses. Primero un leve editor de Markdown, luego <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\" rel=\"noopener noreferrer\">a\u00f1ado otra funcionalidad<\/a>, <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\" rel=\"noopener noreferrer\">luego otra<\/a>, <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses se actualiza con publicaci\u00f3n de art\u00edculos en WordPress\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/\" rel=\"noopener noreferrer\">luego otra<\/a> y as\u00ed hasta llegar a <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pesta\u00f1as de macOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">lo que tenemos ahora<\/a>.<\/p>\n<p>Precisamente, como el producto que ten\u00edamos al comprar Ulysses es infinitamente inferior del que tenemos ahora, podemos observar que en The Soulment no se han dedicado a mantener software, <strong>sino que han evolucionado su producto,<\/strong> han invertido por un producto completamente nuevo por el que no van a cobrar nada.<\/p>\n<p><strong>Este deber\u00eda ser un motivo m\u00e1s que justificado para entender el cambio de modelo de negocio.<\/strong><\/p>\n<h2>Un pago, varias apps<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses.jpg\" alt=\"Touch Bar Ulysses\" width=\"1440\" height=\"587\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16044\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses.jpg 1440w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses-300x122.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses-1024x417.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1440px) 100vw, 1440px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Actualmente, si quieres disfrutar de Ulysses en su m\u00e1xima plenitud, <strong>has de pagar dos veces,<\/strong> una para el Mac y otra para iOS. Eso no nos sienta bien a los usuarios y, en t\u00e9rminos de marketing, es una mala jugada.<\/p>\n<p><strong>Ahora s\u00f3lo tienes que pagar una vez y disfrutar de Ulysses en todas las plataformas disponibles.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, en The Soulment son fieles seguidores del <em>\u00abprimero prueba y luego compra\u00bb<\/em>, por eso ofrec\u00edan Ulysses para Mac en periodo de prueba. Les hubiera gustado hacerlo tambi\u00e9n en iOS, pero as\u00ed no funcionan las cosas en la App Store.<\/p>\n<p>Con este nuevo modelo de negocio, <strong>cualquier usuario puede probar Ulysses en su totalidad en iOS y macOS,<\/strong> ver c\u00f3mo se integran y, si deciden pagar, saber que est\u00e1n pagando por el paquete completo, no por una parte.<\/p>\n<h2>No es tan cara como pueda parecer<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses.jpg\" alt=\"Compartir de Ulysses\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13106\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si lo pensamos bien, <strong>no es tan cara como nos pueda parecer.<\/strong><\/p>\n<p>Haciendo c\u00e1lculos, lo que costaba Ulysses para Mac y iOS con el antiguo modelo es s\u00f3lo 5\u20ac m\u00e1s barato de lo que costar\u00e1n 2 a\u00f1os de soporte constante contratando el plan anual.<\/p>\n<p>Si adem\u00e1s ya ten\u00edais Ulysses comprado, <strong>pod\u00e9is disfrutar de un descuento a\u00fan mayor,<\/strong> como os cuento m\u00e1s abajo.<\/p>\n<h2>Precios<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Precios-del-nuevo-Ulysses.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Precios-del-nuevo-Ulysses.jpg\" alt=\"Precios del nuevo Ulysses\" width=\"2000\" height=\"1284\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16641\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Precios-del-nuevo-Ulysses.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Precios-del-nuevo-Ulysses-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Precios-del-nuevo-Ulysses-1024x657.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vayamos a los precios. Aqu\u00ed The Soulment ha querido diversificar todo lo posible y ofrecer varios descuentos:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>5\u20ac al mes<\/strong><\/li>\n<li><strong>40\u20ac al a\u00f1o si se contratan los 12 meses de golpe<\/strong><\/li>\n<li><strong>12\u20ac por 6 meses si se es estudiante<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">A los 6 meses se puede pedir de nuevo el descuento en caso de que se siga siendo estudiante.<\/span><\/li>\n<li><strong>30\u20ac al a\u00f1o si ya se es usuario de Ulysses.<\/strong> Este descuento se aplica de por vida<\/li>\n<\/ul>\n<p>Adem\u00e1s, si recientemente se ha comprado la aplicaci\u00f3n, <strong>se puede obtener un m\u00e1ximo de 12 meses gratis de servicio por la aplicaci\u00f3n de Mac y un m\u00e1ximo de 6 meses gratis de servicio por la aplicaci\u00f3n de iOS.<\/strong><\/p>\n<p>El tiempo que se os da de servicio gratis depender\u00e1 de cu\u00e1ndo se compraron las aplicaciones, cuanto m\u00e1s lejana sea la fecha respecto al d\u00eda de ayer, menos tiempo os dar\u00e1n. Y en el caso de haber comprado ambas aplicaciones, se sumar\u00e1n. Es decir, que si ayer mismo comprasteis Ulysses para Mac y iOS, obtendr\u00e9is 18 meses gratuitos del nuevo Ulysses.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\" alt=\"Ulysses gana el Apple Design Awards\" width=\"1398\" height=\"932\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14964\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg 1398w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Yo soy la primera persona a la que no le gusta este tipo de cambios, pero analizando individualmente el trabajo que hay detr\u00e1s de Ulysses, <strong>es una aplicaci\u00f3n que por esa parte merece la pena ser pagada<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000271e39ed00000000638d6f26_16637\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Creedme, hablo con ellos regularmente sobre la evoluci\u00f3n de la app y no para de evolucionarla.<\/span>.<\/p>\n<p>La otra parte es vuestro uso. Si anteriormente hab\u00e9is comprado Ulysses, s\u00ed, <strong>sin duda os merece la pena.<\/strong> Si no la hab\u00e9is comprado, <strong>probadla gratis y contratad unos meses de prueba a ver si se adapta a vosotros.<\/strong> Si acab\u00e1is us\u00e1ndola, sin duda merecer\u00e1 la pena.<\/p>\n<p>Sea como fuere, ahora Ulysses es una nueva app, aqu\u00ed ten\u00e9is los enlaces de descarga <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id1225570693?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">para Mac<\/a> y <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id1225571038?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">para iOS<\/a>.<\/p>\n<p>Art\u00edculo escrito, como el resto, en Ulysses, por supuesto.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Descarga<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id1225570693?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id1225571038?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ulysses, mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir, ha decidido dar un cambio de negocio y pasar, del cobro por app, a un sistema<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16643,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2210,1673,2600,2101],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ulysses se pasa al sistema de suscripci\u00f3n mensual<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ulysses ha cambiado de modelo de negocio y ahora pasa a ser una aplicaci\u00f3n de suscripci\u00f3n. Aqu\u00ed te explico el porqu\u00e9 del cambio y porqu\u00e9 no es tan malo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ulysses se pasa al sistema de suscripci\u00f3n mensual\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ulysses ha cambiado de modelo de negocio y ahora pasa a ser una aplicaci\u00f3n de suscripci\u00f3n. Aqu\u00ed te explico el porqu\u00e9 del cambio y porqu\u00e9 no es tan malo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-08-11T17:08:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ulysses se pasa al sistema de suscripci\u00f3n mensual\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ulysses ha cambiado de modelo de negocio y ahora pasa a ser una aplicaci\u00f3n de suscripci\u00f3n. Aqu\u00ed te explico el porqu\u00e9 del cambio y porqu\u00e9 no es tan malo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/11190421\/Ulysses-pasa-a-suscripcion.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Ulysses-pasa-a-suscripcion.jpg\",\"width\":1400,\"height\":800,\"caption\":\"Ulysses pasa a suscripcion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/\",\"name\":\"Ulysses se pasa al sistema de suscripci\\u00f3n mensual\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-11T17:08:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ulysses ha cambiado de modelo de negocio y ahora pasa a ser una aplicaci\\u00f3n de suscripci\\u00f3n. Aqu\\u00ed te explico el porqu\\u00e9 del cambio y porqu\\u00e9 no es tan malo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-pasa-al-sistema-de-suscripcion-mensual\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16637"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16637"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18210,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16637\/revisions\/18210"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16643"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16637"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16637"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}