{"id":4994,"date":"2011-09-23T20:16:15","date_gmt":"2011-09-23T18:16:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4994"},"modified":"2023-01-29T12:20:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:52","slug":"macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/","title":{"rendered":"MacBook Pro Lock, un candado seguro para tu ordenador"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Lock.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Lock.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro Lock\" width=\"550\" height=\"305\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4997\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Lock.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Lock-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>MacBook Pro Lock<\/strong> <strong>es un candado que va alojado en el orificio de Kensington de nuestro <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a>.<\/strong> Gracias a su cable y cuerpo <strong>conseguiremos que no nos roben el ordenador<\/strong> cuando estemos en sitios de baja seguridad.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorio<\/a><\/strong> adopta un dise\u00f1o muy parecido al resto del mercado. Se basa en <strong>una pieza de metal que va anclada al Mac y un cable de acero flexible<\/strong> el cual ataremos en alg\u00fan sitio. La punta de dicho cable <strong>est\u00e1 doblada formando una circunferencia a modo de lazo<\/strong> para que atarlo sea mucho mejor.<\/p>\n<p>El cable tiene una longitud de <strong>1,80 metros<\/strong>, un grosor de <strong>6,5 mil\u00edmetros<\/strong> y es necesaria una fuerza de entorno a los <strong>1.000 kilos para que se rompa.<\/strong> La cabeza es de metal y circular, tiene una movilidad del 100% para evitar molestias a la hora de mover tu <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>La pieza que une la cabeza con el cable permite una <strong>rotaci\u00f3n de 360\u00ba<\/strong> y la pieza que une el candado con la antes mencionada <strong>tambi\u00e9n puede rotarse 360\u00ba<\/strong>. Esto nos permite tener el cable fijo y poder encajar el candado bien desde distintas posiciones o, una vez puesto el candado (que se queda fija la pieza), girar el cable para mover el ordenador entero.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Loc-de-Tryten.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Loc-de-Tryten.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro Loc de Tryten\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4998\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Loc-de-Tryten.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Loc-de-Tryten-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Loc-de-Tryten-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El tipo de llave utilizada es especial, <strong>tiene un dise\u00f1o muy com\u00fan pero el m\u00e9todo empleado hace que cada una sea distinta,<\/strong> as\u00ed te aseguras que nunca te lo pueden robar. El mecanismo hace que cuando el candado no est\u00e9 puesto la llave se quede enganchada y no la puedas retirar, cuando lo fijas ya te la llevas sin ning\u00fan problema.<\/p>\n<p>Con esto de que cada llave es distinta <strong>puedes registrar en la web la tuya y as\u00ed en caso de que la pierdas poder pedir una de repuesto<\/strong> gracias al n\u00famero de serie que viene, aunque esto es poco probable ya que vienen dos unidades. El tipo de llame hablado es uno de los dos que ofrecen, <strong>el otro es una llave maestra para varios candados,<\/strong> t\u00edpico en un instituto.<\/p>\n<p>Sin duda creo que es uno de los mejores candados que he probado debido a la dureza del cable y movilidad una vez puesto, adem\u00e1s la longitud da muchas opciones.<\/p>\n<p><strong>MacBook Pro Lock<\/strong>, de la marca <strong>Tryten<\/strong>, est\u00e1 disponible en su web por <strong>20,77\u20ac<\/strong> y el envio tarda entre una semana y dos. Ponen a disposici\u00f3n del p\u00fablico un <a href=\"http:\/\/www.tryten.com\/documents\/Tryten_Lock_Pro_Instructions.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PDF<\/a> que puede solventar algunas dudas.<\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/www.tryten.com\/products\/MacBook-Lock-Pro.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tryten<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MacBook Pro Lock es un candado que va alojado en el orificio de Kensington de nuestro Mac. Gracias a su cable y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4997,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,22],"tags":[2204,745,746,2208,2221,744,2211,719],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacBook Pro Lock, un candado seguro para tu ordenador<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MacBook Pro Lock es un candado para Mac muy seguro, resistente y de gran movilidad gracias a su sistema especial y su cable de acero por un precio muy barato.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacBook Pro Lock, un candado seguro para tu ordenador\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MacBook Pro Lock es un candado para Mac muy seguro, resistente y de gran movilidad gracias a su sistema especial y su cable de acero por un precio muy barato.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-23T18:16:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Lock.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"305\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/MacBook-Pro-Lock.png\",\"width\":550,\"height\":305,\"caption\":\"MacBook Pro Lock\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/\",\"name\":\"MacBook Pro Lock, un candado seguro para tu ordenador\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-23T18:16:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MacBook Pro Lock es un candado para Mac muy seguro, resistente y de gran movilidad gracias a su sistema especial y su cable de acero por un precio muy barato.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-lock-un-candado-seguro-para-tu-ordenador\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4994"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4994"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4994\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17488,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4994\/revisions\/17488"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4994"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4994"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4994"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}