{"id":6828,"date":"2012-06-11T20:21:50","date_gmt":"2012-06-11T18:21:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6828"},"modified":"2023-01-29T12:59:01","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:01","slug":"os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/","title":{"rendered":"OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 d\u00f3lares"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/OS-X-Mountain-Lion-disponible-en-Julio-y-por-1999-d\u00f3lares.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/OS-X-Mountain-Lion-disponible-en-Julio-y-por-1999-d\u00f3lares.jpg\" alt=\"OS X Mountain Lion disponible en Julio y por 19,99 d\u00f3lares\" title=\"OS X Mountain Lion disponible en Julio y por 19,99 d\u00f3lares\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6832\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/OS-X-Mountain-Lion-disponible-en-Julio-y-por-1999-d\u00f3lares.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/OS-X-Mountain-Lion-disponible-en-Julio-y-por-1999-d\u00f3lares-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\" title=\"OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion fue presentado hace 4 meses<\/a><\/strong> y pudimos ver las novedades que <strong>Apple<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/\" title=\"OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nos ense\u00f1\u00f3<\/a><\/strong>, ahora sabemos que hay algunas novedades como <strong>Power Nap<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/SDK-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/SDK-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"SDK Mountain Lion\" title=\"SDK Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6829\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/SDK-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/SDK-Mountain-Lion-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El \u00e1mbito de <strong>iCloud<\/strong> se ha ampliado mucho, compartimos notas, documentos, calendarios, contactos, etc.. por eso <strong>Apple ha dise\u00f1ado un nuevo SDK con el que poder dar soporte a todo esto.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Dictado-en-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Dictado-en-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"Dictado en Mountain Lion\" title=\"Dictado en Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6830\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Dictado-en-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Dictado-en-Mountain-Lion-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se ha a\u00f1adido una <strong>nueva funci\u00f3n de dictado como en el iPad o en el iPhone pero con nuestro Mac,<\/strong> lo bueno es que trabaja con cualquier programa, sea cual sea. Tambi\u00e9n se ha comentado la <strong>nueva forma que tiene el Mountain Lion de compartir<\/strong> contenido con distintos apps o servicios en linea.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-Safari-de-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-Safari-de-Mountain-Lion.png\" alt=\"Nuevo Safari de Mountain Lion\" title=\"Nuevo Safari de Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"182\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6831\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-Safari-de-Mountain-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-Safari-de-Mountain-Lion-300x99.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo <strong>Safari<\/strong> quita la barra de b\u00fasqueda y la unifica con la de direcciones, adem\u00e1s <strong>incorpora una nueva funci\u00f3n para compartir enlaces, pesta\u00f1as y favoritos con todos tus dispositivos a trav\u00e9s de iCloud,<\/strong> adem\u00e1s tiene un nuevo sistema para ver las pesta\u00f1as abiertas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Power-Nap-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Power-Nap-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"Power Nap de OS X Mountain Lion\" title=\"Power Nap de OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6834\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Power-Nap-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Power-Nap-de-OS-X-Mountain-Lion-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La siguiente novedad no vista antes es <strong>Power Nap<\/strong>, una caracter\u00edstica que <strong>har\u00e1 que tu Mac trabaje cuando t\u00fa est\u00e9s durmiendo, actualizar\u00e1 los datos silenciosamente y siendo eficiente con la energ\u00eda que gasta.<\/strong> Compatible con los <strong>MacBook Air<\/strong> de segunda generaci\u00f3n y los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\" title=\"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos MacBook Pro<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Para acabar, nos han desvelado que <strong>estar\u00e1 disponible en julio (no se sabe el d\u00eda) y por un precio de 19,99 d\u00f3lares desde la Mac App Store disponible para los usuarios de Lion y de Snow Leopard.<\/strong><\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/wwdc-2012-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>OS X Mountain Lion fue presentado hace 4 meses y pudimos ver las novedades que Apple nos ense\u00f1\u00f3, ahora sabemos que hay<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6832,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[1571,272,11,294,2208,2238,175,1346,273,1567,198,204,2225],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 d\u00f3lares<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha desvelado alguna novedad de OS X Mountain Lion como Power Nap y su precio: 19,99 d\u00f3lares disponible en Julio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 d\u00f3lares\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha desvelado alguna novedad de OS X Mountain Lion como Power Nap y su precio: 19,99 d\u00f3lares disponible en Julio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-11T18:21:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/OS-X-Mountain-Lion-disponible-en-Julio-y-por-1999-d\u00f3lares.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/OS-X-Mountain-Lion-disponible-en-Julio-y-por-1999-d\\u00f3lares.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"OS X Mountain Lion disponible en Julio y por 19,99 d\\u00f3lares\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/\",\"name\":\"OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 d\\u00f3lares\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-11T18:21:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha desvelado alguna novedad de OS X Mountain Lion como Power Nap y su precio: 19,99 d\\u00f3lares disponible en Julio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6828"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6828"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17721,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6828\/revisions\/17721"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}