{"id":7627,"date":"2012-10-06T14:08:48","date_gmt":"2012-10-06T12:08:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7627"},"modified":"2023-01-29T12:53:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:21","slug":"mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/","title":{"rendered":"M\u00e1s im\u00e1genes del actual campus de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple.jpg\" alt=\"Exterior campus Apple\" title=\"Exterior campus Apple\" width=\"550\" height=\"552\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7628\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple-66x66.jpg 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple-220x220.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya sabemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> es una empresa muy secreta y no iba a ser menos con su campus y la forma de organizarse de manera interna. <strong>Hoy os mostramos unas pocas im\u00e1genes de como es el campus actual.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEn otra ocasi\u00f3n ya os ense\u00f1amos una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imagenes-del-interior-del-campus-de-apple\/\" title=\"Im\u00e1genes del interior del campus de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">gran recopilaci\u00f3n m\u00e1s detallada del interior del campus<\/a><\/strong>, estas de ahora <strong>son un poco m\u00e1s raras y subidas por usuarios de Instagram<\/strong> que geolocalizaron sus capturas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Oficina-de-Apple-en-su-Campus.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Oficina-de-Apple-en-su-Campus.jpg\" alt=\"Oficina de Apple en su Campus\" title=\"Oficina de Apple en su Campus\" width=\"550\" height=\"408\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7629\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Oficina-de-Apple-en-su-Campus.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Oficina-de-Apple-en-su-Campus-300x223.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple.jpg\" alt=\"Interior con \u00e1rboles campus Apple\" title=\"Interior con \u00e1rboles campus Apple\" width=\"550\" height=\"546\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7630\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Interior-con-\u00e1rboles-campus-Apple-66x66.jpg 66w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche.jpg\" alt=\"Campus de Apple por la noche\" title=\"Campus de Apple por la noche\" width=\"550\" height=\"547\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7631\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche-66x66.jpg 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-por-la-noche-220x220.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple.jpg\" alt=\"Campus Apple\" title=\"Campus Apple\" width=\"550\" height=\"546\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7632\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-Apple-66x66.jpg 66w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple.jpg\" alt=\"Campus de Apple\" title=\"Campus de Apple\" width=\"550\" height=\"552\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7633\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-66x66.jpg 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Campus-de-Apple-220x220.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple.jpg\" alt=\"Ticket cafeter\u00eda Campus de Apple\" title=\"Ticket cafeter\u00eda Campus de Apple\" width=\"550\" height=\"546\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7634\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Ticket-cafeter\u00eda-Campus-de-Apple-66x66.jpg 66w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/194153\/some-rare-photos-from-inside-apples-secretive-hq-gallery\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya sabemos que Apple es una empresa muy secreta y no iba a ser menos con su campus y la forma de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7628,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,54,67,2207,779,547],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e1s im\u00e1genes del actual campus de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Peque\u00f1a recopilaci\u00f3n de m\u00e1s fotos del actual campus de Apple en Cupertino subidas por usuarios de Instagram.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e1s im\u00e1genes del actual campus de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Peque\u00f1a recopilaci\u00f3n de m\u00e1s fotos del actual campus de Apple en Cupertino subidas por usuarios de Instagram.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-06T12:08:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"552\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Exterior-campus-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":552,\"caption\":\"Exterior campus Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/\",\"name\":\"M\\u00e1s im\\u00e1genes del actual campus de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-06T12:08:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Peque\\u00f1a recopilaci\\u00f3n de m\\u00e1s fotos del actual campus de Apple en Cupertino subidas por usuarios de Instagram.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-del-actual-campus-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7627"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7627"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7627\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17796,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7627\/revisions\/17796"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7627"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7627"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7627"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}