{"id":13025,"date":"2016-02-25T11:57:00","date_gmt":"2016-02-25T10:57:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13025"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/","title":{"rendered":"Trabajando en el iPad: Un a\u00f1o despu\u00e9s, sigue siendo mi ordenador favorito"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13028\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg\" alt=\"iPad Pro de Federico Viticci\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13028\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace un a\u00f1o, Federico Viticci public\u00f3 un art\u00edculo hablando sobre como hab\u00eda conseguido que su iPad Air 2 fuese su ordenador principal. Esta semana <a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/stories\/working-on-the-ipad-one-year-later-still-my-favorite-computer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha publicado<\/a> los avances desde entonces y <strong>c\u00f3mo realmente ha consolidado iOS como su sistema operativo favorito ante cualquiera de escritorio.<\/strong><\/p>\n<p>El art\u00edculo es muy extenso y detallado. Profundiza en las tareas que realiza y en c\u00f3mo las realiza con el objetivo de demostrar el potencial que tiene iOS.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Los Macs son geniales, y no van a ir a ninguna parte de momento, pero no ser\u00e1n m\u00e1s el tipo de ordenadores que quiero usar. Necesito un ordenador que pueda sujetar, con 4G integrado, aplicaciones que pueda tocar y una vibrante comunidad de desarrolladores cuyas aplicaciones mejoren constantemente mi trabajo. Y eso es un iPad.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Este p\u00e1rrafo define muy bien el pensamiento de Federico, y su af\u00e1n de transmitir a todo el mundo que realmente es posible. <strong>\u00c9l no busca convencer a cada uno de sus lectores de que el iPad sirve y punto, sino de que el iPad puede servir.<\/strong> Nos avisa para que no cometamos el error de pensar <em>\u00abEs una tablet, no es un ordenador.\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p>Evidentemente, <strong>no todo el mundo se puede ver en su situaci\u00f3n,<\/strong> pero al igual que uno en su trabajo se ve forzado a usar tal m\u00e1quina o tal aplicaci\u00f3n cuando en realidad hay otras tantas alternativas o de forma personal usa otras herramientas. \u00c9l simplemente comenta que se puede ir m\u00e1s all\u00e1.<\/p>\n<p>Lo gracioso de todo, es que cada vez m\u00e1s gente adopta los dispositivos m\u00f3viles como dispositivos de computaci\u00f3n diaria. Da m\u00e1s pereza encender el ordenador cuando lo que tienes a mano es la tablet que ya est\u00e1 encendida, es r\u00e1pida y puedes usarla desde el sof\u00e1 sin ning\u00fan problema.<\/p>\n<p>La cuesti\u00f3n es que, al igual que pasaba antes con los ordenadores, <strong>s\u00f3lo los entendidos van a usarlos hasta ese extremo.<\/strong> Una persona de a pie no quiere complicarse buscando mil aplicaciones para hacer todo como desea, no va a escribir sus propios scripts para que las apps se comuniquen o para automatizar tareas. Prefiere esperar a que eso venga dado por el sistema, como ocurre en el ordenador. Y habr\u00e1 un d\u00eda en el que llegue. No me cabe duda.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, me ha llamado la atenci\u00f3n todo lo que ha modificado su forma de trabajar, todos los cambios que ha realizado y todo lo que ha investigado pero que luego realmente no quiera variar un poquito su forma de grabar podcasts. Es bastante intrigante y le preguntar\u00e9 por ello a ver si existe algo m\u00e1s de lo explicado. Si obtengo respuesta, la publicar\u00e9 aqu\u00ed.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is <a title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sacar m\u00e1s partido a vuestro iPad<\/a>, <strong>es un art\u00edculo fant\u00e1stico que os har\u00e1 ver el potencial de este dispositivo.<\/strong> A lo mejor no es aplicable a vuestro caso, pero pod\u00e9is extraer qu\u00e9 se puede hacer y c\u00f3mo amoldarlo para vuestro uso y disfrute.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 28 \u00b7 02 \u00b7 2015:<\/strong> Nada m\u00e1s publicar el art\u00edculo le envi\u00e9 un email a Federico con mi duda sobre el hardware que usa para grabar podcast y he obtenido una respuesta. B\u00e1sicamente, no puede cambiar nada porque eso es lo que utilizan en la red de podcast en la que colabora, <a href=\"https:\/\/www.relay.fm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RelayFM<\/a>. De ese modo, Federico se encuentra en la misma situaci\u00f3n que el resto de personas que no puede usar el iPad porque un agente externo se lo impide <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000003bd51cfe0000000063d1137e_13025\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003bd51cfe0000000063d1137e_13025\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003bd51cfe0000000063d1137e_13025\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aunque s\u00ed que es verdad que iOS tiene muchas carencias respecto al tratamiento de audio, como \u00e9l comenta en el art\u00edculo.<\/span>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace un a\u00f1o, Federico Viticci public\u00f3 un art\u00edculo hablando sobre como hab\u00eda conseguido que su iPad Air 2 fuese su ordenador principal.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13028,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2100,2099,2096],"tags":[2125,2338,9,2169,272,2248,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Trabajando en el iPad: Un a\u00f1o despu\u00e9s, sigue siendo mi ordenador favorito<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Federico Viticci que habla del potencial que le saca a su iPad Pro con iOS 9 respecto al a\u00f1o pasado con su iPad Air 2.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Trabajando en el iPad: Un a\u00f1o despu\u00e9s, sigue siendo mi ordenador favorito\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Federico Viticci que habla del potencial que le saca a su iPad Pro con iOS 9 respecto al a\u00f1o pasado con su iPad Air 2.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-25T10:57:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Trabajando en el iPad: Un a\u00f1o despu\u00e9s, sigue siendo mi ordenador favorito\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Federico Viticci que habla del potencial que le saca a su iPad Pro con iOS 9 respecto al a\u00f1o pasado con su iPad Air 2.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/25113459\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Imagen de MacStories\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/\",\"name\":\"Trabajando en el iPad: Un a\\u00f1o despu\\u00e9s, sigue siendo mi ordenador favorito\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-25T10:57:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Federico Viticci que habla del potencial que le saca a su iPad Pro con iOS 9 respecto al a\\u00f1o pasado con su iPad Air 2.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13025"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18031,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13025\/revisions\/18031"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}