{"id":16354,"date":"2017-02-15T15:52:58","date_gmt":"2017-02-15T14:52:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16354"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/","title":{"rendered":"El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/n2fipKCrV3I\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ya lo supimos en la <a target=\"_blank\" title=\"Keynote See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u00abSee you on the 7th\u00bb<\/a>, Apple firm\u00f3 un <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\" rel=\"noopener noreferrer\">acuerdo de exclusividad para emitir el programa <em>Carpool Karaoke<\/em> de James Corden<\/a> y esta semana han empezado a salir los trailers del nuevo contenido ya preparado.<\/p>\n<p>A su vez, Apple ha anunciado un nuevo reality show llamado <em>Planet of the Apps<\/em> que, junto a <em>Carpool Karaoke<\/em>, se emitir\u00e1 en exclusiva en Apple Music.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De este modo, <strong>Apple se sube al carro de la creaci\u00f3n de contenido para intentar captar audiencia a trav\u00e9s de su plataforma de m\u00fasica en streaming,<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music<\/a>, que ya cuenta con m\u00e1s de 20 millones de suscriptores de pago.<\/p>\n<h2>Carpool Karaoke<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KSvOwwDexts\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El programa de James Corden peg\u00f3 muy fuerte en Internet por la originalidad del mismo. El autor entrevistaba a sus invitados artistas en un coche mientras cantaban sus propias canciones.<\/p>\n<p><strong>Apple vio la oportunidad de ir un poco m\u00e1s lejos y por ello decidi\u00f3 apoyar la creaci\u00f3n de contenidos y as\u00ed lo podemos ver en el trailer de la nueva temporada.<\/strong><\/p>\n<p>Muchos invitados y mucho contenido relacionado con la tem\u00e1tica de la plataforma online de Apple, la m\u00fasica.<\/p>\n<p>Personalmente, me he visto algunos v\u00eddeos y la realidad es que te entretienes, es un contenido que creo que encaja en Apple Music sin problemas.<\/p>\n<h2>Planet of the Apps<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0RInsFIWl-Q\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Por otro lado, tenemos la segunda propuesta por parte de Apple, <em>\u00abPlanet of the Apps\u00bb<\/em>, <strong>un reality show que es una mezcla de todo lo malo que tienen los realities existentes hoy en d\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>La propuesta se basa en que distintos desarrolladores van presentando sus propuestas durante 60 segundos. Mientras, un jurado compuesto de 4 integrantes podr\u00e1n ir haciendo preguntas para ver si la idea les gusta. Si es as\u00ed, los desarrolladores pasar\u00e1n a formar parte del equipo del miembro del jurado que les haya elegido.<\/p>\n<p>Y al acabar la fase de elecci\u00f3n, los jurados se encargar\u00e1n de formar a los desarrolladores para que evolucionen su producto de cara a la gran final: <strong>final en la que un grupo de inversores decidir\u00e1n si poner dinero para que el proyecto salga adelante o no.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma, y a grandes rasgos, tenemos una mezcla entre el programa La Voz y Got Talent, pero enfocado al desarrollo, donde curiosamente, <strong>lo que menos importancia tiene es el desarrollo.<\/strong><\/p>\n<p>Una vez m\u00e1s, se intentan forzar emociones y sentimientos en un mundo donde no existen de esa forma <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Como ocurre tambi\u00e9n en las pel\u00edculas sobre Apple y Steve Jobs.<\/span>. De este modo tenemos drama, tensi\u00f3n y falsa emoci\u00f3n en un \u00e1mbito que, de forma natural, carece de todo ello <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Incluso la tensi\u00f3n, que podr\u00eda ser un factor presente en la b\u00fasqueda de financiaci\u00f3n para tu proyecto, es algo distorsionado cuyo \u00fanico objetivo es el de transmitirle esa tensi\u00f3n al p\u00fablico como tan penosamente hacen los realities actuales.<\/span>.<\/p>\n<p>Personalmente, <strong>creo que es un intento m\u00e1s de popularizar un tema muy presente hoy en d\u00eda<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006ed3bba9000000004a6540d4_16354\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Las apps est\u00e1n en boca de todos.<\/span> <strong>desde un punto de vista del creador totalmente distorsionado, obviando toda la realidad que hay detr\u00e1s de ese proceso de creaci\u00f3n, mejora y financiaci\u00f3n, con el intento de entretener a un p\u00fablico que nada tiene que ver con ese mundo<\/strong> s\u00f3lo porque hoy en d\u00eda es lo que llama la atenci\u00f3n.<\/p>\n<p>Es algo antinatural y que poco favor le va a hacer al mundo del desarrollo en cuanto a la percepci\u00f3n que va a tener la sociedad de este tipo de trabajo.<\/p>\n<p>Me ha sorprendido mucho, <strong>y para mal,<\/strong> que Apple est\u00e9 detr\u00e1s de este reality en el que los protagonistas no son los desarrolladores sino los integrantes del jurado que har\u00e1n todo lo posible por banalizar la situaci\u00f3n con el fin de a\u00f1adir los ingredientes antes mencionados para producir algo alejado de la realidad, como poco.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps.jpg\" alt=\"Planet of the Apps en Apple Music\" width=\"2500\" height=\"685\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16357\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps-300x82.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps-1024x281.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>No me desagrada que Apple cree contenido,<\/strong> la idea de a\u00f1adir contenido gr\u00e1fico puede enriquecer la plataforma y ofrecer algo que no tiene la competencia, y si encima est\u00e1 relacionado con la tem\u00e1tica de la plataforma (como puede ser Carpool Karaoke), m\u00e1s a\u00fan.<\/p>\n<p>Pero de ah\u00ed a destinar recursos para que se lleve a cabo semejante programa\u2026<\/p>\n<p>Desconozco si ser\u00e1 un \u00e9xito o no, o si luego ser\u00e1 algo distinto de lo que prometen en el trailer, pero la sensaci\u00f3n principal es de total desencanto con una ligera preocupaci\u00f3n por el hecho de que en Apple est\u00e9n atentos a esto cuando hay otros tantos campos que tienen m\u00e1s descuidados y que preocupan bastante m\u00e1s.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>queda probado que Apple ya se ha metido en la creaci\u00f3n de contenido,<\/strong> y que dicho contenido estar\u00e1 en Apple Music. Veremos a ver qu\u00e9 m\u00e1s tienen en mente y con qu\u00e9 nos sorprende en el futuro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya lo supimos en la keynote \u00abSee you on the 7th\u00bb, Apple firm\u00f3 un acuerdo de exclusividad para emitir el programa Carpool<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16357,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2194,7,20],"tags":[2206,2163,2650,2207,2509,2210,2229,2651,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado la creaci\u00f3n de contenido para Apple Music con el programa Carpool Karaoke y con el nuevo reality show Planet of the Apps.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado la creaci\u00f3n de contenido para Apple Music con el programa Carpool Karaoke y con el nuevo reality show Planet of the Apps.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-15T14:52:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"685\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha anunciado la creaci\u00f3n de contenido para Apple Music con el programa Carpool Karaoke y con el nuevo reality show Planet of the Apps.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/15154911\/Planet-of-the-Apps.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Planet-of-the-Apps.jpg\",\"width\":2500,\"height\":685,\"caption\":\"Planet of the Apps\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/\",\"name\":\"El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-15T14:52:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado la creaci\\u00f3n de contenido para Apple Music con el programa Carpool Karaoke y con el nuevo reality show Planet of the Apps.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16354"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18194,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16354\/revisions\/18194"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16354"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}