{"id":5721,"date":"2011-11-30T20:40:20","date_gmt":"2011-11-30T19:40:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5721"},"modified":"2023-01-29T12:59:44","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:44","slug":"steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/","title":{"rendered":"Steve Jobs tendr\u00e1 su propia calle en Madrid"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calle-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calle-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Calle Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"360\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5725\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calle-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calle-Steve-Jobs-300x196.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La Corporaci\u00f3n municipal ha aprobado la propuesta presentada por el \u00e1rea de Gobierno de Las Artes en la que <strong>se ped\u00eda una calle de Madrid con el nombre del co-fundador de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a>, Steve Jobs.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Bonito gesto por parte de la Corporaci\u00f3n municipal de dedicarle <strong>una calle en su honor aunque de momento no se sabe a que zona afectar\u00e1 ni la calle en concreto.<\/strong> Lo que si se sabe es que ser\u00e1 de dominio p\u00fablico.<\/p>\n<p>Algunos de los motivos por los cuales se ha sacado la mayor\u00eda de los votos de los partidos implicados son \u00ab<strong>su capacidad de innovaci\u00f3n, su valent\u00eda empresarial y su serena lucha contra una terrible enfermedad<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p>En un futuro veremos que calle ser\u00e1 la que lleve el nombre de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> y si habr\u00e1 alg\u00fan <strong>tipo de explicaci\u00f3n de qui\u00e9n fue o qu\u00e9 hizo<\/strong> a modo biogr\u00e1fico en una insignia al lado del nombre de la calle.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/blogs.20minutos.es\/clipset\/\u00bfuna-calle-para-steve-jobs-en-madrid-mejor-una-manzana\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clipset<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Corporaci\u00f3n municipal ha aprobado la propuesta presentada por el \u00e1rea de Gobierno de Las Artes en la que se ped\u00eda una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5725,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[331,2210,1032,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs tendr\u00e1 su propia calle en Madrid<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Corporaci\u00f3n municipal le conceder\u00e1 a Steve Jobs una calle en Madrid aunque de momento no se sabe el lugar concreto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs tendr\u00e1 su propia calle en Madrid\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Corporaci\u00f3n municipal le conceder\u00e1 a Steve Jobs una calle en Madrid aunque de momento no se sabe el lugar concreto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-30T19:40:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calle-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"360\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calle-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":360,\"caption\":\"Calle Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/\",\"name\":\"Steve Jobs tendr\\u00e1 su propia calle en Madrid\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-30T19:40:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Corporaci\\u00f3n municipal le conceder\\u00e1 a Steve Jobs una calle en Madrid aunque de momento no se sabe el lugar concreto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-tendra-su-propia-calle-en-madrid\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5721"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5721"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5721\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17560,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5721\/revisions\/17560"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5721"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5721"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5721"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}