{"id":8913,"date":"2013-04-23T22:12:09","date_gmt":"2013-04-23T21:12:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8913"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/","title":{"rendered":"Resultados financieros Q2 de 2013 de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\" alt=\"Resultados financieros Apple\" width=\"480\" height=\"267\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4170\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> acaba de anunciar <strong>los resultados financieros de segundo trimestre fiscal del 2013 con un ingreso de 43.6 mil millones de d\u00f3lares y un beneficio neto de 9,5 millones de d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En comparaci\u00f3n con el trimestre pasado, <strong>los ingresos totales han sido mayores<\/strong> (39,2 mil millones registrados en el Q1) <strong>pero el beneficio neto ha bajado<\/strong> (11,6 millones en el Q1). El margen bruto fue de 37,5% en comparaci\u00f3n con el 47,4% del trimestre pasado.<\/p>\n<p>Estos \u00faltimos tres meses <strong>se han vendido 37,4 millones de iPhones<\/strong> (frente a los 35,1 millones en el trimestre anterior), <strong>19,5 millones de iPads<\/strong> (frente a los 11,8 millones del trimestre pasado) y <strong>poco menos de 4 millones de Macs<\/strong> (frente a los 4 millones del trimestre pasado).<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Nos complace informar del r\u00e9cord de ingresos en el trimestre de marzo gracias a la continuidad del fuerte desempre\u00f1o del iPhone y del iPad. Nuestros equipos est\u00e1n trabajando duro en un hardware, software y servicios nuevos y asombrosos, y estamos muy entusiasmados con los productos de nuestra cartera.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Peter Oppenheimer<\/strong> ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>Nuestra generaci\u00f3n de efectivo sigue siendo muy fuerte, con 12,5 mil millones de d\u00f3lares en flujo de efectivo de las operaciones durante el trimestre y un saldo de caja final de 145.000 millones de d\u00f3lares.<\/p><\/blockquote>\n<p>A pesar de que la empresa est\u00e1 cayendo constantemente en bolsa, <strong>los beneficios han mejorado y las ventas han sido bastante positivas respecto al trimestre pasado.<\/strong> La empresa ha omitido mencionar las ventas de los iPods por lo que deducimos que no han sido muy significativas, pero llevan varios trimestres disminuyendo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2013\/04\/23Apple-Reports-Second-Quarter-Results.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de anunciar los resultados financieros de segundo trimestre fiscal del 2013 con un ingreso de 43.6 mil millones de d\u00f3lares<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4170,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1262,2210,2229,1976,1958,482],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resultados financieros Q2 de 2013 de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado los resultados financieros del segundo trimestre fiscal del 2013 con un beneficio de 9,5 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultados financieros Q2 de 2013 de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado los resultados financieros del segundo trimestre fiscal del 2013 con un beneficio de 9,5 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-23T21:12:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"267\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\",\"width\":480,\"height\":267,\"caption\":\"Resultados financieros Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/\",\"name\":\"Resultados financieros Q2 de 2013 de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-23T21:12:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado los resultados financieros del segundo trimestre fiscal del 2013 con un beneficio de 9,5 millones de d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q2-de-2013-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8913"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17841,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8913\/revisions\/17841"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8913"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}