{"id":16828,"date":"2018-04-09T21:50:30","date_gmt":"2018-04-09T19:50:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16828"},"modified":"2021-10-17T12:54:05","modified_gmt":"2021-10-17T10:54:05","slug":"nuevo-iphone-8-productred-edition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/","title":{"rendered":"Nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED Edition"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED.jpg\" alt=\"iPhone 8 (PRODUCT)RED\" width=\"2000\" height=\"1014\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16830\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED-300x152.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED-1024x519.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado hoy por sorpresa el iPhone 8 (PRODUCT)RED,<\/strong> una edici\u00f3n especial de sus productos que destina parte de sus ganancias a la fundaci\u00f3n RED, encargada de luchar contra el VIH.<\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado se lanz\u00f3 el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-product-red\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 7 (PRODUCT) RED<\/a>, el primer iPhone de color rojo que participaba en la campa\u00f1a que Apple tiene de productos y accesorios con la fundaci\u00f3n. Este a\u00f1o la jugada se ha repetido con los nuevos modelos, <strong>tanto el modelo normal como el plus.<\/strong> A partir del 10 de abril se podr\u00e1n comprar, aunque no ser\u00e1 hasta el 13 de abril cuando empiecen a llegar. Si bien en Espa\u00f1a no se entregar\u00e1n hasta una segunda ola que empezar\u00e1 a finales de abril.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/L5FIAniosZU\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Greg Joswiak, vicepresidente de marketing de producto de Apple, ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Esta edici\u00f3n especial de iPhone (PRODUCT)RED posee una maravillosa combinaci\u00f3n de rojo y negro que adem\u00e1s ofrece a los clientes la oportunidad de hacer un peque\u00f1o impacto en la lucha contra la propagaci\u00f3n del VIH y del SIDA. Estamos orgullosos de ayudar a (RED) con este nuevo y atrevido iPhone, y esperamos que los clientes lo vean tan especial como nosotros.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Por su parte, Deborah Dugan, CEO de (RED), ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>El anuncio de hoy es una prueba m\u00e1s del liderato y compromiso de Apple en la lucha contra el SIDA desde los comienzos de (RED) en 2006. Los m\u00e1s de 160 millones de d\u00f3lares que Apple ha donado en los \u00faltimos 11 a\u00f1os equivalen a m\u00e1s de 800 millones de d\u00edas en medicamentos ARV que salgan y previenen la transmisi\u00f3n del VIH de madres a hijos. Nos sentimos honrados de que Apple haya dedicado sus recursos a nuestra causa, y no podemos esperar a ver a los usuarios dar vida a nuestra misi\u00f3n a trav\u00e9s de la compra del nuevo iPhone 8 y iPhone 8 Plus (PRODUCT)RED Edici\u00f3n Especial.<\/p>\n<\/blockquote>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Nuevo-iPhone-8-Plus-PRODUCT-RED-2.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Nuevo-iPhone-8-Plus-PRODUCT-RED.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Como an\u00e9cdota, el a\u00f1o pasado se critic\u00f3 much\u00edsimo el hecho de que el frontal fuese blanco y no negro. <strong>Parece que este a\u00f1o han hecho caso y el cambio le ha sentado tremendamente bien al dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p>Supongo que lo har\u00e1n por marketing y ventas, pero me encantar\u00eda que alg\u00fan a\u00f1o presentasen este modelo edici\u00f3n especial <a target=\"_blank\" title=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el mismo d\u00eda que el modelo normal<\/a>.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-Plus-PRODUCTRED.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-Plus-PRODUCTRED.jpg\" alt=\"iPhone 8 Plus (PRODUCT)RED\" width=\"1668\" height=\"874\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16833\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-Plus-PRODUCTRED.jpg 1668w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-Plus-PRODUCTRED-300x157.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-Plus-PRODUCTRED-1024x537.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1668px) 100vw, 1668px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/product-red\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado hoy por sorpresa el iPhone 8 (PRODUCT)RED, una edici\u00f3n especial de sus productos que destina parte de sus ganancias<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16830,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,20],"tags":[2710,2593,2660,2711,2709,2210,2372,1038,1039],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED Edition<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha presentado el nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED edici\u00f3n especial. Un iPhone de color rojo que dona parte de su precio a RED, una fundaci\u00f3n que lucha contra el VIH y el SIDA.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED Edition\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha presentado el nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED edici\u00f3n especial. Un iPhone de color rojo que dona parte de su precio a RED, una fundaci\u00f3n que lucha contra el VIH y el SIDA.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-09T19:50:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:54:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1014\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED Edition\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha presentado el nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED edici\u00f3n especial. Un iPhone de color rojo que dona parte de su precio a RED, una fundaci\u00f3n que lucha contra el VIH y el SIDA.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/09213948\/iPhone-8-PRODUCTRED.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/iPhone-8-PRODUCTRED.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1014,\"caption\":\"iPhone 8 (PRODUCT)RED\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/\",\"name\":\"Nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED Edition\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-09T19:50:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:54:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha presentado el nuevo iPhone 8 (PRODUCT)RED edici\\u00f3n especial. Un iPhone de color rojo que dona parte de su precio a RED, una fundaci\\u00f3n que lucha contra el VIH y el SIDA.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-8-productred-edition\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16828"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16828"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18216,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16828\/revisions\/18216"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16830"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}