{"id":2521,"date":"2011-05-29T23:31:56","date_gmt":"2011-05-29T21:31:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2521"},"modified":"2023-01-29T12:51:16","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:16","slug":"apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/","title":{"rendered":"Apple desistir\u00e1 en crear su SIM por consejo de las operadoras"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MicroSim-iPhone-4.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MicroSim-iPhone-4.jpg\" alt=\"\" title=\"DSC08780\" width=\"550\" height=\"227\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3673\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MicroSim-iPhone-4.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MicroSim-iPhone-4-300x124.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> podr\u00eda crear una SIM mucho m\u00e1s peque\u00f1a que la Micro SIM<\/strong> actual por eso de reducir el tama\u00f1o en los dispositivos, pero ha escuchado a las operadoras y ha dejado el proyecto al margen porque estas creen que la tarjeta <strong>SIM<\/strong> es una pieza cr\u00edtica de la seguridad del proceso de autentificaci\u00f3n.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLas operadoras piensan que podr\u00edan perder el control del cliente y puede que hubiera problemas a la hora de solucionar alg\u00fan problema de conexi\u00f3n. Todo esto ha sido revelado por el <strong>CEO<\/strong> de <strong>France Telecom,<\/strong> Stephane Richard. Esta empresa es la segunda operadora m\u00f3vil que tiene m\u00e1s <strong>iPhone<\/strong> bajo su red. Todo esto ha salido de una entrevista al CEO en un medio digital y por ser quien es, sus declaraciones tienen mucho peso, lo que hace que sea un hecho m\u00e1s que un rumor.<\/p>\n<p>Recordemos que con la <strong>SIM<\/strong> que <strong>Apple<\/strong> quer\u00eda hacer podr\u00edan implementar en ella funciones de hardware del tel\u00e9fono consiguiendo una reducci\u00f3n del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone\/\" title=\"iPhone\">iPhone 5<\/a><\/strong> considerable, pero mucho me temo que tendremos que esperar a otra versi\u00f3n del tel\u00e9fono para disfrutarlo.<\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/05\/23\/orange_ceo_apples_next_iphone_will_be_smaller_thinner_with_new_sim.html\">Apple Insider<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/mohdrais\/4837090366\/\">Mohodrais<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple podr\u00eda crear una SIM mucho m\u00e1s peque\u00f1a que la Micro SIM actual por eso de reducir el tama\u00f1o en los dispositivos,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3673,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,86,11,123,156,2210,2179],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple desistir\u00e1 en crear su SIM por consejo de las operadoras<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha escuchado a las operadores m\u00f3viles y no sacar\u00e1 su propia tarjeta SIM m\u00e1s peque\u00f1a que la Micro Sim.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple desistir\u00e1 en crear su SIM por consejo de las operadoras\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha escuchado a las operadores m\u00f3viles y no sacar\u00e1 su propia tarjeta SIM m\u00e1s peque\u00f1a que la Micro Sim.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-29T21:31:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MicroSim-iPhone-4.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"227\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MicroSim-iPhone-4.jpg\",\"width\":550,\"height\":227,\"caption\":\"MicroSim iPhone 4\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/\",\"name\":\"Apple desistir\\u00e1 en crear su SIM por consejo de las operadoras\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-29T21:31:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha escuchado a las operadores m\\u00f3viles y no sacar\\u00e1 su propia tarjeta SIM m\\u00e1s peque\\u00f1a que la Micro Sim.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2521"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2521"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2521\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17354,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2521\/revisions\/17354"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3673"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2521"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2521"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2521"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}