{"id":4892,"date":"2011-09-09T20:43:00","date_gmt":"2011-09-09T19:43:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4892"},"modified":"2023-01-29T12:32:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:08","slug":"el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/","title":{"rendered":"El tribunal falla en favor de Apple. Samsung no podr\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\" alt=\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\" title=\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\" width=\"550\" height=\"298\" class=\"size-full wp-image-3782\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1-300x163.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El tribunal de Alemania ha dado la raz\u00f3n a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> y <strong>ha decidido prohibir la comercializaci\u00f3n de su Galaxy TAB en el pa\u00eds.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nDespu\u00e9s de que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\" title=\"Apple gana el juicio e impide que se comercialice la Galaxy TAB temporalmente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> ganase<\/a> y luego <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/\" title=\"Apple pierde y el Galaxy TAB se puede comercializar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el juez le diese la raz\u00f3n a Samsung<\/a> todo se aclara y ya tenemos un resultado, ese resultado es positivo en favor a <strong>Apple<\/strong>. El tribunal ha dictado que queda prohibida la comercializaci\u00f3n de la tableta en todo el pa\u00eds de Alemania. Tambi\u00e9n ha dicho que a pesar de que hay zonas en las que el producto de Samsung no se asemeja con el de <strong>Apple<\/strong>, en general si que tienen dise\u00f1os parecidos y puesto que <strong>Apple<\/strong> fue el primero no lo puede permitir.<\/p>\n<p>Alega tambi\u00e9n que <strong>el estilo del iPad no es el \u00fanico que existe<\/strong> y que es posible una reinvenci\u00f3n de lo visto para sacar un dise\u00f1o m\u00e1s personal y distinto. Samsung ha decidido que apelar\u00e1 la sentencia y esperar\u00e1 a ver que pasa.<\/p>\n<p>Ya hubo indicios en la IFA cuando Samsung <strong>retir\u00f3 las unidades que ten\u00eda de muestra<\/strong> aunque previamente habr\u00edan colocado un cartel donde alegaban que no se comercializar\u00eda en Alemania y ahora tambi\u00e9n ha desaparecido todo rastro de la web.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.bloomberg.com\/news\/2011-09-09\/apple-wins-ruling-for-german-samsung-galaxy-tablet-10-1-ban.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bloomberg<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El tribunal de Alemania ha dado la raz\u00f3n a Apple y ha decidido prohibir la comercializaci\u00f3n de su Galaxy TAB en el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3782,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,20],"tags":[2206,705,272,2210,2229,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El tribunal falla en favor de Apple. Samsung no podr\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El tribunal ha decidido que Samsung no podr\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania alegando que hay m\u00e1s dise\u00f1os aparte de los del iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El tribunal falla en favor de Apple. Samsung no podr\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El tribunal ha decidido que Samsung no podr\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania alegando que hay m\u00e1s dise\u00f1os aparte de los del iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-09T19:43:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"298\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\",\"width\":550,\"height\":298,\"caption\":\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/\",\"name\":\"El tribunal falla en favor de Apple. Samsung no podr\\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-09T19:43:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El tribunal ha decidido que Samsung no podr\\u00e1 comercializar la Galaxy TAB en Alemania alegando que hay m\\u00e1s dise\\u00f1os aparte de los del iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-tribunal-falla-en-favor-de-apple-samsung-no-podra-comercializar-la-galaxy-tab-en-alemania\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4892"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4892"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4892\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17500,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4892\/revisions\/17500"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3782"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4892"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}