{"id":16805,"date":"2018-03-31T19:18:04","date_gmt":"2018-03-31T17:18:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16805"},"modified":"2021-10-17T12:35:03","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:03","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16807\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16807\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg\" alt=\"Tim Cook Keynote Lets make a field trip\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-16807\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16807\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2018\/03\/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Apple celebr\u00f3 el pasado martes <a target=\"_blank\" title=\"Keynote Let's take a field trip\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/lets-take-a-field-trip\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d<\/a> en la que han profundizado en la educaci\u00f3n y en <strong>c\u00f3mo Apple puede ayudar con su hardware y su software.<\/strong><\/p>\n<p>El evento no ha sido emitido en directo como sol\u00eda hacerse en los \u00faltimos tiempos, pero <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/apple-events\/march-2018\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ya est\u00e1 disponible para visualizarse online<\/a>. Esto no ha sido lo \u00fanico especial, para empezar se ha celebrado en Chicago, m\u00e1s concretamente en el Lane Tech College Prep, entre los espectadores ha habido muchos profesores y unos cuantos alumnos de la propia escuela. Adem\u00e1s, la duraci\u00f3n ha sido de una hora y ha habido muchos testimonios de profesores que han trabajado con productos de Apple en sus clases.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>As\u00ed que sin m\u00e1s dilaci\u00f3n, vamos con las novedades de la empresa en el campo de la educaci\u00f3n:<\/p>\n<p><a id=\u201cnuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil\u201d><\/a><\/p>\n<h2>Nuevo iPad compatible con Apple Pencil<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"Nuevo iPad compatible con Apple Pencil\" width=\"1661\" height=\"1326\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16808\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg 1661w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil-251x200.jpg 251w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil-1024x817.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1661px) 100vw, 1661px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El iPad,<\/strong> el modelo m\u00e1s b\u00e1sico, <a target=\"_blank\" title=\"Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">relanzado el a\u00f1o pasado<\/a>, <strong>ha recibido una actualizaci\u00f3n menor de componentes.<\/strong><\/p>\n<p>Empezamos por el chip, <strong>del A9 ha saltado al A10,<\/strong> el mismo que equipa <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el iPhone 7 presentado hace 2 a\u00f1os<\/a>. Recordemos que este chip introdujo la novedosa caracter\u00edstica de dos n\u00facleos eficientes y dos n\u00facleos potentes, de modo que la gesti\u00f3n de tareas es mucho mejor que el del A9.<\/p>\n<p><strong>La mejor novedad de todas es que el iPad ahora es compatible con <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Pencil<\/a>.<\/strong> El stylus de Apple que hasta ahora era exclusivo de todos los modelos pro de la compa\u00f1\u00eda, ahora est\u00e1 disponible en un dispositivo con un coste mucho inferior al que est\u00e1bamos acostumbrados. Esto permite a los alumnos, y aqu\u00ed est\u00e1 la clave de este nuevo dispositivo, tener acceso a la digitalizaci\u00f3n completa y m\u00e1s realista posible con una inversi\u00f3n de dinero mucho menor.<\/p>\n<p>Realmente creo que esto puede suponer un gran cambio en la balanza de la educaci\u00f3n. El Apple Pencil es el mejor stylus disponible, y ya os he contado <a target=\"_blank\" title=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los beneficios de usar un iPad en la educaci\u00f3n<\/a>, si a eso le sumamos un precio mucho m\u00e1s bajo, obtenemos un combo muy potente que puede ayudar a muchos alumnos, como me ayud\u00f3 a m\u00ed.<\/p>\n<h2>Realidad aumentada<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif\" alt=\"Realidad aumentada Apple iPad\" width=\"640\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16809\" \/><\/a><\/p>\n<p>iOS tiene el punto de mira fijado en la realidad virtual desde hace tiempo, <strong>y en Apple piensan que va a cambiar la educaci\u00f3n,<\/strong> por eso han mostrado unos cuantos ejemplos de lo que es posible hacer con las apps adecuadas.<\/p>\n<p>Pasear por el sistema solar en tu propia clase, descubrir los detalles de un cuadro como si estuvieses en un museo, analizar las partes de una rana sin matar al propio animal. Las posibilidades son infinitas, lo \u00fanico que se necesita son las aplicaciones adecuadas.<\/p>\n<p>Bajo el papel esto pinta muy bien, pero hay una barrera que hay que romper basada en el material propio de las aplicaciones: <strong>m\u00e1s aplicaciones = m\u00e1s conocimiento y posibilidades de estudio.<\/strong> Apple tendr\u00e1 que estar muy encima en este aspecto si quiere potenciar de verdad su dispositivo en las aulas.<\/p>\n<h2>Aplicaciones de gesti\u00f3n de clases<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg\" alt=\"Classroom y schoolwork Apple iPad\" width=\"1450\" height=\"1075\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16810\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg 1450w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad-270x200.jpg 270w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad-1024x759.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1450px) 100vw, 1450px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con <a target=\"_blank\" title=\"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9 se introdujo el concepto de \u201cShared iPad\u201d<\/a> para las escuelas. <strong>Es una opci\u00f3n que permite a los iPads tener muchas cuentas para que diferentes alumnos puedan usar su propio contenido sin importar el dispositivo en s\u00ed.<\/strong> El sistema se ha mejorado y ahora es m\u00e1s veloz.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, se ha creado <strong>\u201cApple School Manager\u201d<\/strong>, un sistema que permite crear IDs de Apple para todos los alumnos de forma f\u00e1cil y sencilla. En general, se busca una gesti\u00f3n eficiente de los servicios de Apple para cada alumno.<\/p>\n<p>En el lado de los profesores, la aplicaci\u00f3n <strong>\u201cClassroom\u201d<\/strong> llega al Mac, de esta forma los profesores pueden seguir monitorizando a cada alumno desde el ordenador, y no solo desde el iPad como hasta ahora.<\/p>\n<p>Se ha introducido tambi\u00e9n una aplicaci\u00f3n llamada <strong>\u201cSchoolwork\u201d,<\/strong> el objetivo de esta app es la de ser el gestor de cada clase. Con ella se pueden fijar objetivos, enviar informaci\u00f3n a los alumnos, enviar actividades dentro de otras aplicaciones, monitorizar el progreso individual o grupal, etc.<\/p>\n<p><strong>\u201cApple Teacher\u201d<\/strong> es el nuevo servicio online de Apple que busca ense\u00f1ar e inspirar a los profesores para descubrir nuevas formas de usar los dispositivos de Apple en la clase. Utilizan el componente social basado en recompensas para  motivar e inspirar a la hora de aprender todas las novedades posibles acerca de los dispositivos y servicios que ofrece la compa\u00f1\u00eda, y c\u00f3mo son usados por otros profesores alrededor del mundo.<\/p>\n<h2>Otras novedades<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg\" alt=\"Teclado Logitech para iPad Bluetooth\" width=\"1500\" height=\"1109\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16811\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth-271x200.jpg 271w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth-1024x757.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Junto al nuevo iPad, <strong>Logitech ha lanzado un stylus llamado Crayon que es igual que el Apple Pencil salvo por la incapacidad de detectar la presi\u00f3n.<\/strong> Esta carencia hace que el dispositivo est\u00e9 disponible por 49 d\u00f3lares en vez de los 100 que cuesta el Apple Pencil, <strong>de esta forma existe un stylus a muy buen precio capaz de tener la misma precisi\u00f3n que el Apple Pencil.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Logitech tambi\u00e9n ha lanzado un teclado Bluetooth con funda para que el nuevo iPad pueda ser usado como los iPad Pro,<\/strong> con su propio teclado (aunque funcione con Bluetooth y no con el puerto Smart Connector).<\/p>\n<p>Hasta la fecha, los estudiantes ten\u00edan las mismas ventajas que el resto de usuarios de Apple en cuanto al espacio de iCloud. Ten\u00edan 5GB de espacio. <strong>Ahora Apple ha ampliado ese espacio a los 200GB de forma gratuita.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cEveryone can code\u201d<\/strong> es <a target=\"_blank\" title=\"Cursos gratuitos de Hora del c\u00f3digo del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el programa de Apple<\/a> que busca que todos los ni\u00f1os aprendan a programar. Para ello ense\u00f1an <a target=\"_blank\" title=\"Bienvenidos a Swift.org\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/bienvenidos-a-swift-org\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Swift<\/a> con su aplicaci\u00f3n Swift Playgrounds con la que los alumnos pueden introducirse en el fant\u00e1stico mundo de la programaci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>\u201cEveryone can create\u201d<\/strong> es el nuevo programa de la empresa que permite a los alumnos usar la tecnolog\u00eda para aprender y crear sobre cualquier cosa bas\u00e1ndose en cuatro pilares: m\u00fasica, v\u00eddeo, fotograf\u00eda y, escritura y dibujo. El objetivo es permitir a los alumnos expresarse de diferentes formas para demostrar sus conocimientos.<\/p>\n<hr \/>\n<div id=\"attachment_16812\" style=\"width: 1642px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16812\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"Greg Joz Joswiak presentando iPad con Apple Pencil\" width=\"1632\" height=\"1012\" class=\"size-full wp-image-16812\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil-300x186.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil-1024x635.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16812\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2018\/03\/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Sabiendo los antecedentes de la empresa con los <a target=\"_blank\" title=\"Resumen del evento educativo de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">eventos educativos pasados<\/a>, era razonable pensar que este evento no ser\u00eda como los eventos comunes. Se han centrado mucho en hacer ver a colegios y profesores c\u00f3mo sus productos, herramientas, servicios y ecosistema de aplicaciones pueden ayudar a los alumnos a aprender m\u00e1s y mejor, divertirse mientras lo hacen y explorar nuevas formas de hacerlo.<\/p>\n<p>Me quedo con lo que a nosotros, la gente no americana, nos puede afectar m\u00e1s: <strong>el nuevo iPad con compatibilidad del Apple Pencil.<\/strong> Si bien el dispositivo usa hardware antiguo y poco \u201cnovedoso\u201d, creo que su punto fuerte es el precio y las posibilidades que ofrece. Antes hab\u00eda que desembolsar una gran cantidad de dinero si quer\u00edamos disfrutar del Apple Pencil y sus maravillas, pero ahora es todo mucho m\u00e1s accesible. <strong>De modo que el mercado vuelve a tener ese peque\u00f1o equilibrio que tanto nos gusta ver en Apple<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002960fa61000000000fbc3513_16805\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002960fa61000000000fbc3513_16805\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002960fa61000000000fbc3513_16805\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Tanto gente que quiere lo \u00faltimo como gente que no, tienen la posibilidad de obtener lo que desean por un precio mayor o menor. Esto hace que el dinero (que es la puerta de acceso a los productos), sea menos problema al tener muchas opciones disponibles.<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Todo apunta a que <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de la WWDC<\/a> (la cual no est\u00e1 confirmada a\u00fan) ser\u00e1 un evento cargado de novedades porque ser\u00eda a\u00fan m\u00e1s sorprendente ver que de aqu\u00ed a junio Apple celebre otro evento. Hasta entonces, a disfrutar de las nuevas posibilidades que se abren con la compatibilidad extra y los nuevos precios m\u00e1s asequibles.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple celebr\u00f3 el pasado martes la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d en la que han profundizado en la educaci\u00f3n y en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16807,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2099,20],"tags":[2206,2269,2705,2702,2704,2699,2695,2698,2239,2701,2700,272,16,2697,2630,2210,2229,2706,2703,2279],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d en la que Apple ha presentado un nuevo iPad b\u00e1sico compatible con el Apple Pencil y sus nuevos servicios para la gesti\u00f3n de clases en la escuela.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d en la que Apple ha presentado un nuevo iPad b\u00e1sico compatible con el Apple Pencil y sus nuevos servicios para la gesti\u00f3n de clases en la escuela.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-31T17:18:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d en la que Apple ha presentado un nuevo iPad b\u00e1sico compatible con el Apple Pencil y sus nuevos servicios para la gesti\u00f3n de clases en la escuela.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/31184503\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cLet\\u2019s take a field trip\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-31T17:18:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de la keynote \\u201cLet\\u2019s take a field trip\\u201d en la que Apple ha presentado un nuevo iPad b\\u00e1sico compatible con el Apple Pencil y sus nuevos servicios para la gesti\\u00f3n de clases en la escuela.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16805"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18213,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16805\/revisions\/18213"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}