<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Q1 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/q1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:59:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2013 22:09:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Peter Oppenheimer]]></category>
		<category><![CDATA[Q1]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados financieros]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[Trimestre fiscal]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8234</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple</a></p>
<p>Apple ha presentado hoy los resultados de su primer trimestre fiscal del 2013 con unas cifras con las que han conseguido cifras</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/apple-tiene-mas-dinero-en-efectivo-que-el-gobierno-de-eeuu/resultados-financieros-apple/" rel="attachment wp-att-4170"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultados-financieros-Apple.jpg" alt="Resultados financieros Apple" width="480" height="267" class="aligncenter size-full wp-image-4170" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultados-financieros-Apple.jpg 480w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Resultados-financieros-Apple-300x167.jpg 300w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha presentado hoy los resultados de su primer trimestre fiscal del 2013</strong> con unas cifras con las que <strong>han conseguido cifras récord.</strong></p>
<p><span id="more-8234"></span></p>
<p>La empresa <strong>ha reportado un ingreso de 54,5 mil millones de dólares con unos beneficios netos de 13,1 mil millones de dólares o lo que es lo mismo 13,81 dólares por acción diluida.</strong> Los ingresos conseguidos hace un año fueron de 46,3 mil millones de dólares. El margen bruto fue del 38,6% frente al 44,7% del trimestre del año anterior.</p>
<p>Las ventas internacionales <strong>representan para la empresa un 61% del trimestre</strong> y el promedio de beneficios semanal fue de <strong>4,2 mil millones en el trimestre</strong> frente a los 3,3 mil millones en el trimestre anterior.</p>
<p>Mirando las ventas, este pasado trimestre se vendieron 47,8 millones de iPhones frente a los 37 millones del trimestre anterior, 22,9 millones de iPads frente a los 15,4 millones del trimestre pasado, <strong>4,1 millones de Macs respecto a los 5,2 millones vendidos el trimestre anterior</strong> y 12,7 millones de iPods frente a los 15,4 millones que se vendieron la última vez.</p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong>, CEO de <strong>Apple</strong> ha comentado:</p>
<blockquote><p>Estamos muy emocionados con los ingresos récord de más de 54 mil millones y con la venta de más de 75 millones de dispositivos iOS en un solo trimestre. Estamos muy confiados de nuestra cartera de productos y de seguir centrándose en la innovación y hacer los mejores productos del mundo.</p></blockquote>
<p><strong>Peter Oppenheimer</strong>, CFO de la empresa ha dicho:</p>
<blockquote><p>Estamos contentos de haber generado más de 23 mil millones de dólares en flujo de efectivo de operaciones durante el trimestre. Hemos establecido un nuevo récord de ventas en el iPhone y en el iPad, ampliando significativamente nuestro ecosistema, y ha generado los mayores ingreses trimestrales de Apple.</p></blockquote>
<p>El ambiente de la empresa es de confianza y de sensación de buen trabajo. <strong>Han mostrado los mejores resultados de la historia hasta la fecha</strong> y cifras impresionantes para sus dispositivos más conocidos.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2013/01/23Apple-Reports-Record-Results.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 19:37:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Retail]]></category>
		<category><![CDATA[Audio]]></category>
		<category><![CDATA[Empleados]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[John Browett]]></category>
		<category><![CDATA[Q1]]></category>
		<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<category><![CDATA[Servicio]]></category>
		<category><![CDATA[Tiendas]]></category>
		<category><![CDATA[Vicepresidente senior retail]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7436</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas/">John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas</a></p>
<p>John Browett, Vicepresidente senior de la división retail, la encargada de las Apple Store, mediante un audio ha felicitado a los empleados</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas/">John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas/">John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg" alt="John Browett en Apple Store Paseo de Gracia" title="John Browett en Apple Store Paseo de Gracia" width="550" height="303" class="aligncenter size-full wp-image-7437" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/John-Browett-en-Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x165.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/john-browett" title="John Browett" target="_blank" rel="noopener noreferrer">John Browett</a></strong>, Vicepresidente senior de la división retail, la encargada de las <strong>Apple Store</strong>, mediante un audio <strong>ha felicitado a los empleados por ofrecer el mejor servicio minorista del mundo. Además asegura que el periodo Q1 de 2013 (comienza a finales de 2012) estará repleto de cosas brillantes.</strong></p>
<p><span id="more-7436"></span></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail/" title="John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Browett se unió a <strong>Apple</strong> a principios de año</a></strong> pero no fue hasta abril cuando se dedicó por completo a la empresa dejando Dixons. Hasta el momento <strong>ha visitado 75 tiendas en 10 países distintos</strong> aunque asegura que seguirá visitando, sobre todo le gustaría ir a Australia y a Japón.</p>
<p>El archivo de audio decía:</p>
<blockquote><p>¡Hola a todos! Esta es mi segunda reunión con las tiendas.</p>
<p>Solo quería comenzar con algunas observaciones que he hecho desde que estoy en Apple.</p>
<p>Como todos ustedes saben, llevo aquí desde hace poco más de cuatro meses. He visitado unas 75 tiendas y he estado en unos 10 países. Lo siento por las personas en Japón y Australia. Estaré allí en breve y les escucharé. Estoy muy entusiasmado con eso.</p>
<p>Lo primero que quería decir es que estoy realmente sorprendido e impresionado con el fantástico servicio que veo en todas las tiendas todos los días. Es un logro increíble. Somos, de lejos, el mejor servicio minorista con sede en el mundo y eso se puede ver en las tiendas. Es increíblemente impresionante.</p>
<p>Se trata de nuestra gente y su uso de ese servicio. Cuando veo gente resolviendo sus problemas en la Family Room, o vendiendo a los clientes su primer dispositivo Apple, se hace todo con un gran sentido de servicio y propósito. Es simplemente fantástico.</p>
<p>Fui a Lincoln Road en Miami para ver a Brian y a su equipo porque he oído hablar de esa tienda. Vi sus buenas métricas de servicio. Vas allí y piensas ¿cómo es posible? Es una tienda muy pequeña y con una gran cantidad de personas extranjeras. El problema es que la tienda es realmente demasiado pequeña para la actividad que ellos tienen. Sin embargo, el servicio es verdaderamente fantástico.</p>
<p>Así que Brian hizo una mesa redonda para mi donde fui a hablar con el personal sobre lo que va bien y lo que no va bien. Y de nuevo, lo que realmente me impresionó fue que la gente realmente entendió de lo que estábamos hablando. Estaban trabajando con un propósito, y sabían lo que estábamos tratando de lograr. Fue muy, muy impresionante, me encantó.</p>
<p>Q1 [primer trimestre fiscal del 2013] va a ser muy divertido y emocionante, de hecho va a ser un poco loco de vez en cuando porque tenemos cosas brillantes que llegarán. Y, yo quería darles las gracias por el esfuerzo por hacer esto bien.</p>
<p>Es todo sobre el servicio. Se trata de llegar a todos los clientes, y sé que ustedes van a hacer todos los esfuerzos que sean posibles para hacer que sea una experiencia fantástica.</p>
<p>Y la otra cosa que quería decir es que se podrán ver una serie de mejoras que van a venir, lo que van a hacer es mejorar la experiencia del cliente y facilitarles el trabajo. Y eso es lo que mi trabajo ha de hacer, mi trabajo consiste en asegurarse de que las cosas están mejorando constantemente y que encontremos maneras de hacer lo mejor para el cliente y para que les sea más fácil a ustedes dar un servicio increíble,</p>
<p>Así que una vez más, gracias por sus esfuerzos. Se lo agradezco mucho.</p>
<p>Es un verdadero privilegio estar a bordo. Estoy realmente esperando con interés los resultados del primer trimestre fiscal.</p>
<p>Gracias.</p></blockquote>
<p>Bastante claro ha dejado que lo que diferencia a las <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></strong> del resto <strong>es el trato</strong> y que se va a encargar de que eso no solo no decaiga sino de que aumente <strong>haciendo que el cliente acabe más contento y facilitando el trabajo a los empleados.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2012/09/10/following-controversies-apple-retail-chief-john-browett-rallies-troops-ahead-of-brilliant-stuff-in-q1/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a><br />
Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/enricllte/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flickr de enricllte</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/john-browett-vicepresidente-senior-retail-felicita-a-los-empleados-de-las-tiendas/">John Browett, Vicepresidente senior retail, felicita a los empleados de las tiendas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resultados financieros Q1 de 2012 de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2012 21:54:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Beneficios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Peter Oppenheimer]]></category>
		<category><![CDATA[Q1]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados financieros]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6240</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2012 de Apple</a></p>
<p>Apple ha publicado hoy los resultados de su primer trimestre fiscal del 2012 y los cifras apuntan a la alza. Los ingresos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2012 de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2012 de Apple</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Resultados-financieros-Q1-2012-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Resultados-financieros-Q1-2012-Apple.png" alt="" title="Resultados financieros Q1 2012 Apple" width="550" height="331" class="aligncenter size-full wp-image-6241" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Resultados-financieros-Q1-2012-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Resultados-financieros-Q1-2012-Apple-300x181.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Resultados-financieros-Q1-2012-Apple-220x132.png 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha publicado hoy <strong>los resultados de su primer trimestre fiscal del 2012 y los cifras apuntan a la alza.</strong></p>
<p><span id="more-6240"></span></p>
<p>Los ingresos suponen <strong>46,33 mil millones de dólares y un beneficio de 13.060 millones de dólares, o 13,87 dólares por acción diluida.</strong> <strong>Apple</strong> ha vendido un total de 14,43 millones de <strong>iPad</strong> (incremento del 111%), 37,04 millones de <strong>iPhone</strong> (incremento del 128%), 5,2 millones de <strong>Mac</strong> (incremento del 26%) y 15,4 millones de <strong>iPod</strong> (incremento del 21%).</p>
<p><strong>El margen bruto fue de un 44,7% en comparación con el 38,5% que sacaron respecto al trimestre del año pasado.</strong> Las ventas internacionales suponen un 58% de las totales.  Este trimestre fiscal se presenta como <strong>el más rentable superando al <a href="https://www.macsfera.com/resultados-financieros-de-apple/" title="Resultados financieros Q3 2012 Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Q3 de 2011</a></strong> con 28,57 mil millones de dólares de ingresos.</p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong> ha comentado:</p>
<blockquote><p>Estamos muy contentos con nuestros excelentes resultados y con el récord de ventas de iPhones, iPads y Mac. El impulso de Apple es increíblemente fuerte, y tenemos algunos proyectos de productos increíbles.</p></blockquote>
<p><strong>Peter Oppenheimer</strong>, director de operaciones (CFO), ha dicho:</p>
<blockquote><p>Estamos muy contentos de haber generado más de 17.5 mil millones de dólares en flujo de efectivo de operaciones durante el trimestre de diciembre. Mirando hacia el futuro para el segundo trimestre fiscal de 2012, que tendrá una duración de 13 semanas, esperamos ingresos de alrededor de 32,5 mil millones y esperamos que las ganancias diluidas por acción sean de 8,5 dólares.</p></blockquote>
<p>Fuente | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2012/01/24Apple-Reports-First-Quarter-Results.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple/">Resultados financieros Q1 de 2012 de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
