{"id":6969,"date":"2012-07-12T10:20:25","date_gmt":"2012-07-12T08:20:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6969"},"modified":"2023-01-29T12:52:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:35","slug":"posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/","title":{"rendered":"Posible apertura de una Apple Store en Paseo de Gracia el 28 de julio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Paneles-negros.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Paneles-negros.jpg\" alt=\"Apple Store Paseo de Gracia Paneles negros\" title=\"Apple Store Paseo de Gracia Paneles negros\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6971\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Paneles-negros.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Paneles-negros-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El diario Expansi\u00f3n ha confirmado que <strong>el 28 de julio Apple abrir\u00e1 una nueva <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> situada en Barcelona,<\/strong> m\u00e1s concretamente en Paseo de Gracia haciendo esquina con Plaza Catalu\u00f1a.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Dicha <strong>Apple Store<\/strong> no ser\u00e1 una m\u00e1s, ser\u00e1 <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\" title=\"Otra Apple Store en Barcelona y una posible en Madrid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la segunda m\u00e1s grande de Europa<\/a><\/strong> y la primera que est\u00e1 a pie de calle en Barcelona. <strong>Su superficie comercial ser\u00e1 de 2.500 metros cuadrados.<\/strong><\/p>\n<p>La fuente indica que un obrero ha comentado que <strong>se debe finalizar la obra en menos de 15 d\u00edas<\/strong> lo que dar\u00eda como posible fecha el 28 de julio para su apertura. Lo noticia de esta tienda lleva en el aire unos 20 meses pero no fue hasta casi un a\u00f1o cuando <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\" title=\"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en Barcelona\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple la mostr\u00f3 en su web de empleo<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Habr\u00e1 que esperar de una a dos semanas la confirmaci\u00f3n de <strong>Apple<\/strong> para saber si esta informaci\u00f3n es v\u00e1lida, pero si que es cierto que las obras van llegando a su fin y eso lo dicen los <a href=\"https:\/\/twitter.com\/mmikel\/statuses\/214417422038482944?tw_i=214417422038482944&#038;tw_e=details&#038;tw_p=tweetembed\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">propios usuarios<\/a> que pasan frecuentemente por la zona.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.expansion.com\/2012\/07\/11\/catalunya\/1342034286.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Expansi\u00f3n<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/emilcar.es\/blog\/2012\/07\/10\/paneles-negros-en-paseo-de-gracia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Emilcar<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El diario Expansi\u00f3n ha confirmado que el 28 de julio Apple abrir\u00e1 una nueva Apple Store situada en Barcelona, m\u00e1s concretamente en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6971,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[604,2215,550,1463,2235,613,2210,2212],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Posible apertura de una Apple Store en Paseo de Gracia el 28 de julio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El 28 de julio podr\u00edas ser la fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store del Paseo de Gracia la cual ser\u00eda la segunda m\u00e1s grande de Europa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Posible apertura de una Apple Store en Paseo de Gracia el 28 de julio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 28 de julio podr\u00edas ser la fecha de inauguraci\u00f3n de la Apple Store del Paseo de Gracia la cual ser\u00eda la segunda m\u00e1s grande de Europa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-12T08:20:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Paneles-negros.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"411\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-Paneles-negros.jpg\",\"width\":550,\"height\":411,\"caption\":\"Apple Store Paseo de Gracia Paneles negros\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/\",\"name\":\"Posible apertura de una Apple Store en Paseo de Gracia el 28 de julio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-12T08:20:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El 28 de julio podr\\u00edas ser la fecha de inauguraci\\u00f3n de la Apple Store del Paseo de Gracia la cual ser\\u00eda la segunda m\\u00e1s grande de Europa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/posible-apertura-de-una-apple-store-en-paseo-de-gracia-el-28-de-julio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6969"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6969"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6969\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17750,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6969\/revisions\/17750"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6971"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6969"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6969"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6969"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}