{"id":7445,"date":"2012-09-11T11:50:48","date_gmt":"2012-09-11T09:50:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7445"},"modified":"2023-01-29T12:58:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:48","slug":"recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/","title":{"rendered":"Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restaurar\u00eda la duraci\u00f3n de la bater\u00eda"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-bater\u00eda.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-bater\u00eda.jpg\" alt=\"OS X 10.8.2 trae mejoras de bater\u00eda\" title=\"OS X 10.8.2 trae mejoras de bater\u00eda\" width=\"550\" height=\"352\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7447\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-bater\u00eda.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-bater\u00eda-300x192.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace un mes se realizaron pruebas que demostraron que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/\" title=\"Mountain Lion puede provocar una disminuci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la bater\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la duraci\u00f3n de la bater\u00eda de los Mac hab\u00eda descendido<\/a><\/strong> notablemente con la actualizaci\u00f3n de <strong>OS X Lion<\/strong> a <strong>OS X Mountain Lion<\/strong>. Se lanz\u00f3 una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion\/\" title=\"Mejora de bater\u00eda en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualizaci\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">actualizaci\u00f3n que la mejoraba<\/a><\/strong> pero solo para algunos equipos, <strong>ahora sabemos que con la versi\u00f3n 10.8.2 del sistema no habr\u00eda ese problema.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>The Mac Observer ha sido el encargado de hacer una serie de gr\u00e1ficas probando distintas versiones de <strong>OS X<\/strong> y analizando el rendimiento de la bater\u00eda en SSD y en HDD. El resultado ha sido que con las versiones de <strong>Mountain Lion<\/strong> la bater\u00eda descend\u00eda considerablemente, pero <strong>con la versi\u00f3n beta 10.8.2 ha alcanzado m\u00e1ximos que no se ve\u00edan desde Snow Leopard.<\/strong><\/p>\n<p>Esta nueva versi\u00f3n, que saldr\u00eda al p\u00fablico en oto\u00f1o, lo que hace es <strong>restaurar completamente la vida de la bater\u00eda produciendo 384 minutos en comparaci\u00f3n a los 277 que daba como resultado la primera versi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>No han sido todos los usuarios los que han padecido este problema, algunos de vosotros nos contasteis que no notabais nada, pero para los que si que sufrieron errores <strong>parece que esta versi\u00f3n los solventa.<\/strong><\/p>\n<p>Sabed que <strong>las pruebas se hicieron con un MacBook Pro de 15&#8243; de 2011 con un procesador i7 2.0 GHz y para testar la duraci\u00f3n se realizaron distintas tareas cotidianas<\/strong> (escribir, navegar, recibir correo, etc.) repetidas veces y siempre de la misma manera.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mejoras-de-bater\u00eda-en-OS-X-10.8.2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mejoras-de-bater\u00eda-en-OS-X-10.8.2.jpg\" alt=\"Mejoras de bater\u00eda en OS X 10.8.2\" title=\"Mejoras de bater\u00eda en OS X 10.8.2\" width=\"550\" height=\"795\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7448\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mejoras-de-bater\u00eda-en-OS-X-10.8.2.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Mejoras-de-bater\u00eda-en-OS-X-10.8.2-208x300.jpg 208w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macobserver.com\/tmo\/article\/os-x-battery-life-analysis-from-snow-leopard-to-mountain-lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Mac Observer<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace un mes se realizaron pruebas que demostraron que la duraci\u00f3n de la bater\u00eda de los Mac hab\u00eda descendido notablemente con la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7447,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,20],"tags":[451,2208,2219,2220,2221,174,2238,2210,2230,2231,1346,1718,2225],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restaurar\u00eda la duraci\u00f3n de la bater\u00eda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pruebas demuestra que la versi\u00f3n 10.8.2 de OS X (Mountain Lion) har\u00eda que la bater\u00eda durase m\u00e1s de lo que ya lo hace.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restaurar\u00eda la duraci\u00f3n de la bater\u00eda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pruebas demuestra que la versi\u00f3n 10.8.2 de OS X (Mountain Lion) har\u00eda que la bater\u00eda durase m\u00e1s de lo que ya lo hace.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-11T09:50:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-bater\u00eda.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"352\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-bater\\u00eda.jpg\",\"width\":550,\"height\":352,\"caption\":\"OS X 10.8.2 trae mejoras de bater\\u00eda\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/\",\"name\":\"Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restaurar\\u00eda la duraci\\u00f3n de la bater\\u00eda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-11T09:50:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Pruebas demuestra que la versi\\u00f3n 10.8.2 de OS X (Mountain Lion) har\\u00eda que la bater\\u00eda durase m\\u00e1s de lo que ya lo hace.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7445"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17776,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7445\/revisions\/17776"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7447"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}