{"id":2555,"date":"2011-06-01T21:28:34","date_gmt":"2011-06-01T19:28:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2555"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"preparando-el-moscone-para-la-wwdc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/","title":{"rendered":"Preparando el Moscone para la WWDC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-WWDC-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-WWDC-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Moscone WWDC Apple\" width=\"500\" height=\"280\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3682\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-WWDC-Apple.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-WWDC-Apple-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta misma ma\u00f1ana se han puesto manos a la obra y han empezado a colocar el logo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> en la cristalera exterior del <strong>Moscone<\/strong>, el edificio que ser\u00e1 sede de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\/\" title=\"WWDC\">WWDC<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nDos manzanas blancas bien visibles bien grandes para anunciar el sitio <strong>donde albergar\u00e1 el mayor evento de desarrolladores del a\u00f1o.<\/strong> Tendr\u00e1 comienzo el lunes 6 de junio con la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\" title=\"Keynote el 6 de junio presentada por Steve Jobs donde hablar\u00e1n de iOS 5, OS X y iCloud\">keynote de apertura en la que estar\u00e1 Steve Jobs<\/a><\/strong> y a partir de ah\u00ed habr\u00e1 un mont\u00f3n de eventos y charlas.<\/p>\n<p>Esperaremos a ver todas las novedades que presenten en toda la semana y a ver si podemos hacer un resumen m\u00e1s o menos de todo lo ocurrido.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC.jpg\" alt=\"\" title=\"Moscone Apple WWDC\" width=\"500\" height=\"500\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3684\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC-66x66.jpg 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC-220x220.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1.jpg\" alt=\"\" title=\"Moscone Apple WWDC\" width=\"500\" height=\"500\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3685\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1-60x60.jpg 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1-66x66.jpg 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC1-220x220.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC2.jpg\" alt=\"\" title=\"Moscone Apple WWDC\" width=\"500\" height=\"670\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3686\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC2.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-Apple-WWDC2-224x300.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/06\/01\/wwdc-2011-photos-partial-apple-logo-on-moscone\/\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta misma ma\u00f1ana se han puesto manos a la obra y han empezado a colocar el logo de Apple en la cristalera<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3682,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2217,9,115,174,160,2210,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Preparando el Moscone para la WWDC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El edificio Moscone albergar\u00e1 la WWDC de Apple de 2011, donde se presentar\u00e1n iCloud, Mac OS X Lion y iOS 5, ya empiezan a poner los logos de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Preparando el Moscone para la WWDC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El edificio Moscone albergar\u00e1 la WWDC de Apple de 2011, donde se presentar\u00e1n iCloud, Mac OS X Lion y iOS 5, ya empiezan a poner los logos de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-01T19:28:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-WWDC-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Moscone-WWDC-Apple.jpg\",\"width\":500,\"height\":280,\"caption\":\"Moscone WWDC Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/\",\"name\":\"Preparando el Moscone para la WWDC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-01T19:28:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El edificio Moscone albergar\\u00e1 la WWDC de Apple de 2011, donde se presentar\\u00e1n iCloud, Mac OS X Lion y iOS 5, ya empiezan a poner los logos de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/preparando-el-moscone-para-la-wwdc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2555"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2555"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2555\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17410,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2555\/revisions\/17410"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3682"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2555"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2555"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2555"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}