{"id":7143,"date":"2012-07-29T17:42:24","date_gmt":"2012-07-29T15:42:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7143"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n con Power Nap para los MacBook Pro Retina y los MacBook Air"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-Power-Nap-para-MacBook-Pro-Retina-y-MacBook-Air.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-Power-Nap-para-MacBook-Pro-Retina-y-MacBook-Air.jpg\" alt=\"Actualizaci\u00f3n Power Nap para MacBook Pro Retina y MacBook Air\" title=\"Actualizaci\u00f3n Power Nap para MacBook Pro Retina y MacBook Air\" width=\"550\" height=\"150\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7144\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-Power-Nap-para-MacBook-Pro-Retina-y-MacBook-Air.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-Power-Nap-para-MacBook-Pro-Retina-y-MacBook-Air-300x82.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n para los MacBook Pro Retina y los MacBook Air con la que disfrutar\u00e1n de la nueva funci\u00f3n <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/power-nap\" title=\"Power Nap\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Power Nap<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Power Nap<\/strong> fue introducida con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mountain-lion\" title=\"Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion<\/a><\/strong>, pero solo es compatible con los <strong>MacBook Air<\/strong> del 2010 en adelante y con el <strong>MacBook Pro Retina<\/strong>. <strong>Esta funci\u00f3n permite que el ordenador sincronice con iCloud, descargue correo y compruebe actualizaciones cuando el ordenador est\u00e9 en Reposo.<\/strong><\/p>\n<p>El motivo por el que <strong>Power Nap<\/strong> solo funciona en esos modelos es porque <strong>necesita una unidad de estado s\u00f3lido (SSD),<\/strong> es decir, un disco duro soldado a la placa como los <strong>Mac<\/strong> mencionados. Esta actualizaci\u00f3n <strong>se realiza desde la Mac App Store y una vez instalada podremos configurar todo desde Preferencias del sistema\/Economizador.<\/strong><\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n trae correcci\u00f3n de errores en el modo Reposo y se recomienda actualizar hasta a los usuarios de <strong>Lion<\/strong>, aunque estos no dispondr\u00e1n de <strong>Power Nap<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/181538\/apple-brings-power-nap-to-retina-macbook-pro-with-new-update\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n para los MacBook Pro Retina y los MacBook Air con la que disfrutar\u00e1n de la nueva funci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7144,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,20],"tags":[28,2208,2220,2221,1687,174,2238,2210,2231,1346,1567],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n con Power Nap para los MacBook Pro Retina y los MacBook Air<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reciente actualizaci\u00f3n de OS X Mountain Lion que habilita la funci\u00f3n Power Nap en los MacBook Pro Retina y en los MacBook Air.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n con Power Nap para los MacBook Pro Retina y los MacBook Air\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reciente actualizaci\u00f3n de OS X Mountain Lion que habilita la funci\u00f3n Power Nap en los MacBook Pro Retina y en los MacBook Air.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-29T15:42:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\u00f3n-Power-Nap-para-MacBook-Pro-Retina-y-MacBook-Air.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"150\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Actualizaci\\u00f3n-Power-Nap-para-MacBook-Pro-Retina-y-MacBook-Air.jpg\",\"width\":550,\"height\":150,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n Power Nap para MacBook Pro Retina y MacBook Air\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n con Power Nap para los MacBook Pro Retina y los MacBook Air\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-29T15:42:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reciente actualizaci\\u00f3n de OS X Mountain Lion que habilita la funci\\u00f3n Power Nap en los MacBook Pro Retina y en los MacBook Air.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-con-power-nap-para-los-macbook-pro-retina-y-los-macbook-air\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7143"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7143\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17727,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7143\/revisions\/17727"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7144"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}