{"id":11789,"date":"2015-08-14T18:21:36","date_gmt":"2015-08-14T17:21:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11789"},"modified":"2023-01-29T12:22:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:25","slug":"apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/","title":{"rendered":"Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2"},"content":{"rendered":"<p>Art\u00edculo de <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/itunes\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a> que reporta los errores que Apple est\u00e1 corrigiendo en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\" target=\"_blank\" title=\"Apple Music\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music<\/a> a trav\u00e9s de la actualizaci\u00f3n de iTunes a la versi\u00f3n 12.2.2.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Adem\u00e1s se solucionan algunos errores, como una visi\u00f3n incorrecta de los artistas o las listas de reproducci\u00f3n en nuestra m\u00fasica; y se mejora la navegaci\u00f3n entre las secciones de Apple Music para que ir hacia atr\u00e1s usando los botones de iTunes no nos obligue a ir de nuevo al principio. Arreglos peque\u00f1os, pero que se agradecen.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>De esta forma, sabemos que Apple va corrigiendo los fallos que se le reportan haciendo que el sistema sea m\u00e1s \u00fatil y eficaz.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Art\u00edculo de Applesfera que reporta los errores que Apple est\u00e1 corrigiendo en Apple Music a trav\u00e9s de la actualizaci\u00f3n de iTunes a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11790,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2194,2123,20],"tags":[28,2205,2163,2125,14,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre las mejoras en Apple Music gracias a la actualizaci\u00f3n de iTunes a su versi\u00f3n 12.2.2.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre las mejoras en Apple Music gracias a la actualizaci\u00f3n de iTunes a su versi\u00f3n 12.2.2.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-14T17:21:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1269\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1005\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre las mejoras en Apple Music gracias a la actualizaci\u00f3n de iTunes a su versi\u00f3n 12.2.2.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/14181803\/Apple-Music-Mac.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Mac.jpg\",\"width\":1269,\"height\":1005,\"caption\":\"Apple Music Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/\",\"name\":\"Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-14T17:21:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla sobre las mejoras en Apple Music gracias a la actualizaci\\u00f3n de iTunes a su versi\\u00f3n 12.2.2.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11789"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11789"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11789\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17957,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11789\/revisions\/17957"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11790"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11789"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11789"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11789"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}