{"id":14297,"date":"2016-03-24T09:54:11","date_gmt":"2016-03-24T08:54:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14297"},"modified":"2021-10-17T12:35:00","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:00","slug":"resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13139\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" alt=\"Keynote Let us loop you in\" width=\"2500\" height=\"1051\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13139\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in-300x126.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in-768x323.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in-1024x430.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Han pasado ya unos d\u00edas desde que se celebr\u00f3 <a target=\"_blank\"title=\"Keynote &quot;Let us loop you in&quot;\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\">la keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a> y <strong>aqu\u00ed est\u00e1 el resumen de lo presentado con mi opini\u00f3n sobre ello.<\/strong><\/p>\n<p>El evento fue el m\u00e1s corto que recuerdo en mucho tiempo, la verdad. El \u00fanico que recuerdo de esa duraci\u00f3n fue <a target=\"_blank\"title=\"Resumen del evento educativo de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\">el evento de educaci\u00f3n que se celebr\u00f3 hace 4 a\u00f1os<\/a>. <strong>A penas dur\u00f3 una hora,<\/strong> pero a\u00fan as\u00ed hubo un par de cosas que se notaron que las metieron para rellenar.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Tim Cook decidi\u00f3 empezar con un peque\u00f1o discurso sobre <a target=\"_blank\"title=\"FBI\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/fbi\">el conflicto con el FBI<\/a>.<\/strong> Habl\u00f3 de la responsabilidad que tiene Apple con los consumidores por el hecho de ser ellos los que fabrican el dispositivo en el que guardamos parte de nuestra vida. Hizo un llamamiento nacional para decidir entre todos el poder que debe tener el gobierno con nuestra privacidad. Y agradeci\u00f3 el apoyo de la gente que defiende su postura.<\/p>\n<p>Tras este discurso, se empez\u00f3 a hablar sobre dos iniciativas que empezaron a hacer para dejar el mundo mejor de lo que se lo han encontrado:<\/p>\n<h2>Medio ambiente<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here.jpg\" rel=\"attachment wp-att-10640\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here.jpg\" alt=\"Better Starts Here\" width=\"1920\" height=\"1080\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10640\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Lisa Jackson sali\u00f3 a la pizarra para hablar de <a target=\"_blank\"title=\"Better Starts Here: la nueva campa\u00f1a medioambiental de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\">algunas iniciativas que Apple lleva haciendo un tiempo<\/a> con las que han conseguido que el 93% de Apple a nivel mundial funcione con energ\u00eda solar.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>presentaron una <a target=\"_blank\"title=\"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\">plataforma para reciclar los productos que ya no usamos<\/a> para as\u00ed darle un nuevo uso a sus componentes.<\/strong> Con este anuncio, conocimos a Liam, la m\u00e1quina que es capaz de despiezar un iPhone de forma aut\u00f3noma sin problemas.<\/p>\n<h2>Salud<\/h2>\n<p><strong>Jeff Williams nos present\u00f3 <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\">CareKit<\/a>,<\/strong> un framework que permite a los desarrolladores e investigadores crear aplicaciones que tengan como objetivo hacer que nos cuidemos con peque\u00f1os tests. Adem\u00e1s, recolecta esa informaci\u00f3n y ayuda a que se encuentren nuevos patrones que faciliten el hallar una cura, que hagan que los ejercicios de rehabilitaci\u00f3n sean mejores o que ayuden a seguir investigando sobre una enfermedad.<\/p>\n<p>Este framework se une a <a target=\"_blank\"title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\">ResearchKit<\/a> para avanzar un poco m\u00e1s en el campo de la medicina y mejorar la vidas de las personas.<\/p>\n<h2>Correas del Apple Watch<\/h2>\n<p>Al acabar la presentaci\u00f3n de CareKit y enlazando con el Apple Watch, <strong><a target=\"_blank\"title=\"Nuevas correas para el Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevas-correas-apple-watch\/\">se introdujeron las nuevas correas del dispositivo<\/a>:<\/strong><\/p>\n<p>Por un lado, <strong>una nueva categor\u00eda de correas hechas en nailon de varios colores.<\/strong> Tambi\u00e9n se lanzaron nuevos colores para las categor\u00edas ya existentes, aumentando la personalizaci\u00f3n y las posibilidades.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se recort\u00f3 el precio del reloj en $50.<\/p>\n<p>Al principio no me gustaron mucho las correas de nailon, pero observ\u00e1ndolas detenidamente y con detalle puedo empezar a ver porqu\u00e9 Apple las ha lanzado. Tienen un dise\u00f1o casual y quedan bastante bien. En cuanto al resto de colores, siempre da gusto ver que la personalizaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1, <strong>a ver cu\u00e1ndo esto se transmite a las watchfaces del dispositivo.<\/strong><\/p>\n<h2>iPhone SE<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-negro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14299\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-negro.jpg\" alt=\"iPhone SE negro\" width=\"1928\" height=\"922\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14299\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-negro.jpg 1928w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-negro-300x143.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-negro-1024x490.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1928px) 100vw, 1928px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Greg Joswiak nos introdujo el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPhone SE\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-se\/\">iPhone SE<\/a>,<\/strong> un iPhone de 4 pulgadas con el mismo dise\u00f1o que el iPhone 5s pero con muchas de las <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\">caracter\u00edsticas del iPhone 6s<\/a>.<\/p>\n<p>En particular, comparte todo salvo el dise\u00f1o, 3D Touch y Touch ID de segunda generaci\u00f3n. El resto de caracter\u00edsticas las lleva, convirti\u00e9ndose as\u00ed en un iPhone muy potente a un precio mucho m\u00e1s asequible.<\/p>\n<p>Porque s\u00ed, el precio de este iPhone ha bajado hasta los 480\u20ac en su versi\u00f3n de 16GB.<\/p>\n<p><strong>A m\u00ed me ha encantado ver este lanzamiento.<\/strong> Hasta ahora se vend\u00eda el iPhone 5s, un tel\u00e9fono de hace 3 a\u00f1os que <a target=\"_blank\"title=\"FotoDiaria - Estrenando iPhone 5s\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/72688699036\/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de\">para los que lo llevamos usando un tiempo<\/a> va muy bien, pero para una persona que lo compra ahora no es lo mejor del mundo. Con el iPhone SE, Apple cubre el mercado de las personas que prefieren un tel\u00e9fono m\u00e1s peque\u00f1o con un hardware actual que va a durar mucho m\u00e1s de lo que durar\u00e1 uno producido en 2013.<\/p>\n<h2>iPad Pro<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14300\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad Pro con Apple Pencil\" width=\"1335\" height=\"655\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14300\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg 1335w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil-300x147.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil-1024x502.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1335px) 100vw, 1335px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Phil Schiller nos present\u00f3 <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\">el iPad Pro de 9,7 pulgadas<\/a>,<\/strong> el nuevo iPad de tama\u00f1o medio que va a hacer que quer\u00e1is renovar vuestros iPads en cuanto salga.<\/p>\n<p>Tiene el mismo chip A9X que el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">iPad Pro de 12,9 pulgadas<\/a>, mantiene el dise\u00f1o del iPad Air 2 <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000067416ab10000000064699425_14297\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000067416ab10000000064699425_14297\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000067416ab10000000064699425_14297\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Que es incre\u00edble.<\/span>, es compatible con el Apple Pencil y cuenta con un sistema que adapta la temperatura de la pantalla en funci\u00f3n de nuestro ambiente.<\/p>\n<p>Se ha descubierto que el chip est\u00e1 un poco m\u00e1s limitado que el de su hermano mayor, y en vez de tener 4GB de RAM, tiene 2, pero a\u00fan con esas, los resultados de las pruebas echas son rompedoras.<\/p>\n<p><strong>Este era el iPad que estaba esperando.<\/strong> Llevo esperando mucho tiempo y <a target=\"_blank\"title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad - Mi futuro con el iPad Air 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/#mi-futuro-con-el-ipad-air-3\">alguna vez lo he comentado<\/a>. He resistido muchas veces la tentaci\u00f3n de comprar un modelo nuevo, muchas. <strong>Pero por fin mi espera ha terminado.<\/strong> Estoy muy contento con lo que ha sacado Apple y me voy a tirar de cabeza a \u00e9l en cuanto llegue a Espa\u00f1a, lo tengo m\u00e1s que claro.<\/p>\n<p>Por supuesto, vosotros obtendr\u00e9is todos los detalles y opiniones del dispositivo.<\/p>\n<h2>Actualizaciones<\/h2>\n<p>A lo largo del evento, <strong>se habl\u00f3 de las actualizaciones que vendr\u00edan a los sistemas operativos de toda la compa\u00f1\u00eda,<\/strong> y as\u00ed sucedi\u00f3. Al acabar, <a target=\"_blank\"title=\"Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/\">iOS, OS X, tvOS y watchOS recibieron actualizaciones gratuitas<\/a> con bastantes mejoras.<\/p>\n<p>Me gusta mucho ver que el software que uso cada d\u00eda recibe mejoras, y no hay que esperar un a\u00f1o para recibirlas. Esto de sacar grandes actualizaciones a mitad de ciclo no est\u00e1 nada mal <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000067416ab10000000064699425_14297\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000067416ab10000000064699425_14297\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000067416ab10000000064699425_14297\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Recordemos que, si bien <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\">iOS 9 fue presentado en junio<\/a>, no fue <a target=\"_blank\"title=\"iOS 9 ya disponible\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\">hasta septiembre cuando sali\u00f3<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<h2>Otras novedades<\/h2>\n<p>Como suele pasar en la mayor\u00eda de keynotes, <strong>Apple lanz\u00f3 un par de productos secundarios a modo de accesorio.<\/strong> En este caso <a target=\"_blank\"title=\"Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\">present\u00f3 unos accesorios para el iPad<\/a>:<\/p>\n<ul>\n<li>Un adaptador USB a Lightning que nos permite conectar la c\u00e1mara o cualquier dispositivo USB al iPad o iPhone.<\/li>\n<li>Un cable Lightning a USB de tipo C para conectar nuestro dispositivo iOS a cualquier <a target=\"_blank\"title=\"MacBook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\">MacBook<\/a>.<\/li>\n<li>Puntas de repuesto para el Apple Pencil.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Un gran adios<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ultima-keynote-en-Cupertino.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14301\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ultima-keynote-en-Cupertino.jpg\" alt=\"Ultima keynote en Cupertino\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14301\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ultima-keynote-en-Cupertino.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ultima-keynote-en-Cupertino-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ultima-keynote-en-Cupertino-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, y para cerrar este corto evento, <strong>Tim anunci\u00f3 que probablemente ser\u00eda la \u00faltima vez que celebrasen una keynote en ese auditorio.<\/strong><\/p>\n<p>El auditorio que vio nacer el iPod, la App Store o el iPhone 5s <strong>ser\u00e1 sustituido por <a target=\"_blank\"title=\"La nave espacial se eleva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\">el nuevo teatro del Campus 2<\/a> que est\u00e1 construyendo Apple.<\/strong> Una pieza de arquitectura muy bonita que esperamos poder ver por dentro en poco tiempo.<\/p>\n<hr \/>\n<div id=\"attachment_14302\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14302\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14302\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" alt=\"Tim Cook Keynote Let us loop you in\" width=\"2500\" height=\"1128\" class=\"size-full wp-image-14302\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in-300x135.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-Keynote-Let-us-loop-you-in-1024x462.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14302\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/apple-events\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Y as\u00ed se acab\u00f3 el evento.<\/strong> Dos productos nuevos, algo de actualizaci\u00f3n en cuanto a la empresa y el lanzamiento de accesorios y sistemas operativos.<\/p>\n<p>La mayor\u00eda de la gente qued\u00f3 descontenta con la ligereza en cuanto a lanzamientos. Pero yo, personalmente, <strong>estoy encantado con lo presentado,<\/strong> es la primera vez en mucho tiempo que s\u00e9 que voy a adquirir algo que iban a anunciar y he vivido con emoci\u00f3n las semanas previas al evento, a pesar de que todo se filtr\u00f3.<\/p>\n<p>Y es que s\u00ed, <strong>Apple tiene un gran problema con las filtraciones.<\/strong> No se sabe si son intencionadas o no, pero raro es el evento en el que no sepamos todo \u2013o la mayor\u00eda\u2013 de lo que van a presentar antes de que se anuncie.<\/p>\n<p>Es bastante triste para los que, como yo, somos aficionados a Apple y a la tecnolog\u00eda. E incluso pasando de los rumores (como llevo haciendo mucho tiempo), siempre se cuela algo.<\/p>\n<p>En cualquier caso, como ya he dicho, <strong>contento con el rumbo que toma Apple y muy contento con ese iPad Pro de 9,7 pulgadas compatible con el Apple Pencil<\/strong> que sustituir\u00e1 a mi iPad 3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Han pasado ya unos d\u00edas desde que se celebr\u00f3 la keynote \u201cLet us loop you in\u201d y aqu\u00ed est\u00e1 el resumen de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13139,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2096],"tags":[2206,2094,2368,2239,9,272,2248,11,2373,16,2350,2369,174,943,586,1841,2378,2166],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d en la que se present\u00f3 el iPhone SE y el iPad Pro de 9,7 pulgadas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d en la que se present\u00f3 el iPhone SE y el iPad Pro de 9,7 pulgadas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-24T08:54:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1051\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d en la que se present\u00f3 el iPhone SE y el iPad Pro de 9,7 pulgadas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/10180358\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1051,\"caption\":\"Keynote Let us loop you in\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cLet us loop you in\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-24T08:54:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cLet us loop you in\\u201d en la que se present\\u00f3 el iPhone SE y el iPad Pro de 9,7 pulgadas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14297"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14297"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18044,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14297\/revisions\/18044"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}