{"id":15339,"date":"2016-09-10T16:11:33","date_gmt":"2016-09-10T14:11:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15339"},"modified":"2021-10-17T12:35:54","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:54","slug":"resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15342\" style=\"width: 1642px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15342\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg\" alt=\"Tim Cook Keynote See you on the 7th\" width=\"1632\" height=\"990\" class=\"size-full wp-image-15342\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th-1024x621.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15342\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/09\/highlights-from-apples-september-2016-event.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Ya han pasado 3 d\u00edas desde que Apple realiz\u00f3 la <a target=\"_blank\" title=\"See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cSee you on the 7th\u201d<\/a> y present\u00f3 todas las novedades, <strong>as\u00ed que vamos con un breve resumen de todo lo tratado y mi opini\u00f3n sobre ello.<\/strong><\/p>\n<p>El evento empez\u00f3 con un gracioso v\u00eddeo de <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> y James Corden cantando en el coche para anunciar, al salir al escenario, que Apple se ha unido con Carpool Karaoke para lanzar sus nuevos episodios el a\u00f1o que viene por el Apple TV.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GeoUELDgyM4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Tras la broma, <strong>se hizo un breve repaso sobre las cifras de Apple:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>17 millones de usuarios de pago en Apple Music<\/li>\n<li>Recordatorio de que <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Music Festival tendr\u00e1 lugar en Londres del 18 al 30 de septiembre<\/a><\/li>\n<li>140.000 millones de descargas cosecha la App Store, haciendo especial hincapi\u00e9 en que el crecimiento en descargas es m\u00e1s grande y m\u00e1s fuerte que nunca<\/li>\n<li>500.000 juegos ya debutan en la App Store. Para Apple es importante que esta cifra crezca porque prev\u00e9n que el nuevo sistema de suscripciones de <a target=\"_blank\" title=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la App Store 2.0<\/a> beneficie mucho a los juegos.<\/li>\n<li>Aprovechando la cifra, Tim introdujo a Shigeru Miyamoto, creador de Mario Bros, <strong>para anunciar que Mario llegar\u00e1 a la App Store a finales de a\u00f1o con un peque\u00f1o juego llamado <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/super-mario-run\/id1145275343?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Super Mario Run<\/a>.<\/strong><\/li>\n<li>Apple ha hecho un gran trabajo con en el \u00e1mbito escolar dando un Mac a 4.500 profesores y m\u00e1s de 50.000 iPads a estudiantes.<\/li>\n<li>iWork se actualiza y permitir\u00e1 la colaboraci\u00f3n de varias personas, a la vez, en un mismo documento, a lo Google Docs.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Esta parte de la presentaci\u00f3n ha sido como las que sol\u00edamos ver antes. La incursi\u00f3n de Mario en la App Store es una gran noticia para los millones de fans del juego, esperamos que no venga s\u00f3lo ese juego y el desarrollo sea m\u00e1s elevado. La colaboraci\u00f3n de iWork tambi\u00e9n es una gran noticia, haciendo da la suite una herramienta m\u00e1s poderosa. Google ha demostrado que tiene tir\u00f3n, y ahora Apple se sube al carro para dotar a sus apps de esas novedades, sum\u00e1ndole el hecho de ser aplicaciones nativas.<\/p>\n<h2>Nuevo Apple Watch Series 2<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/p2_O6M1m6xg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Y por fin lleg\u00f3 el turno de las presentaciones de dispositivos. El primero, el <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a>, que se actualizaba desde <a target=\"_blank\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\" rel=\"noopener noreferrer\">su lanzamiento<\/a> por primera vez.<\/p>\n<p><strong>El <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Apple Watch Series 2<\/a> es la siguiente generaci\u00f3n de Apple Watch<\/strong> que, si bien conserva el mismo dise\u00f1o, incluye mejor procesador, GPS y capacidad para sumergirse en el agua.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, han trabajado con Nike para lanzar un Apple Watch exclusivo orientado a los corredores. El dispositivo les motiva d\u00eda a d\u00eda para que se muevan y hagan deporte.<\/p>\n<p>Y para acabar, desaparecen los Apple Watch de oro, Apple los ha sustituido por un Apple Watch de cer\u00e1mica, caro, pero m\u00e1s asequible que los modelos anteriores.<\/p>\n<p>Llegados a este punto, y viendo las <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de watchOS 3<\/a>, Apple ha posicionado el reloj como un accesorio para gente activa o deportista. Y eso me gusta porque aclara m\u00e1s el partido que le puede sacar la gente en general.<\/p>\n<p>No son pocas las personas que me han dicho que s\u00f3lo le han sacado partido al reloj al hacer deporte, as\u00ed que, que Apple lo enfoque a este campo, es de lo mejor que le pod\u00eda pasar.<\/p>\n<h2>iPhone 7 y iPhone 7 Plus<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Q6dsRpVyyWs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Llegamos al punto central de la keynote, la presentaci\u00f3n de los nuevos iPhone. En este caso, <strong>el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>No sin antes mencionar, por supuesto, ese hito al que lleg\u00f3 Apple <a target=\"_blank\" title=\"Mil millones de iPhones\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mil-millones-de-iphones\/\" rel=\"noopener noreferrer\">vendiendo mil millones de iPhones<\/a>.<\/p>\n<p>Los nuevos modelos tienen un peque\u00f1o redise\u00f1o que ocultan las bandas traseras del m\u00f3vil. Es resistente al agua con la calificaci\u00f3n IP67 y est\u00e1 disponible en 2 nuevos colores: negro mate y negro brillante. El gris ha desaparecido por completo.<\/p>\n<p>En prestaciones, cuenta con el chip m\u00e1s potente fabricado para un m\u00f3vil hasta la fecha, una nueva c\u00e1mara mejorada, altavoces est\u00e9reo, el bot\u00f3n de inicio ahora usa la <a target=\"_blank\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">tecnolog\u00eda Force Touch<\/a> y carece de conector jack de 3,5 mm.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, el iPhone 7 Plus cuenta con 2 c\u00e1maras, una la normal del iPhone 7 y otra que es teleobjetivo para conseguir un zoom \u00f3ptico y mejorar la calidad de las fotos.<\/p>\n<div id=\"attachment_15341\" style=\"width: 1210px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15341\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7.jpg\" alt=\"iPhone 7\" width=\"1200\" height=\"900\" class=\"size-full wp-image-15341\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7.jpg 1200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/iPhone-7-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15341\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.imore.com\/iphone-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hubo varios puntos que me gustaron de la presentaci\u00f3n:<\/p>\n<ul>\n<li>Desaparecen los 16GB de base, subiendo ahora a 32<\/li>\n<li>El iPhone es resistente al agua. No es sumergible <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004e2050990000000068407ec3_15339\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004e2050990000000068407ec3_15339\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004e2050990000000068407ec3_15339\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">S\u00ed se puede sumergir, hasta 1 metro menos de 30 minutos, pero no es lo recomendable.<\/span>, pero resiste impactos de agua, cosa que es genial teniendo en cuenta que por un leve contacto se pod\u00eda romper.<\/li>\n<li>Est\u00e1 a la venta en Espa\u00f1a en la primer ola de lanzamiento. Es as\u00ed, ayer fueron las reservas y yo me pude hacer con mi unidad, de modo que el d\u00eda 16 de septiembre, tendremos el iPhone a la vez que en otras partes del mundo<\/li>\n<\/ul>\n<p>No lo voy a negar, <strong>estaba muy ilusionado con este dispositivo y la verdad es que ha cumplido mis expectativas notablemente.<\/strong> Esperad una completa review cuando lo pruebe a fondo, como siempre hago (la <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">review del iPad Pro<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Pencil<\/a> son un ejemplo de ello).<\/p>\n<h2>Nuevos AirPods<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RdtHX15sXiU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple present\u00f3 el futuro que ellos ven con los dispositivos inal\u00e1mbricos: <strong>los <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos AirPods<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Unos cascos inal\u00e1mbricos que se conectan de forma inteligente a los dispositivos y cuentan con un chip propio para realizar m\u00e1s tareas:<\/strong> reproducir y pausar el audio inteligente, transmitir la voz con cancelaci\u00f3n de ruido, comunicarse con Siri, cambiar entre dispositivos, etc.<\/p>\n<p>El dise\u00f1o es igual que el de <a target=\"_blank\" title=\"Unboxing y review de los EarPods\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/unboxing-y-review-de-los-earpods\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los EarPods<\/a>, pero sin cables y un poco m\u00e1s alargados. La bater\u00eda dura hasta 5 horas en cada uno y se puede recargar en la propia caja en la que los transportamos.<\/p>\n<p>Es una apuesta que busca avanzar hacia un mundo sin cables. <a target=\"_blank\" title=\"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\" rel=\"noopener noreferrer\">En macOS llevan con ello un tiempo<\/a>, y ahora es el turno de aspectos m\u00e1s importantes y complejos como el audio.<\/p>\n<p>Lo que m\u00e1s curiosidad me han generado estos cascos es la sujeci\u00f3n que tendr\u00e1n a la oreja. Los EarPods son mis cascos por excelencia y rara vez se me han ca\u00eddo de la oreja, pero claro, hay un cable que impide que el casco se estrelle estrepitosamente contra el suelo. Eso con los AirPods no pasa, no hay cable de sujeci\u00f3n. As\u00ed que me interesa mucho saber qu\u00e9 tal se comportan en este aspecto.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NS0txu_Kzl8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Como consecuencia del evento, hemos sabido que <strong><a target=\"_blank\" title=\"iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el 13 de septiembre saldr\u00e1 iOS 10 y watchOS 3<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el 20 de septiembre lo har\u00e1 macOS<\/a>,<\/strong> los nuevos sistemas operativos de Apple llegan ya y habr\u00e1 que estar listos para ellos.<\/p>\n<p>El evento finaliz\u00f3 con un espect\u00e1culo en directo de Sia, a Apple <a target=\"_blank\" title=\"Resumen de la keynote del 10 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">le gusta entretener a los asistentes con actuaciones en directo<\/a>, y este fue un ejemplo m\u00e1s.<\/p>\n<p>Creo que se excedieron bastante con algunas explicaciones y res\u00famenes. Repasaron de nuevo las <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de iOS 10<\/a> y watchOS 3, pero no enlaz\u00e1ndolas con las novedades de los dispositivos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000004e2050990000000068407ec3_15339\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004e2050990000000068407ec3_15339\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004e2050990000000068407ec3_15339\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Como s\u00ed hicieron al mencionar la inteligencia artificial detr\u00e1s de las fotos del iPhone 7.<\/span>.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>el resultado del evento ha sido muy positivo,<\/strong> tenemos un Apple Watch que hace m\u00e1s, un iPhone nuevo m\u00e1s potente y \u00fatil que antes, unos cascos revolucionarios que esperan mejorar la situaci\u00f3n inal\u00e1mbrica, <strong>pero lo m\u00e1s importante es el lanzamiento oficial en Espa\u00f1a y <a target=\"_blank\" title=\"Apple V\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e9xico<\/a> de los dispositivos en la primera ronda de lanzamiento.<\/strong><\/p>\n<p>Ya s\u00f3lo queda esperar a que esos productos lleguen al mercado para materializar las ganas que tenemos de tocarlos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya han pasado 3 d\u00edas desde que Apple realiz\u00f3 la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d y present\u00f3 todas las novedades, as\u00ed<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15342,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2096],"tags":[2204,2482,2094,2484,2239,11,2469,16,586,2019,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de Apple &quot;See you on the 7th&quot; en la que se present\u00f3 el iPhone 7, el Apple Watch Series 2 y los AirPods.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de Apple &quot;See you on the 7th&quot; en la que se present\u00f3 el iPhone 7, el Apple Watch Series 2 y los AirPods.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-10T14:11:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1632\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"990\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de Apple &quot;See you on the 7th&quot; en la que se present\u00f3 el iPhone 7, el Apple Watch Series 2 y los AirPods.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/10160624\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg\",\"width\":1632,\"height\":990,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cSee you on the 7th\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-10T14:11:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de Apple \\\"See you on the 7th\\\" en la que se present\\u00f3 el iPhone 7, el Apple Watch Series 2 y los AirPods.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15339"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15339"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15339\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18137,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15339\/revisions\/18137"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15339"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15339"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15339"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}