{"id":5439,"date":"2011-11-01T18:49:18","date_gmt":"2011-11-01T17:49:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5439"},"modified":"2023-01-29T12:32:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:03","slug":"el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/","title":{"rendered":"El creador de las Apple Store, Ron Johnson, abandona Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ron-Johnson-de-Apple-en-la-Apple-Store-de-Chicago.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ron-Johnson-de-Apple-en-la-Apple-Store-de-Chicago.jpg\" alt=\"\" title=\"Ron Johnson de Apple en la Apple Store de Chicago\" width=\"550\" height=\"376\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5440\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ron-Johnson-de-Apple-en-la-Apple-Store-de-Chicago.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ron-Johnson-de-Apple-en-la-Apple-Store-de-Chicago-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ron Johnson<\/strong> era el vicepresidente de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> y encargado de todas las tiendas de venta al por menor, es decir, las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong>. <strong>Ha decidido abandonar su puesto en Apple<\/strong> y se ha unido a otra compa\u00f1\u00eda llamada J.C. Penney.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Deseaba dejar <strong>Apple<\/strong> y lo anunci\u00f3 en Junio pero ha sido hoy cuando ha tomado la decisi\u00f3n y ha dejado el cargo convirti\u00e9ndose en <strong>consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda antes mencionada.<\/strong> En la web de <strong>Apple<\/strong> ya ha desaparecido su perfil.<\/p>\n<p>Fue en en el a\u00f1o 2000 cuando se hizo el contrato entre la manzanera y \u00e9l, y el a\u00f1o <strong>2001 cuando se abri\u00f3 la primera tienda,<\/strong> desde entonces 358 establecimientos llevan la firma conjunta de <strong>Johnson y de Jobs.<\/strong> De \u00e9l se dec\u00eda que era tan detallista como lo era <strong>Steve<\/strong> y viendo las tiendas me parece adecuada la afirmaci\u00f3n.<\/p>\n<blockquote><p>Siempre he so\u00f1ado con dirigir una compa\u00f1\u00eda minorista importante como CEO, y estoy encantado de tener la oportunidad de ayudar a JC Penney volver a imaginar lo que creo que es la oportunidad m\u00e1s grande en la venta al por menor estadounidense de hoy, los grandes almacenes. Tengo una enorme confianza en el futuro de JC Penney y esperamos trabajar con Mike Ullman, la Junta Ejecutiva y los 150.000 asociados de la compa\u00f1\u00eda a transformar el camino de las tiendas americanas.<\/p><\/blockquote>\n<p>Tal y como nos informa el diario El Pa\u00eds, en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/biografia\" title=\"Biograf\u00eda de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">biograf\u00eda de Steve Jobs<\/a><\/strong> hay un cap\u00edtulo enteramente dedicado a las tiendas (el cap\u00edtulo 28), as\u00ed podremos saber con mucho m\u00e1s detalle <strong>todo el trabajo que realiz\u00f3 este hombre por nosotros.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/responsable\/tiendas\/Apple\/deja\/compania\/elpeputec\/20111101elpeputec_1\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.zimbio.com\/pictures\/CRAWVRGtdha\/Apple+Opens+New+Store+Chicago+Lincoln+Park\/SHCpffMMJKd\/Ron+Johnson\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zimbio<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ron Johnson era el vicepresidente de Apple y encargado de todas las tiendas de venta al por menor, es decir, las Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5440,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,895,2210,2229,894],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El creador de las Apple Store, Ron Johnson, abandona Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ron Johnson, el creador de las Apple Store han abandonado Apple y se ha unido a la compa\u00f1\u00eda J.C. Penney para dirigirla como CEO y revolucionar las tiendas americanas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El creador de las Apple Store, Ron Johnson, abandona Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ron Johnson, el creador de las Apple Store han abandonado Apple y se ha unido a la compa\u00f1\u00eda J.C. Penney para dirigirla como CEO y revolucionar las tiendas americanas\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-01T17:49:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ron-Johnson-de-Apple-en-la-Apple-Store-de-Chicago.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"376\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ron-Johnson-de-Apple-en-la-Apple-Store-de-Chicago.jpg\",\"width\":550,\"height\":376,\"caption\":\"Ron Johnson de Apple en la Apple Store de Chicago\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/\",\"name\":\"El creador de las Apple Store, Ron Johnson, abandona Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-01T17:49:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ron Johnson, el creador de las Apple Store han abandonado Apple y se ha unido a la compa\\u00f1\\u00eda J.C. Penney para dirigirla como CEO y revolucionar las tiendas americanas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5439"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5439"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5439\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17594,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5439\/revisions\/17594"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5439"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5439"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5439"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}