{"id":4590,"date":"2011-08-21T12:21:59","date_gmt":"2011-08-21T11:21:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4590"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/","title":{"rendered":"Apple y Tuenti se al\u00edan con hasta un 10% de descuento"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tuenti-hace-un-descuento-del-10-porciento-a-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tuenti-hace-un-descuento-del-10-porciento-a-Mac.jpg\" alt=\"\" title=\"Tuenti hace un descuento del 10 porciento a Mac\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4593\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tuenti-hace-un-descuento-del-10-porciento-a-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tuenti-hace-un-descuento-del-10-porciento-a-Mac-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> y la mayor red social en Espa\u00f1a, <strong>Tuenti<\/strong>, <strong>se han aliado para lanzar unos descuentos de hasta un 10% en sus productos.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEste 10% de descuento <strong>no es v\u00e1lido para todos los productos<\/strong> pero si para unos cuantos que benefician a los dos. Para ser m\u00e1s exactos las rebajas vienen dadas en toda la gama de  <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<ul>\n<li>En el caso del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><\/strong> te ahorras <strong>75,8 euros<\/strong>.<\/li>\n<li>En el caso del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong> te ahorras <strong>91,25 euros.<\/strong><\/li>\n<li>En el caso del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-mini\" title=\"Mac Mini\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Mini<\/a><\/strong> te ahorras <strong>47,94 euros<\/strong>.<\/li>\n<li>En el caso del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\" title=\"iMac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac<\/a><\/strong> te ahorras <strong>91,25 euros<\/strong>.<\/li>\n<li>En el caso del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-pro\" title=\"Mac Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Pro<\/a><\/strong> te ahorras <strong>239,13 euros<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Teniendo en cuenta como es <strong>Apple<\/strong> con las rebajas y esas cosas creo que es un buen empuj\u00f3n para adquirir un <strong>Mac<\/strong> y s\u00f3lo por pertenecer a esta red social.<\/p>\n<p>De los productos que he mencionado todos los distintos modelos que haya, con m\u00e1s o menos capacidad, sufren igualmente ese descuento de tal manera que a medida que se incremente el precio mayor ser\u00e1 la rebaja. La manera de comprarlos es igual que si fuera en la store on-line pero has de acceder a una URL espec\u00edfica y luego a\u00f1adir al carrito tu pedido.<\/p>\n<p>Como cosa curiosa destacar que por la compra de un <strong>iPod Shuffle<\/strong> o un <strong>iPod Nano<\/strong> te cobran<strong> un c\u00e9ntimo m\u00e1s<\/strong> que si estuvieses en la store normal.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n<\/strong>: Creemos que es necesario unirse a la <a href=\"http:\/\/www.tuenti.com\/#m=Page&#038;func=index&#038;page_key=1_2061_256\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">p\u00e1gina oficial de Apple en Tuenti<\/a> y a partir de ah\u00ed ya podr\u00e1s acceder a la store.<\/p>\n<p>Store on-line de Tuenti |\u00a0<a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es_edu_5004697\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple y la mayor red social en Espa\u00f1a, Tuenti, se han aliado para lanzar unos descuentos de hasta un 10% en sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4593,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,17,20],"tags":[2206,615,2218,2208,2223,2224,2220,2221,2210,2229,2230,614],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple y Tuenti se al\u00edan con hasta un 10% de descuento<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple y Tuenti se han aliado y hace un descuento de un 10% de descuento en toda la gama de Mac ahorr\u00e1ndote hasta entre los 50\u20ac y los 240\u20ac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple y Tuenti se al\u00edan con hasta un 10% de descuento\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple y Tuenti se han aliado y hace un descuento de un 10% de descuento en toda la gama de Mac ahorr\u00e1ndote hasta entre los 50\u20ac y los 240\u20ac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-21T11:21:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tuenti-hace-un-descuento-del-10-porciento-a-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Tuenti-hace-un-descuento-del-10-porciento-a-Mac.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Tuenti hace un descuento del 10 porciento a Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/\",\"name\":\"Apple y Tuenti se al\\u00edan con hasta un 10% de descuento\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-21T11:21:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple y Tuenti se han aliado y hace un descuento de un 10% de descuento en toda la gama de Mac ahorr\\u00e1ndote hasta entre los 50\\u20ac y los 240\\u20ac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-tuenti-se-alian-con-hasta-un-10-de-descuento\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4590"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4590\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17455,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4590\/revisions\/17455"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4590"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4590"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}