{"id":15438,"date":"2016-09-22T13:08:19","date_gmt":"2016-09-22T11:08:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15438"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/","title":{"rendered":"American Express anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay.jpg\" alt=\"American Express anuncia Apple Pay\" width=\"1985\" height=\"812\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15440\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay.jpg 1985w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay-300x123.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay-1024x419.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1985px) 100vw, 1985px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple Pay es el sistema de pago m\u00f3vil de Apple que se estren\u00f3 con el lanzamiento del iPhone 6 en 2014, <strong>y el a\u00f1o pasado <a target=\"_blank\"title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a> anunci\u00f3 que 2016 ser\u00eda el a\u00f1o en que llegar\u00eda a Espa\u00f1a.<\/strong><\/p>\n<p>De momento no hemos sabido nada de su desembarco en nuestro pa\u00eds, mientras que en otros como China s\u00ed que ha habido novedades, pero ha sido Javier Cantagalli quien <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.descubreapple.com\/american-express-anuncia-llegada-apple-pay-espana.html\">reporta<\/a> que <strong>American Express ya anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\u00f1a.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Si echamos un vistazo a <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.americanexpress.com\/es\/content\/apple-pay\/\">la web de American Express<\/a> nos encontramos con el anuncio de su pr\u00f3xima llegada a Espa\u00f1a. No existen fechas concretas, pero la web dice textualmente: \u201cMuy pronto American Express le descubrir\u00e1 Apple Pay\u201c. Seg\u00fan podemos leer en la web podr\u00e1 utilizarse cualquier Tarjeta American Express activa emitida en Espa\u00f1a, tanto Personal, Business como Corporate (en este caso, si se cuenta con una Tarjeta f\u00edsica). Y obviamente, no es necesario que la Tarjeta emplee la tecnolog\u00eda Contactless.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Es posible que se lance de un d\u00eda para otro, pero se espera una keynote en octubre y ser\u00eda un buen momento para anunciar el desembarco en Espa\u00f1a, entre otros pa\u00edses.<\/p>\n<p>Ahora que <a target=\"_blank\"title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 7 en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana\/\">ha llegado el iPhone 7 a Espa\u00f1a<\/a>, <strong>se completa un total de 3 generaciones de iPhones compatibles con Apple Pay desde que sali\u00f3 al mercado.<\/strong> Algo que pone a favor el uso del sistema en un pa\u00eds como Espa\u00f1a que tiene un porcentaje m\u00e1s bajo de iPhone que en otros pa\u00edses.<\/p>\n<p>A eso hay que sumarle las tarjetas compatibles, veremos si ser\u00e1 s\u00f3lo American Express o habr\u00e1 m\u00e1s marcas compatibles, m\u00e1s los distintos establecimientos que puedan incorporarlo. Habr\u00e1 que estar atento.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple Pay es el sistema de pago m\u00f3vil de Apple que se estren\u00f3 con el lanzamiento del iPhone 6 en 2014, y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15440,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,20],"tags":[2522,2143,2125,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>American Express anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de DescubreApple que habla de la noticia de que American Express anuncia Apple Pay en Espa\u00f1a muy pronto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"American Express anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de DescubreApple que habla de la noticia de que American Express anuncia Apple Pay en Espa\u00f1a muy pronto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-22T11:08:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1985\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"812\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"American Express anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\u00f1a\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de DescubreApple que habla de la noticia de que American Express anuncia Apple Pay en Espa\u00f1a muy pronto.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/22130644\/American-Express-anuncia-Apple-Pay.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/American-Express-anuncia-Apple-Pay.jpg\",\"width\":1985,\"height\":812,\"caption\":\"American Express anuncia Apple Pay\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/\",\"name\":\"American Express anuncia la llegada de Apple Pay a Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-22T11:08:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de DescubreApple que habla de la noticia de que American Express anuncia Apple Pay en Espa\\u00f1a muy pronto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/american-express-anuncia-la-llegada-de-apple-pay-a-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15438"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15438"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15438\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18131,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15438\/revisions\/18131"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15438"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15438"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15438"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}