{"id":9991,"date":"2013-09-11T16:34:05","date_gmt":"2013-09-11T15:34:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9991"},"modified":"2021-10-17T12:37:48","modified_gmt":"2021-10-17T10:37:48","slug":"resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Resumen de la keynote del 10 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre.jpg\" alt=\"Keynote 10 de septiembre\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer se llev\u00f3 a cabo la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/\" title=\"Keynote de Apple el 10 de septiembre bajo el lema Esto deber\u00eda alegrarle a todo el mundo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 10 de septiembre<\/a> bajo el lema \u00abThis should brighten everyone&#8217;s day\u00bb y hoy os traemos un resumen de las novedades presentadas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como siempre, el evento empez\u00f3 con un breve resumen de como iban las cosas en la empresa. <strong>iTunes Festival est\u00e1 siendo un \u00e9xito en Londres<\/strong> con m\u00e1s de 20 millones de peticiones para asistir. Han inaugurado una <strong>preciosa Apple Store en Stanford hecha en su mayor\u00eda de cristal,<\/strong> un edificio que pasar\u00e1 a ser de los m\u00e1s conocidos al referirse a este tipo de tiendas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iOS-7.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iOS-7.jpg\" alt=\"iOS 7\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Autom\u00e1ticamente y sin m\u00e1s rodeos <strong>pasaron a hablar de iOS 7,<\/strong> la nueva versi\u00f3n de iOS que ya tiene fecha de lanzamiento, el <strong>18 de septiembre<\/strong> para el iPhone 4 y sucesores, el iPad 2 y sucesores, el iPad mini y el iPod Touch de quinta generaci\u00f3n. Adem\u00e1s, dentro de un mes habr\u00e1n vendido 700 millones de dispositivos iOS. Cuando se mostraban distintas caracter\u00edsticas de iOS 7, se anunci\u00f3 que <strong>iTunes Radio,<\/strong> el nuevo servicio musical de Apple, <strong>estar\u00eda disponible en EEUU el 18 de septiembre.<\/strong><\/p>\n<p>Otra de las novedades en cuanto a software se refiere es que ahora <strong>las aplicaciones de iWork, iPhoto y iMovie vendr\u00e1n de forma gratuita al comprar un nuevo dispositivo iOS.<\/strong> Al acabar de configurar el dispositivo nos aparecer\u00e1 un mensaje pregunt\u00e1ndonos si queremos descargar las aplicaciones.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iPhone-5c.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iPhone-5c.jpg\" alt=\"iPhone 5c\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se present\u00f3 un nuevo iPhone llamado <strong>iPhone 5c<\/strong>, un tel\u00e9fono con las prestaciones del iPhone 5 pero con un nuevo dise\u00f1o acabado en policarbonato y disponible en verde, blanco, azul, rosa y amarillo.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iPhone-5S.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iPhone-5S.jpg\" alt=\"iPhone 5S\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se present\u00f3 la siguiente generaci\u00f3n de iPhone, el <strong>iPhone 5S<\/strong>, un dispositivo disponible en gris espacio, oro o plata. Lleva el nuevo chip A7 a 64 bit (el primer m\u00f3vil en incluirlo) lo que le permite ser much\u00edsimo m\u00e1s r\u00e1pido que sus antecesores. La c\u00e1mara tambi\u00e9n ha sido mejorada con un sensor cuyos pixeles son m\u00e1s grandes y junto a iOS 7 y su nuevo flash doble consiguen que las fotos sean mucho m\u00e1s reales de una forma muy simple.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, incluye un sistema de seguridad nuevo llamado <strong>Touch ID<\/strong> que se basa en tu huella dactilar para desbloquear el tel\u00e9fono, comprar aplicaciones, etc. El sensor se encuentra en el lugar del bot\u00f3n Home y por las demos mostradas, es muy r\u00e1pido.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Elvis-Costello.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Elvis-Costello.jpg\" alt=\"Elvis Costello\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para acabar con la presentaci\u00f3n, <strong>Apple invit\u00f3 a Elvis Costello para deleitar a los invitados con unas canciones.<\/strong><\/p>\n<p>Esas han sido las novedades generales de la keynote del 10 de septiembre, <strong>dos nuevos dispositivos m\u00f3viles<\/strong> para contentar al p\u00fablico general aunque con controversia por sus precios (todav\u00eda no oficiales en Espa\u00f1a) y por sus fechas de lanzamiento (tampoco oficiales en Espa\u00f1a). Si bien, este evento ha revelado muy buenas noticias en lo que a software se refiere.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se llev\u00f3 a cabo la keynote del 10 de septiembre bajo el lema \u00abThis should brighten everyone&#8217;s day\u00bb y hoy os<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9992,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2129],"tags":[2206,2201,2215,2048,2239,109,9,2047,11,2045,2046,124,136,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen de la keynote del 10 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen sobre las novedades presentadas en la keynote del 10 de septiembre por parte de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen de la keynote del 10 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen sobre las novedades presentadas en la keynote del 10 de septiembre por parte de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-09-11T15:34:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:37:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre.jpg\",\"width\":710,\"height\":473,\"caption\":\"Keynote 10 de septiembre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\",\"name\":\"Resumen de la keynote del 10 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-09-11T15:34:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:37:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen sobre las novedades presentadas en la keynote del 10 de septiembre por parte de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9991"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17878,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9991\/revisions\/17878"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9992"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}