{"id":4277,"date":"2011-08-03T14:04:26","date_gmt":"2011-08-03T13:04:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4277"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/","title":{"rendered":"Apple impide la comercializaci\u00f3n del Galaxy TAB en Australia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\" alt=\"\" title=\"Samsung no podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia\" width=\"550\" height=\"371\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4279\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>De entre todas las demandas interpuestas entre Samsung y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> sale una nueva batalla por la Galaxy TAB 10.1 y su comercializaci\u00f3n en Australia.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nSamsung <strong>se vio obligada a parar la comercializaci\u00f3n y publicidad del Galaxy TAB 10.1 en Australia<\/strong> y solo podr\u00e1 empezar de nuevo con una orden judicial que lo exprese o se resuelva la demanda . Para <strong>Apple<\/strong> no solo debe ser prohibida la venta en Australia, tambi\u00e9n en m\u00e1s pa\u00edses pero de momento no se han especificado.<\/p>\n<p>Esto se debe principalmente a un <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-no-podra-ver-los-futuros-iphone-5-y-ipad-3\/#more-3987\" title=\"Apple puede ver los productos de Samsung antes de lanzarlos al mercado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">acuerdo que tuvo <strong>Apple<\/strong> con Samsung que permit\u00eda observar los productos una semana antes de lanzarlos al mercado.<\/a> Samsung ha respondido diciendo que el modelo que quieren comercializar en Australia no es el que <strong>Apple<\/strong> ha demandado porque var\u00edan un par de cosas y que no ve normal el que se frene la venta y publicidad del producto.<\/p>\n<p>Jugadas de uno y de otro que se resolver\u00e1n en un futuro o bien por mutuo acuerdo bien por la intervenci\u00f3n de un juez.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2011\/08\/02\/samsung-seguira-vendiendo-el-galaxy-tab-10-1-en-australia-pese-a\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De entre todas las demandas interpuestas entre Samsung y Apple sale una nueva batalla por la Galaxy TAB 10.1 y su comercializaci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4279,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,20],"tags":[2206,548,71,506,2210,2229,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple impede la comercializaci\u00f3n del Galaxy TAB 10.1 en Australia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Debido a la demanda de Apple, Samsung no puede comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia, aunque han protestado e intentar\u00e1n llegar a un acuerdo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple impede la comercializaci\u00f3n del Galaxy TAB 10.1 en Australia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Debido a la demanda de Apple, Samsung no puede comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia, aunque han protestado e intentar\u00e1n llegar a un acuerdo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-03T13:04:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"371\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\",\"width\":550,\"height\":371,\"caption\":\"Samsung no podr\\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\",\"name\":\"Apple impede la comercializaci\\u00f3n del Galaxy TAB 10.1 en Australia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-03T13:04:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Debido a la demanda de Apple, Samsung no puede comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia, aunque han protestado e intentar\\u00e1n llegar a un acuerdo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4277"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4277"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17477,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4277\/revisions\/17477"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}