{"id":10139,"date":"2014-02-25T17:37:09","date_gmt":"2014-02-25T16:37:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10139"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/","title":{"rendered":"La web de las Apple Store retail sufre un redise\u00f1o adapt\u00e1ndose a iOS 7"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\u00f1o-de-la-web-Retail.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\u00f1o-de-la-web-Retail.png\" alt=\"Nuevo dise\u00f1o de la web Retail\" width=\"710\" height=\"331\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10140\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\u00f1o-de-la-web-Retail.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\u00f1o-de-la-web-Retail-300x140.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La web dedicada a todas las Apple Store f\u00edsicas ha heredado un nuevo dise\u00f1o que vienen implementando otras categor\u00edas de la p\u00e1gina de Apple basadas en el estilo de iOS 7.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Mientras que el antiguo dise\u00f1o ten\u00eda cajas, bordes, degradados y fondos texturizados, <strong>este nuevo simplifica mucho m\u00e1s los elementos pasando a tener fondos blancos, cajas al estilo de iOS 7, im\u00e1genes que ocupan el ancho de la web y tipograf\u00edas m\u00e1s finas.<\/strong><\/p>\n<p>D\u00f3nde m\u00e1s se nota el cambio es en la p\u00e1gina de inicio donde las im\u00e1genes cobran m\u00e1s importancia con un slider para poder ver los Macs disponibles o los distintos modelos de iPhone o iPad. Tambi\u00e9n para encontrar las distintas tiendas ubicadas por todo el mundo.<\/p>\n<p>Otro cambio destacable es que <strong>el bot\u00f3n r\u00e1pido para reservar cita en la Genius Bar ha desaparecido<\/strong> teniendo que ir a la p\u00e1gina de esas secci\u00f3n con el fin de pedir una cita, aunque se ha a\u00f1adido una secci\u00f3n en cada p\u00e1gina personal de una tienda f\u00edsica con el enlace hacia la Genius Bar, talleres, One To One, JointVenture y la aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de la tienda online.<\/p>\n<p>Si bien hay muchas secciones de la web que todav\u00eda tienen el antiguo estilo basado en cajas, sobras, etc. poco a poco van moderniz\u00e1ndose a la nueva l\u00ednea de dise\u00f1o que Apple est\u00e1 llevando a la interfaz de sus dispositivos y servicios.  Para ser exactos, los dispositivos que han recibido una actualizaci\u00f3n en el pasado a\u00f1o son los que estrenan nueva interfaz en la p\u00e1gina web, si no ha sido el caso, Apple no redise\u00f1a el contenido.<\/p>\n<p>Vemos un poco de movimiento por parte de la empresa en un periodo en el que no estamos acostumbrados a ver muchas novedades aunque <strong>tal y como se ha revelado en alguna entrevista, el futuro de Apple es prometedor en cuanto a los productos que van a presentar.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span><span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2014\/02\/24\/retail-section-of-apple-com-updated-with-new-design-inspired-by-ios-7\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La web dedicada a todas las Apple Store f\u00edsicas ha heredado un nuevo dise\u00f1o que vienen implementando otras categor\u00edas de la p\u00e1gina<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10140,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[1289,2215,9,2047,2210,2064],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La web de las Apple Store retail sufre un redise\u00f1o adapt\u00e1ndose a iOS 7<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La web de las Apple Store Retail ha modificado su dise\u00f1o simplific\u00e1ndolo siguiendo la l\u00ednea de iOS 7.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La web de las Apple Store retail sufre un redise\u00f1o adapt\u00e1ndose a iOS 7\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La web de las Apple Retail Store ha modificado su dise\u00f1o simplific\u00e1ndolo siguiendo la l\u00ednea de iOS 7.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-02-25T16:37:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\u00f1o-de-la-web-Retail.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"331\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La web de las Apple Store retail sufre un redise\u00f1o adapt\u00e1ndose a iOS 7\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La web de las Apple Retail Store ha modificado su dise\u00f1o simplific\u00e1ndolo siguiendo la l\u00ednea de iOS 7.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\u00f1o-de-la-web-Retail.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/Nuevo-dise\\u00f1o-de-la-web-Retail.png\",\"width\":710,\"height\":331,\"caption\":\"Nuevo dise\\u00f1o de la web Retail\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/\",\"name\":\"La web de las Apple Store retail sufre un redise\\u00f1o adapt\\u00e1ndose a iOS 7\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-02-25T16:37:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La web de las Apple Store Retail ha modificado su dise\\u00f1o simplific\\u00e1ndolo siguiendo la l\\u00ednea de iOS 7.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-web-de-las-apple-store-retail-sufre-un-rediseno-adaptandose-a-ios-7\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10139"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17896,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10139\/revisions\/17896"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10140"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}