{"id":12207,"date":"2015-09-16T18:11:32","date_gmt":"2015-09-16T17:11:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12207"},"modified":"2023-01-29T12:53:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:08","slug":"ios-9-ya-disponible","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/","title":{"rendered":"iOS 9 ya disponible"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9.jpg\" alt=\"Rendimiento en iOS 9\" width=\"2500\" height=\"965\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10826\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9-300x116.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9-1024x395.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy es 16 de septiembre y tal y como <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/\" title=\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">anunci\u00f3 Apple<\/a> en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su keynote del 9 de septiembre<\/a>, <strong>ya est\u00e1 disponible <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> para todos los usuarios.<\/strong><\/p>\n<p>La descarga, como siempre, <strong>se puede realizar a trav\u00e9s de iTunes o a trav\u00e9s del dispositivo v\u00eda OTA<\/strong> (Ajustes &gt; General &gt; Actualizaci\u00f3n de software). De hacerlo de la segunda forma, habr\u00eda que tener en cuenta que hay que disponer de 1,5 GB de espacio libre en el dispositivo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A parte de la actualizaci\u00f3n en s\u00ed, <strong>han llegado un mont\u00f3n de actualizaciones de muchas aplicaciones populares<\/strong> que se adaptan a las novedades de este sistema.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre\/\" title=\"watchOS 2 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 2 deber\u00eda haber salido hoy<\/a>, pero no ha sido as\u00ed debido a un fallo encontrado en la actualizaci\u00f3n, seg\u00fan reporta <a href=\"http:\/\/techcrunch.com\/2015\/09\/16\/apple-delays-release-of-watchos-2-due-to-bug\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TechCrunch<\/a>. No se sabe una fecha fija, pero el reporte menciona que ser\u00e1 pronto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es 16 de septiembre y tal y como anunci\u00f3 Apple en su keynote del 9 de septiembre, ya est\u00e1 disponible iOS<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10826,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,2100,20],"tags":[2094,9,2169,2210,2166],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iOS 9 ya disponible<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iOS 9 ya est\u00e1 disponible para todas las personas que quieran descargarlo tanto a trav\u00e9s de iTunes como a trav\u00e9s del iPhone o iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iOS 9 ya disponible\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iOS 9 ya est\u00e1 disponible para todas las personas que quieran descargarlo tanto a trav\u00e9s de iTunes como a trav\u00e9s del iPhone o iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-16T17:11:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"965\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"iOS 9 ya disponible\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"iOS 9 ya est\u00e1 disponible para todas las personas que quieran descargarlo tanto a trav\u00e9s de iTunes como a trav\u00e9s del iPhone o iPad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/09155245\/Rendimiento-en-iOS-9.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Rendimiento-en-iOS-9.jpg\",\"width\":2500,\"height\":965,\"caption\":\"Rendimiento en iOS 9\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\",\"name\":\"iOS 9 ya disponible\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-16T17:11:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iOS 9 ya est\\u00e1 disponible para todas las personas que quieran descargarlo tanto a trav\\u00e9s de iTunes como a trav\\u00e9s del iPhone o iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12207"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12207"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17970,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12207\/revisions\/17970"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}