{"id":5747,"date":"2011-12-02T15:56:38","date_gmt":"2011-12-02T14:56:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5747"},"modified":"2023-01-29T12:52:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:47","slug":"confirmada-una-apple-store-en-madrid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/","title":{"rendered":"Confirmada una Apple Store en Madrid"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Madrid.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Madrid.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Madrid\" width=\"550\" height=\"200\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5749\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Madrid.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Madrid-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha confirmado la que ser\u00eda la tercera <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> en Madrid<\/strong> dando la posibilidad de enviar el curriculum vitae para un puesto a trav\u00e9s de su p\u00e1gina de empleo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El alcalde de Madrid, Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n\u00ba1-de-la-puerta-del-sol\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store en el N\u00ba1 de la Puerta del Sol\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">confirm\u00f3 en mayo<\/a> que en el <strong>N\u00ba 1 de la Puerta del Sol se iba a situar una Apple Store<\/strong> y hoy <strong>Apple<\/strong> ha confirmado una tienda m\u00e1s en la localidad, <strong>se desconoce si ser\u00e1 la c\u00e9ntrica ya mencionada o alguna por el norte.<\/strong><\/p>\n<p>Los rumores siguen apuntando a este edificio puesto que <strong>lleva en obras bastante tiempo<\/strong> y por la menci\u00f3n que hizo el alcalde pero no debemos olvidar que es una suposici\u00f3n.<\/p>\n<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\" alt=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" title=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" width=\"550\" height=\"260\" class=\"size-full wp-image-3306\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid-300x142.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En un futuro veremos si salen a la luz m\u00e1s noticias sobre el emplazamiento, pero de ser el comentado, se convertir\u00eda en una de las <strong>Apple Store<\/strong> m\u00e1s grandes que existen, situada en un edificio de <strong>siete plantas<\/strong> con un tama\u00f1o de m\u00e1s de <strong>6.000 metros cuadrados.<\/strong><\/p>\n<p>Por supuesto siempre cabe ver cuantos de esos metros cuadrados ser\u00e1n destinados supuestamente al p\u00fablico.<\/p>\n<p>Lo que si que podemos afirmar es que <strong>las ganas de una tienda de tal magnitud y en una localidad tan centrada son muy grandes.<\/strong> Seguiremos informando de los sucesos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/jobs.apple.com\/index.ajs?BID=2&#038;method=mHvexternal.showPositionLocations\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha confirmado la que ser\u00eda la tercera Apple Store en Madrid dando la posibilidad de enviar el curriculum vitae para un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5749,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[604,2206,2215,549,1043,2210,2229,191],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Confirmada una Apple Store en Madrid<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha confirmado en su web de empleo una nueva Apple Store en la Comunidad de Madrid aunque su localizaci\u00f3n es desconocida.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Confirmada una Apple Store en Madrid\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha confirmado en su web de empleo una nueva Apple Store en la Comunidad de Madrid aunque su localizaci\u00f3n es desconocida.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-02T14:56:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Madrid.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Madrid.png\",\"width\":550,\"height\":200,\"caption\":\"Apple Store Madrid\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/\",\"name\":\"Confirmada una Apple Store en Madrid\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-02T14:56:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha confirmado en su web de empleo una nueva Apple Store en la Comunidad de Madrid aunque su localizaci\\u00f3n es desconocida.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5747"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17619,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5747\/revisions\/17619"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5749"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}