{"id":15045,"date":"2016-07-20T11:57:02","date_gmt":"2016-07-20T09:57:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15045"},"modified":"2023-01-29T12:53:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:23","slug":"nuevos-videos-shot-on-iphone","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/","title":{"rendered":"Nuevos v\u00eddeos Shot on iPhone"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/84lAxh2AfE8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Que la c\u00e1mara de los iPhones es un orgullo para Apple lo sabemos desde hace tiempo. Con el iPhone 4 dieron un golpe en la mesa y a\u00f1o tras a\u00f1o, tras presentar un nuevo dispositivo la c\u00e1mara mejoraba m\u00e1s y m\u00e1s.<\/p>\n<p>Por eso a Apple le gusta publicar las creaciones que sus usuarios han hecho con el iPhone. De ah\u00ed naci\u00f3 la campa\u00f1a \u201c<a target=\"_blank\" title=\"Shot on iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/shot-on-iphone\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Shot on iPhone<\/a>\u201d y de la que <a target=\"_blank\" title=\"Nueva campa\u00f1a Shot on iPhone para YouTube\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nueva-campana-shot-on-iphone-youtube\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hemos visto<\/a> <a target=\"_blank\" title=\"El f\u00fatbol es as\u00ed de bonito\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/futbol-asi-bonito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">varios ejemplos<\/a> recientemente.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QVnBJMN6twA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En este caso, <strong>otros cuatro v\u00eddeos han sido publicados mostrando las distintas habilidades del iPhone para capturar v\u00eddeo,<\/strong> principalmente c\u00e1mara lenta y time-lapse.<\/p>\n<p>Destaca adem\u00e1s la gesti\u00f3n de la luz y el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Bokeh\" rel=\"noopener noreferrer\">efecto bokeh<\/a> que consigue el <a target=\"_blank\" title=\"iPhone 6s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 6s<\/a>.<\/p>\n<p>Tener en algo tan peque\u00f1o una c\u00e1mara tan buena ayuda mucho. S\u00ed, no hay nada como una c\u00e1mara dedicada a la fotograf\u00eda con sus objetivos y dem\u00e1s, pero el iPhone puede estar a la altura, en <a target=\"_blank\" title=\"Mi viaje a Dubl\u00edn\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/99818406035\/mi-viaje-a-dubl%C3%ADn\" rel=\"noopener noreferrer\">mi viaje a Dubl\u00edn<\/a> lo estuvo.<\/p>\n<p>Con cada presentaci\u00f3n estoy expectante para ver las novedades en fotograf\u00eda y v\u00eddeo del iPhone, y con el siguiente modelo no va a ser menos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ei66q7CeT5M\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/X827I00I9SM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Que la c\u00e1mara de los iPhones es un orgullo para Apple lo sabemos desde hace tiempo. Con el iPhone 4 dieron un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15047,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2207,11,1945,2426,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos v\u00eddeos Shot on iPhone<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cuatro v\u00eddeos de la campa\u00f1a Shot on iPhone donde se ven los v\u00eddeos realizados por usuarios mostrando las cualidades del iPhone en la captura de im\u00e1genes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos v\u00eddeos Shot on iPhone\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cuatro v\u00eddeos de la campa\u00f1a Shot on iPhone donde se ven los v\u00eddeos realizados por usuarios mostrando las cualidades del iPhone en la captura de im\u00e1genes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-20T09:57:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Shot-on-iPhone-Ardilla.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2306\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1298\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos v\u00eddeos Shot on iPhone\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Cuatro v\u00eddeos de la campa\u00f1a Shot on iPhone donde se ven los v\u00eddeos realizados por usuarios mostrando las cualidades del iPhone en la captura de im\u00e1genes.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/20115306\/Shot-on-iPhone-Ardilla.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Shot-on-iPhone-Ardilla.jpg\",\"width\":2306,\"height\":1298,\"caption\":\"Shot on iPhone Ardilla\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/\",\"name\":\"Nuevos v\\u00eddeos Shot on iPhone\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-20T09:57:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Cuatro v\\u00eddeos de la campa\\u00f1a Shot on iPhone donde se ven los v\\u00eddeos realizados por usuarios mostrando las cualidades del iPhone en la captura de im\\u00e1genes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-videos-shot-on-iphone\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15045"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15045"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15045\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18116,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15045\/revisions\/18116"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15045"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15045"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15045"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}