{"id":7745,"date":"2012-10-23T21:45:09","date_gmt":"2012-10-23T20:45:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7745"},"modified":"2021-10-17T12:57:28","modified_gmt":"2021-10-17T10:57:28","slug":"imac-de-2012-su-diseno-al-detalle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/","title":{"rendered":"iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-2012.jpg\" alt=\"iMac 2012\" title=\"iMac 2012\" width=\"550\" height=\"356\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la presentaci\u00f3n del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/\" title=\"Nueva generaci\u00f3n del iMac. M\u00e1s fino, m\u00e1s bonito\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iMac<\/a><\/strong> hemos visto un redise\u00f1o muy importante y <strong>ahora que tenemos la informaci\u00f3n oficial lo veremos detalladamente.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEmpecemos hablando de la pantalla, <strong>disponible en dos tama\u00f1os, 21,5 y 27 pulgadas,<\/strong> con unas dimensiones de 1.920 x 1.080 y 2.560 x 1.440 respectivamente. <strong>Han reducido en un 75% el reflejo y su grosor es de un total de 7 mm m\u00e1s fino<\/strong> gracias a la reducci\u00f3n de espacio entre la pel\u00edcula reflectante y el LCD, y el grosor de este.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Pantalla-iMac-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Pantalla-iMac-2012.jpg\" alt=\"Pantalla iMac 2012\" title=\"Pantalla iMac 2012\" width=\"550\" height=\"350\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se puede equipar con un <strong>Core i5 a 2,7, 2,9 GHz y 3,2 GHz o un Core i7 a 3,1 GHz o 3,4 GHz.<\/strong> La RAM va desde los <strong>8 hasta los 16 GB<\/strong> en la versi\u00f3n de 21 pulgadas y de los <strong>8 a los 32GB<\/strong> en la versi\u00f3n de 32 GB. Incorpora un <strong>disco duro de 1 TB<\/strong> de serie aunque en ciertos modelos se puede mezclar con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/fusion-drive\" title=\"Fusion Drive\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fusion Drive<\/a><\/strong> formando un disco duro de hasta 3 TB.<\/p>\n<p>En cuanto a gr\u00e1ficas se refiere tienen una alta gama que van desde la GeForce GT 640 de 512 MB hasta las GeForce GTX 675 MX de 1GB. <strong>La unidad de CD\/DVD se ha eliminado<\/strong> y los puertos se han reconfigurado encontr\u00e1ndose todos en la parte trasera, <strong>cuatro USB 3, dos <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\" title=\"Thunderbolt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thunderbolt<\/a>, un puerto Ethernet y una ranura para tarjetas SD y los auriculares.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Dise\u00f1o-iMac-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Dise\u00f1o-iMac-2012.jpg\" alt=\"Dise\u00f1o iMac 2012\" title=\"Dise\u00f1o iMac 2012\" width=\"550\" height=\"405\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>El cambio m\u00e1s dr\u00e1stico ha sido del dise\u00f1o, si bien las dimensiones frontales son pr\u00e1cticamente las mismas, <strong>el fondo del equipo ha disminuido notablemente gracias a la eliminaci\u00f3n<\/strong> (entre otros) <strong>del lector de DVDs.<\/strong> Ahora mismo solo tiene 17,5 cm en la versi\u00f3n de 21 pulgadas y 20,3 cm en la versi\u00f3n de 27 pulgadas.<\/p>\n<p>El <strong>precio m\u00ednimo del equipo son 1.379 euros<\/strong> aunque no podemos saber el m\u00e1ximo puesto que no est\u00e1 disponible su configuraci\u00f3n y venta que <strong>llegar\u00e1n en noviembre.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nuevo-dise\u00f1o-iMac-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nuevo-dise\u00f1o-iMac-2012.jpg\" alt=\"Nuevo dise\u00f1o iMac 2012\" title=\"Nuevo dise\u00f1o iMac 2012\" width=\"550\" height=\"356\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin duda <strong>un muy buen redise\u00f1o que ha sorprendido<\/strong> aunque ha podido dejar a m\u00e1s de uno en duda porque deseaban que equipasen Pantallas Retina.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/imac\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la presentaci\u00f3n del nuevo iMac hemos visto un redise\u00f1o muy importante y ahora que tenemos la informaci\u00f3n oficial lo veremos detalladamente.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7746,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[1426,1839,1833,2218,404,405,2208,2210,2230,1291,221,1573],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos iMac con un potente redise\u00f1o y estupendo hardware que a\u00f1aden capacidad, potencia y funcionalidades a este dispositivo. Su dise\u00f1o al detalle.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos iMac con un potente redise\u00f1o y estupendo hardware que a\u00f1aden capacidad, potencia y funcionalidades a este dispositivo. Su dise\u00f1o al detalle.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-23T20:45:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:57:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-2012.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"356\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMac-2012.jpg\",\"width\":550,\"height\":356,\"caption\":\"iMac 2012\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\",\"name\":\"iMac de 2012. Su dise\\u00f1o al detalle\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-23T20:45:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:57:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos iMac con un potente redise\\u00f1o y estupendo hardware que a\\u00f1aden capacidad, potencia y funcionalidades a este dispositivo. Su dise\\u00f1o al detalle.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7745"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17789,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7745\/revisions\/17789"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7745"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7745"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}