{"id":176,"date":"2010-10-16T21:41:00","date_gmt":"2010-10-16T20:41:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/recomendacion-revista-icreate\/"},"modified":"2023-01-29T12:24:54","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:54","slug":"recomendacion-revista-icreate","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/","title":{"rendered":"Recomendaci\u00f3n revista iCreate"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/iCreate.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3214\" title=\"iCreate\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/iCreate.png\" alt=\"\" width=\"491\" height=\"143\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/iCreate.png 491w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/iCreate-300x87.png 300w\" sizes=\"(max-width: 491px) 100vw, 491px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hola un d\u00eda m\u00e1s, hoy vengo con un post que lleva alg\u00fan tiempo en mi lista de post pendientes. Os vengo a hablar de una revista llamada <strong>iCreate<\/strong> que trata todo el mundo de <strong>Apple<\/strong>, desde los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> hasta el <strong>iPhone<\/strong> pasando por los <strong>iPod<\/strong>, <strong>iPad<\/strong> y gadgets.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La revista tiene distintas secciones y la verdad es que est\u00e1n muy bien adaptadas. Tiene una secci\u00f3n de mails donde exponen correos recibidos de lectores La secci\u00f3n <strong>Mundo Apple<\/strong> donde comentan todas las noticias. El apartado <strong>iCandy<\/strong> en el que hablan de los dise\u00f1os de <strong>Apple<\/strong> y el apartado <strong>iCreated<\/strong> para mostrar alguna foto de un lector. Por \u00faltimo el apartado <strong>iPlay<\/strong> en los que hablan de los dispositivos port\u00e1tiles de <strong>Apple<\/strong> y hablan sobre <strong>aplicaciones<\/strong>, tutoriales, informaci\u00f3n y complementos para estos dispositivos. En definitiva una buena revista, bien estructurada, con buena informaci\u00f3n, tutoriales de muy buena utilidad y una opini\u00f3n cr\u00edtica.<\/p>\n<p>Por solo solo <strong>3,90\u20ac<\/strong> obtienes la <strong>revista y un CD<\/strong> con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaciones<\/a><\/strong> y material para hacer los tutoriales que hay en las revistas.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/pxxYgOiZU0s\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hola un d\u00eda m\u00e1s, hoy vengo con un post que lleva alg\u00fan tiempo en mi lista de post pendientes. Os vengo a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3214,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,17,19],"tags":[2205,2206,297,296,272,11,255,2208,174,299,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recomendaci\u00f3n revista iCreate<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recomendaci\u00f3n de la revista iCreate que habla sobre el mundo Apple de una manera muy sencilla con trucos y noticias.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recomendaci\u00f3n revista iCreate\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recomendaci\u00f3n de la revista iCreate que habla sobre el mundo Apple de una manera muy sencilla con trucos y noticias.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-16T20:41:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/iCreate.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"491\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"143\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/iCreate.png\",\"width\":491,\"height\":143,\"caption\":\"iCreate\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/\",\"name\":\"Recomendaci\\u00f3n revista iCreate\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-16T20:41:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Recomendaci\\u00f3n de la revista iCreate que habla sobre el mundo Apple de una manera muy sencilla con trucos y noticias.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recomendacion-revista-icreate\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=176"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17286,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions\/17286"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3214"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}