{"id":4244,"date":"2011-08-01T13:32:33","date_gmt":"2011-08-01T11:32:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4244"},"modified":"2023-01-29T12:20:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:52","slug":"funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/","title":{"rendered":"Funda de neopreno QuikSilver, protege tu Mac contra todo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Review-funda-de-neopreno-QuickSilver-MacBook-y-MacBook-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Review-funda-de-neopreno-QuickSilver-MacBook-y-MacBook-Pro.png\" alt=\"\" title=\"Review funda de neopreno QuikSilver MacBook y MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4245\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Review-funda-de-neopreno-QuickSilver-MacBook-y-MacBook-Pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Review-funda-de-neopreno-QuickSilver-MacBook-y-MacBook-Pro-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os traemos un review de esta funda que hemos encontrado para los <strong>MacBook<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\">MacBook Pro<\/a><\/strong> y netbooks que sean de 13&#8243;. La funda tiene un dise\u00f1o de <strong>QuikSilver<\/strong> y es de la marca <strong>Proporta<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta funda es una especie de sobre en el que tu metes tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> y queda perfectamente acoplado en su interior. <strong>El exterior de la funda es de neopreno<\/strong> y es bastante grueso para dar protecci\u00f3n antigolpes. <strong>La cremallera es de pl\u00e1stico y los dientes son algo m\u00e1s grandes que los normales<\/strong> para agarrar mejor. <strong>El interior tiene un material que est\u00e1 compuesto por pelos muy finos y suaves<\/strong> para no rayar el ordenador, la verdad es que eso me gusta mucho, no es como en otros productos que ponen tela lisa solo.<\/p>\n<p>El motivo por el cual escojo esta funda es porque no todas las mochilas hechas para port\u00e1tiles est\u00e1n adaptadas al grosor de un <strong>Mac<\/strong> y <strong>siempre queda holgura<\/strong>, con esta funda lo tengo m\u00e1s protegido y adem\u00e1s <strong>lo puedo llevar en mochilas convencionales<\/strong> sin riesgo a que sufra ning\u00fan da\u00f1o por el golpe de alguna cosa que est\u00e9 dentro de la mochila. Adem\u00e1s cuenta con un dise\u00f1o al m\u00e1s puro estilo de <strong>QuikSilver<\/strong> con una <strong>combinaci\u00f3n de cuadrados de colores muy buena y bonita.<\/strong><\/p>\n<p>Llevo bastante tiempo haciendo uso de esta funda y la verdad es que el resultado es muy positivo. Como digo no hay riesgo de rayar nada y siempre es una protecci\u00f3n extra para nuestros ordenadores de aluminio.<\/p>\n<p>Est\u00e1 disponible desde la p\u00e1gina de <strong>Proporta<\/strong> por un precio de <strong>30 euros<\/strong> y en llegar tarda m\u00e1s o menos <strong>de 1 a 2 semanas.<\/strong> Est\u00e1 disponible tanto para <strong>13 pulgadas como para 15.<\/strong><\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/proporta.es\/F02\/PPF02P05.php?t_id=5506&#038;t_mode=des &#038;affiliate=aticomaquero\">Proporta 13&#8243;<\/a> | <a href=\"http:\/\/proporta.es\/F02\/PPF02P05.php?t_id=5507&#038;t_mode=des&#038;affiliate=aticomaquero\">Proporta 15&#8243;<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os traemos un review de esta funda que hemos encontrado para los MacBook, MacBook Pro y netbooks que sean de 13&#8243;.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4245,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,22],"tags":[2204,87,539,2208,2219,2221,189,601,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Funda de neopreno QuickSilver, protege tu Mac contra todo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Review de la funda de neopreno de Proporta con un dise\u00f1o de QuikSilver para MacBook y MacBook Pro de 13 y 15 pulgadas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Funda de neopreno QuickSilver, protege tu Mac contra todo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Review de la funda de neopreno de Proporta con un dise\u00f1o de QuikSilver para MacBook y MacBook Pro de 13 y 15 pulgadas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-01T11:32:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Review-funda-de-neopreno-QuickSilver-MacBook-y-MacBook-Pro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Review-funda-de-neopreno-QuickSilver-MacBook-y-MacBook-Pro.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Review funda de neopreno QuickSilver MacBook y MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/\",\"name\":\"Funda de neopreno QuickSilver, protege tu Mac contra todo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-01T11:32:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Review de la funda de neopreno de Proporta con un dise\\u00f1o de QuikSilver para MacBook y MacBook Pro de 13 y 15 pulgadas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/funda-de-neopreno-quiksilver-protege-tu-mac-contra-todo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4244"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4244"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17480,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4244\/revisions\/17480"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}