{"id":11337,"date":"2015-07-27T11:42:57","date_gmt":"2015-07-27T10:42:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11337"},"modified":"2015-07-27T11:42:57","modified_gmt":"2015-07-27T10:42:57","slug":"como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo recuperar los archivos RAW importados en Fotos"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/27112925\/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/27112925\/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg\" alt=\"Recuperar archivos RAW de Fotos\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11341\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fotos es la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" title=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" target=\"_blank\">nueva aplicaci\u00f3n<\/a> de fotograf\u00eda que sustituye a iPhoto. La verdad es que la aplicaci\u00f3n es muy fluida, se comporta genial con bibliotecas grandes, es compatible perfectamente con iCloud, las librer\u00edas en streaming y los dispositivos iOS. Adem\u00e1s, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\" title=\"La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n fotos\" target=\"_blank\">su sistema de almacenamiento es genial<\/a>.<\/p>\n<p>Pero el otro d\u00eda me surgi\u00f3 una duda importante. Y es que cuando <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/tagged\/r%C3%A9flex\" title=\"Fotos con R\u00e9flex\" target=\"_blank\">tomo fotos<\/a> con <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/14762200730\/canon-dddd\" title=\"Canon :D\" target=\"_blank\">mi reflex<\/a>, <strong>las fotos se guardan en <a href=\"https:\/\/es.m.wikipedia.org\/wiki\/Raw_(formato)\" target=\"_blank\">formato RAW<\/a>.<\/strong> Este formato es completamente compatible con Fotos, la aplicaci\u00f3n lo importa y convierte las capturas a formato .jpg para moverlas m\u00e1s r\u00e1pido por la librer\u00eda y para que sean compatibles con los dispositivos sincronizados por iCloud. De modo que, al estar convertida en formato .jpg <strong>\u00bfc\u00f3mo puedo recuperar el formato RAW o el archivo original importado?<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La forma m\u00e1s sencilla de exportar im\u00e1genes de la aplicaci\u00f3n Fotos es pinchar en la miniatura y arrastrarla a la ubicaci\u00f3n deseada. Pero como digo, el formato del archivo exportado es .jpg y <strong>no el original.<\/strong> Despu\u00e9s de leer distintos m\u00e9todos complejos que van desde c\u00f3digos en Terminal hasta investigar el contenido del paquete que conforma la biblioteca en el Finder. <strong>Pero hay una soluci\u00f3n mucho m\u00e1s sencilla:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Elegir la foto o fotos que queremos tener en archivo RAW.<\/li>\n<li>En el Men\u00fa de la aplicaci\u00f3n, elegir <strong>Archivo<\/strong> y seguidamente <strong>Exportar<\/strong>.<\/li>\n<li>El men\u00fa desplegable mostrar\u00e1 varias opciones, debemos escoger la opci\u00f3n <strong>Exportar original sin modificar\u2026<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Y de esta sencilla forma podemos obtener el archivo original con el que importamos la imagen a Fotos. En este caso el archivo RAW.<\/p>\n<p>El motivo por el cual quiero mantener y conservar los archivos RAW es, ni m\u00e1s ni menos, toda la informaci\u00f3n que se conserva del disparo original y todas las ventajas existentes a la hora de editar ese archivo y no un jpg comprimido.<\/p>\n<p>Uno de los inconvenientes de los archivos RAW es que son pesados, <strong>Fotos trata muy bien este tema porque me permite conservar dichos archivos, visualizarlos y organizarlos<\/strong> con mucha rapidez sin que me de cuenta de que son RAW <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001e8c86470000000023665c42_11337\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001e8c86470000000023665c42_11337\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001e8c86470000000023665c42_11337\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Porque los convierte a jpg para moverlos con agilidad.<\/span>, y s\u00f3lo me los muestra cuando los necesito, es decir, cuando se lo pido con los pasos de arriba.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fotos es la nueva aplicaci\u00f3n de fotograf\u00eda que sustituye a iPhoto. La verdad es que la aplicaci\u00f3n es muy fluida, se comporta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11341,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,25],"tags":[2205,508,779,2190,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo recuperar los archivos RAW importados en Fotos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial sobre c\u00f3mo obtener los archivos RAW de nuestras capturas importadas a la aplicaci\u00f3n Fotos de Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo recuperar los archivos RAW importados en Fotos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial sobre c\u00f3mo obtener los archivos RAW de nuestras capturas importadas a la aplicaci\u00f3n Fotos de Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-27T10:42:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1536\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo recuperar los archivos RAW importados en Fotos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Tutorial sobre c\u00f3mo obtener los archivos RAW de nuestras capturas importadas a la aplicaci\u00f3n Fotos de Mac.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/27112925\/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Recuperar-archivos-RAW-de-Fotos.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1536,\"caption\":\"Recuperar archivos RAW de Fotos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo recuperar los archivos RAW importados en Fotos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-27T10:42:57+00:00\",\"dateModified\":\"2015-07-27T10:42:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial sobre c\\u00f3mo obtener los archivos RAW de nuestras capturas importadas a la aplicaci\\u00f3n Fotos de Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11337"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11337"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11337\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11337"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11337"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}