{"id":12984,"date":"2016-02-10T18:53:50","date_gmt":"2016-02-10T17:53:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12984"},"modified":"2023-01-29T12:26:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:48","slug":"screencare-exclusivo-las-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/","title":{"rendered":"\u00a0ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9wnLQSW8C_k\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Belkin ha anunciado una alianza con las Apple Store que les permite ofrecer su servicio ScreenCare+ a todos los clientes que compren un protector Belkin en la Apple Store.<\/strong><\/p>\n<p>Tal y como se muestra en el v\u00eddeo de cabecera, el sistema coloca de forma perfecta protectores de pantalla a los modelos de 4,7 y 5,5 pulgadas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De esta forma, podremos salir de la Apple Store con el iPhone protegido en cuanto a la pantalla.<\/p>\n<p><strong>Por ahora s\u00f3lo est\u00e1 disponible en ciertas Apple Store de EEUU y Jap\u00f3n,<\/strong> pero se ir\u00e1 expandiendo. Desconozco si tendr\u00e1 un sobrecoste sobre los propios protectores en s\u00ed (que no son baratos), no hay nada confirmado. Pero es posible que s\u00ed tenga un suplemento.<\/p>\n<p>En cualquier caso, si se coge alguna mota de polvo o se quedan burbujas, <strong>el cliente puede pedir que se ponga otro nuevo,<\/strong> as\u00ed hasta quede sin defectos.<\/p>\n<p>Es verdad que en Espa\u00f1a estamos acostumbrados a las tiendas de todo a cien donde te ponen los protectores por 2 o 3 euros, protector incluido, pero habr\u00e1 gente que valore comprar un protector de Belkin y que se lo coloquen de forma impecable.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2016\/02\/09\/apple-screen-protector-installation-program-rolling-out-to-us-apple-stores-and-beyond-from-today\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Belkin ha anunciado una alianza con las Apple Store que les permite ofrecer su servicio ScreenCare+ a todos los clientes que compren<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12986,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,5,20],"tags":[2215,2235,2210,2229,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a0ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo que muestra el sistema ScreenCare+ de Belkin exclusivo para Apple Stores que consigue poner protector de pantalla de una sola vez y sin burbujas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a0ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo que muestra el sistema ScreenCare+ de Belkin exclusivo para Apple Stores que consigue poner protector de pantalla de una sola vez y sin burbujas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-10T17:53:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/ScreenCare-de-Belkin.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00a0ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo que muestra el sistema ScreenCare+ de Belkin exclusivo para Apple Stores que consigue poner protector de pantalla de una sola vez y sin burbujas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/10183957\/ScreenCare-de-Belkin.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/ScreenCare-de-Belkin.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"ScreenCare+ de Belkin\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/\",\"name\":\"\\u00a0ScreenCare+ exclusivo para las Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-10T17:53:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo que muestra el sistema ScreenCare+ de Belkin exclusivo para Apple Stores que consigue poner protector de pantalla de una sola vez y sin burbujas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/screencare-exclusivo-las-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12984"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12984"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12984\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18036,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12984\/revisions\/18036"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12986"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12984"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12984"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12984"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}