<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>iOS &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg 1670w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-1024x672.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg 2416w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg 1517w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-1024x560.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-1024x371.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="https://www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg 1869w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-262x200.jpg 262w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-1024x782.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-284x200.jpg 284w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-1024x721.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-1024x367.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-300x173.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-1024x589.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="https://www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Mojave]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16862</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la WWDC18, la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16866" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC18" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc18" rel="noopener noreferrer">WWDC18</a>, <strong>la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que conocimos el futuro de los sistemas operativos de la empresa.</strong></p>
<p>Este año la keynote no se ha salido de lo básico y fundamental. Software, software y más software <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Y es que ya lo dijo Tim Cook al inicio <em>“Hoy, todo es sobre el software”</em>,  no ha habido ninguna novedad en cuanto a hardware, ni si quiera una actualización de componentes internos.</p>
<p><span id="more-16862"></span></p>
<p>En dos horas pudimos ver cuál es el futuro más inmediato de los sistemas operativos de la empresa, y un pequeño vistazo al largo plazo que Apple tiene planeado para el Mac. Empecemos.</p>
<h2 class="review">Nuevo iOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg" alt="Nuevo iOS 12" width="2500" height="886" class="aligncenter size-full wp-image-16867" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-300x106.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/nuevo-iOS-12-1024x363.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El primer conocido en la presentación fue iOS 12.</strong> Es raro verlo el primero, pero ahí estaba Craig Federighi para presentarnos las novedades del nuevo sistema operativo móvil de Apple.</p>
<p><strong>Empezó hablando del rendimiento y optimización</strong> del sistema y de cómo funcionan las cosas bajo el capó en su unión con el hardware. Esta explicación nos llevó a saber que iOS 12 estará disponible para los mismos dispositivos compatibles con iOS 11, de modo que este año no hay ningún perjudicado en la actualización. Esos dispositivos son: desde el iPhone 5s en adelante, desde el iPad mini 2 en adelante, desde el iPad Air en adelante y el iPod touch 6.</p>
<p>La realidad aumentada ocupó la siguiente novedad. Apple está apostando fuerte por esta tecnología y el mejor ejemplo lo tuvimos en esta presentación. <strong>iOS 12 es más compatible con AR gracias a un nuevo formato de archivo llamado USDZ</strong> que han creado junto a Pixar. Este nuevo formato <strong>permite crear objetos tridimensionales y manejables que podemos insertar en distintas aplicaciones, incluida la web.</strong> Además de ver y compartir objetos 3D, también vamos a poder ubicarlos en nuestro entorno gracias a las propiedades de realidad aumentada. Algunas de las mejoras de AR en iOS 12 son tracking facial mejorado, renderizado de objetos más realista, detección de objetos 3D mejorada y experiencia compartida.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg" alt="AR en iOS 12" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16873" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/AR-en-iOS-12-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este último punto es muy importante, Apple ha logrado que varios dispositivos puedan compartir la experiencia de juego 3D. Cada uno con su dispositivo, desde su punto de vista y con un mismo entorno en 3D. La demo que vimos en directo de lo que Lego tiene preparado fue increíble. Me encantó. Es una demo que difícilmente se puede simular <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y eso hace que sea más impresionante aún. En ella vemos cómo dos personas juegan cada uno con su iPad y <strong>son capaces de crear un mundo virtual a partir de un objeto real en una mesa</strong> (un edificio)<strong>.</strong> La tecnología está tan bien desarrollada que en un momento dado pueden mostrar el interior del edificio físico y moverse por la escena como si este edificio (que recordemos está sobre la mesa y se puede tocar) fuese virtual. Hasta que no lo veamos en nuestras propias carnes no sabremos al 100% cómo de bien funciona, pero me dejó impresionado los avances que han logrado.</p>
<p>La aplicación de fotos ha recibido algunas mejoras de organización y optimización, siendo posible realizar mejores búsquedas y encontrar contenido de forma más precisa. Tenemos una pestaña personal en la que se muestran fotos destacadas y en la que podemos obtener selecciones inteligentes de fotos. La inteligencia artificial se utiliza en este punto para buscar las mejores fotografías e incluso nos sugiere con quién compartir estas fotografías en base a la gente que aparece en ella.</p>
<p>El año pasado supimos que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="https://www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/" rel="noopener noreferrer">Apple compraba Workflow</a>, la estupenda app de automatización para iOS, y ya sabemos cuál es su uso. <strong>Apple ha integrado Workflow con Siri y el resultado es una nueva app llamada Shortcuts que nos va a permitir crear flujos de trabajo que Siri va a realizar con solo decirle una frase predeterminada.</strong> Por ejemplo, podremos configurar un flujo de trabajo que al decir «Buenas noches» se apaguen todas las lámparas inteligentes que tengamos en casa, se eche la llave de la cerradura inteligente, se active la alarma del día siguiente y se ponga el modo no molestar en el teléfono. Para definir estos pasos, tenemos la misma interfaz de arrastrar y soltar acciones que existe en Workflow, la cual es muy amigable y facilita la tarea de «programación» al usuario medio. <strong>Tengo muchas ganas de probar esta característica porque ahora sí que veo que Siri pueda tener una personalización y utilidad que,</strong> junto a la API pública lanzada con <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, <strong>dispare su uso notablemente.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="5" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-notificaciones-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Fotos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Notificaciones-agrupadas-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Shortcuts-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/App-de-seguimiento-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>En iOS 12 se han rediseñado las aplicaciones de noticias, bolsa, notas de voz y iBooks, que ahora pasa a llamarse Apple Books. También se permite el uso de aplicaciones de terceros de navegación como Google Maps o Waze en Car Play. Y se han introducido cuatro animojis nuevos más la opción de crear los nuestros propios basados en personas.</p>
<p>Un punto importante al que se hizo referencia fue al uso que hacemos de nuestros dispositivos y a la adicción que estos pueden crear. Por ello Apple ha integrado en iOS 12 algunas mejoras para reducir esos problemas. </p>
<ol>
<li>La primera de ellas <strong>está relacionada con el modo «No molestar»</strong> que ha recibido una nueva propiedad que permite ocultar todas las notificaciones durante la noche para que al despertar no veamos directamente ese mar de actividad que ha ocurrido mientras dormíamos. También es posible configurar la duración del modo desde el centro de control y no desde los ajustes del teléfono.</li>
<li>La segunda de ellas <strong>es un sistema mejorado de notificaciones que agrupa en la pantalla de bloqueo las notificaciones por aplicación.</strong> Además aporta más control sobre las notificaciones en el momento, nada de tener que navegar por distintos menús, todo a golpe de dedo.</li>
<li>La tercera, y última, <strong>hace referencia a una nueva aplicación que nos va a indicar nuestra actividad en el teléfono:</strong> qué apps hemos usado, cuánto tiempo, cuáles han recibido más notificaciones, he incluso podremos fijar límites de tiempo para algún caso concreto. Llegado a ese límite, iOS 12 nos notificará que ya hemos alcanzado el tiempo máximo asignado (pudiendo ignorar el mensaje para seguir usando la app). Por último, y lo que más me ha gustado de esta opción, es que la aplicación es compatible con los controles parentales, de modo que los padres pueden ver la actividad de su hijo en su dispositivo, limitarla temporalmente, etc., todo ello desde el dispositivo del adulto y sincronizado con iCloud.</li>
</ol>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bloquear-cookies-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Bolsa-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Juegos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Por último, el servicio FaceTime ha recibido una actualización que permite llamadas grupales de hasta 32 miembros a la vez. Al igual que hace Google Hangouts, destacará a las personas que estén hablando en ese momento y se permitirá aplicar filtros y emojis en directo para darle un toque más gracioso a la llamada.</p>
<h2 class="review">Nuevo watchOS 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg" alt="" width="2460" height="1241" class="aligncenter size-full wp-image-16883" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5.jpg 2460w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-300x151.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/watchOS-5-1024x517.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>La presentación de watchOS 5 empezó con una bonita historia relatada por Tim Cook en la que una mujer pudo salvar a su marido gracias al Apple Watch y a la conectividad móvil. El marido tuvo un problema médico muscular y cayó al agua sin poder nadar para no ahogarse, la mujer pudo llamar a emergencias gracias al Apple Watch mientras ayudaba a su marido.</p>
<p>Tras el relato, <strong>Kevin Lynch subió al escenario para mostrar las novedades de watchOS 5 para el reloj.</strong> Dos fueron las novedades presentadas en este aspecto: <strong>mejoras en actividad y mejoras de conectividad.</strong></p>
<p><strong>En el área de actividad se ha mejorado la detección automática de entrenamiento</strong> para monitorizar mejor la actividad sin que el usuario tenga que estar tan pendiente. También se han añadido nueva detección de las actividades de yoga y hiking, así como se ha mejorado las métricas de la actividad de correr.</p>
<p>En cuanto al área de conectividad, los podcasts ya están disponibles en el Apple Watch con sincronización automática y compatibilidad con Siri. <strong>Se ha introducido una nueva app llamada Walkie-Talkie</strong> que nos permitirá hablar por el reloj como si de un walkie-talkie fuese <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Se ha mejorado Siri, siendo más predictiva y proactiva a través de su propia esfera. Las notificaciones ahora cobran más importancia porque permiten realizar ciertas acciones sin necesidad de acudir a la propia aplicación. Y por último webkit llega al Apple Watch para poder visualizar páginas web desde el reloj <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<h2 class="review">Nuevo tvOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg" alt="Nuevo tvOS 12" width="2206" height="1292" class="aligncenter size-full wp-image-16869" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12.jpg 2206w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Nuevo-tvOS-12-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2206px) 100vw, 2206px" /></a></p>
<p>tvOS 12 fue el sistema operativo que menos novedades introdujo, normal sabiendo el impacto que tiene el Apple TV respecto al resto de productos, pero aún así vimos una mejora notable: <strong>el Apple TV ahora es compatible con Dolby Atmos,</strong> la tecnología de sonido envolvente de Dolby que centra al espectador en medio de la película. Para disfrutarlo hay que usar sistemas de sonido Dolby, pero todas las películas de iTunes serán actualizadas gratuitamente para disfrutar de esta característica.</p>
<p>Además, se introdujeron una serie de mejoras en cuanto a la entrega de contenido de pago. Hace dos años <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="https://www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">introdujeron el inicio de sesión sencillo</a>, este año introducen el inicio de sesión automático: si se detecta que el Apple TV está en la red del distribuidor, automáticamente inicia sesión y pone a disposición del usuario el contenido contratado.</p>
<p>Por último, han añadido nuevos wallpapers animados, las vistas aéreas que se ponen en el Apple TV cuando no se visualiza contenido.</p>
<h2 class="review">Nuevo macOS Mojave</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg" alt="macOS Mojave" width="2500" height="1306" class="aligncenter size-full wp-image-16884" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-300x157.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-1024x535.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y entramos en la recta final de la keynote, <strong>la presentación de macOS Mojave,</strong> el nuevo sistema operativo de Mac que nos acompañará durante un año.</p>
<p>Lo primero que supimos fue que <strong>macOS Mojave tiene un modo oscuro real.</strong> Actualmente el modo oscuro del Mac se limita al dock y a la barra de tareas, pero en macOS Mojave va a ser por todo el sistema, <strong>aplicaciones incluidas.</strong> En las demos vimos esos aspectos y no lucen nada mal, pero me interesa más saber si las aplicaciones de terceros pueden hacer uso de este sistema y de la facilidad que tendrá el modo oscuro para aplicarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><strong>Hay algunas mejoras de usabilidad y utilidad bastante curiosas:</strong></p>
<ul>
<li>Organizar por pilas los archivos del escritorio para tener todo organizado</li>
<li>Propiedades de edición rápida de las capturas de pantalla como en iOS</li>
<li>Nueva vista del Finder donde el archivo cobra más protagonismo (es un rediseño de la vista actual Cover Flow)</li>
<li>Podemos definir tareas automáticas en Finder para que, con un solo toque se ejecuten sobre los archivos que hemos seleccionado (poner marcas de agua, hacer un PDF, rotar imágenes, etc.)</li>
<li>Nuevo sistema de capturas de pantalla más intuitivo y útil que, además, permite capturar vídeo sin necesidad de utilizar software de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>Continuity añade la posibilidad de invocar la cámara del iPhone cuando  la aplicación requiera de una entrada de foto. De esta manera si queremos insertar una foto en un documento, por ejemplo, podremos sacarla con el iPhone y automáticamente aparecerá en el Mac</li>
<li>Nueva aplicación de Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home disponibles para el Mac</li>
<li>Mejoras de privacidad para acceso a la cámara, localización, micrófono, información de Safari, copias de seguridad, cookies, historial de mensajes y base de datos del correo de email</li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="43" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-xCode.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-nueva-vista-Finder.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Keynote.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-FaceTime-llamada-multigrupo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-apuntar.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-Calendario.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/macOS-Mojave-App-Store.jpg"/></div>
<p>Y continuando con la privacidad, Safari va a deshabilitar por defecto las cajas de comentarios, plugins de compartición de contenido y rastreo de cookies de páginas que no son la principal. Además, <strong>añadirá más ruido a la información digital que se recolecta sobre nosotros, para que sea más difícil identificar nuestro dispositivo con fines publicitarios y de rastreo.</strong> Hay que añadir que estas medidas de seguridad también llegan a iOS.</p>
<p>Lo siguiente que pudimos ver fue <strong>el rediseño de la Mac App Store,</strong> la tienda de aplicaciones del Mac, que aparte del modo oscuro antes mencionado, <strong>se adapta al estilo que está teniendo tanto éxito en iOS.</strong> Mismos patrones de diseño, más protagonismo del contenido, categorías más diferenciadas, historias sobre las aplicaciones, etc. En iOS el cambio vino muy bien, aumentando las visitas semanales de la plataforma, así que el nuevo diseño no solo aporta homogeneidad y continuidad al Mac, sino que también espera aumentar el tráfico y la popularización de la tienda.</p>
<p>Con la llegada de Metal hace cuatro años, Apple estaba plantando una semilla para prescindir de los motores gráficos de terceros, y <strong>parece que con macOS Mojave esto se empieza a definir al considerar estas tecnologías como obsoletas en el desarrollo de aplicaciones para el nuevo sistema operativo.</strong> Seguirán siendo compatibles y podrán ejecutarse, pero es el aviso que Apple da para que los desarrolladores empiecen a migrar de motor. Además, Metal 2 incluye mejoras de velocidad y cualidades nuevas para el machine learning.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg" alt="Modo Oscuro macOS Mojave" width="1558" height="884" class="aligncenter size-full wp-image-16892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 1558w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Modo-Oscuro-macOS-Mojave-1024x581.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1558px) 100vw, 1558px" /></a></p>
<p>Y por último en la presentación, una pequeña bomba informativa y un momento anecdótico. Craig Federighi se auto preguntó si <em>“Apple iba a fusionar macOS y iOS”</em>. La respuesta la tenéis justo debajo de estas líneas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/WWDC-No.gif" alt="WWDC No" width="700" height="auto" class="aligncenter size-full wp-image-16899" /></a></p>
<p>Pero sí que nos enseñó lo que depara el futuro de las aplicaciones en Mac, y es que <strong>a partir del año que viene va a ser posible utilizar algunas de las aplicaciones de iOS en macOS gracias a la migración de algunas librerías.</strong> De esta forma, se podría desarrollar una aplicación para iOS y tenerla, automáticamente, disponible para descarga y uso en el Mac.</p>
<p>Evidentemente no se van a poder migrar todas las aplicaciones, <strong>sólo algunas que no utilicen propiedades exclusivas de un dispositivo como el iPhone o el iPad,</strong> pero tampoco podemos saber mucho más sobre este apartado ya que es algo que no está 100% definido a día de hoy. De hecho, Apple lo está probando por sí mismo con las nuevas aplicaciones que llegan al Mac (Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home).</p>
<p>En un futuro, el año que viene según los planes, veremos muchísimos más detalles sobre esto, pero de momento es un vistazo a los planes que tiene Apple sobre el desarrollo de aplicaciones.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg" alt="Tim Cook en la WWDC18" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16871" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/06/Tim-Cook-en-la-WWDC18-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Y con esto acabamos todas las novedades de la presentación. No hubo ni una sola referencia al hardware, <strong>así que probablemente nos espere un final de año cargado de novedades en cuanto a los dispositivos.</strong></p>
<p>Personalmente estoy contento con lo visto aunque no sé hasta qué punto nos va a perjudicar a los usuarios el que Apple haga un anuncio tan impactante como la portabilidad de las aplicaciones de iOS a macOS ya que <strong>puede hacer que una empresa decida aguantar un año sin novedades, actualizaciones, mejoras, etc. de su aplicación, porque el año que viene pueden ahorrarse trabajo y dinero al migrar algo que ya han hecho.</strong></p>
<p>En cuanto al resto de novedades, muchas son una capa extra de funcionalidad que no le viene nada mal a los sistemas operativos y que en general van a mejorar la experiencia de usuario. Algunas de ellas llegan tarde (como las notificaciones agrupadas), bien es sabido que Apple no es el mejor ejemplo de velocidad en este tipo de asuntos.</p>
<p>A pesar de que este es el evento principal de desarrollo, viendo el modo de actuar de otros años, <strong>seguro que tendremos más novedades cuando se actualicen los dispositivos,</strong> y tengo la sensación de que las funcionalidades que nos presentarán rellenarán el vacío que esta presentación ha dejado en algunos de vosotros. Sólo el tiempo me dirá si me equivoco.</p>
<p>Yo en general estoy contento con lo aquí anunciado, me quedo con la parte de mejora de estabilidad y velocidad, <strong>al final del día es algo que todos vamos a agradecer sí o sí,</strong> y estoy deseando probar ese aumento del rendimiento prometido.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/apple-events/june-2018/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Obvio, es una conferencia para desarrolladores.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ha ocurrido otros años.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nostalgia modo on.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La propia Apple reconoce que no es lo mejor que se puede hacer, pero que lo habilita para permitir vistazos rápidos en caso de necesidad.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A día de hoy sólo conozco el ejemplo de <a href="https://apps.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id1527500834" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Tweetbot para iOS</a> que ha sabido integrar un modo oscuro eficiente al permitir, de forma manual y sencilla, activar a placer dicho modo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto ya se puede hacer con QuickTime pero ahora es más rápido y directo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 19:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[San José]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16796</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-16798" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/WWDC18-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de junio en San José,</strong> misma ubicación que <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a>.</p>
<p>Esta vez, la fecha del anuncio se ha realizado antes de tiempo, y si bien no se ha confirmado la keynote de apertura, <strong>se presupone que será el mismo día 4 el momento de su celebración.</strong></p>
<p><span id="more-16796"></span></p>
<blockquote>
<p>Cuando la tecnología conecta con la creatividad, nacen increíbles ideas. Este verano, invitamos a miles de mentes talentosas de alrededor del mundo para que se unan a nosotros y conviertan sus ideas en realidad.</p>
</blockquote>
<p>Como en los últimos años, <strong>las entradas se sortearán entre los desarrolladores que quieran acudir,</strong> para ello hay que apuntarse, la fecha límite es el 22 de marzo.</p>
<p>También, como es habitual, <strong>hay un número de entradas destinadas a los estudiantes que quieran solicitar la asistencia.</strong> Para aquellos alumnos que no puedan costearse el viaje, Apple propone este año enviar una carta de recomendación de un profesor para valorar si la empresa paga todos los costes. Por supuesto, hay que seguir <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/wwdc/scholarships/" rel="noopener noreferrer">unas bases</a> para optar al acceso gratuito de estudiante.</p>
<p>Este año se espera que la mayoría de novedades de los sistemas operativos sean referentes a mejoras de eficiencia, eficacia y corrección de errores. Aún así, siempre veremos alguna nueva novedad y característica que afecte a nuestros dispositivos.</p>
<p>En cualquier caso, a partir del 4 de junio saldremos de dudas. Actualizaré este mismo artículo con las novedades que vayan surgiendo sobre ese evento aún no confirmado.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Bases de datos]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Editores de lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[JS]]></category>
		<category><![CDATA[Lenguajes de programación]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Panic]]></category>
		<category><![CDATA[Servidores]]></category>
		<category><![CDATA[SSH]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16780</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg" alt="Coda para Mac y iOS" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16782" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado de ella. <strong>Ya es hora de que os presente Coda, un editor multilenguaje para Mac y iOS.</strong></p>
<p>Coda es un editor multilenguaje con el que podremos crear y editar archivos de varios tipos de lenguajes, conectarnos a diferentes servicios de almacenamiento online usando diferentes protocolos, controlar servidores e incluso bases de datos.</p>
<p><span id="more-16780"></span></p>
<p><strong>El cliente reúne en un solo sitio todo lo que necesita un desarrollador web para controlar su servidor y sus archivos,</strong> y es por eso por lo que me gusta tanto. La mejor forma que se me ocurre de enseñaros Coda es mostrándoos las 5 características que más me gustan de la app:</p>
<h2>1. Gestión de sitios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg" alt="Sitios de Coda para Mac" width="2518" height="1880" class="aligncenter size-full wp-image-16784" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg 2518w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac-268x200.jpg 268w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac-1024x765.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2518px) 100vw, 2518px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que más me fascinan de Coda es que posee una propiedad que nos permite gestionar tres pilares fundamentales de nuestra web que normalmente son gestionados con otros clientes distintos al editor de programación:</p>
<ol>
<li>Gestión de archivos</li>
<li>Gestión del servidor por SSH</li>
<li>Gestión de la base de datos</li>
</ol>
<p>Coda nos va a permitir conectarnos a nuestro servidor por SFTP y FTP, y a algunos servicios populares como Amazon S3 y WebDAV. Gracias a ello podremos subir, descargar y editar recursos desde nuestro dispositivo sin necesidad de usar un cliente aparte.</p>
<p>También podremos conectarnos por SSH a nuestro servidor para poder controlar toda su funcionalidad por la línea de comandos, todo dentro de Coda, como si fuese un archivo más.</p>
<p>Por último, podremos conectarnos a las bases de datos de nuestra web con las que podremos interactuar gracias a la ejecución de sentencias SQL.</p>
<p>Lo mejor de todo es que Coda permite crear “Sitios”, un lugar donde podremos guardar todos los parámetros de configuración (usuarios, contraseñas, puertos, etc.) asociados a una página web para que con un sólo click nos podamos conectar a ello. Esto es especialmente útil cuando se tienen una serie de contraseñas de larga longitud y cierta aletoriedad.</p>
<p>Gracias a esta propiedad, he podido gestionar todos los archivos de MacSfera desde un sólo cliente. Subida y modificación de archivos, gestión de las configuraciones del servidor, consultas a la base de datos, etc. Todo desde una misma app y con una interfaz y funcionamiento amigable y familiar como la del Mac.</p>
<h2>2. Personalización y extensión de funcionalidades</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg" alt="Personalizacion plantilla Coda" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16790" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cada persona es un mundo, y las necesidades de los desarrolladores de Panic no tienen porqué ser las mismas que las del resto de desarrolladores que van a usar su aplicación. Por eso Coda dispone de plugins, herramientas creadas por terceros que extienden la funcionalidad de la aplicación. De esta forma, cualquier desarrollador puede programar cualquier tarea e integrarla en Coda.</p>
<p>A su vez, permite la instalación de temas, modos y complementos para la barra lateral, cumpliendo con el mismo objetivo que el de los plugins.</p>
<p>En su propia página web podemos <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/plugins.php" rel="noopener noreferrer">ver y buscar</a> entre todas las opciones que hay disponibles para ampliar el uso que le damos a Coda.</p>
<h2>3. Herramientas de ayuda al desarrollador</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sistema-de-ficheros-Coda1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Conexion-SSH-de-Coda.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Además de los plugins que se pueden instalar, Coda tiene algunas funciones internas ya pensadas para ayudar al desarrollador en su cometido.</p>
<p>Estas son algunas de esas herramientas:</p>
<ul>
<li>Indexación de contenido local entre archivos</li>
<li>Acceso directo a partes internas de un documento</li>
<li>Herramientas de ayuda visual como selector de colores, pliegue de bloques de código o indicación vertical para código tabulado</li>
<li>Servicio Panic Sync para sincronizar todas las preferencias y configuraciones entre dispositivos</li>
<li>Posibilidad de publicar todos los archivos almacenados en local en tu web con un sólo comando</li>
<li>Control de versiones con GIT</li>
<li>Edición multiusuario online</li>
<li>Motor de renderización de webs para simular la previsualización en cualquier navegador común</li>
<li>Edición de múltiples líneas simultáneas</li>
<li>Guías de programación que se pueden consultar desde la propia aplicación</li>
</ul>
<p>Todas ellas hace que trabajar con Coda sea aún más sencillo y, sobre todo, que no tengamos que depender de ningún agente externo.</p>
<h2>4. Filosofía todo en uno</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg" alt="Herramientas al desarrollador Coda" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16785" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En muchas aplicaciones y productos, la filosofía de la empresa es un componente que puede decidir el destino de la misma. En Panic esa filosofía refleja que quieren que todo ocurra dentro de Coda, y eso es algo que me encanta.</p>
<p>Gracias a Coda podemos, como ya hemos visto, conectarnos al sistema de archivos de nuestra web, conectarnos al servidor y a la base de datos, pero también podemos abrir multiples documentos simultáneamente en la app, cargar una previsualización en directo de la web que estamos desarrollando, e incluso tiene manuales de programación para que, sin salir de la app, podamos consultarlos.</p>
<p>Usando un Mac, el cambio entre ventanas es sencillo, rara vez nos supondrá un problema el usar otras apps junto a Coda, pero el que los desarrolladores hayan pensado que la mejor herramienta que pueden dar es aquella que sirva para la mayor parte de las cosas es algo que me agrada muchísimo y que habla de lo que Coda busca ser y lo que podemos esperar con futuras actualziaciones.</p>
<h2>5. Multiplataforma</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg" alt="Coda para iPhone" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16786" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, y esta es una característica que me ha facilitado muchísimo las cosas, <strong>Coda es multiplataforma,</strong> lo que significa que está disponible para Mac y iOS.</p>
<p>Es cierto que la versión de iOS está más limitada, pero aún así somos capaces de escribir código, de poder conectarnos a nuestro servidor para subir, editar y descargar archivos, y de conectarnos vía SSH.</p>
<p>Gracias a que es multiplataforma, he podido gestionar algunos imprevistos que han surgido en MacSfera desde <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi iPhone</a>. Y he podido escribir algunos cambios en la plantilla desde <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad</a>, sin necesidad de usar un Mac.</p>
<p>Hace tiempo decidí que tenía que montarme un entorno de trabajo que me permitiese realizar mi labor desde cualquier lado y con cualquier dispositivo, <strong>por eso Coda forma parte de mi repertorio de aplicaciones.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg" alt="Coda para iPad" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-16787" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si queréis saber más detalles acerca de estas características, echadle un vistazo a este artículo del <a target="_blank" href="https://panic.com/blog/top-20-secrets-of-coda-2/" rel="noopener noreferrer">propio blog de Panic</a>.</p>
<p>No siempre uso Coda para escribir código, <strong>pero sí que lo uso a la hora de gestionar mis webs</strong> porque todas las herramientas que necesito están en una sola app y las facilidades que me brinda son dignas de su precio, incluida la multiplataforma.</p>
<p>Coda está disponible para Mac por 84€ y para iOS por 28€. La versión para Mac se puede obtener a través de la <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">tienda online de Panic</a> mientras que la de iOS se puede obtener por <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">la App Store</a>.</p>
<p>Hay un montón de editores de código por ahí, ya hablaremos de algunos más adelante, <strong>pero Coda es el único que me ha dejado fascinado por las herramientas nativas que posee y que nos permiten realizar un trabajo completo de desarrollador web.</strong></p>
<p><span class="source">Coda</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">Mac</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">iOS</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:57:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Documents]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Scanner Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16599</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a></p>
<p>La empresa de desarrollo Readdle, cuyas apps ya he tratado en el pasado, ha creado un método capaz de compartir archivos entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/epzh9-rd-AI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La empresa de desarrollo Readdle, cuyas apps <a target="_blank" title="Readdle" href="https://www.macsfera.com/tag/readdle/" rel="noopener noreferrer">ya he tratado en el pasado</a>, <strong>ha creado un método capaz de compartir archivos entre sus aplicaciones con tan solo arrastrar y soltar los archivos.</strong></p>
<p><strong>Esta técnica,</strong> muy conocida y utilizada en el mundo de los sistemas operativos de escritorio, <strong>nunca se había visto en iOS,</strong> y ahora Readdle es capaz de replicarla entre sus aplicaciones de productividad.</p>
<p><span id="more-16599"></span></p>
<p>Con dos de sus apps abiertas en multitarea en el iPad, vamos a poder intercambiar archivos de un lado a otro, como vemos en el vídeo. De la manera más fácil, de la manera más directa, <strong>como tendría que ser desde el primer momento.</strong></p>
<p>Las aplicaciones compatibles son:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustar%C3%A1-tu-correo-de-nuevo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Spark</a>, <a target="_blank" title="Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad" href="https://www.macsfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/" rel="noopener noreferrer">mi gestor de email favorito</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-6-lee-rellena-anota-y-firma-pdfs/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">PDF Expert</a>, un <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tag/pdf-expert/" rel="noopener noreferrer">gestor de PDF digno del iPad</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-esc%C3%A1ner-pdf-de-documentos-con-ocr/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" title="Scanner Pro 7: Escanea documentos con el iPhone o el iPad" href="https://www.macsfera.com/scanner-pro-7-escanea-documentos-iphone-ipad/" rel="noopener noreferrer">escáner de documentos por excelencia de iOS</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documents-5-gestor-de-archivos-y-multimedia/id364901807?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Documents</a>, gestor de archivos para iOS</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-iOS-apps.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-iOS-apps.gif" alt="Arrastrar y soltar iOS apps" width="1250" height="538" class="aligncenter size-full wp-image-16601" /></a></p>
<p>Entre ellas, <strong>podemos arrastrar y soltar archivos con el objetivo de pasarlas de una aplicación a otra.</strong> Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>En Spark nos bajamos un PDF adjunto y lo arrastramos a PDF Expert</li>
<li>En Scanner Pro generamos un PDF de distintos documentos escaneados y lo llevamos a Documents para almacenarlo en la nube</li>
<li>En PDF Expert editamos un PDF y lo llevamos a Documents para subirlo a la nube</li>
</ul>
<p>Y un sinfín más de interacciones que podemos hacer. <strong>Todo ello con un gesto tan sencillo como el de arrastrar y soltar.</strong></p>
<p>Desde que en <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> se introdujese la <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas del iPad" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" rel="noopener noreferrer">multitarea real</a>, se ha pedido un sistema para compartir archivos tan sencillo como el arrastrar y soltar, no sabemos porqué Apple no lo ha llevado a cabo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>pero que Readdle haya hecho un trabajo tan bueno puede hacer que el asunto avance de forma oficial.</strong></p>
<p>El sistema funciona realmente bien, estoy muy impresionado la verdad. Demuestra que el movimiento en sí no es ninguna tontería y que puede mejorar la usabilidad entre aplicaciones notablemente <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg" alt="Arrastrar y soltar en iOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16602" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Arrastrar-y-soltar-en-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Espero que Apple incluya mejoras serias para el iPad en iOS 11, el cual <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">será presentado el 5 de junio</a>. Entre ellas, me encantaría ver un sistema nativo para arrastrar y soltar archivos entre aplicaciones. <strong>Daría al iPad más notoriedad, más sencillez de uso, más utilidad y más seriedad.</strong></p>
<p>Hasta entonces, tengo la suerte de poder usar la gran mayoría de las aplicaciones de Readdle para gestionar el contenido en mi iPad, y <strong>podré hacer uso de esta propiedad que tan buen resultado tiene en los sistemas de escritorio.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que por la seguridad e integridad de las aplicaciones, pero puesto que permite otras formas de compartir archivos, me parece raro igualmente que no hayan salido con ello.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No hay punto de comparación entre arrastrar un documento que tener que ir por los distintos menús descubriendo si podemos o no pasar un archivo de una app a otra.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple compra la app de automatización Workflow</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:39:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16487</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a></p>
<p>Tal y como reporta TechCrunch, Apple ha comprado la aplicación de automatización para iOS, Workflow. Workflow es una potente app para los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow.jpg" alt="Apple compra Workflow" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16490" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Apple-compra-Workflow-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tal y como <a target="_blank" href="https://techcrunch.com/2017/03/22/apple-has-acquired-workflow-a-powerful-automation-tool-for-ipad-and-iphone/" rel="noopener noreferrer">reporta</a> TechCrunch, <strong>Apple ha comprado la aplicación de automatización para iOS, <a target="_blank" title="Workflow" href="https://www.macsfera.com/tag/workflow/" rel="noopener noreferrer">Workflow</a>.</strong></p>
<p>Workflow es una potente app para los dispositivos móviles de la compañía que <strong>permite automatizar tareas y ejecutar flujos de trabajo creados por los propios usuarios.</strong> Con una interfaz amigable, cualquier usuario puede elaborar complejos flujos que ahorren un montón de tiempo.</p>
<p><span id="more-16487"></span></p>
<p>Ari Weinstein, uno de los co-fundadores y desarrolladores de Workflow ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Estamos encantados de unirnos a Apple. Hemos trabajado muy cerca de Apple desde el principio, desde que empezamos nuestra compañía como estudiantes que acudían a la WWDC hasta desarrollar y lanzar Workflow y ver su increíble éxito en la App Store. No podemos esperar para llevar nuestro trabajo al siguiente nivel en Apple y hacer nuestra contribución a los productos que tocan a la gente alrededor del mundo.</p>
</blockquote>
<p>Por su parte, Apple ha confirmado la compra y ha añadido:</p>
<blockquote>
<p>La aplicación Workflow fue ganadora de los Apple Design Award en 2015 por su excepcional uso de las características de accesibilidad de iOS, en particular de la increíble implementación de VoiceOver con artículos claramente etiquetados, sugerencias reflexivas y propiedades de arrastrar y soltar, lo que hace que la aplicación sea útil y rápidamente accesible para aquellos que son ciegos o de baja visión.</p>
</blockquote>
<p>No se saben cifras oficiales de la compra, pero <strong>sí se sabe que Workflow ha eliminado su precio de la App Store y ya <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation-made-simple/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">es gratuita</a> para todo el mundo</strong> como primer movimiento.</p>
<p>Es un movimiento que choca con la noticia que saltó el mes de noviembre del año pasado al conocer que Sal Soghoian, responsable de automatización en macOS, <strong><a target="_blank" title="Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante" href="https://www.macsfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/" rel="noopener noreferrer">dejaba Apple</a> porque su posición había sido eliminada por razones empresariales.</strong></p>
<p>En cualquier caso, es increíble que esto haya ocurrido, <strong>Workflow es una aplicación muy potente que uso personalmente cada día</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>y que, en manos de Apple, puede hacer que iOS de un paso más hacia la independencia profesional que muchos esperamos.</strong></p>
<p>Espero que este movimiento sirva para llevar más arriba el potencial de esta fantástica aplicación y que los usuarios nos veamos rodeados de más posibilidades y más libertad en nuestros dispositivos portátiles.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para publicar artículos y subir imágenes al blog, sin ir más lejos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compra la app de automatización Workflow</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:44:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16359</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a></p>
<p>Apple acaba de anunciar que la WWDC17, la conferencia de desarrolladores anual de la empresa, se celebrará del 5 al 9 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17.jpg" alt="WWDC17" width="2500" height="908" class="aligncenter size-full wp-image-16362" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/WWDC17-1024x372.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de anunciar que la WWDC17,</strong> la <a href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc" title="WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">conferencia de desarrolladores anual de la empresa</a>, <strong>se celebrará del 5 al 9 de junio en San José, California.</strong></p>
<p>El evento, que siempre trae mucha expectación por parte de los desarrolladores y usuarios  que siguen a la empresa, <strong>siempre trae consigo la presentación de las nuevas versiones de los sistemas operativos de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-16359"></span></p>
<p>Así que <strong>el día 5 de junio habrá una keynote en la que se anunciará el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS,</strong> con posible sorpresa incluida.</p>
<blockquote>
<p>La tecnología sola no es suficiente.<br />
La tecnología debe ser la intersección de las artes liberales y humanidades, para crear nuevas ideas y experiencias que hagan que la sociedad avance. Este verano juntamos a miles de mentes brillantes que representan diversas perspectivas, pasiones, y talentos para ayudarnos a cambiar el mundo.</p>
</blockquote>
<p>Como <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/" title="La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">desde hace un tiempo</a>, <strong>la asignación de entradas será de forma aleatoria para todos los desarrolladores.</strong> La inscripción en el sorteo <strong>se abrirá el 27 de marzo a las 10:00 horario del pacífico,</strong> que coincide con las 19:00 en España. Para apuntarse es necesario tener una cuenta de desarrollador de Apple.</p>
<p>Y nuevamente, <strong>los estudiantes que quieran ir podrán ser becados por Apple para acudir al evento de forma gratuita.</strong> Por ahora no hay información de qué tendrán que hacer para optar a una de estas becas, pero viendo lo que se pedía el año pasado, probablemente tengan que demostrar sus conocimientos creando aplicaciones.</p>
<p>En el evento, a parte de presentarse el futuro de los sistemas operativos de Apple, habrá sesiones, consultas, invitados y formación sobre los sistemas operativos, y en particular sobre los sistemas operativos recién presentados.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Betas]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<category><![CDATA[The Loop]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16282</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba una nueva API para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg" alt="API de reseñas de iOS y macOS" width="2000" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-16284" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba <strong>una nueva API para desarrolladores relacionada con las reseñas de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Hay varios cambios en este aspecto y según han podido saber en <a target="_blank" href="http://www.loopinsight.com/2017/01/24/apple-explains-the-new-app-reviews-api-for-developers/" rel="noopener noreferrer">The Loop</a> y en <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/01/new_app_store_review_features" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a>, estos son:</p>
<p><span id="more-16282"></span></p>
<p><strong>Los desarrolladores tendrán la posibilidad de responder a las reseñas que les han dejado.</strong> Por fin va a haber una comunicación bilateral entre ambos. El sistema permitirá al desarrollador responder una vez por cada reseña. tras hacerlo, la reseña y la contestación quedarán unidas para futuros usuarios que quieran leerla. Además, cuando una reseña obtenga una respuesta, el usuario podrá modificarla a modo de respuesta, y el desarrollador podrá hacer lo mismo una vez más. De esta forma se evitan largos hilos de comentarios y se mantiene siempre la última modificación.</p>
<p>Ahora cuando nos pregunten por una reseña en una aplicación, <strong>no saldremos de dicha aplicación para poder evaluarla.</strong> Se permitirá al usuario valorar la app y seguir con lo que estaba haciendo, facilitando así la posibilidad de dejar reseñas <a target="_blank" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" href="https://www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" rel="noopener noreferrer">que tanto pueden beneficiar</a>.</p>
<p>A todos nos han preguntado alguna vez sobre si podíamos evaluar una app, <strong>pues ahora esa petición se ve reducida a un límite de 3 veces al año.</strong> No 3 veces por versión, sino 3 veces por cada año natural. Si el usuario deja la reseña, no volverá a aparecer. Si el usuario dice que no al dialogo emergente con la petición 3 veces, no volverá a mostrase hasta dentro de un año.</p>
<p>A su vez, <strong>se ha habilitado un botón en los ajustes que impedirá a cualquier aplicación preguntar al usuario si quiere escribir una reseña.</strong> Si el usuario desactiva esta propiedad, ninguna app podrá pedirlo, aunque no se haya cumplido el límite de 3 veces al año.</p>
<p><strong>Los usuarios <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">cuyo iPhone tenga 3D Touch</a> podrán marcar una review como «Útil» al hacer el gesto de presión.</strong> Imagino que ese tipo de reviews aparecerán más arriba o serán más visibles de cara al desarrollador.</p>
<p>Por ahora no hay una fecha inminente para que los desarrolladores implementen esta API, pero en algún momento llegará a ser obligatorio.</p>
<p>Si bien estos cambios vienen muy bien para los desarrolladores y los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>hay otros cambios que también se podrían hacer.</strong></p>
<p>En particular, tal y como destaca John Gruber, la política de que desaparezca la media de estrellas obtenidas cada vez que un desarrollador lanza una actualización, aunque dicha actualización sea menor. Esto puede hacer que los desarrolladores tarden más en actualizar sus aplicaciones por miedo a perder las buenas reseñas, o algunos a lanzar actualizaciones vacías para que desaparezca la mala puntuación bien merecida.</p>
<p>Apple no se ha pronunciado y no ha dicho nada sobre este apartado, de modo que no sabemos si en un futuro veremos cambios en las puntuaciones.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>estas mejoras van a venirnos muy bien,</strong> tanto a usuarios como desarrolladores, la comunicación será más fluida y no se molestará tanto al usuario final.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un sistema para poder responder reseñas por parte de un desarrollador se lleva pidiendo demasiados años, prácticamente desde el inicio de la App Store.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:53:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Email]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15969</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Desde que estrené un Mac allá por 2010, he usado el cliente de email de Apple, Mail. Con el paso de los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac.jpg" alt="Spark para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15981" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">estrené un Mac</a> allá por 2010, he usado el cliente de email de Apple, Mail. Con el paso de los años nunca lo he cambiado, y eso que han salido unos cuantos clientes (tanto para iOS como para macOS).</p>
<p><strong>Eso cambió cuando conocí <a target="_blank"title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tag/spark">Spark</a>, y hoy os voy a contar porqué.</strong></p>
<p><span id="more-15969"></span></p>
<p>Si bien llevo un tiempo usando la versión para iOS, <strong>hoy se estrena la versión para Mac</strong> (la cual llevo probando un par de semanas) <strong>así que es el mejor momento para contaros las bondades de este cliente de email que ha hecho que un usuario fiel como yo abandone Mail.</strong></p>
<h2 class="review">Simplicidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone.jpg" alt="Spark para iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15982" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Spark tiene un concepto muy simple de la bandeja de entrada, por un lado están los correos leídos y por otro lado los no leídos. <strong>Así de simple.</strong> Cada uno de ellos está junto al resto de su tipo, de modo que tienes los no leídos todos en el mismo sitio y los leídos en otro.</p>
<p>Esto facilita muchísimo navegar por el contenido que realmente te importa, <strong>los mensajes no leídos.</strong></p>
<p>Da igual en que fecha llegaron o de que bandeja de entrada sean, <strong>lo nuevo siempre primero.</strong></p>
<h2 class="review">Inteligencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark.jpg" alt="Buzon inteligente Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15973" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Buzon-inteligente-Spark-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Spark es inteligente,</strong> sí, sí, como lo leéis. Es capaz de clasificar los emails según el tipo que sean, <strong>así nos organiza mejor la bandeja de entrada para que nosotros prioricemos la lectura y no tengamos que estar leyendo todos los nuevos correos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>La potencia de Spark permite gestionar muchas cosas de forma inteligente</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>También tiene recordatorios inteligentes.</strong> Porque sí, podemos pedirle que nos recuerde ciertos emails en ciertos periodos de tiempo. <strong>Uno de ellos es que lo haga de forma inteligente, y Spark lo hace.</strong> Esto nos oculta contenido temporalmente de la bandeja de entrada hasta que realmente lo necesitemos, simplificando así temporalmente dicha bandeja y dejándonos el contenido que más nos importa en ese momento.</p>
<p><strong>Las notificaciones también son inteligentes,</strong> de modo que a medida que vayamos usándolo sabrá con más precisión de qué avisarnos y de qué no. Esto ayuda en periodos de trabajo en los que lo único que nos entra es contenido poco relevante y que no hace más que distraernos. Gracias a esta propiedad, <strong>estar al tanto del correo sin distracciones es posible.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark.jpg" alt="Busqueda natural Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15974" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Busqueda-natural-Spark-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando tienes una bandeja de entrada con poco contenido, no aprecias un buen buscador, <strong>pero cuando los emails abundan es importante tener un buscador inteligente, como el de Spark.</strong> </p>
<ul>
<li>Reconocimiento de lenguaje natural <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Búsqueda por adjuntos</li>
<li>Sentencias complejas que implican periodos de tiempo</li>
<li>Personas que envían el correo y los tipos de archivo adjuntos</li>
</ul>
<p>Todo ello, y más, hace que navegar por nuestro correo sea mucho más fácil.</p>
<p><strong>Podemos crear carpetas inteligentes,</strong> que guardarán y clasificarán los correos según una serie de parámetros que definamos. Esto nos ayudará a mantener cierto orden de forma automática, mejorando así nuestra relación con el correo. Y como podemos personalizarlas a nuestro gusto, eso me lleva a hablar de la siguiente bondad de Spark.</p>
<h2 class="review">Personalizable</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad.jpg" alt="Menu Spark iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15983" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Menu-Spark-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las cosas que más me gusta de Spark es que la puedes personalizar a tu gusto.</strong> Si quieres utilizar algunas de sus características porque eres un usuario avanzado de correo, las usas, si no, las desactivas y ni las ves.</p>
<p><strong>Por no hablar de que es la aplicación la que se adapta a ti y no tu a ella,</strong> facilitando así la migración de otros gestores a este nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>De esta forma, <strong>podemos añadir widgets, configurar la acción de los diferentes gestos e incluso controlar los elementos que se muestran en la barra lateral.</strong> Os recomiendo que le echéis un buen vistazo porque tiene integración con calendarios para gestionar mejor los eventos en base al correo que recibimos, por ejemplo.</p>
<h2 class="review">Sencillo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg" alt="Facilidad configurar cuentas Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15976" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Facilidad-configurar-cuentas-Spark-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y aquí va una de las cosas que más me gustó de Spark y que hizo que me enamorase de él desde el primer momento, <strong>su sencillez.</strong></p>
<p>Cuando lo configuré para el iPhone, tuve que meter todas las cuentas de correo que manejo (no son pocas).</p>
<p><strong>Las de servicios conocidos y genéricos</strong> (iCloud, Gmail, Outlook, etc.) están preconfiguradas y con sólo poner la dirección y la contraseña basta. <strong>Pero cuando la dirección es personalizada,</strong> hay que configurar parámetros como servidor de entrada, servidor de salida, usuario y contraseña de ambos, puertos, protección, etc. Algo que puede ser un tostón.</p>
<p>Pues bien, eso que he tenido que hacer cada vez que configuraba una cuenta personalizada en Mail.app <strong>no lo he tenido que hacer ni una sola vez con Spark.</strong> Ni una.</p>
<p>No sabéis lo agradable que es usar cuentas personalizadas y sólo tener que poner nombre y contraseña. Imaginaos mi cara cuando descargué por primera vez Spark en el iPhone, lo inicié y no me pidió nada. <strong>Me tenían ganado desde el primer momento.</strong></p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Spark configuró mis cuentas personalizadas automáticamente</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Encima, y para rematar la faena, en cuanto bajé la aplicación para iPad, detectó mi cuenta de iCloud y <strong>¡PAM! todas y cada una de las cuentas ya configuradas.</strong> Sin hacer nada, sin tocar nada, automáticamente.</p>
<p>Y adivinad lo que ha pasado ahora que la he descargado en el Mac, <strong>exactamente lo mismo.</strong></p>
<p>Por supuesto, en la configuración de cuentas es posible acceder a estos datos avanzados que menciono antes por si no se ponen automáticamente, en Spark cualquier cuenta IMAP va a funcionar sin problemas.</p>
<h2 class="review">Más detalles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark.jpg" alt="Touch Bar Spark" width="1920" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-15978" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark.jpg 1920w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark-300x170.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Touch-Bar-Spark-1024x580.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a></p>
<p>Y es que Spark también tiene muchos más detalles como:</p>
<ul>
<li>Gestor de firmas</li>
<li>Compatibilidad con servicios en la nube para adjuntar archivos en dispositivos iOS</li>
<li>Visor de todos los adjuntos recibidos</li>
<li>Simplicidad en la redacción de emails</li>
<li>Aplicación para el Apple Watch</li>
<li>Compatibilidad con la Touch Bar del <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a></li>
<li>Respuestas rápidas</li>
</ul>
<p>Todo eso y probablemente algunos detalles más que no habré descubierto por mi básico uso del email.</p>
<h2 class="review">Respuestas de Readdle</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/t9uyv1GVx14" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He colaborado con Readdle en esta beta, probándola, enviando comentarios, etc. Así que he aprovechado para hacer un par de preguntas y saber un poco más de Spark y de su futuro.</p>
<p>Estas son las respuestas que me ha dado Denys Zhadanov, Vicepresidente de Marketing de Readdle.</p>
<p><strong>¿Cuál ha sido la parte más difícil de traer Spark al Mac?</strong></p>
<blockquote>
<p>El Mac es generalmente una plataforma mucho más difícil para crear aplicaciones, así que han sido varias cosas las que han dificultado el desarrollo.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿Por qué lanzáis la aplicación de Mac después de la de iOS? ¿Estaba en los planes originales de Spark?</strong></p>
<blockquote>
<p>iOS fue nuestra prioridad desde que pudimos experimentar que no había buenos clientes de email. Sí, originalmente pensamos en Spark para iOS, luego Mac, luego Android y finalmente Windows.</p>
</blockquote>
<p><strong>Hemos visto al equipo trabajar muy duro en los últimos meses. Ahora que ambas aplicaciones están disponibles, ¿veremos más funciones nuevas en Spark?</strong></p>
<blockquote>
<p>El equipo ya está actualmente trabajando en Spark 2.0 que está orientado a la colaboración en equipo.</p>
</blockquote>
<h2 class="review">Disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac.jpg" alt="Spark llega al Mac" width="1500" height="1024" class="aligncenter size-full wp-image-15984" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac-293x200.jpg 293w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-llega-al-Mac-1024x699.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Spark está disponible para iPhone, iPad y Apple Watch</strong> en su versión para iOS y, desde hoy, <strong>para Mac</strong> en su versión de macOS.</p>
<p>En ambas plataformas <strong>está disponible de forma gratuita</strong> así que podéis disfrutar del gestor sin ningún problema.</p>
<p>Aquí tenéis los enlaces de descarga: <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">App Store</a> &#8211; <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/id1176895641?mt=12&amp;at=1010l9LC">Mac App Store</a>.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El email es una herramienta poderosa que sigue aguantando el paso de los años. Cada vez surgen más herramientas que intentan lapidarlo pero mientras que ninguno lo consigue <strong>es importante tener un buen gestor detrás para que este invento sea más práctico.</strong></p>
<p><strong>Lo genial de Spark es que vale tanto para usuarios sencillos</strong> que lo único que quieren es leer su correo, <strong>como para usuarios más avanzados</strong> con varias cuentas, mucho contenido adjunto o necesidades especiales.</p>
<p>A mí me enamoró por su forma de mostrar la bandeja de entrada, su velocidad y su sincronización de preferencias. Ha simplificado mi gestión de las cuentas y me hace relacionarme con los emails que me llegan de una forma mejorada.</p>
<p>Sabéis que el buen software me encanta, y al igual que me pasó con <a target="_blank"title="PDF Expert" href="https://www.macafera.com/tag/pdf-expert">PDF Expert</a>, Spark es mi nuevo gestor de correo allá donde voy.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/id1176895641?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por poner un ejemplo, es capaz de agrupar todos los boletines de noticias en un solo lugar separados de otros correos escritos, por ejemplo, de forma personal.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Desde que lo descubrí en <a target="_blank"title="Fantastical" href="https://www.macsfera.com/tag/fantastical">Fantastical</a>, me he enamorado de este tipo de búsqueda.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal es así que en Mac permiten poner atajos de teclado de otras aplicaciones como Mail.app o Gmail.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2016 15:32:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[VLC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15883</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a></p>
<p>En la batalla entre cuál es el mejor sistema operativo del mundo, sale un argumento siempre en contra de iOS que afirma</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS.jpg" alt="VLC para iOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15885" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/VLC-para-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la batalla entre cuál es el mejor sistema operativo del mundo, sale un argumento siempre en contra de iOS que afirma que <em>«el sistema es muy cerrado»</em> y sólo permite transmisión de datos por vías oficiales. <strong>Nada más alejado de la realidad.</strong></p>
<p><strong>Hoy os voy a enseñar cómo pasar vídeos, películas y series a vuestro <a target="_blank"title="iPhone" href="https://www.macsfera.com/tag/iPhone">iPhone</a> o <a target="_blank"title="iPad" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad">iPad</a> sin la necesidad de usar iTunes y sin cables.</strong></p>
<p><span id="more-15883"></span></p>
<p>VLC es el famoso reproductor de vídeo que ha conquistado medio mundo gracias a su disponibilidad y a su amplia compatibilidad con distintos formatos de vídeo. En iOS ha tenido sus más y sus menos, apareciendo y desapareciendo a lo largo de su vida en el sistema operativo móvil de Apple, pero ahora que ya se han solucionado todos los problemas, <strong>es hora de sacarle mucho partido.</strong></p>
<h2>Transmitir vídeos por Wi-Fi y VLC</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC.jpg" alt="Compartir mediante Wi-Fi VLC" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15886" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-mediante-Wi-Fi-VLC-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La forma más conocida de pasar vídeos a VLC es con iTunes, <strong>pero hay un modo desarrollado en la propia app que nos permitirá pasarlos por Wi-Fi.</strong></p>
<p>Para poder hacerlo a la perfección, necesitaremos unos prerrequisitos:</p>
<ol>
<li><strong>Tener un ordenador con un navegador web instalado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup></li>
<li><strong>Tener conectado el ordenador y el iPhone o el iPad a la misma red Wi-Fi</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li><strong>Tener el archivo de la película, serie, audio o vídeo en el ordenador</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes.jpg" alt="Pasar peliculas al iPad sin iTunes" width="1114" height="824" class="aligncenter size-full wp-image-15889" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes.jpg 1114w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes-270x200.jpg 270w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pasar-peliculas-al-iPad-sin-iTunes-1024x757.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1114px) 100vw, 1114px" /></a></p>
<p>Una vez que cumplamos los tres puntos, <strong>vamos a seguir estos sencillos pasos para pasar un vídeo a iOS:</strong></p>
<ol>
<li>En la aplicación VLC para iOS, accedemos al menú lateral y activamos la opción que pone <strong><em>«Compartir mediante Wi-Fi»</em></strong></li>
<li>Al hacerlo, nos aparecerán dos direcciones, una que será <strong>«http://192.168.1./<em>XX</em>«</strong> y otra que pondrá <strong>«http://<em>NOMBRE-DE-VUESTRO-DISPOSITIVO</em>.local/»</strong></li>
<li>Insertamos una de esas dos direcciones en el navegador web de nuestro ordenador</li>
<li>Nos aparecerá una página web que mostrará los archivos que tengamos actualmente en ese dispositivo y botón grande para cargar nuevo contenido</li>
<li>En el ordenador, <strong>vamos a la carpeta que tenga los archivos que queramos pasar, los seleccionamos todos y los arrastramos a la ventana del navegador,</strong> o pulsamos el botón + y elegimos los archivos en la ventana emergente. Automáticamente veremos cómo dichos archivos se ponen en forma de lista y aparece una barra porcentual que indicará el progreso que llevan al pasarse al iPhone o iPad</li>
<li>Cuando se haya completado la transmisión, procederemos a revisar si se han pasado todos los archivos a nuestro iPhone o iPad y desactivaremos el modo <em>«Compartir mediante Wi-Fi»</em> que hemos activado en el punto 1</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-video-iPhone-WiFi-VLC.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Compartir-video-iPhone-WiFi-VLC.gif" alt="Compartir video iPhone WiFi VLC" width="860" height="349" class="aligncenter size-full wp-image-15887" /></a></p>
<p><strong>Es imprescindible que tanto el iPhone o iPad, como el ordenador, estén conectados en la misma red Wi-Fi, porque esto sólo funciona gracias al router.</strong> Cada vez que nos conectamos al router, éste nos asigna una dirección local, por eso los únicos números que cambian en la dirección IP del paso 2 son los dos últimos, el resto siempre son iguales.</p>
<p>Con esa dirección local, <strong>los distintos dispositivos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>conectados al mismo router se pueden comunicar entre ellos,</strong> y eso es lo que hacemos en este caso.</p>
<p>VLC está disponible tanto para iPhone como para iPad de forma gratuita en <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">la App Store</a>.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad.jpg" alt="Viendo Harry Potter en VLC iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Viendo-Harry-Potter-en-VLC-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos sabemos que <a target="_blank"title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/">iTunes es bastante odioso</a>, así que contar con alternativas que mejoran la experiencia es importante. Además, <strong>VLC está disponible de forma gratuita en la App Store.</strong></p>
<p><strong>Lo mejor de todo es que esta opción la podremos hacer independientemente del ordenador que usemos.</strong> Si estamos en casa de un familiar o amigo y queremos pasarnos algo, lo podremos hacer sin problemas, lo único que hay que cumplir son los prerrequisitos antes descritos. Esto está genial porque todos sabemos lo molesto que es que iTunes sólo permita sincronizar un único ordenador con un iPhone o iPad.</p>
<p>Así que ya sabéis, <strong>la forma más rápida y sencilla de pasar series, películas y vídeos al iPhone o iPad sin iTunes es con VLC.</strong></p>
<p>Ahora ya no tendréis quebraderos de cabeza de ningún tipo a la hora de hacerlo y podréis disfrutar de todo lo que queráis en vuestro dispositivo iOS.</p>
<p><span class="source">VLC</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Safari, Chrome, Firefox, etc.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Luego veremos porqué.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tenemos que tenerla descargada y en un formato compatible con VLC.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nuestro iPhone o iPad y nuestro ordenador en este caso.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/">Cómo pasar vídeos al iPhone y iPad sin iTunes con VLC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/pasar-videos-al-iphone-ipad-sin-itunes-vlc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 10:39:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15433</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a></p>
<p>Tweetbot, mi aplicación favorita para Twitter, se ha actualizado para lograr máxima compatibilidad con iOS 10 y macOS Sierra. Ayer salió el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot.jpg" alt="Notas en Tweetbot" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15435" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tweetbot,</strong> <a target="_blank"title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">mi aplicación favorita para Twitter</a>, <strong>se ha actualizado para lograr máxima compatibilidad con iOS 10 y macOS Sierra.</strong></p>
<p><a target="_blank"title="macOS Sierra disponible el 20 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/macos-sierra-disponible-20-septiembre/">Ayer salió</a> el <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">nuevo macOS Sierra</a> y <a target="_blank"title="iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">hace una semana</a> lo hizo <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a>, de modo que es normal que veamos actualizaciones de compatibilidad. <strong>Pero Tweetbot 4.5 incluye más novedades que la compatibilidad en sí misma.</strong></p>
<p><span id="more-15433"></span></p>
<p><strong>Han implementado un sistema interno de notas para que podamos dejar notas en los perfiles de usuarios</strong> con el fin de poner más información como porqué les hemos seguido, dejado de seguir, bloqueado, etc. Útil para las personas que usan la red social y necesitan dar contexto de vez en cuando a las distintas personas que hay. Por desgracia sólo está disponibles para <a target="_blank"title="Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/">las versiones de iOS</a>.</p>
<p>También se han actualizado para soportar la nueva función de Twitter: a<strong>hora las imágenes, tweets enlazados, vídeos y GIFs ya no forman parte de los 140 caracteres del tweet,</strong> de modo que Tweetbot se actualiza para soportarlo. En ese momento de desactualización desde que Twitter activó la característica hasta que Tweetbot la ha adoptado, <a target="_blank"href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/777999619045359616">se veía una URL que llevaba al tweet en sí</a>, así que si las habéis visto por vuestro TL no os preocupéis porque era normal, y ya no volverá a pasar.</p>
<p>Ahora, además, los silencios en hashtags también afectan a las distintas variaciones con tildes. Es posible que Twitter los trate de forma diferente, pero <a target="_blank"title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tag/tweetbot">Tweetbot</a> los silencia como si fueran uno.</p>
<p>La pasada actualización <a target="_blank"title="Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/">introdujo nuevos filtros</a> para el timeline, el usuario podía buscar tweets con un determinado contenido, una palabra clave, etc. <strong>Pues han añadido una nueva opción para mostrar únicamente tweets de gente verificada.</strong></p>
<p>A parte de todas las novedades generales, incluye pequeños cambios de diseño y corrección de errores frecuentes.</p>
<p><strong>Esta actualización es gratuita para todos los que tenían comprada la aplicación,</strong> pero si os queréis hacer con una versión, podéis haceros con ella en <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">la App Store por 4,99€</a> o en <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&amp;at=1010l9LC">la Mac App Store por 9,99€</a>.</p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
