{"id":6134,"date":"2012-01-11T18:55:00","date_gmt":"2012-01-11T17:55:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6134"},"modified":"2023-01-29T12:32:01","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:01","slug":"evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/","title":{"rendered":"Evento educativo de Apple para el 19 de Enero"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-Educativo-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/evento-educativo-de-apple.png\" alt=\"Evento Educativo de Apple\" width=\"550\" height=\"394\" class=\"size-full wp-image-6135\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha enviado una invitaci\u00f3n a los medios de comunicaci\u00f3n para el <strong>19 de Enero de 2012 en el Museo Guggenheim de Nueva York para un evento educativo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Ven con nosotros en un evento educativo en la gran manzana.<\/p><\/blockquote>\n<p>Ese es el mensaje que <strong>Apple<\/strong> ha querido dar en la invitaci\u00f3n, un evento sobre educaci\u00f3n que seg\u00fan los rumores estar\u00e1 relacionado con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ibooks\" title=\"iBooks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBooks<\/a><\/strong> y la <strong>distribuci\u00f3n de libros orientada a los institutos.<\/strong><\/p>\n<p>Es el segundo evento que se celebra en dicho museo en un a\u00f1o, el pasado febrero <strong>se lanz\u00f3 el peri\u00f3dico digital The Daily,<\/strong> el jueves de la semana que viene veremos con m\u00e1s detalle lo que Apple nos quiere mostrar.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/allthingsd.com\/20120111\/apple-announces-january-19-education-event-in-new-york\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">All Things<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado una invitaci\u00f3n a los medios de comunicaci\u00f3n para el 19 de Enero de 2012 en el Museo Guggenheim de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6135,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,100,16,1202,2210,2229,633],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Evento educativo de Apple para el 19 de Enero<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha confirmado un evento educativo en el Museo Guggenheim de Nueva York el jueves 19 de Enero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Evento educativo de Apple para el 19 de Enero\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha confirmado un evento educativo en el Museo Guggenheim de Nueva York el jueves 19 de Enero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-11T17:55:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-Educativo-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"394\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-Educativo-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":394,\"caption\":\"Evento Educativo de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\",\"name\":\"Evento educativo de Apple para el 19 de Enero\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-11T17:55:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha confirmado un evento educativo en el Museo Guggenheim de Nueva York el jueves 19 de Enero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6134"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17641,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6134\/revisions\/17641"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6134"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6134"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}