{"id":5144,"date":"2011-10-06T07:28:05","date_gmt":"2011-10-06T06:28:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5144"},"modified":"2016-03-27T23:52:44","modified_gmt":"2016-03-27T21:52:44","slug":"steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/","title":{"rendered":"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"Steve Jobs CEO de Apple\" title=\"Steve Jobs CEO de Apple\" width=\"550\" height=\"310\" class=\"size-full wp-image-4651\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>\u00c9l, Steve Jobs, \u00e9l, ha fallecido esta madrugada a sus 56 a\u00f1os<\/strong> trans apaliar los ataques del c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas superado una vez con \u00e9xito pero que se ha llevado su vida esta vez.<\/p>\n<p>Mi padre me ha despertado esta ma\u00f1ana y lo \u00fanico que me ha dicho \u00ab<strong>Tengo una mala noticia, Steve Jobs ha muerto<\/strong>\u00bb entonces el bote que he pegado ha sido impresionante. <strong>El considerado mejor CEO de la empresa que m\u00e1s me gusta ha fallecido y mucho me temo, que, sabiendo como act\u00faa, ya lo ten\u00eda previsto<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha creado un tributo en su p\u00e1gina en el que pone:<\/p>\n<blockquote><p>Apple ha perdido a un visionario y creativo genio, el Mundo ha perdido un maravilloso hombre. Todos aquellos que conoc\u00edan a Steve o han trabajado con \u00e9l saben que han perdido a un querido amigo y a un gran mentor. Steve dej\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda que solo \u00e9l pod\u00eda haber creado, y su esp\u00edritu siempre estar\u00e1 en Apple.\n<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, ha creado una correo en el que puedes enviar todo lo que te ha pasado, ocurrido o est\u00e9s vinculado con Steve Jobs, como si es una simple despedida. <a href=\"mailto:rememberingsteve@apple.com\" target=\"_blank\">rememberingsteve@apple.com<\/a><\/p>\n<p>Sorprendido no estoy, <strong>pero si un poco triste,<\/strong> por suerte la sorpresa no nos pill\u00f3 de sopet\u00f3n, aunque siempre es un palo saber que una persona como \u00e9l muere.<\/p>\n<p>En MacSfera | <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\">Steve Jobs<\/a><br \/>\nP\u00e1gina de recuerdo | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/stevejobs\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9l, Steve Jobs, \u00e9l, ha fallecido esta madrugada a sus 56 a\u00f1os trans apaliar los ataques del c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas superado una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4651,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[790,2210,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs ha fallecido esta madrugada<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada a los 56 a\u00f1os tras haber superado un primer ataque de p\u00e1ncreas que se llev\u00f3 su vida en el segundo intento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada a los 56 a\u00f1os tras haber superado un primer ataque de p\u00e1ncreas que se llev\u00f3 su vida en el segundo intento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-06T06:28:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-27T21:52:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"310\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":310,\"caption\":\"Steve Jobs CEO de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\",\"name\":\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-06T06:28:05+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-27T21:52:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada a los 56 a\\u00f1os tras haber superado un primer ataque de p\\u00e1ncreas que se llev\\u00f3 su vida en el segundo intento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5144"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5144\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}