{"id":2806,"date":"2011-06-17T17:57:01","date_gmt":"2011-06-17T15:57:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2806"},"modified":"2023-01-29T12:24:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:52","slug":"comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/","title":{"rendered":"Comienza la campa\u00f1a de estudiantes de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Mac-para-estudiantes.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Mac-para-estudiantes.png\" alt=\"\" title=\"Mac para estudiantes\" width=\"550\" height=\"171\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3778\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Mac-para-estudiantes.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Mac-para-estudiantes-300x93.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como cada a\u00f1o, <strong>Apple<\/strong> ha empezado a lanzar una campa\u00f1a de descuentos o ahorros para estudiantes basada en promociones con tal de ayudar al mercado escolar para que adquieran un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEste a\u00f1o la promoci\u00f3n que han decidido sacar no tiene mala pinta, seg\u00fan como se mire. Se trata de que si compras un <strong>Mac<\/strong>, contar\u00e1s con<strong> un vale de 75\u20ac<\/strong> para gastar en aplicaciones de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\/\" title=\"Mac App Store\">Mac App Store<\/a><\/strong>. Sin duda es un gran precio pero no puede ser bien visto por todos ya que si bien es verdad que bastantes <strong>aplicaciones<\/strong> catalogadas de Educaci\u00f3n no tienen un coste muy elevado, hay otras que si que pueden tenerlo y puesto que la campa\u00f1a es <strong>v\u00e1lida para estudiantes, para padres y madres de estudiantes, para profesores y para personal que entra dentro de la ense\u00f1anza,<\/strong> no siempre optaremos por comprar <strong>aplicaciones<\/strong> de esa Categor\u00eda y si con un precio superior (aunque tambi\u00e9n con uno inferior), lo que hace que esos 75\u20ac no sean vistos como una ganga. Sin ir m\u00e1s lejos, <strong>la suit iWork te costar\u00eda 48\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p>Digo esto no porque sea una mala promoci\u00f3n, porque no lo es, 75\u20ac en <strong>aplicaciones<\/strong> est\u00e1 muy bien, menos da una piedra, pero la campa\u00f1a anterior puede que fuera m\u00e1s atractiva, te daba la posibilidad de comprar tu <strong>Mac<\/strong>, comprar un <strong>iPod Touch 4G<\/strong> y al demostrar que eras estudiante te devolv\u00edan el importe del <strong>iPod Touch<\/strong>. Pero ya se sabe, a unos les gustar\u00e1 m\u00e1s o menos, yo creo que esta est\u00e1 bastante bien pero la del <strong>iPod Touch<\/strong> me parece m\u00e1s jugosa.<\/p>\n<p>Esta promoci\u00f3n es v\u00e1lida <strong>del 16 de junio al 20 de septiembre<\/strong> y la tarjeta se te entregar\u00e1 en mano cuando adquieras tu <strong>Mac<\/strong> pero una cosa importante: <strong>Has de ser mayor de edad, ser estudiante a tiempo parcial o completo, estar matriculado en un centro educativo o demostrar que eres maestro, profesor o directivo en un cento educativo.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es-edu\/browse\/campaigns\/back_to_school?Email_OID=1264f2a9b4de57786ed8294b42c160ec&amp;Email_PageName=P0010555-173879&amp;cid=AOS-EMEA-BTS11-CRM1-Student&amp;cp=em-P0010555-173879&amp;sr=em\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como cada a\u00f1o, Apple ha empezado a lanzar una campa\u00f1a de descuentos o ahorros para estudiantes basada en promociones con tal de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3778,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,17,20],"tags":[2205,2206,1590,1592,255,127,136,2208,18,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comienza la campa\u00f1a de estudiantes de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La campa\u00f1a de estudiantes de Apple de este a\u00f1o da 75\u20ac para aplicaciones en la Mac App Store con la compra de un Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comienza la campa\u00f1a de estudiantes de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La campa\u00f1a de estudiantes de Apple de este a\u00f1o da 75\u20ac para aplicaciones en la Mac App Store con la compra de un Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-17T15:57:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Mac-para-estudiantes.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"171\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Mac-para-estudiantes.png\",\"width\":550,\"height\":171,\"caption\":\"Mac para estudiantes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/\",\"name\":\"Comienza la campa\\u00f1a de estudiantes de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-17T15:57:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La campa\\u00f1a de estudiantes de Apple de este a\\u00f1o da 75\\u20ac para aplicaciones en la Mac App Store con la compra de un Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienza-la-campana-de-estudiantes-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2806"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2806"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2806\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17394,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2806\/revisions\/17394"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2806"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2806"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2806"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}