{"id":12204,"date":"2015-09-16T15:58:48","date_gmt":"2015-09-16T14:58:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12204"},"modified":"2023-01-29T12:53:32","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:32","slug":"entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/","title":{"rendered":"Entrevista de Tim Cook en \u201cThe Late Show\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZEq1qwos0w4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Tim Cook no suele conceder muchas entrevistas, aunque <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\">despu\u00e9s de cada lanzamiento<\/a> s\u00ed que sale a los medios para dar a conocer <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\">las novedades de Apple<\/a>.<\/p>\n<p>Este ha sido el caso, acudiendo al programa llamado <em>\u201cThe Late Show\u201d<\/em> presentado por Stephen Colbert, el nuevo host tras David Letterman. <strong>En la entrevista hay mucho humor, referencias a su anuncio p\u00fablico de su condici\u00f3n sexual y hacia Steve Jobs.<\/strong><\/p>\n<p>Tim Cook s\u00f3lo estuvo 10 minutos en el plat\u00f3, pero el v\u00eddeo resulta interesante para saber un poco m\u00e1s acerca del momento actual de Apple y de su CEO.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 29\/09\/2015:<\/strong> El v\u00eddeo de la entrevista completa ha sido retirado. CBS ha subido s\u00f3lo esta parte de dos minutos. El episodio completo <a href=\"http:\/\/www.cbs.com\/shows\/the-late-show-with-stephen-colbert\/video\/irnLDEFNm29_MeVVsSwOkCDiNi5_qyUa\/the-late-show-9-15-2015-jake-gyllenhaal-tim-cook-run-the-jewels-tv-on-the-radio-\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">est\u00e1 disponible en su p\u00e1gina web<\/a> pero requiere de suscripci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tim Cook no suele conceder muchas entrevistas, aunque despu\u00e9s de cada lanzamiento s\u00ed que sale a los medios para dar a conocer<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12205,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[351,627,2207,361,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista de Tim Cook en \u201cThe Late Show\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo de la entrevista que tuvo Tim Cook en el programa &quot;The Late Show&quot; hablando de Apple, Steve Jobs y de s\u00ed mismo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entrevista de Tim Cook en \u201cThe Late Show\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo de la entrevista que tuvo Tim Cook en el programa &quot;The Late Show&quot; hablando de Apple, Steve Jobs y de s\u00ed mismo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-16T14:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-en-The-Late-Show.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"736\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"552\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista de Tim Cook en \u201cThe Late Show\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo de la entrevista que tuvo Tim Cook en el programa &quot;The Late Show&quot; hablando de Apple, Steve Jobs y de s\u00ed mismo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/16155748\/Tim-Cook-en-The-Late-Show.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-en-The-Late-Show.jpg\",\"width\":736,\"height\":552,\"caption\":\"Tim Cook en The Late Show\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/\",\"name\":\"Entrevista de Tim Cook en \\u201cThe Late Show\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-16T14:58:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo de la entrevista que tuvo Tim Cook en el programa \\\"The Late Show\\\" hablando de Apple, Steve Jobs y de s\\u00ed mismo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-de-tim-cook-en-the-late-show\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12204"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17971,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12204\/revisions\/17971"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12205"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}