{"id":161,"date":"2010-09-16T14:27:00","date_gmt":"2010-09-16T12:27:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/09\/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-1\/"},"modified":"2016-03-13T23:38:36","modified_gmt":"2016-03-13T22:38:36","slug":"lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/","title":{"rendered":"Lo primero que hay que hacer con tu Mac. Parte 1"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Lo 1\u00ba que hay que hacer con tu Mac\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3933\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A petici\u00f3n de un usuario de <a href=\"http:\/\/Twitter.com\/MacSferaBlog\">Twitter<\/a>, he hecho este peque\u00f1o tutorial (al que le acompa\u00f1ar\u00e1 un par de ellos m\u00e1s) diciendo que es lo primero que yo har\u00eda (e hice) cuando encend\u00ed mi <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nA pesar de que viene con el \u00faltimo sistema operativo, la mayor\u00eda de las aplicaciones incorporadas est\u00e1n en una versi\u00f3n bastante antigua y antes de configurar cualquier cosa de estas es mejor actualizarlas. De modo que nos vamos a la manzana que se encuentra en la esquina superior izquierda y pulsamos en Actualizaci\u00f3n de Software&#8230; ah\u00ed nos dir\u00e1 todo lo que se puede actualizar.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3186\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"\" width=\"480\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x150.png 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una vez actualizado el sistema debemos <strong>configurar las opciones del Dock<\/strong>, es decir, los efectos que queremos que haga, donde se van las ventanas minimizadas, la posici\u00f3n de Dock y que aplicaciones queremos que se encuentren en \u00e9l. Lo siguiente es <strong>meternos con el Finder<\/strong>, es decir, si vienes de Windows, es un poco confuso, pero en realidad muy sencillo, mi recomendaci\u00f3n es que olvides lo que sabes de Mi PC o Equipo y te centres solo en el <strong>Finder<\/strong>. Con el <strong>Finder<\/strong> <strong>puedes acceder a todos los sitios de tu Mac<\/strong>, navegar por todas las carpetas y puedes crear accesos directos en su columna de la izquierda para facilitar las cosas. Cuando conectas una memoria USB, un disco duro externo o una tarjeta de memoria, aparece en el espacio de Dispositivos, desde ah\u00ed podemos acceder a ellos, obtener informaci\u00f3n y expulsarlos.<\/p>\n<p>Si no queremos llenar el <strong>Dock<\/strong> con todas las <strong>aplicaciones<\/strong>, lo que podemos hacer para acceder a ellas de una forma muy sencilla es utilizar un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/especial-lanzadores-de-aplicaciones-para-mac\/\">lanzador de aplicaciones<\/a><\/strong>. Esto es, una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, que siempre est\u00e1 abierta y que podemos utilizar pulsando unos comandos de teclas, una vez pulsado esos comandos, accedemos a ella donde ponemos el nombre de la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> y simplemente pulsamos Intro y se abre. Un claro ejemplo de esta <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> se llama <strong>QuickSilver<\/strong>, recomendable 100% (ya har\u00e9 un post).<\/p>\n<p>Esto queda mejor siempre acompa\u00f1ado con un v\u00eddeo, aqu\u00ed est\u00e1:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/3JEhrUYKxD4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Te interesa |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-2\/\">Lo primero que hay que hacer con tu <strong>Mac<\/strong>. Parte 2<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A petici\u00f3n de un usuario de Twitter, he hecho este peque\u00f1o tutorial (al que le acompa\u00f1ar\u00e1 un par de ellos m\u00e1s) diciendo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3933,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,25],"tags":[2205,288,264,2208,174,287,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lo primero que hay que hacer cuando enciendes tu Mac Parte 1<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un v\u00eddeo-tutorial sobre las recomendaciones que damos cuando enciendas tu Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lo primero que hay que hacer cuando enciendes tu Mac Parte 1\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un v\u00eddeo-tutorial sobre las recomendaciones que damos cuando enciendas tu Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-09-16T12:27:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:38:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Lo-1\\u00ba-que-hay-que-hacer-con-tu-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Lo 1\\u00ba que hay que hacer con tu Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/\",\"name\":\"Lo primero que hay que hacer cuando enciendes tu Mac Parte 1\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-09-16T12:27:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:38:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un v\\u00eddeo-tutorial sobre las recomendaciones que damos cuando enciendas tu Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-primero-que-hay-que-hacer-con-tu-mac-parte-1\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=161"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/161\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3933"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}