{"id":14245,"date":"2016-03-21T22:18:31","date_gmt":"2016-03-21T21:18:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14245"},"modified":"2021-10-17T12:54:04","modified_gmt":"2021-10-17T10:54:04","slug":"nuevo-iphone-se","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/","title":{"rendered":"Nuevo iPhone SE"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14247\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE.jpg\" alt=\"iPhone SE\" width=\"2300\" height=\"1372\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14247\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE.jpg 2300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-1024x611.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2300px) 100vw, 2300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\"title=\"Keynote Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\/\">keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a>, <strong>Apple ha introducido un nuevo modelo de iPhone, el iPhone SE.<\/strong><\/p>\n<p><strong>El iPhone SE es un terminal de 4 pulgadas con el mismo dise\u00f1o que el <a target=\"_blank\"title=\"iPhone 5s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-5s\">iPhone 5s<\/a> pero con la potencia del <a target=\"_blank\"title=\"iPhone 6s\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\">iPhone 6s<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Mismo dise\u00f1o, mejores componentes<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-dorado.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14248\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-dorado.jpg\" alt=\"iPhone SE dorado\" width=\"2450\" height=\"1646\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14248\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-dorado.jpg 2450w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-dorado-298x200.jpg 298w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-dorado-1024x688.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2450px) 100vw, 2450px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como se puede ver en las fotos, <strong>el dise\u00f1o es exactamente el mismo <a target=\"_blank\"title=\"Resumen de la keynote del 10 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\">que se estren\u00f3 en 2013<\/a><\/strong>, pero con una peque\u00f1a diferencia: se ha a\u00f1adido el color rosa oro.<\/p>\n<p>En cambio, <strong>los componentes usados var\u00edan mucho de aquel iPhone que introdujo por primera vez el Touch ID.<\/strong><\/p>\n<p>Por un lado tenemos <strong>el chip A9 de 64 bits y el chip de movimiento M9.<\/strong> Esto hace que el tel\u00e9fono tenga el mismo potencial que el 6s, duplique en velocidad de CPU al 5s y le triplique en velocidad de GPU.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-rosa.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14249\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-rosa.jpg\" alt=\"iPhone SE rosa\" width=\"1728\" height=\"682\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14249\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-rosa.jpg 1728w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-rosa-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE-rosa-1024x404.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1728px) 100vw, 1728px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La c\u00e1mara tambi\u00e9n ha cambiado,<\/strong> siendo ahora de 12 megap\u00edxeles con v\u00eddeo en 4K y <a target=\"_blank\"title=\"Live Photos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/live-photos\">Live Photos<\/a>. La pantalla retina tambi\u00e9n actuar\u00e1 como Flash.<\/p>\n<p>Sin embargo, <strong>no cuenta con 3D Touch ni con el Touch ID de segunda generaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Pero con lo que <strong>si que contar\u00e1 es con Apple Pay<\/strong> ya que Apple ha decidido meterle un chip NFC para poder usar el sistema de pagos de la empresa.<\/p>\n<p><strong>La bater\u00eda tambi\u00e9n es otro de los beneficiados en este campo,<\/strong> ha mejorado notablemente respecto al modelo 5s alarg\u00e1ndose varias horas en seg\u00fan que determinados usos.<\/p>\n<h2>Eres grande, peque\u00f1o<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Nuevo-iPhone-SE.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14250\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Nuevo-iPhone-SE.jpg\" alt=\"Nuevo iPhone SE\" width=\"2500\" height=\"1651\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Nuevo-iPhone-SE.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Nuevo-iPhone-SE-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Nuevo-iPhone-SE-1024x676.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha sido claro con los motivos por los que ha lanzado este tel\u00e9fono:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Algunas personas prefieren tel\u00e9fonos peque\u00f1os<\/li>\n<li>Para algunas personas es su primer iPhone<\/li>\n<\/ol>\n<p>Por esta raz\u00f3n, creen que lo mejor que pueden hacer es crear un terminal de 4 pulgadas que sea igual de potente que las versiones top de la gama. Esto adem\u00e1s, har\u00e1 que los dispositivos sean m\u00e1s baratos y accesibles, permitiendo a m\u00e1s p\u00fablico acceder a ese contenido.<\/p>\n<p>Porque s\u00ed, a pesar de tener las mismas caracter\u00edsticas que el iPhone 6s (salvo 3D Touch y el nuevo sensor del Touch ID), el iPhone SE es m\u00e1s barato: <strong>490\u20ac en su modelo de 16GB y 590\u20ac en el modelo de 64GB.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora el iPhone es un poco m\u00e1s asequible para el resto de personas que quieran probarlo.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>El iPhone SE se podr\u00e1 reservar el 29 de marzo e intuyo que se pondr\u00e1 a la venta a partir del 5 de abril.<\/strong><\/p>\n<p>30 millones de dispositivos de 4 pulgadas se vendieron en 2015. Buen movimiento por parte de Apple al darse cuenta de que este tama\u00f1o tambi\u00e9n gusta y ofrecerle a la gente la misma potencia que al resto de usuarios.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-se\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote \u201cLet us loop you in\u201d, Apple ha introducido un nuevo modelo de iPhone, el iPhone SE. El iPhone SE<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14247,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,20],"tags":[2143,11,2373,2266,2210,2372,2374],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPhone SE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado el nuevo iPhone SE, un iPhone de 4 pulgadas con la potencia del iPhone 6s en su interior para todo aquel al que le guste ese tama\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPhone SE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado el nuevo iPhone SE, un iPhone de 4 pulgadas con la potencia del iPhone 6s en su interior para todo aquel al que le guste ese tama\u00f1o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-21T21:18:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:54:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1372\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPhone SE\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado el nuevo iPhone SE, un iPhone de 4 pulgadas con la potencia del iPhone 6s en su interior para todo aquel al que le guste ese tama\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/21220408\/iPhone-SE.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iPhone-SE.jpg\",\"width\":2300,\"height\":1372},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/\",\"name\":\"Nuevo iPhone SE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-21T21:18:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:54:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado el nuevo iPhone SE, un iPhone de 4 pulgadas con la potencia del iPhone 6s en su interior para todo aquel al que le guste ese tama\\u00f1o.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iphone-se\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14245"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14245"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18049,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14245\/revisions\/18049"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14247"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14245"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14245"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}