{"id":14758,"date":"2016-05-19T11:58:42","date_gmt":"2016-05-19T09:58:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14758"},"modified":"2016-05-19T11:58:42","modified_gmt":"2016-05-19T09:58:42","slug":"ipad-con-lte-o-sin-lte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/","title":{"rendered":"\u00bfiPad con LTE o sin LTE?"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130336\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130336\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\" alt=\"iPhone, iPad Mini y iPad Air 2\" width=\"2500\" height=\"1179\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10859\" \/><\/a><\/p>\n<p>Recientemente <a target=\"_blank\" title=\"Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\">he adquirido un iPad Pro de 9,7 pulgadas<\/a>, del cual publiqu\u00e9 <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">un profundo an\u00e1lisis<\/a>, pero lo que no he contado es que antes de comprarlo <strong>me debat\u00ed mucho entre si comprarlo con LTE o sin LTE.<\/strong><\/p>\n<p>El LTE es la opci\u00f3n que da Apple de que el iPad tenga conectividad m\u00f3vil en cualquier lugar gracias a un contrato con una operadora. Y sabiendo que buscamos un dispositivo que nos dure varios a\u00f1os, la decisi\u00f3n es importante.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El principal motivo por el que nos planteamos esto es porque <strong>el iPad con LTE es m\u00e1s caro.<\/strong> Ese suplemento no es ninguna molestia si vamos a sacar partido a la conectividad m\u00f3vil, pero para ello hay que sopesar los usos y valorar si nos merece la pena o no.<\/p>\n<p><strong>Por ello os voy a comentar algunos puntos que yo valor\u00e9 para tomar la decisi\u00f3n final.<\/strong><\/p>\n<h2>Usos del iPad<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114611\/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114611\/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg\" alt=\"iPad Pro rosa para uso en casa\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14760\" \/><\/a><\/p>\n<p>Uno de los puntos m\u00e1s importantes es saber los usos que le vamos a dar al iPad.<\/p>\n<p>Si por naturaleza no tenemos pensado salir de casa con el iPad, <strong>evidentemente no vamos a necesitar LTE,<\/strong> pero si la actividad que vamos a llevar con el dispositivo se extiende fuera del hogar, entonces habr\u00e1 que pensar m\u00e1s sobre si cogerlo o no.<\/p>\n<h2>Necesidad de LTE<\/h2>\n<div id=\"attachment_14761\" style=\"width: 1210px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114633\/iPad-Pro-9.7-LTE.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14761\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114633\/iPad-Pro-9.7-LTE.jpg\" alt=\"iPad Pro 9.7 LTE\" width=\"1200\" height=\"900\" class=\"size-full wp-image-14761\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14761\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.imore.com\/sites\/imore.com\/files\/styles\/larger_wm_blw\/public\/field\/image\/2016\/03\/97-ipad-pro-review-hero.jpg\" target=\"_blank\">iMore<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hay personas que trabajan con un iPad ya que su labor se puede realizar sin problemas en iOS. Estos casos suelen estar relacionados con personas que necesitan moverse, y por ello, tienen el iPad como equipo de trabajo.<\/p>\n<p>Si adem\u00e1s necesitan conexi\u00f3n a Internet para realizar el trabajo, que mejor que tener una conexi\u00f3n propia y no depender en ning\u00fan momento del Wi-Fi, con lo que ello conlleva (que haya una red, que sea segura, que sea r\u00e1pida, etc.).<\/p>\n<p><strong>Est\u00e1 claro que si se va a necesitar conexi\u00f3n fuera de casa, merece mucho la pena invertir un poco m\u00e1s y no depender de nada ni nadie.<\/strong><\/p>\n<h2>Uso espont\u00e1neo del LTE<\/h2>\n<div id=\"attachment_14762\" style=\"width: 1210px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114726\/iPad-Pro-12.3-LTE.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14762\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114726\/iPad-Pro-12.3-LTE.jpg\" alt=\"iPad Pro 12.3 LTE\" width=\"1200\" height=\"900\" class=\"size-full wp-image-14762\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14762\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.imore.com\/sites\/imore.com\/files\/styles\/larger\/public\/field\/image\/2015\/11\/ipad-pro-back-angle-hero.jpg\" target=\"_blank\">iMore<\/a><\/p><\/div>\n<p>Yo no tengo la necesidad de usar el LTE, mi actividad con el iPad no requiere de una conexi\u00f3n m\u00f3vil permanente, <strong>pero s\u00ed que pens\u00e9 en esas situaciones en las que tener LTE ser\u00eda una buena idea.<\/strong><\/p>\n<p>Que el iPad sea compatible con el LTE no significa que haya que hacer uso de \u00e9l o tener un contrato permanente. Podemos solicitar conectividad bajo demanda para ocasiones especiales.<\/p>\n<p>Por ejemplo, si nos vamos de vacaciones unos d\u00edas y no queremos llevar el ordenador, podr\u00edamos usar el iPad sin problemas para realizar toda la actividad.<\/p>\n<p>Lo mismo ocurre cuando nos vamos a otro pa\u00eds, podemos obtener conectividad m\u00f3vil para disponer de acceso a Internet en cualquier parte y as\u00ed no depender de ning\u00fan punto de acceso distinto al que nos pueda aportar el propio iPad.<\/p>\n<p>Este fue el punto que m\u00e1s debat\u00ed y por el que m\u00e1s me cost\u00f3 decidirme. <strong>Acab\u00e9 rechaz\u00e1ndolo porque en mi caso ser\u00edan usos muy puntuales en los que me ver\u00eda en esa situaci\u00f3n.<\/strong> S\u00ed, me encantar\u00eda tener conectividad en estos casos, pero no merec\u00eda la pena invertir el dinero.<\/p>\n<p>Ahora bien, si alguno de vosotros se ve en esa situaci\u00f3n, sin duda merecer\u00e1 la pena comprar el dispositivo con LTE.<\/p>\n<h2>Compartir Internet m\u00f3vil<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114835\/Compartir-Internet-con-el-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/19114835\/Compartir-Internet-con-el-iPad.jpg\" alt=\"Compartir Internet con el iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14763\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si ten\u00e9is conexi\u00f3n m\u00f3vil (y sobre todo un iPhone), siempre pod\u00e9is dotar al iPad de acceso a Internet.<\/p>\n<p>Esto os puede ayudar a decidiros porque sab\u00e9is que en cualquier momento vais a poder conectaros a Internet, <strong>pero solo recomiendo esto en casos muy puntuales porque gastamos mucha bater\u00eda m\u00f3vil, gastamos los datos de la tarifa de m\u00f3vil navegando con el iPad<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000003861c3e1000000007515fa29_14758\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003861c3e1000000007515fa29_14758\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003861c3e1000000007515fa29_14758\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No es lo mismo acceder a una web con un m\u00f3vil que con una tablet. En el caso del m\u00f3vil los recursos que descarga son muchos menos que los del iPad, que suele descargarse los mismos recursos que un ordenador.<\/span> <strong>y el resultado a la larga es mucho peor.<\/strong><\/p>\n<p>Para momentos puntuales no es necesario tener LTE, pero si ten\u00e9is pensado compartir Internet constantemente <strong>entonces el LTE es para vosotros.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Espero que os haya servido un poco para orientaros <strong>acerca de si comprar o no comprar LTE en vuestro pr\u00f3ximo iPad.<\/strong> En mi caso me sirvi\u00f3 para descartarlo y no me arrepiento de ello. S\u00ed, me gustar\u00eda tenerlo, pero no me arrepiento de no haberlo comprado.<\/p>\n<p>A la compatibilidad con el LTE <strong>tambi\u00e9n hay que sumarle una tarifa de datos adecuada.<\/strong> Si busc\u00e1is bien, podr\u00e9is  encontrar el equilibrio perfecto entre navegar sin l\u00edmites y un precio adecuado.<\/p>\n<p>Os dejo tambi\u00e9n <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/ipad\/LTE\/\">los pa\u00edses compatibles con el LTE de Apple<\/a> para que sep\u00e1is bien en cuales pod\u00e9is disfrutar de la m\u00e1xima velocidad sin problemas y con qu\u00e9 operadores.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente he adquirido un iPad Pro de 9,7 pulgadas, del cual publiqu\u00e9 un profundo an\u00e1lisis, pero lo que no he contado es<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10859,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[272,2417,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfiPad con LTE o sin LTE?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00bfPensando en comprar un nuevo iPad? Este art\u00edculo de opini\u00f3n te ayudar\u00e1 a elegir si comprarlo con LTE o sin \u00e9l en base a tus usos m\u00e1s frecuentes del iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfiPad con LTE o sin LTE?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00bfPensando en comprar un nuevo iPad? Este art\u00edculo de opini\u00f3n te ayudar\u00e1 a elegir si comprarlo con LTE o sin \u00e9l en base a tus usos m\u00e1s frecuentes del iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-19T09:58:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1179\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfiPad con LTE o sin LTE?\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"\u00bfPensando en comprar un nuevo iPad? Este art\u00edculo de opini\u00f3n te ayudar\u00e1 a elegir si comprarlo con LTE o sin \u00e9l en base a tus usos m\u00e1s frecuentes del iPad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/12130336\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/iPhone-iPad-Mini-y-iPad-Air-2.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1179,\"caption\":\"iPhone, iPad Mini y iPad Air 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/\",\"name\":\"\\u00bfiPad con LTE o sin LTE?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-19T09:58:42+00:00\",\"dateModified\":\"2016-05-19T09:58:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"\\u00bfPensando en comprar un nuevo iPad? Este art\\u00edculo de opini\\u00f3n te ayudar\\u00e1 a elegir si comprarlo con LTE o sin \\u00e9l en base a tus usos m\\u00e1s frecuentes del iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-con-lte-o-sin-lte\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14758"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14758"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14758\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14764,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14758\/revisions\/14764"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14758"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14758"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14758"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}