{"id":10373,"date":"2015-03-11T13:20:07","date_gmt":"2015-03-11T12:20:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10373"},"modified":"2021-10-17T12:36:53","modified_gmt":"2021-10-17T10:36:53","slug":"resumen-de-la-keynote-spring-forward","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/","title":{"rendered":"Resumen de la keynote Spring Forward"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-keynote-Spring-Forward.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-14039\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-keynote-Spring-Forward.jpeg\" alt=\"Apple keynote Spring Forward\" width=\"948\" height=\"550\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14039\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-keynote-Spring-Forward.jpeg 948w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-keynote-Spring-Forward-300x174.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 948px) 100vw, 948px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El 9 de marzo, <strong>Apple celebr\u00f3 una keynote en el Yerba Buena Center de San Francisco y aqu\u00ed est\u00e1 el resumen del evento.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Apple TV<\/h2>\n<p>El centro multimedia de Apple <strong>ha reducido su precio de los 99\u20ac a los 79\u20ac.<\/strong> Adem\u00e1s, estrenar\u00e1 el nuevo servicio llamado HBO Now en exclusiva durante tres meses pero s\u00f3lo en EEUU. Se especul\u00f3 sobre un nuevo dispositivo, pero parece que no est\u00e1 entre los planes de Apple de momento.<\/p>\n<h2>ResearchKit<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163310\/ResearchKit.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163310\/ResearchKit.jpeg\" alt=\"ResearchKit\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10377\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una de las novedades menos sonadas fue ResearchKit, <strong>un framework Open Source para que investigadores m\u00e9dicos y desarrolladores puedan crear aplicaciones que ayuden a los estudios m\u00e9dicos y a los pacientes que padecen enfermedades.<\/strong><\/p>\n<p>De este modo, podremos usar nuestro iPhone con accesorios de terceros para recolectar un mont\u00f3n de datos con el fin de compartirlos de forma segura \u2013Apple ha hecho mucho hincapi\u00e9 en esto\u2013 para ayudar a las investigaciones m\u00e9dicas sin necesidad de desplazarnos o modificar nuestro d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<h2>MacBook<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teclado-MacBook.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14042\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teclado-MacBook.jpg\" alt=\"Teclado MacBook\" width=\"1360\" height=\"907\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14042\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teclado-MacBook.jpg 1360w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teclado-MacBook-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teclado-MacBook-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1360px) 100vw, 1360px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple <strong>lanz\u00f3 <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un nuevo MacBook<\/a> con un dise\u00f1o incre\u00edblemente fino y ligero,<\/strong> con pantalla Retina, procesador Intel Core M, 8GB de Ram y 256GB de SSD en el modelo base. Disponible en tres colores (oro, plata y gris espacial) desde 1500 euros en su modelo base. Se puede comprar a partir del 10 de abril.<\/p>\n<h2>Apple Watch<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-Watch-Steel.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14044\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-Watch-Steel.jpg\" alt=\"Apple Watch Steel\" width=\"1020\" height=\"675\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14044\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-Watch-Steel.jpg 1020w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-Watch-Steel-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1020px) 100vw, 1020px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y por fin llego el momento m\u00e1s sonado del evento, <strong>Apple habla del Apple Watch,<\/strong> su reloj inteligente ya presentado el 9 de septiembre. Aport\u00f3 m\u00e1s detalles de funciones, caracter\u00edsticas, demos, precios y disponibilidad. Empezando en 400 euros por su versi\u00f3n Sport, hasta los 18000 euros en su versi\u00f3n m\u00e1s lujosa. Disponible en 9 pa\u00edses (entre los que no se encuentra Espa\u00f1a) el 24 de abril.<\/p>\n<h2>Un evento con sorpresas<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Evento-Spring-Forward-Apple.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-14043\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Evento-Spring-Forward-Apple.jpeg\" alt=\"Evento Spring Forward Apple\" width=\"1364\" height=\"768\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14043\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Evento-Spring-Forward-Apple.jpeg 1364w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Evento-Spring-Forward-Apple-300x169.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Evento-Spring-Forward-Apple-1024x577.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1364px) 100vw, 1364px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien la tem\u00e1tica central del evento era bien sabida, <strong>nos han sorprendido con un nuevo Mac y un sistema de desarrollo enfocado a la medicina.<\/strong> Si te perdiste el evento, o quieres volver a verlo de nuevo, puedes hacerlo <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/live\/2015-mar-event\/\">a trav\u00e9s de la web de Apple<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/sixcolors.com\/post\/2015\/03\/quick-reactions-to-the-spring-forward-apple-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Six Colors<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2015\/3\/9\/8173805\/apple-watch-hands-on\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span\n<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 9 de marzo, Apple celebr\u00f3 una keynote en el Yerba Buena Center de San Francisco y aqu\u00ed est\u00e1 el resumen del<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14039,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2126,1810],"tags":[2206,2216,2094,2239,16,2219,2093,2177,2092,409],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen de la keynote Spring Forward<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Breve resumen de la keynote del 9 de marzo Spring Forward de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Breve resumen de la keynote del 9 de marzo Spring Forward de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-11T12:20:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:36:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-keynote-Spring-Forward.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"948\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"550\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Breve resumen de la keynote del 9 de marzo Spring Forward de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/16004746\/Apple-keynote-Spring-Forward.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Apple-keynote-Spring-Forward.jpeg\",\"width\":948,\"height\":550,\"caption\":\"Apple keynote Spring Forward\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\",\"name\":\"Resumen de la keynote Spring Forward\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-11T12:20:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:36:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Breve resumen de la keynote del 9 de marzo Spring Forward de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10373"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10373"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10373\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17910,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10373\/revisions\/17910"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10373"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10373"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}