{"id":11546,"date":"2015-08-13T11:29:36","date_gmt":"2015-08-13T10:29:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11546"},"modified":"2021-10-17T12:52:20","modified_gmt":"2021-10-17T10:52:20","slug":"probando-la-beta-de-ios-9","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/","title":{"rendered":"Probando la beta de iOS 9"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad.jpg\" alt=\"iOS 9 en el iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11779\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los desarrolladores llevan poco m\u00e1s de mes y medio probando la versi\u00f3n de prueba de iOS 9, y por primera vez, los usuarios han podido apuntarse al plan de betas de Apple para probarlas y reportar fallos a la empresa. <strong>Hoy os cuento c\u00f3mo y porqu\u00e9 me he enrolado en el programa de betas para probar iOS 9.<\/strong><\/p>\n<p>Llevo usando iOS desde la versi\u00f3n 3.0 y nunca he instalado una versi\u00f3n de prueba en mis dispositivos. El motivo era sencillo: <strong>yo no era el tipo de usuario al que estaban enfocadas esas versiones de prueba.<\/strong> No era \u2014ni soy\u2014 desarrollador, y llamadme loco, pero esas versiones son \u00fanicamente para que los desarrolladores adapten sus aplicaciones a las novedades.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, los m\u00e9todos para instalarlas suelen implicar configuraciones que me parecen m\u00e1s un engorro que otra cosa. Para colmo, sab\u00eda que iba a volver a la versi\u00f3n actual porque suelen ser muy inestables.<\/p>\n<p>Pero este a\u00f1o ha sido distinto. Le\u00ed <a href=\"http:\/\/eliphoneherald.com\/2015\/07\/23\/como-descargar-la-beta-publica-de-ios-9-en-tu-iphone-ipad-o-ipod\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un art\u00edculo de Luis del Barco<\/a> que hablaba de c\u00f3mo instalarla y decid\u00ed lanzarme a hacerlo en el iPad.<\/p>\n<h2>\u00bfPor qu\u00e9 instal\u00e9 la beta?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Actualizacion-iOS.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Actualizacion-iOS.jpg\" alt=\"Actualizacion iOS\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11098\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Actualizacion-iOS.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Actualizacion-iOS-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Actualizacion-iOS-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los motivos por los que he decidido instalar una versi\u00f3n de prueba son varios.<\/p>\n<p>El primero es que este a\u00f1o realmente me gustan <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">las novedades de iOS 9<\/a>. Por fin veo un cambio significativo en iOS que merece la pena probar sin esperar a la versi\u00f3n oficial. La multitarea, el nuevo teclado que es a la vez un trackpad, la posibilidad de acceder a iCloud Drive, todo. <strong>Realmente creo que iOS 9 va a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hacer del iPad un dispositivo con el que poder trabajar<\/a><\/strong> y quiero empezar ya mismo a probarlo.<\/p>\n<p>El segundo motivo es que el iPad no es un dispositivo principal en <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03122021\/Mis-dispositivos-sincronizados-por-iCloud.jpg\" title=\"Mis dispositivos sincronizados por iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mi set up<\/a>. De modo que puedo permitirme el lujo de ponerle una versi\u00f3n de prueba con sus peque\u00f1os fallos, sus inestabilidades y su posible carencia de bater\u00eda <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">La bater\u00eda es una de las cosas que me preocupar\u00eda de las betas, pero el iPad tiene bater\u00eda de sobra y encima no la necesito tanto como en el iPhone.<\/span>.<\/p>\n<p>El tercer motivo es que <strong>esta versi\u00f3n de prueba s\u00ed que est\u00e1 destinada para un p\u00fablico como yo<\/strong>. Es una versi\u00f3n destinada a que los usuarios ayuden a Apple a corregir errores que han detectado, no a que los desarrolladores adapten sus aplicaciones. De esta forma, s\u00e9 con seguridad que voy a estar un poco m\u00e1s respaldado por parte de Apple, y de ah\u00ed sale el cuarto motivo.<\/p>\n<p>El cuarto motivo es que <strong>la forma de instalar las betas es de lo m\u00e1s sencillo que he visto.<\/strong> Esto es gracias a que, en efecto, son versiones que est\u00e1n enfocadas a los usuarios. Y encima, puedo volver a la versi\u00f3n 8.4 sin ning\u00fan problema.<\/p>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo instalar la beta?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Perfil-de-iOS-9-Beta.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Perfil-de-iOS-9-Beta.jpg\" alt=\"Perfil de iOS 9 Beta\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11780\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Perfil-de-iOS-9-Beta.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Perfil-de-iOS-9-Beta-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Perfil-de-iOS-9-Beta-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para instalar la beta, tanto de iOS 9 como de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/el-capitan\/\" title=\"El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a>, <strong>tenemos que iniciar sesi\u00f3n en el <a href=\"https:\/\/beta.apple.com\/sp\/betaprogram\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">programa de betas de Apple<\/a> y enrolar nuestro dispositivo:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Deberemos hacer una copia de seguridad de los datos del dispositivo.<\/li>\n<li>Descargar e instalar el perfil de actualizaci\u00f3n. El perfil de actualizaci\u00f3n es una peque\u00f1a configuraci\u00f3n que permite identificar a nuestro dispositivo para que realice ciertas tareas. En este caso, la de recibir las actualizaciones p\u00fablicas de Apple.<\/li>\n<li>Una vez instalado el perfil y reiniciado el dispositivo, habr\u00e1 una actualizaci\u00f3n disponible para iOS 9 beta en el apartado de actualizaciones del dispositivo.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Tras descargar los 1,5 GB que pesa la beta, esta se instalar\u00e1 en nuestro dispositivo y podremos disfrutar de ella.<\/p>\n<h2>Cosas a tener en cuenta al instalar la beta<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Un-poco-de-Siri-edad.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Un-poco-de-Siri-edad.jpg\" alt=\"Un poco de Siri-edad\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11781\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Un-poco-de-Siri-edad.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Un-poco-de-Siri-edad-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Un-poco-de-Siri-edad-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo primero que hay que tener en cuenta es que es una versi\u00f3n de prueba y como tal puede ser muy inestable. Por eso, <strong>no os recomiendo instalarla en dispositivos principales.<\/strong> Otra cosa a tener en cuenta es que es probable que ciertas aplicaciones no funcionen, vayan lentas o se queden bloqueadas en cierto pasos.<\/p>\n<p>Sin ir m\u00e1s lejos, alg\u00fan juego me da error y no pasa de la primera pantalla, por suerte para m\u00ed es algo de menor importancia y no afecta a mis aplicaciones principales, pero podr\u00eda pasaros con alguna m\u00e1s esencial.<\/p>\n<p>Os habr\u00e9is dado cuenta de que ha aparecido una nueva aplicaci\u00f3n llamada Feedback, <strong>dicha aplicaci\u00f3n sirve para transmitir a Apple nuestras impresiones y errores con todo lujo de detalles.<\/strong> Se supone que est\u00e1is ah\u00ed para probarla y por ello os recomiendo que todo error que ve\u00e1is lo report\u00e9is. Desconozco si Apple puede prescindir de alguien por no enviar errores, pero si los v\u00e9is, no cuesta nada reportarlos.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Teclado-trackpad-iOS-9.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Teclado-trackpad-iOS-9.jpg\" alt=\"Teclado trackpad iOS 9\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11782\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Teclado-trackpad-iOS-9.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Teclado-trackpad-iOS-9-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Teclado-trackpad-iOS-9-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya he comentado, en esa misma web <strong>podemos apuntarnos al programa de betas de OS X.<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-instalar-os-x-el-capitan-beta\/\" title=\"C\u00f3mo instalar OS X El Capitan beta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El m\u00e9todo que os ense\u00f1\u00e9<\/a> sirve para mantener el sistema original, con el programa para betas sustituir\u00edamos nuestro sistema original por la beta en s\u00ed.<\/p>\n<p>En cuanto a la beta, de momento no sirve para probar ciertas funciones \u00fanicas para el iPad \u2014como por ejemplo algunos modos de multitarea <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Sobre todo si no es en un iPad Air 2.<\/span>. En cambio, <strong>otras pintan realmente genial.<\/strong> Como por ejemplo el teclado trackpad para mover el cursor cuando estamos escribiendo. La aplicaci\u00f3n de iCloud Drive tambi\u00e9n est\u00e1 muy bien, por fin puedo acceder a todos mis archivos en la nube sin que dependa de una aplicaci\u00f3n externa. <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" title=\"Por qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud es mi servicio de almacenamiento favorito<\/a>, pero eso de no tener acceso desde iOS me estaba perjudicando bastante.<\/p>\n<p>El ritmo de actualizaciones es bastante elevado, por lo que la correcci\u00f3n de errores puede avanzar r\u00e1pido. Dichas actualizaciones se hacen v\u00eda OTA, as\u00ed que es comod\u00edsimo. No s\u00e9 que ocurrir\u00e1 cuando haya que pasar a la versi\u00f3n final, s\u00f3lo espero que sea lo m\u00e1s sencillo posible <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000056bb7fe5000000003937de8d_11546\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Aunque probablemente <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/30171744338\/por-qu%C3%A9-instalar-un-nuevo-os-x-de-cero\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 instalar un nuevo OS X de cero?\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la instal\u00e9 desde cero<\/a>.<\/span>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los desarrolladores llevan poco m\u00e1s de mes y medio probando la versi\u00f3n de prueba de iOS 9, y por primera vez, los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11779,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,2099,2096],"tags":[654,9,2169,272,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Probando la beta de iOS 9<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo reflexionando sobre porqu\u00e9 y c\u00f3mo instalar la beta de iOS 9 en un iPad para probar las novedades.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Probando la beta de iOS 9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo reflexionando sobre porqu\u00e9 y c\u00f3mo instalar la beta de iOS 9 en un iPad para probar las novedades.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-13T10:29:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:52:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Probando la beta de iOS 9\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo reflexionando sobre porqu\u00e9 y c\u00f3mo instalar la beta de iOS 9 en un iPad para probar las novedades.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/13111331\/iOS-9-en-el-iPad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/iOS-9-en-el-iPad.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iOS 9 en el iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/\",\"name\":\"Probando la beta de iOS 9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-13T10:29:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:52:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo reflexionando sobre porqu\\u00e9 y c\\u00f3mo instalar la beta de iOS 9 en un iPad para probar las novedades.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11546"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17958,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11546\/revisions\/17958"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11779"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}