<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Compartir Internet &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/compartir-internet/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 12:27:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jul 2015 12:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Compartir]]></category>
		<category><![CDATA[Compartir Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[PS4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11311</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a></p>
<p>Si sois jugadores de Play Station 4 y os conectáis inalámbricamente a Internet, os habréis dado cuenta de que la antena Wi-Fi</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124041/PS4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124041/PS4.jpg" alt="PS4" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11312" /></a></p>
<p>Si sois jugadores de <a href="http://www.mylaif.es/post/91057806845/playstation-4-para-vosotros-jugadores" title="PlayStation 4: para vosotros jugadores" target="_blank">Play Station 4</a> y os conectáis inalámbricamente a Internet, os habréis dado cuenta de que la antena Wi-Fi de la consola deja muchísimo que desear. Por eso recordé un viejo truco que usaba con una Xbox 360 <strong>basado en compartir el Internet que recibe el Mac con otro terminal: y funciona, la conexión mejora mucho.</strong></p>
<p>La cosa es que, hace un tiempo, <a href="http://www.mylaif.es/post/68670834969/me-cago-en-la-puta-que-se-me-ha-jodido-la-puta" title="Me cago en la puta se me ha jodido la puta Xbox" target="_blank">tenía una Xbox 360</a>. Esta necesitaba una antena Wi-Fi y Microsoft le puso la friolera cantidad de 80€ por dispositivo. Yo me negué en rotundo a pagarlo —obvio— y durante mucho tiempo no pude disfrutar de los beneficios del juego online. Un día se me ocurrió compartir el Internet de <a href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank">mi MacBook Pro</a> con la esperanza de ahorrarme dinero y, tras una liosa configuración de DNS y direcciones IP, lo conseguí.</p>
<p><span id="more-11311"></span></p>
<p>Cuando <a href="http://www.mylaif.es/post/122850483545/vuelvo-al-formato-antiguo-en-mi-habitacion-a" title="Vuelvo al formato antiguo en mi habitación" target="_blank">cambié mi &quot;setup&quot;</a> este verano, la Play quedó encerrada en un rincón, y si a eso le sumamos que ya andaba corta de conexión debido a la distancia que hay con el router, <strong>el resultado era una caída cada dos por tres a pesar de tener fibra óptica</strong> y 50 mb de conexión <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124113/Compartir-Internet-Mac-a-PS4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124113/Compartir-Internet-Mac-a-PS4.jpg" alt="Compartir Internet Mac a PS4" width="860" height="644" class="aligncenter size-full wp-image-11313" /></a></p>
<p>Por ello, y tras reflexionar un tiempo, <strong>he decidido compartir el Internet de mi Mac y el truco no ha podido funcionar mejor.</strong> Para conseguirlo lo único que hay que hacer es lo siguiente:</p>
<ol>
<li>En el Mac, acceded a las <strong>Preferencias del sistema</strong> y luego id al apartado de <strong>Compartir</strong>.</li>
<li>En el menú de la izquierda elegid, sin activar el servicio, <strong>Compartir Internet</strong>.</li>
<li>Activad el puerto <strong>Ethernet</strong> y aseguraos de que se comparte la conexión desde la antena Wi-Fi.</li>
<li>Ahora sí, activad el servicio <strong>Compartir Internet</strong> aceptando en el aviso que nos sale seguidamente.</li>
<li>En la Play Station, acceded a los <strong>Ajustes</strong> y luego al apartado de <strong>Red</strong>.</li>
<li>Seguidamente elegimos <strong>Configurar conexión a Internet</strong> escogiendo como método el <strong>cable de red LAN</strong>.</li>
<li>Para finalizar, basta con elegir la <strong>configuración fácil</strong>.</li>
</ol>
<p>Y en estos sencillos pasos <strong>habremos configurado nuestra PS4 para que se conecte a Internet a través del Mac y así aprovechar las antenas Wi-Fi de este que son de mejor calidad.</strong></p>
<p>Si por algún casual tenéis conectado el Mac al router por cable y no podéis compartir Internet a través del puerto Ethernet, <strong>podéis compartirlo a través de la antena Wi-Fi,</strong> aunque lo suyo sería que conectaseis la Play al router igualmente para obtener la máxima velocidad. Pero bueno, que sepáis que podéis hacerlo también de una manera muy sencilla igualmente <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124145/Velocidad-conexion-PS4-compartiendo-Internet-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/24124145/Velocidad-conexion-PS4-compartiendo-Internet-Mac.jpg" alt="Velocidad conexion PS4 compartiendo Internet Mac" width="1920" height="1080" class="aligncenter size-full wp-image-11314" /></a></p>
<p>En los test que he realizado, la velocidad de bajada que captaba la antena de la Play oscilaba entre los 5 mb y los 15 mb. <strong>Compartiendo la conexión con el Mac ha subido hasta los 25 mb y los 40 mb según el momento.</strong> En cuanto a la velocidad de subida, si bien por Wi-Fi no era mala, ha subido a los 4 mb y 5 mb, no es mucha diferencia, pero es una mejora. Cabría la posibilidad de que el ping fuese mayor, pero la realidad es que no he notado nada.</p>
<p>En cuanto al uso que podemos hacer del Mac mientras compartimos la conexión, <strong>yo no he tenido ningún problema.</strong> He jugado online en ambos equipos a la vez y no he notado que la situación fuese distinta. Aunque no descarto que en ciertos momentos pueda empeorar. Esto ya se sabe, cuando menos te lo esperas…</p>
<p>Así que ya sabéis, <strong>si tenéis problemas con la conexión inalámbrica de vuestra PS4 debido a la mala calidad de su antena Wi-Fi</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, este truco os permitirá disfrutar de mayor conexión gracias a vuestro Mac y su propiedad de Compartir Internet.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se que puede parecer poco en comparación con otras velocidades existentes en el mercado, pero es más que suficiente para disfrutar de <a href="http://www.mylaif.es/post/113419782150/anadidos-los-golpes-a-gta-v" title="Añadidos los golpes a GTA V" target?"_blank">un golpe en el GTA V</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Basta elegir Wi-Fi en vez de Ethernet en el paso 3.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En algo se tenía que notar el bajo precio del terminal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/haz-que-la-ps4-vaya-mas-rapida-compartiendo-internet-desde-el-mac/">Haz que la PS4 vaya más rápida compartiendo Internet desde el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
