{"id":16059,"date":"2016-12-09T21:35:44","date_gmt":"2016-12-09T20:35:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16059"},"modified":"2023-01-29T12:53:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:07","slug":"nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/","title":{"rendered":"Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LfOonAifTz0\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple ha lanzado dos nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad muy cortos pero con un mensaje muy claro: <strong>el <a target=\"_blank\"title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\">Apple Watch<\/a> es un buen regalo.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, y <a target=\"_blank\"title=\"Nuevos e incre\u00edbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2\/\">nuevamente<\/a>, <strong>se centra en el nuevo enfoque que le ha dado Apple ha este accesorio, los deportistas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En el primero de ellos vemos como recibe de regalo un <a target=\"_blank\"title=\"Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre\/\">Apple Watch 2 de Nike<\/a> y autom\u00e1ticamente este le reta para hacer deporte, as\u00ed que a eso va el usuario, a correr y a moverse.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dWQZHqpVw84\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En el segundo, la receptora recibe un Apple Watch normal y una correa nueva, y decide salir a jugar con \u00e9l puesto. En cuanto hace una peque\u00f1a parada porque se ha ca\u00eddo, ve c\u00f3mo el reloj ha estado cuantificando su actividad f\u00edsica, superando los l\u00edmites que hab\u00eda puesto.<\/p>\n<p><strong>Apple se ha centrado mucho en el Apple Watch en esta campa\u00f1a de Navidad,<\/strong> hasta el mism\u00edsimo Tim Cook ha dicho que <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.reuters.com\/article\/us-apple-watch-idUSKBN13V0BT\">la pasada semana<\/a> fue la mejor semana de ventas del reloj:<\/p>\n<blockquote>\n<p>La crecida de ventas est\u00e1 fuera de los gr\u00e1ficos. De hecho, durante la primera semana de venta navide\u00f1a, nuestro volumen de facturaci\u00f3n del Apple Watch fue el mejor que cualquier semana en la historia del producto. Y como esper\u00e1bamos, estamos detr\u00e1s del mejor cuatrimestre del Apple Watch.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Parece ser que Apple ha hecho un buen trabajo con la nueva versi\u00f3n y est\u00e1 gustando mucho m\u00e1s de lo que lo hizo la primera versi\u00f3n.<\/p>\n<p>Personalmente no me veo con un Apple Watch, me gustar\u00eda probarlo, sin duda, pero no creo que le encuentre uso en mi d\u00eda a d\u00eda. Despu\u00e9s del <a target=\"_blank\"title=\"El siguiente paso de Pebble\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/\">fiasco de Pebble<\/a> he renunciado a los relojes inteligentes porque creo que no me aportan tanto.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, <strong>esto parece ser distinto entre los consumidores,<\/strong> y eso es bueno porque as\u00ed se descubren nuevas formas de uso, se reclaman m\u00e1s caracter\u00edsticas y se mejora el producto.<\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/\" title=\"Ya est\u00e1 aqu\u00ed el curioso anuncio de Navidad de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Anuncio de Navidad de Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado dos nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad muy cortos pero con un mensaje muy claro: el Apple Watch<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16062,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,7],"tags":[2094,2207,2586,1945,361,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado dos nuevos anuncios navide\u00f1os enfocados al Apple Watch. Lo muestra como un buen regalo para Navidad.Tim Cook confirma el volumen de ventas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado dos nuevos anuncios navide\u00f1os enfocados al Apple Watch. Lo muestra como un buen regalo para Navidad.Tim Cook confirma el volumen de ventas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-09T20:35:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Anuncio-Navidad-Apple-Watch.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1147\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado dos nuevos anuncios navide\u00f1os enfocados al Apple Watch. Lo muestra como un buen regalo para Navidad.Tim Cook confirma el volumen de ventas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/09212536\/Anuncio-Navidad-Apple-Watch.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Anuncio-Navidad-Apple-Watch.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1147,\"caption\":\"Anuncio Navidad Apple Watch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/\",\"name\":\"Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-09T20:35:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado dos nuevos anuncios navide\\u00f1os enfocados al Apple Watch. Lo muestra como un buen regalo para Navidad.Tim Cook confirma el volumen de ventas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16059"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16059"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16059\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18174,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16059\/revisions\/18174"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16059"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16059"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16059"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}