{"id":12913,"date":"2016-02-02T18:16:00","date_gmt":"2016-02-02T17:16:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12913"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/","title":{"rendered":"PDF Expert para Mac 1.3 trae herramientas ajustables y un nuevo modo de lectura"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12915\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac.jpg\" alt=\"Modo Sepia PDF Expert Mac\" width=\"1412\" height=\"991\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12915\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac.jpg 1412w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac-300x211.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac-768x539.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac-1024x719.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1412px) 100vw, 1412px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace un par de semanas <a title=\"PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">os habl\u00e9 de PDF Expert para Mac<\/a>, un fant\u00e1stico lector y editor de PDFs para Mac que hab\u00eda sustituido a toda herramienta posible. Ahora <a href=\"https:\/\/readdle.com\/blog\/2016\/02\/pdf-expert-for-mac-1-3-brings-adjustable-tools-and-new-reading-modes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Readdle anuncia<\/a> que ha sacado su versi\u00f3n 1.3 con algunas mejoras:<\/p>\n<p>Por un lado, <strong>las herramientas de edici\u00f3n que tienen la posibilidad de ser configuradas a nuestro gusto<\/strong> \u2013como la de texto o pintura\u2013 <strong>pueden ser colapsadas en el lateral<\/strong> con el objetivo de minimizar el impacto que tienen en la interfaz y hacer que nos centremos m\u00e1s en la tarea a hacer.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por otro, Readdle ha a\u00f1adido dos modos nuevos a la aplicaci\u00f3n en s\u00ed. De tal palo que <strong>podremos leer un PDF de forma normal, con modo sepia o con modo noche.<\/strong> Todo con el objetivo de no cansar a nuestra vista siempre que queramos trabajar en condiciones de poca luz.<\/p>\n<p>Readdle contin\u00faa con su promesa sobre actualizar su aplicaci\u00f3n mejor\u00e1ndola constantemente. Adem\u00e1s, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/PDFExpert5\/status\/694530064780804096\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sortean en Twitter<\/a> 10 licencias para aquellos que hagan RT a su tweet.<\/p>\n<p><span class=\"source\">PDF Expert<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-by-readdle\/id1055273043?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"\/\/readdle.sjv.io\/c\/327929\/316376\/4736\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Readdle<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace un par de semanas os habl\u00e9 de PDF Expert para Mac, un fant\u00e1stico lector y editor de PDFs para Mac que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12915,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2210,2232,2316,2317],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PDF Expert para Mac 1.3 trae herramientas ajustables y un nuevo modo de lectura<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Readdle ha lanzado una actualizaci\u00f3n de PDF Expert para Mac que incluye simplificaci\u00f3n de la interfaz y un nuevo modo oscuro y sepia.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PDF Expert para Mac 1.3 trae herramientas ajustables y un nuevo modo de lectura\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Readdle ha lanzado una actualizaci\u00f3n de PDF Expert para Mac que incluye simplificaci\u00f3n de la interfaz y un nuevo modo oscuro y sepia.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-02T17:16:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1412\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"991\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"PDF Expert para Mac 1.3 trae herramientas ajustables y un nuevo modo de lectura\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Readdle ha lanzado una actualizaci\u00f3n de PDF Expert para Mac que incluye simplificaci\u00f3n de la interfaz y un nuevo modo oscuro y sepia.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/02175114\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Modo-Sepia-PDF-Expert-Mac.jpg\",\"width\":1412,\"height\":991,\"caption\":\"Modo Sepia PDF Expert Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/\",\"name\":\"PDF Expert para Mac 1.3 trae herramientas ajustables y un nuevo modo de lectura\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-02T17:16:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Readdle ha lanzado una actualizaci\\u00f3n de PDF Expert para Mac que incluye simplificaci\\u00f3n de la interfaz y un nuevo modo oscuro y sepia.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12913"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18039,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12913\/revisions\/18039"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12915"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12913"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}