{"id":6077,"date":"2012-01-05T16:26:51","date_gmt":"2012-01-05T15:26:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6077"},"modified":"2023-01-29T12:20:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:09","slug":"nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/","title":{"rendered":"NuCube Vertical Stand: coloca tu Mac Mini en posici\u00f3n vertical sin riesgos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/NuCube-Vertical-Stand-para-Mac-Mini.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/NuCube-Vertical-Stand-para-Mac-Mini.jpg\" alt=\"\" title=\"NuCube Vertical Stand para Mac Mini\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6079\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/NuCube-Vertical-Stand-para-Mac-Mini.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/NuCube-Vertical-Stand-para-Mac-Mini-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>NuCube Vertical Stand<\/strong> es un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorio<\/a> que act\u00faa en forma de soporte compatible con el <strong>Mac Mini<\/strong> que <strong>os facilitar\u00e1 la colocaci\u00f3n vertical del ordenador sin riesgo de que se caiga.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con un <strong>dise\u00f1o elegante y transparente<\/strong> hecho en acr\u00edlico pulido, recrea un dise\u00f1o muy parecido al del conocido <strong>Power Mac G4 Cubo<\/strong> y nos da la posibilidad de mantener escritorio m\u00e1s recogido ahorrando espacio.<\/p>\n<p><strong>NuCube Vertical Stand<\/strong> tiene una abertura en la parte trasera que es por donde metemos el Mac a modo de sobre permitiendo tener acceso completo a los conectores. <strong>No hay problemas de ventilaci\u00f3n<\/strong> puesto que la posici\u00f3n vertical ayuda a la entrada de aire fresco para refrigerar el sistema.<\/p>\n<p>Gracias a sus paneles de elevado grosor podr\u00e9is proteger vuestro <strong>Mac<\/strong> de posibles ca\u00eddas o vuelcos. Tanto por dise\u00f1o como por disquetera, <strong>NuCube Vertical Stand<\/strong> solo est\u00e1 disponible para los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-mini\" title=\"Mac Mini\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Mini<\/a><\/strong> <strong>desde 2010 hasta la fecha<\/strong> ya que ni entrar\u00eda ni podr\u00eda meter CDs.<\/p>\n<p><strong>NuCube Vertical Stand<\/strong> est\u00e1 disponible en su p\u00e1gina web por un precio de <strong>30,98\u20ac<\/strong> (39.99$).<\/p>\n<p>Compra |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.newertech.com\/products\/nucube2010.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NewerTechnology<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>NuCube Vertical Stand es un accesorio que act\u00faa en forma de soporte compatible con el Mac Mini que os facilitar\u00e1 la colocaci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6079,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,2208,2223,1159],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>NuCube Vertical Stand: coloca tu Mac Mini en posici\u00f3n vertical sin riesgos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"NuCube Vertical Stand es un soporte para Mac Mini que facilitar\u00e1 el poner vuestro Mac en posici\u00f3n vertical sin problemas de conexi\u00f3n y ventilaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"NuCube Vertical Stand: coloca tu Mac Mini en posici\u00f3n vertical sin riesgos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"NuCube Vertical Stand es un soporte para Mac Mini que facilitar\u00e1 el poner vuestro Mac en posici\u00f3n vertical sin problemas de conexi\u00f3n y ventilaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-05T15:26:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/NuCube-Vertical-Stand-para-Mac-Mini.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/NuCube-Vertical-Stand-para-Mac-Mini.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"NuCube Vertical Stand para Mac Mini\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/\",\"name\":\"NuCube Vertical Stand: coloca tu Mac Mini en posici\\u00f3n vertical sin riesgos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-05T15:26:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"NuCube Vertical Stand es un soporte para Mac Mini que facilitar\\u00e1 el poner vuestro Mac en posici\\u00f3n vertical sin problemas de conexi\\u00f3n y ventilaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nucube-vertical-stand-coloca-tu-mac-mini-en-posicion-vertical-sin-riesgos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6077"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6077"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6077\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17648,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6077\/revisions\/17648"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6077"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}