<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cámaras &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/camaras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:51:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 11:32:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Earpods]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15303</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a></p>
<p>Ayer fue la keynote “See you on the 7th” y una de las novedades previstas fue el iPhone 7 y el iPhone</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg" alt="iPhone 7 y 7 Plus" width="2500" height="1204" class="aligncenter size-full wp-image-15304" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus-300x144.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus-1024x493.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer fue la <a href="www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th" title="See you on the 7th" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> y una de las novedades previstas fue el iPhone 7 y el iPhone 7 Plus.</strong></p>
<p>Los nuevos modelos del fantástico teléfono de Apple fueron presentados y suponen unos cambios bastante importantes en cuanto a lo que estábamos acostumbrados a ver.</p>
<p><span id="more-15303"></span></p>
<p>Se siguen manteniendo los dos modelos introducidos con el iPhone 6, <strong>el modelo normal de 4,7 y el modelo Plus de 5,5 pulgadas,</strong> pero tanto el diseño exterior como los componentes internos han variado.</p>
<h2>Nuevo diseño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg" alt="iPhone 7 Plus Negro brillante" width="1161" height="837" class="aligncenter size-full wp-image-15305" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg 1161w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante-277x200.jpg 277w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1161px) 100vw, 1161px" /></a></p>
<p>Si bien el tamaño y peso del dispositivo se mantiene, <strong>el diseño ha variado.</strong> Ahora las antenas sólo están por el lateral del dispositivo y no por la parte trasera del teléfono. La cámara se ha integrado mejor en el cuerpo del teléfono, aunque sigue sobresaliendo.</p>
<p>Además, <strong>el iPhone 7 es resistente al agua siguiendo la calificación IP67,</strong> de modo que no le puede entrar agua ni polvo en ciertas circunstancias. Esto significa que el teléfono se puede mojar superficialmente que no le va a pasar nada.</p>
<p>Por otro lado, <strong>se ha eliminado el puerto jack de 3,5mm para conectar los auriculares</strong> y ha sido sustituido por altavoces estéreo. El audio se tendrá que transmitir de forma inalámbrica o con los nuevos Earpods conectados por el puerto Lightning.</p>
<p>El iPhone 7 Plus no solo cuenta con una cámara trasera, <strong>sino que cuenta con 2,</strong> más adelante trataremos el tema de las cámaras y de la funcionalidad de esa nueva pieza.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg" alt="iPhone 7 rosa" width="2500" height="762" class="aligncenter size-full wp-image-15306" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa-300x91.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa-1024x312.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hay 5 nuevas opciones de color:</strong> negro, plateado, dorado y rosado. Un momento, si digo 5 ¿por qué sólo menciono 4? <strong>Porque hay dos tipos de negro: Negro brillante y negro mate.</strong></p>
<p>El gris espacial ha sido sustituido por dos negros, colores más oscuros que cuadran mejor con la demanda que se pedía desde el lanzamiento del iPhone 5.</p>
<p><strong>El negro mate es el equivalente al gris espacial pero más oscuro.</strong> De esta forma tenemos un dispositivo elegante y suave al tacto como al que estamos acostumbrados.</p>
<p><strong>El negro brillante se consigue gracias a un proceso de anodizado y pulido que permite que el aluminio obtenga un brillo similar al del cristal.</strong> Hacía tiempo que no veíamos un iPhone tan brillante, desde el 4s cuando incluía cristal en su parte trasera. Pero ojo, esto no es cristal, es aluminio, así que estará sujeto a roces y cambios físicos como tal.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg" alt="Boton home Force Touch Taptic Engine" width="2238" height="1248" class="aligncenter size-full wp-image-15307" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg 2238w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine-300x167.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine-1024x571.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2238px) 100vw, 2238px" /></a></p>
<p>Por último, el botón de inicio deja de ser un botón como tal. Ahora <strong>adopta la <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tecnología Force Touch</a> y se une al sistema Taptic Engine introducido en el iPhone 6s para comunicarse con nosotros.</strong> Estará bien ver cómo se comporta iOS 10 con el nuevo botón porque se me ocurren una serie de gestos que ayudarían a mejorar la experiencia más.</p>
<h2>La cámara del iPhone 7</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg" alt="Doble camara del iPhone 7 Plus" width="2238" height="1246" class="aligncenter size-full wp-image-15308" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg 2238w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus-300x167.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus-1024x570.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2238px) 100vw, 2238px" /></a></p>
<p>Es habitual ver mejoras en las cámaras de Apple. A Apple le gusta la fotografía y por ello dota de la mejor tecnología a sus dispositivos. <strong>No podía ser distinto en el iPhone 7.</strong></p>
<p>De base, <strong>la cámara trasera es de 12 Megapíxeles, tiene estabilizador de imagen y cuenta con una apertura de f/1,8.</strong> Gracias a esta apertura, la luz que entra en el sensor es mayor y las opciones se expanden más a la hora de capturar.</p>
<p><strong>El flash True Tone,</strong> incorporado por primera vez en el iPhone 5s, <strong>ahora se compone de 4 LEDs en vez de dos,</strong> con lo que aportarán mayor luz a la captura que modelos anteriores.</p>
<p>Los vídeos siguen siendo en formato 4K introducidos con el <a href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a>, pero con la estabilización óptica y la apertura de f/1,8, saldrán mejores capturas.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg" alt="iPhone 7 negro brillante" width="1988" height="631" class="aligncenter size-full wp-image-15310" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg 1988w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1988px) 100vw, 1988px" /></a></p>
<p><strong>La cámara frontal evoluciona más y se posiciona en los 7 Megapíxeles de calidad con una gama cromática más amplia.</strong> Mantiene el Retina Flash, de modo que la pantalla nos servirá para iluminar la foto en caso de haber poca luz.</p>
<p><strong>El nuevo chip ISP se integra directamente con el chip A10 Fusion del iPhone 7.</strong> Apple ha decidido usar la inteligencia artificial para que capturar nuestras fotos sea más preciso y directo, por ello, el chip es capaz de realizar 100.000 millones de cálculos en 25 ms para que el encuadre, equilibrio, enfoque y color sean los mejores posibles. Esto se traduce en mejores fotos.</p>
<p>Hablemos de las dos cámaras del iPhone 7 Plus. Por primera vez en la historia de un iPhone, <strong>cuenta con dos cámaras traseras que se complementan para hacer de la fotografía móvil un arte y no una afición.</strong></p>
<p>La primera cámara, la de la izquierda, e<strong>s la cámara normal descrita arriba.</strong> Exactamente igual.</p>
<p><strong>La segunda cámara es un teleobjetivo,</strong> es decir, un objetivo cuya distancia focal es mayor que en la otra cámara. Tiene zoom, para que nos entendamos.</p>
<p>Esta cámara ha sido diseñada para que, en caso de necesidad, <strong>podamos tener zoom óptico desde el móvil sin pérdida de calidad.</strong> Por ello, obtenemos el doble de zoom gracias a esta cámara y hasta 5 veces más mediante el zoom digital.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Zoom-optico-iPhone-7-Plus.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Zoom-optico-iPhone-7-Plus.gif" alt="Zoom optico iPhone 7 Plus" width="700" height="616" class="aligncenter size-full wp-image-15309" /></a></p>
<p><em>“¿Pero la cámara de mi iPhone tiene zoom?”</em> Os estaréis preguntando algunos. Y sí, lo tiene, pero es zoom digital, es simulado. Cuanto más zoom digital, menos calidad tiene la imagen. En cambio, <strong>el zoom óptico se consigue mediante lentes,</strong> es como usar unos prismáticos, <strong>la calidad de la foto se mantiene y el resultado es mejor.</strong></p>
<p>Y eso es lo que han hecho con la segunda cámara del iPhone 7 Plus. Gracias al software, <strong>podremos meter zoom óptico o digital a placer,</strong> obteniendo mejores resultados.</p>
<p>Además, en Apple han desarrollado un sistema por software en el cual gracias a ese segundo objetivo, <strong>se van a poder hacer fotos con mayor profundidad de campo.</strong> El efecto bokeh que se consigue con las cámara réflex y ciertas lentes (<a href="http://www.mylaif.es/he-estado-probando-50mm-bastante-jodido-enfocar-manualmente-rapido/" title="He estado probando el 50mm y es bastante jodido enfocar manualmente y rápido" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como un 50mm</a>) <strong>ahora se podrá simular gracias a esa segunda cámara y al software.</strong> La propiedad no estará disponible desde el primer día, así que habrá que esperar a una actualización de iOS.</p>
<h2>Pantalla Retina mejorada</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg" alt="Pantalla Retina iPhone 7" width="2624" height="1280" class="aligncenter size-full wp-image-15312" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg 2624w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7-300x146.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7-1024x500.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2624px) 100vw, 2624px" /></a></p>
<p><strong>La Pantalla Retina es un 25% más brillante</strong> y mejora la representación del color, siendo más fiel que en modelos anteriores.</p>
<p>Por supuesto, <strong>mantiene <a href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus - 3D Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3D Touch</a>,</strong> el cual ha cobrado mucha importancia con <a href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, así que los gestos siguen estando presentes.</p>
<h2>Chip A10 Fusion</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg" alt="Chip A10 Fusion iPhone 7" width="2246" height="1264" class="aligncenter size-full wp-image-15313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg 2246w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2246px) 100vw, 2246px" /></a></p>
<p><strong>El iPhone 7 cuenta con el chip A10 Fusion,</strong> el procesador más potente que ha llevado un smartphone hasta la fecha. <strong>Cuenta con cuatro núcleos, dos de alto rendimiento y dos de alta eficiencia.</strong> Lo que se traduce en que las tareas pesadas las realiza los núcleos potentes y las tareas más bajas las realiza los más eficientes.</p>
<p>Gracias a ello, <strong>el iPhone 7 conserva mejor la batería</strong> a pesar de tener el mismo diseño que modelos anteriores. Va a estar bien el poder ver un avance en el consumo, aunque seguimos esperando un cambio radical en cuanto al tema de las baterías.</p>
<p>En cifras, <strong>el chip A10 Fusion es hasta el doble de rápido que el del iPhone 6 en procesamiento y hasta el triple de rápido en gráficos.</strong></p>
<p>En cuanto a las capacidades… <strong>¡por fin nos deshacemos de los 16GB!,</strong> que estaban llegando a ser ridículos. <strong>El iPhone base cuenta con 32GB de espacio, el siguiente modelo 128GB y el último 256GB.</strong> Ahora ya tiene más sentido el poder grabar vídeos en 4K.</p>
<h2>Disponibilidad y precios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg" alt="Disponibilidad iPhone 7" width="1712" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-15314" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg 1712w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7-289x200.jpg 289w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7-1024x709.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1712px) 100vw, 1712px" /></a></p>
<p><strong>El iPhone 7 y el iPhone 7 Plus se podrán reservar mañana, 9 de septiembre, y estarán disponible para su compra el 16 de septiembre.</strong> Es de las pocas veces que Apple <strong>ha lanzado el iPhone a la vez en EEUU y España,</strong> así que estamos de enhorabuena. <strong>En México también,</strong> así que a <a href="www.macsfera.com/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico/" title="Apple Vía Santa Fe: La primera Apple Store de México" target="_blank" rel="noopener noreferrer">las grandes noticias de la nueva Apple Store</a>, se le suman las del iPhone.</p>
<p><strong>El modelo base es de 32GB y está disponible por 770€ el modelo normal y 909 el modelo Plus.</strong> El iPhone 7 negro brillante sólo está disponible en las capacidades de 128 y 256GB (tanto en el iPhone 7 como el iPhone 7 Plus).</p>
<p><strong>Las reservas empezarán el viernes 9 de septiembre a las 9 de la mañana,</strong> así que habrá que estar atentos si queréis renovar teléfono.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Me gusta el nuevo iPhone.</strong> Me gusta tanto que me lo voy a comprar, no os voy a engañar. El avance en la tecnología hace que se pierdan algunas cosas, como el jack de 3,5mm, pero tal y como dije en la <a href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">review del MacBook</a>, <strong>si tienes claro el futuro, vas a por ello poco a poco.</strong></p>
<p>Este año le ha tocado al puerto jack, pero hay alternativas y la tecnología cada vez se pone de nuestro lado para suplir esas pérdidas. Os aseguro que nadie va a llorar la ausencia.</p>
<p>De lo presentado, <strong>lo que más destaco es la resistencia al agua.</strong> Todos vivimos con mucha tensión esos momentos cerca de líquidos, pero ahora no será necesario, es más, lavar el iPhone va a ser hasta más sencillo </p>
<p>Recordad, mañana se abren las reservas. <strong>El sistema que ha implantado Apple nos garantizará nuestro dispositivo con una compra individual máxima de 2 iPhones por persona.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/iphone-7/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacBook: Así es el futuro, y me encanta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 09:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando Tim Cook apareció en el escenario en Marzo presentando un nuevo Mac. Ese Mac pertenecía a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" /></a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando <strong><a href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">Tim Cook apareció en el escenario</a> en Marzo presentando un <a href="www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo Mac</a>.</strong> Ese Mac pertenecía a una categoría que <a href="www.macsfera.com/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir/" title="Apple deja la producción del MacBook, se veía venir" target="_blank">quedó fuera</a> de la familia de ordenadores de la empresa hace tres años. Pero ese día volvió, y lo hizo con mucha más fuerza para perdurar unos cuantos años.</p>
<p><strong>La gama MacBook regresaba a Apple y lo hacía con un dispositivo increíble.</strong> Su presentación nos dejó alucinados, pero creedme, no es nada comparable con la sensación de tenerlo en las manos, de pulsar sus teclas, de sentir su peso. <strong>Es una obra maestra tecnológicamente hablando.</strong></p>
<p><span id="more-11118"></span></p>
<p>Es verano y estoy de vacaciones. Gracias a la política de devolución de Apple me he podido hacer con un modelo para probarlo durante catorce días y luego devolverlo sin ningún coste extra. Esto lo he hecho por varios motivos:</p>
<ol>
<li>En unos meses voy a renovar portátil y me debatía entre 2 modelos: Un MacBook Pro Retina y este MacBook, necesitaba probar las novedades y características para saber tomar una decisión mejor.</li>
<li>De cara al blog, necesitaba más tiempo experimentando con el nuevo teclado y con el nuevo trackpad Force Touch. Es una tecnología que Apple probablemente use en más dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y necesito conocer todo lo que pueda de ella.</li>
<li>Estoy aburrido y creo que es un buen momento para crear buen contenido para el blog.</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg" alt="MacBook 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11120" /></a></p>
<p>Por ello, y tras consultar el stock de las Apple Store que tengo cerca, me hice con un modelo para probarlo a fondo durante catorce días. <strong>Catorce días en los que no me he despegado de él.</strong> Siempre que usaba un ordenador era el MacBook mínimo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>: escribir, visualizar contenido, leer páginas y blogs, editar fotos para alguno de mis artículos. Todo. <strong>Todo lo he realizado en este ordenador para conocerlo lo máximo posible en este corto,</strong> pero suficiente, <strong>tiempo que he pasado con él.</strong></p>
<p>Además, como el objetivo era el de sustituir <a href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank"> mi actual MacBook Pro de 2010</a>, también he simulado todas las tareas que realizo cada día en la universidad con el objetivo de saber si este ordenador está a la altura potencialmente hablando porque, al fin y al cabo, <a href="www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigue siendo un MacBook</a> y debido a su diseño, <strong>la potencia que puede generar está limitada.</strong></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg" alt="MacBook Retina 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11121" /></a></p>
<p>La forma adecuada de empezar a hablar de este equipo es por su diseño. Sin duda es lo más destacado y en lo que Apple ha puesto más empeño. <strong>Es el motivo por el cual el MacBook es lo que es hoy por hoy y sin lo que no tendría sentido haberlo sacado.</strong> Apple busca reinventar el concepto de portátil, y no lo ha hecho, lo ha demostrado.</p>
<p>Con un peso de menos de 1 Kg y una pantalla de 12 pulgadas, es el equipo más increíble que he podido tener en mis manos. Las fotografías, vídeos y experiencias contadas no pueden describir para nada la sensación que existe al coger este ordenador. Aún así os la cuento porque creo que es importante dejarlo claro.</p>
<p>El <a href="www.macsfera.com/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo/" title="MacBook Air, el portátil más ligero del mundo" target="_blank">diseño del MacBook Air</a> fue un golpe sobre la mesa en la era de los ultrabooks, el del nuevo MacBook es la mezcla entre ese diseño y todo lo aprendido con los dispositivos iOS. <strong>La combinación perfecta que necesitaba la gama Mac.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="Diseño MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11122" /></a></p>
<p>Los dispositivos iOS le han enseñado a Apple muchísimo sobre circuitos, integración, baterías, diseño reducido, etc. Llevan años investigando sobre cómo hacerlo todo más pequeño, más fino, más eficiente y ha llegado el momento de combinar todo ello para producir este excelente equipo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Por si acaso no ha quedado claro, <strong>es fascinante.</strong> El diseño es el gran punto positivo de este Mac. No he usado mi iPad desde que lo tengo, y no lo he echado en falta en ningún momento porque he tenido toda la movilidad que necesitaba con este portátil. Llevo tanto tiempo con mi portátil que sé cuándo es incómodo usarlo. De momento, <strong>el MacBook ha reducido notablemente esas situaciones gracias a su versatilidad por el peso y tamaño que tiene.</strong></p>
<h2>Pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg" alt="Pantalla Retina MacBook" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11123" /></a></p>
<p>Es bien sabido que el MacBook <strong>usa una pantalla Retina de 12 pulgadas.</strong> 2304 x 1440 px son sus medidas para ser exactos. Es la primera vez que uso una pantalla Retina en un Mac. Las he visto en otras ocasiones pero no las he disfrutado durante tanto tiempo ya que mis dos equipos actuales no cuentan con una. <strong>Esta característica es una de las mejores prestaciones de cualquier dispositivo Apple.</strong> Adoro la calidad en las imágenes y esta pantalla es lo mejor que puede tener un dispositivo con el que paso tantas horas.</p>
<p>El tamaño puede ser un motivo de duda. Doce pulgadas pueden ser pocas para lo que estamos acostumbrados. En mi caso particular, trece pulgadas a veces me agobiaban, y por eso pensaba que doce no iban a ser suficientes, pero estaba equivocado, <strong>por lo menos en la práctica más cercana.</strong> No voy a decir que no me siento agobiado –aunque no haya tenido la sensación– pero gracias al formato de la pantalla (4:3) y a que podemos ajustar la resolución, es muy cómodo trabajar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg" alt="Cuerpo MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11125" /></a></p>
<p>Además, y aunque esto no es nuevo en las pantallas Retina pero sí para mí, <strong>el ángulo de visión es impresionante.</strong> Da igual por dónde mires al dispositivo, no verás un mal color o distorsión alguna más que la del propio ángulo de visión. Es algo de lo que me percaté con el MacBook Pro de mi amigo y el mío, y que para un amante de la calidad de imagen viene muy bien.</p>
<h2><a name="teclado" class="relativo">Teclado</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg" alt="Teclado MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11126" /></a></p>
<p>Otra de las novedades que sólo está presente en este MacBook es el teclado. Para poder llevar a cabo la reducción tan drástica de grosor, el teclado convencional –que está presente en todos los equipos modernos de Apple– no era válido, <strong>por ello inventaron un nuevo teclado que reducía su tamaño gracias al sistema de anclaje de la tecla llamado <a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/sistema-tecla-mariposa.gif" title="Sistema tecla Mariposa" target="_blank">mariposa</a>.</strong></p>
<p>El tacto es distinto, sin lugar a duda, <strong>las teclas tienen menos recorrido y se pulsan con mayor facilidad.</strong> Pero, después de usar durante tantos años el mismo teclado, el cambio se nota. <strong>Aunque me encanta el nuevo teclado.</strong> La forma más precisa que tengo para describir la sensación es asemejándola a la de un iPad, pero obteniendo una breve respuesta física en cada pulsación. Mucha gente lo ha criticado, no sé si porque realmente no les gusta o porque no han podido adaptarse a él por falta de tiempo, pero la realidad es que llevo usándolo todos estos días y <strong>quiero que todos mis equipos lleven uno así.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg" alt="Teclado MacBook Retina encendido" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11127" /></a></p>
<p>El teclado fue uno de los motivos por los que quería probar este ordenador. Como ya he dicho, sólo está en este Mac y quería saber si es lo suficientemente útil como para que me decante por este modelo u otro <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. Para mí el teclado es muy importante porque escribo un montón, <strong>y tener una herramienta que me facilite las cosas decanta la balanza hacia un lado en la selección de dicho modelo.</strong></p>
<p>No es que los teclados actuales sean malos, ni mucho menos, nunca he encontrado motivo para usar otros modelos (incluso en mi iMac), pero simplemente creo que este es mejor, <strong>ha evolucionado en pos del diseño y encima lo ha hecho bien,</strong> y por ello me gustaría que lo equipasen el resto de portátiles. Pero mucho me temo que eso no va a pasar a corto plazo, será una característica exclusiva de este modelo un tiempo, bastante que <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina" target="_blank">han equipado el trackpad Force Touch</a>.</p>
<h2>Trackpad Force Touch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg" alt="Trackpad Force Touch MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11131" /></a></p>
<p>El <a href="www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Trackpad Force Touch" target="_blank">trackpad Force Touch</a> es el nuevo trackpad que ha diseñado Apple. Es un trackpad que reduce su grosor y deja de lado el clic físico por el método trampolín que se usaba antes. Ahora es una lámina de cristal que <strong>cuenta con cuatro sensores de presión y un mecanismo llamado <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif" title="Animación Trackpad Force Touch" target="_blank">Taptic Engine</a> que emula ese clic físico por vibraciones.</strong></p>
<p><strong>Es una maravilla, sin más.</strong> El cambio es a mejor, no notas diferencia con los trackpads antiguos y obtienes más funcionalidades gracias a la detección de la presión. Tuve la oportunidad de <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">probarlo en cuanto salió</a> y me ha alegrado saber que OS X ha recibido actualizaciones que mejoran los gestos y las vibraciones siendo mucho más preciso que antes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg" alt="Previsualizacion Safari Force Touch" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-11132" /></a></p>
<p>Para que os hagáis una idea de cómo puede funcionar, necesito que imaginéis una serie de láminas colocadas una encima de otra con una pequeña separación entre ellas. Cada vez que hacemos presión es como si rompiésemos una de esas láminas, y así nos lo transmite OS X con sus pequeñas vibraciones. Además, entre que “vamos” de una lámina a otra, el sistema capta la presión y podemos ver como la función que se ejecuta con ese grado de fuerza se va desarrollando primero lentamente y luego más rápido. <strong>Es un sistema sumamente preciso.</strong></p>
<p>De momento sólo las aplicaciones nativas son compatibles con los gestos, pero estoy deseando que los desarrolladores empiecen a implementarlo porque <strong>podemos hacer más cosas de una manera sencilla.</strong></p>
<h2>Altavoces</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg" alt="Altavoces MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11133" /></a></p>
<p>Tres meses antes de que Apple presentase este modelo, 9To5Mac <a href="http://9to5mac.com/2015/01/06/macbook-air-12-inch-redesign/" target="_blank">publicó en exclusiva</a> imágenes del equipo. Si bien era un prototipo, mostró una cosa que hizo que yo mismo desechase esos rumores sin apenas valorarlos: los altavoces. Me parecían muy feos, las cosas como son. Horribles. En cambio, han sabido salvar la situación gracias al diseño que incorpora ahora, <strong>siendo elegante y a la vez práctico.</strong></p>
<p><strong>Jamás he visto un Mac portátil que emitiese un sonido tan claro, elevado y puro.</strong> Es realmente increíble el sonido que proyecta, en serio, no os podéis hacer a la idea, y de hecho dudo que se pueda captar bien con un micrófono, es algo que hay que probar en persona porque sorprende.</p>
<p>El introducir en el diseño una abertura para que el sonido salga directamente hacia nuestros oídos ha sido la clave para que la idea funcione. Además, con el diseño tan fino que tiene y sin apenas ranuras para la ventilación, no solo han conseguido que el sonido no fuese peor, <strong>sino que han conseguido mejorarlo.</strong></p>
<p><a name="el-puerto-usb-tipo-c"></a></p>
<h2>El puerto USB tipo C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg" alt="Puerto USB C MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11134" /></a></p>
<p><strong>Lo más polémico de este equipo sin duda es el puerto USB tipo C que incluye.</strong> El único puerto que nos sirve para muchas cosas: cargar el portátil, conectar dispositivos externos, transmitir audio y vídeo, etc. Apple ha apostado fuerte con la idea de tener un solo puerto porque es su idea de cómo debería ser un portátil, esto no significa que el resto de equipos vayan a seguir la línea.</p>
<p>Personalmente, esto no ha sido un problema, es verdad que <a href="http://www.mylaif.es/post/117953119990/el-nuevo-macbook-no-es-para-mi-visto-lo-visto" title="El nuevo MacBook no es para mí visto lo visto" target="_blank">uso bastantes dispositivos externos</a>, y tengo dos Macs, pero me las he apañado bien. Con las fotografías he usado una <a href="http://www.mylaif.es/post/116920188790/flashair-de-toshiba-hace-casi-2-semanas-que" title="FlashAir de Toshiba" target="_blank">tarjeta SD con Wi-Fi</a>, así mato la necesidad de usar un puerto o un hub, y para pasar archivos de un Mac o un iPhone usaba iCloud Drive o <a href="www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" target="_blank">AirDrop</a>. Y, si bien no he podido conectar ninguno de mis discos duros externos <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>, si he encontrado en Internet un cable compatible muy barato para no tener que pasar por los caros <a href="www.macsfera.com/todos-los-nuevos-accesorios-para-el-macbook/" title="Todos los nuevos accesorios para el MacBook" target="_blank">accesorios de Apple</a>.</p>
<p>Si intuís que vais a necesitar usar mucho ese puerto y no es para cargar el dispositivo, tal vez deberíais recapacitar sobre la idea de comprarlo. Tal vez no sea vuestro Mac.</p>
<blockquote>
<p>Cuando alguien tiene claro su visión de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegarán a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.</p>
</blockquote>
<p>Esa fue la declaración que hice cuando vi el puerto USB C, es pronto, sí, pero nunca es pronto cuando quieres cambiar el futuro. El USB tipo C será el estándar del futuro, es pequeño y muy funcional, justo lo que <a href="www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">busca Apple en los puertos</a>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="MacBook Retina Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11135" /></a></p>
<p>No he podido usarlo más allá que para cargar el dispositivo y me da pena. Nos pilla pronto, pero sin duda este es el futuro en los puertos y es fantástico. USB de reducido tamaño, amplias funcionalidades, es reversible (podemos conectarlo de una forma u otra), etc. En general es un súper USB. La polémica en este equipo es que sólo incluya uno, no en el puerto en sí. Pero ya os digo que no debería ser un problema, y si lo es, este equipo no es para vosotros.</p>
<h2>Colores</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" /></a></p>
<p>Por primera vez en la era moderna de los Macs, <strong>Apple ha variado su famoso color plateado y ha mostrado tres colores:</strong> Gris espacial, dorado y plateado. Los colores son los mismos que introdujeron <a href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" target="_blank">en el iPhone 5S</a> y que posteriormente aplicaron sobre el iPad y los sucesivos móviles.</p>
<p>Me gusta ver un poco de variedad, ya era hora de que los Macs se beneficiasen de la nueva tonalidad. El modelo que compré es dorado como podéis ver en las fotos. Elegí este color porque sabía que lo iba a devolver. Debéis de saber que <strong>el color no se mantiene según el entorno en el que se encuentre el portátil,</strong> y eso no me resulta agradable.</p>
<p>Si hubiese decidido comprar este dispositivo, <strong>sin duda lo hubiera hecho en gris espacial.</strong> Es el que <a href="www.macsfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/" title="Pensamientos generales del nuevo MacBook" target="_blank">más disfruté en la Apple Store</a>, lo considero elegante y limpio, y dista del actual plateado. El dorado también es diferente, pero como os comenté, pasa un poco desapercibido y ahora sé que muta si hay otros colores fuertes alrededor <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h2>Cámara</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg" alt="Camara MacBook Retina" width="2500" height="1663" class="aligncenter size-full wp-image-11139" /></a></p>
<p>Hace mucho que Apple incluye en la mayoría de sus equipos una cámara. Esto lo hacen para que puedas usar desde un primer momento su <a href="www.macsfera.com/facetime-en-mac/" title="FaceTime en Mac" target="_blank">servicio FaceTime</a>. Además, <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/" title="Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta" target="_blank">desde hace cuatro años</a>, los Macs incluyen cámaras FaceTime 720p que permiten transmitir vídeo en HD. <strong>Pues el nuevo MacBook tiene una cámara de tan sólo 480p.</strong></p>
<p>Quiero pensar que esto se ha hecho por el grosor del dispositivo. Es decir, la pantalla es extremadamente fina y, tal vez, <strong>meter una cámara HD hubiese supuesto aumentar el grosor,</strong> por poco que sea. Si este no es el motivo, yo no se que ha llevado a Apple a meter una cámara tan mala en un dispositivo tan moderno y con un precio que lo puede asumir perfectamente.</p>
<p>No es una justificación, simplemente una posible explicación de porqué han incluido esta cámara y no una de mejor calidad. Aún así me sorprendió mucho verlo y, sinceramente, <strong>me parece lamentable por el precio que tiene el equipo.</strong></p>
<h2>Batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg" alt="Bateria MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11140" /></a></p>
<p>Un equipo con un diseño tan fino y con una pantalla Retina necesita una buena autonomía. Por eso <strong><a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Bateria-MacBook.jpeg" title="Batería MacBook" target="_blank">Apple aprovechó</a> el resto del espacio que le quedaba para poner baterías.</strong> Además, para optimizar el espacio, crearon las <a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank">baterías escalonadas</a> que llegan hasta el límite del cuerpo para tener mayor autonomía.</p>
<p>Con un uso normal de varias aplicaciones, navegación web, visualización de vídeos y demás, <strong>la duración de la batería ha estado entre las 5 y 7 horas.</strong> No me he cortado a la hora de quitar todos los ahorros de energía posibles, ya digo que quería que estuviese tal cual tengo ahora mi MacBook Pro, y en él no tengo nada de ahorro de batería.</p>
<p>La principal ventaja del nuevo sistema y de la distribución de la batería es que la autonomía del equipo –que tiene pantalla Retina– es genial teniendo en cuenta el grosor del Mac. Por otro lado, cuando lo cargas es horroroso: <strong>el portátil se calienta en su totalidad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> y, si bien se carga con velocidad, es muy incómodo tratar con un equipo que se calienta mucho y no puede hacer nada para evitarlo.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg" alt="MacBook Retina Dorado 2015" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11141" /></a></p>
<p>Entramos en terreno pantanoso. Todos nos llevamos una pequeña decepción al ver que el procesador del equipo era un Intel Core M y que, cuando vimos las benchmarks, <strong>nos decepcionamos aún más al ver que estaban a la altura de un MacBook Air de 2011.</strong></p>
<p>En tema de portátiles, vengo de un Pro de 2010, de modo que personalmente, <strong>pasar a este procesador no ha supuesto un problema.</strong> He podido tener varias aplicaciones abiertas, usar Photoshop, jugar a algún juego online, virtualizar Windows y no he tenido ningún problema. A pesar de no tener ningún problema, si que es verdad que no he tenido la mejor experiencia en alguna de estas tareas. No he editado vídeo porque no suelo hacerlo en el portátil, pero ya os digo que este Mac no está preparado para ello.</p>
<p>Una de las cosas que ayuda a la carencia de potencia <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup> del equipo es que cuenta con una memoria RAM de 8 GB y un <a href="www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank">disco SSD que duplica la velocidad</a> respecto a los del año pasado. <strong>La combinación de estos elementos hace que la falta de velocidad se note menos,</strong> pero aún así la pelota de playa suele ser un elemento que sale a menudo.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Así es el futuro, y me encanta</p>
</blockquote>
<p>Actualmente estudio Ingeniería del software, y por ello necesito ciertas aplicaciones y programas para llevar mis estudios al día, dichas aplicaciones requieren a su vez de bastante potencia para poder ejecutarse sin que uno quiera tirarse de los pelos continuamente (como bien me ha pasado este último curso). Si a lo único que me dedicase fuese a escribir y generar contenido, <strong>el MacBook sería mi ordenador ideal, así de claro.</strong></p>
<p>Es cierto que por el mismo dinero obtenemos más potencia, <strong>pero no tenemos ese diseño tan genial, esa portabilidad absoluta y esa combinación de componentes novedosos.</strong> Hay que tener muy claro que cuando uno compra este equipo lo hace por su diseño, nada más. Es la única característica que no encontraremos en otro equipo y que no puede ser sustituida.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg" alt="MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11142" /></a></p>
<p>Estoy encantado con que el USB de tipo C vaya a ser el estándar del futuro de los puertos, su versatilidad y tamaño me fascinan y cuanto antes empiece la adopción, mejor. Hemos visto como Apple ha ido reduciendo año tras año sus portátiles de grosor y peso, ahora es necesario capar un poco la potencia del equipo para conseguirlo, pero en no muchos años eso no será necesario permitiendo la máxima portabilidad posible.</p>
<p>MacBook, <strong>esa categoría perdida que Apple ha decidido traer de nuevo a la vida con este equipo tan fantástico.</strong> Si decidís comprarlo sabiendo sus pros y sus contras estaréis encantados, os lo aseguro.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg" alt="MacBook Dorado Retina derecha" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11143" /></a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg" alt="MacBook Dorado Retina izquierda" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11144" /></a></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Force Touch ya está en el Apple Watch de hecho.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo alguna tarea que me es imposible realizar en una pantalla tan pequeña y por ello tuve que hacerla en mi iMac</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es la primera vez que ponen en práctica lo aprendido con un equipo Mac, el <a href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" target="_blank">Mac Pro</a> de nueva generación es una prueba de ello, aunque sea sólo en término de circuitos.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es como el <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg" title="MacBook Air" target="_blank">MacBook Air de 11 pulgadas</a> que tiene un formato panorámico. Creo que ese caso concreto es una de las peores decisiones que ha tomado Apple al producir un equipo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este ordenador me debe durar otros 4-5 años de modo que la novedad es relevante</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que tienen películas, archivos pesados que pasar por AirDrop es un suplicio e incluso mi biblioteca de Fotos.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando hablo de mutación, me refiero a que dejas de percibir el dorado. Los otros colores también se ven afectados por el entorno, pero en todo momento sabes que son plateados o grises, no dudas del color en sí.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es lo que tiene tener tanta batería</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Carencia para el año en el que estamos, no porque la potencia sea escasa</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva generación del iMac. Más fino, más bonito</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Oct 2012 19:06:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara FaceTime HD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Fusion Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva Generación]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7726</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/">Nueva generación del iMac. Más fino, más bonito</a></p>
<p>Apple acaba de presentar la nueva versión de los iMac, un nuevo producto mucho más fino que el actual vuelve a revolucionar</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/">Nueva generación del iMac. Más fino, más bonito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/">Nueva generación del iMac. Más fino, más bonito</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Nueva-generación-iMac-2012.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Nueva-generación-iMac-2012.jpeg" alt="Nueva generación iMac 2012" title="Nueva generación iMac 2012" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-7727" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Nueva-generación-iMac-2012.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Nueva-generación-iMac-2012-300x199.jpeg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> acaba de presentar la nueva versión de los iMac, un nuevo producto mucho más fino que el actual vuelve a revolucionar el mercado de los ordenadores de sobremesa.</strong></p>
<p><span id="more-7726"></span></p>
<p>Reduciendo un <strong>80% su grosor,</strong> han decidido eliminar ciertos componentes como la disquetera. <strong>Cuenta con una pantalla que ha reducido su reflejo en un 75%.</strong> Dos altavoces laterales, micrófono doble, <strong>cámara FaceTime HD</strong> y por la parte trasera cuenta con dos puertos <strong><a href="www.macsfera.com/tag/thunderbolt" title="Thunderbolt" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Thunderbolt</a></strong>, 4 USBs 3.0 y ranura de tarjetas SD.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Fusion-Drive.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Fusion-Drive.jpg" alt="Fusion Drive" title="Fusion Drive" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-7728" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Fusion-Drive.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Fusion-Drive-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Otra de las novedades es <strong>Fusion Drive</strong>, una fusión de memoria entre el formado flash y el HDD. <strong>Las aplicaciones se guardan en la parte flash que les aporta velocidad, los documentos y archivos lo hacen en la parte HDD.</strong> De ese modo lo que hacemos es tener mucha velocidad en la ejecución de tareas pero conservamos el volumen de memoria para los archivos.</p>
<p>Esta nueva generación de <strong>iMacs</strong> estará disponible en <strong>Noviembre</strong> con distintas configuraciones, <strong>la más sencilla de 21&#8243; por 1299 dólares y la más sencilla de 27&#8243; por 1799 dólares.</strong></p>
<p>Imagen | <a href="http://live.theverge.com/apple-ipad-mini-live-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/">Nueva generación del iMac. Más fino, más bonito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Automator: Haz fotos con tu cámara de forma instantánea</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Aug 2012 18:21:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Automático]]></category>
		<category><![CDATA[Automator]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara FaceTime HD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Flujo de trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Guardar]]></category>
		<category><![CDATA[Realizar una captura de vídeo]]></category>
		<category><![CDATA[Servicio]]></category>
		<category><![CDATA[Servicios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7191</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/">Automator: Haz fotos con tu cámara de forma instantánea</a></p>
<p>En este tutorial aprenderemos a configurar Automator para que haga una foto con nuestra cámara FaceTime o externa de forma automática y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/">Automator: Haz fotos con tu cámara de forma instantánea</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/">Automator: Haz fotos con tu cámara de forma instantánea</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-Haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-Haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg" alt="Automator-Haz fotos con tu camara de forma instantanea" title="Automator-Haz fotos con tu camara de forma instantanea" width="550" height="300" class="aligncenter size-full wp-image-7192" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-Haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-Haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea-300x164.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este tutorial <strong>aprenderemos a configurar <a href="www.macsfera.com/tag/automator" title="Automator" target="_blank">Automator</a> para que haga una foto con nuestra cámara FaceTime o externa de forma automática y la guarde en un sitio determinado.</strong></p>
<p><span id="more-7191"></span></p>
<p>Recordemos que <strong>Automator es una aplicación con la que podemos automatizar procesos o crear «accesos» rápidos a distintas funciones.</strong> Dicho esto, ejecutamos el programa y seguimos los pasos:<br />
<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-configurado-para-hacer-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-configurado-para-hacer-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg" alt="Automator configurado para hacer fotos con tu camara de forma instantanea" title="Automator configurado para hacer fotos con tu camara de forma instantanea" width="550" height="296" class="aligncenter size-full wp-image-7198" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-configurado-para-hacer-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Automator-configurado-para-hacer-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea-300x161.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ol>
<li>Al abrir <strong>Automator</strong> elegimos <strong>Servicios</strong> en la ventana que nos aparece.</li>
<li>Deberemos cambiar el parámetro que hay justo encima del flujo de trabajo que pone <strong>Texto</strong> por el que pone <strong>sin datos de entrada</strong>.</li>
<li>En el buscador pondremos Captura y arrastraremos al flujo de trabajo la que se llama <strong>Realizar una captura de vídeo</strong>.</li>
<li>Elegiremos la ruta y el nombre con extensión para que se guarde.</li>
<li><strong>Esta parte es opcional.</strong> Si usáis <strong><a href="www.macsfera.com/tag/iPhoto" title="iPhoto" target="_blank">iPhoto</a></strong>, podéis añadir una acción llamada <strong>Importar archivos a iPhoto</strong> para que la foto automáticamente se guarde en la aplicación. Dicha acción tiene algunas configuraciones sobre como guardar la foto y que hacer con la original.</li>
<li>Una vez acabado, vamos a <strong>Archivo</strong>, <strong>Guardar</strong> y le ponemos un nombre.</li>
</ol>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Activando-el-servicio-de-Automator-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Activando-el-servicio-de-Automator-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.png" alt="Activando el servicio de Automator haciendo fotos con tu camara de forma instantanea" title="Activando el servicio de Automator haciendo fotos con tu camara de forma instantanea" width="550" height="218" class="aligncenter size-full wp-image-7194" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Activando-el-servicio-de-Automator-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Activando-el-servicio-de-Automator-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea-300x119.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Ya estaría hecho nuestro Servicio, ahora <strong>podremos ejecutarlo desde cualquier aplicación desde la barra de menú</strong> pinchando en el nombre de dicha aplicación, luego eligiendo Servicios y por último escogiendo el nombre que le hayamos puesto.</p>
<p>Como vemos, <strong>sale un cuadro en el que automáticamente se ejecuta la cuenta atrás de nuestra cámara</strong> y lanza la foto guardándola en el escritorio. Si hemos decidido que vaya a <strong>iPhoto</strong>, veremos que en efecto se ha pasado a un álbum ya existente o a uno creado de cero según las configuraciones hechas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Ejemplo-de-Automato-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Ejemplo-de-Automato-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg" alt="Ejemplo de Automato haciendo fotos con tu camara de forma instantanea" title="Ejemplo de Automato haciendo fotos con tu camara de forma instantanea" width="550" height="348" class="aligncenter size-full wp-image-7195" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Ejemplo-de-Automato-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Ejemplo-de-Automato-haciendo-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea-300x190.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Seguiremos trayendo más tutoriales sobre <strong>Automator</strong> que os puedan facilitar algunas tareas agilizándolas o automatizándolas.</p>
<p>Vía | <a href="http://support.apple.com/kb/HT2488?viewlocale=es_ES&#038;locale=es_ES" target="_blank">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/">Automator: Haz fotos con tu cámara de forma instantánea</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/automator-haz-fotos-con-tu-camara-de-forma-instantanea/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jun 2012 17:57:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara FaceTime HD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Ivy Bridge]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6813</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/">Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge</a></p>
<p>En la keynote de la conferencia de la WDDC, Phil Schiller ha sido el encargado de anunciar una renovación de los nuevos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/">Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/">Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos MacBook Air y MacBook Pro" title="Nuevos MacBook Air y MacBook Pro" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6825" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevos-MacBook-Air-y-MacBook-Pro-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En la <strong><a href="www.macsfera.com/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio/" title="Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote de la conferencia de la WDDC</a></strong>, <strong>Phil Schiller</strong> ha sido el encargado de anunciar una renovación de los nuevos <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-air" title="MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Air</a></strong> y los <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro" title="MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro</a></strong>.</p>
<p><span id="more-6813"></span></p>
<p><strong>El diseño es el mismo pero por dentro han variado un montón,</strong> nuevos procesadores Ivy Bridge con Quad Core i7, hasta 8GB de RAM, se aumenta hasta 512 GB el disco duro (memoria flash en los MacBook Air), se añaden USBs 3 compartiendo puerto con el USB 2 y ahora viene con cámara FaceTime en HD (en el MacBook Air).</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg" alt="USB 3 para los MacBook Air y MacBook Pro" title="USB 3 para los MacBook Air y MacBook Pro" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6826" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/USB-3-para-los-MacBook-Air-y-MacBook-Pro-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Los precios en caso de <strong>MacBook Air</strong> (999 dólares y 1.099 para los de 11 pulgadas y 1199 dólares y 1499 para los de 13 pulgadas según configuraciones), en caso del <strong>MacBook Pro</strong> (1199 dólares y 1499 para los de 13 puladas y 1799 dólares y 2199 dólares para los de 15 pulgadas). <strong>Disponibles a la venta desde hoy.</strong></p>
<p>Imágenes | <a href="http://live.theverge.com/wwdc-2012-live-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/">Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Mar 2012 19:49:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Chip A5X]]></category>
		<category><![CDATA[FULL HD]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iLife]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPad 3]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes en la nube]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Japonés]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Personal Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Post PC]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Siri para iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología LTE]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6471</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a></p>
<p>Hoy hemos tenido una keynote anunciada por Apple hace poco más de una semana. Ha habido presentación de nuevos productos y aquí</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg" alt="" title="Tim Cook Nuevo iPad" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6472" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy hemos tenido una <strong><a href="https://www.MacSfera.com/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3/" title="Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote anunciada por Apple</a></strong> hace poco más de una semana. <strong>Ha habido presentación de nuevos productos</strong> y aquí os traemos el resumen.</p>
<p><span id="more-6471"></span></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong> ha salido hablando de la era post PC. <strong>Apple</strong> tiene la suerte de que posee <strong>los tres dispositivos más novedosos</strong> después de esta era y han decidido centrar sus fuerzas en estos dispositivos porque lo consideran el futuro.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg" alt="" title="362 Apple Store en el mundo" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6473" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Un breve repaso a las cifras de la empresa. <strong>Más de 360 Apple Store abiertas,</strong> más de <a href="https://www.MacSfera.com/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas/" title="El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">25.000 millones de aplicaciones descargadas en el App Store</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/100-millones-de-usuarios-en-icloud-y-3-millones-de-apple-tv-vendidos/" title="100 millones de usuarios en iCloud y 3 millones de Apple TV vendidos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">100 millones de usuarios en iCloud</a> y llega la primera novedad: <strong>Siri está disponible en japonés con una actualización de iOS a la versión 5.1.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg" alt="" title="Nueva interfaz del Apple TV" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6474" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Otra de las novedades más recientes y llamadas es que hay un <strong><a href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas/" title="El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las películas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo Apple TV</a></strong>. Conserva el diseño original pero tiene una nueva interfaz y mejores funcionalidades, <strong>ahora soportará la resolución de 1080p.</strong> Este nuevo <strong>Apple TV</strong> estará disponible el 16 de marzo por el mismo precio que el actual.</p>
<p>Después del <strong>Apple TV</strong> llegamos a iOS, un repaso por la cantidad de aplicaciones y llegamos a la novedad, <strong>el nuevo iPad.</strong> Mantiene el diseño muy parecido al actual pero internamente trae muchas novedades.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad.jpg" alt="" title="El Nuevo iPad" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6475" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La primera de todas, una <strong>pantalla Retina Display de 2048 x 1536 pixeles.</strong> La segunda es su chip, incorpora un nuevo <strong>Chip A5X</strong> que potenciará sus gráficos hasta 4 veces. Continuando con las mejoras, le toca el turno a las cámaras, <strong>la cámara trasera es de 5 megapixeles.</strong> La cámara de vídeo incorpora <strong>grabación en 1080p</strong> con estabilizador de imagen.</p>
<p>Otra novedad es <strong>Siri adaptado al iPad,</strong> podrás dictar tu contenido. Ahora <strong>el iPad soporta la tecnología LTE</strong> con un máximo de 72Mbps de velocidad frente a los 21 de la conexión HSPA+. En EEUU habrá dos versiones, una para la empresa AT&#038;T y otra para Verizon. Además una novedad es que <strong>podrá hacer Personal Hotspot.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg" alt="" title="El nuevo iPad disponible el 16 de marzo" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6476" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>La batería</strong> del dispositivo no varía, han conseguido que, con todas las mejores, <strong>dure lo mismo que la del iPad 2.</strong> Estará disponible a partir del <strong>16 de Marzo en varios países y en España una semana más tarde,</strong> el 23 de marzo. El precio se mantiene, <strong>499$ la versión más básica.</strong></p>
<p>Para acabar unas nuevas <strong>actualizaciones de las aplicaciones iWork y iLife</strong> con la incursión en el App Store de la aplicación <strong>iPhoto</strong> y una <strong>bajada de precio de 100€ en el modelo del iPad 2.</strong></p>
<p>Un nuevo <strong>Apple TV más moderno</strong> y un <strong>iPad que revoluciona con su pantalla</strong> y su chip más potente conservando ambos el precio del modelo anterior. <strong>Apple ha jugado bien sus cartas.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido.jpg" alt="" title="Logo Apple Colorido" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6485" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Imágenes | <a href="http://www.theverge.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a> | <a href="http://gdgt.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">GDGT</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Patente de Apple muestra cámaras con infrarrojos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/patente-de-apple-muestra-camaras-con-infrarrojos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Jun 2011 19:38:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Rayos infrarrojos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2768</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/patente-de-apple-muestra-camaras-con-infrarrojos/">Patente de Apple muestra cámaras con infrarrojos</a></p>
<p>Recientemente Apple registró una nueva patente en la que implementaría un sistema de infrarrojos en las cámaras de sus dispositivos iOS. Este</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/patente-de-apple-muestra-camaras-con-infrarrojos/">Patente de Apple muestra cámaras con infrarrojos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/patente-de-apple-muestra-camaras-con-infrarrojos/">Patente de Apple muestra cámaras con infrarrojos</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Patente-Infrarrojos-iPhone.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Patente-Infrarrojos-iPhone.png" alt="" title="Patente Infrarrojos iPhone" width="550" height="367" class="aligncenter size-full wp-image-3761" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Patente-Infrarrojos-iPhone.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Patente-Infrarrojos-iPhone-300x200.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Recientemente <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong> registró una nueva patente en la que <strong>implementaría un sistema de infrarrojos en las cámaras</strong> de sus <strong><a href="www.macsfera.com/tag/ios/" title="Dispositivos iOS">dispositivos iOS</a></strong>.<br />
<span id="more-2768"></span><br />
Este sistema sería una buena forma de ayudar a la industria de la música y el cine porque <strong>se podría impedir que se grabase una película o un concierto.</strong> También tendría una <strong>buena utilidad en caso de estar en un museo o en una ciudad turística</strong> que podría dar información.</p>
<p>La idea, entrando en profundización, viene en que el sistema pueda detectar una emisión de infrarrojos de un objeto externo. Los rayos infrarrojos tienen la ventaja de que no son visibles al ojo humano y aunque ahora mismo existen cámaras que reaccionan a la luz visible, <strong>Apple</strong> lo que pretende es que las personas que lo deseasen pudieran poner unos emisores de infrarrojos para que no se grabase algo porque el sistema detectaría que reciben la señal e impediría la grabación o toma de fotos sin molestar a la vista.</p>
<p>Para la parte de museo o ciudad turística se basaría en la colocación de un dispositivo que emitiera una señal por la cual el dueño del dispositivo podría obtener más información del objeto o lugar que estuviera observando. Y como a <strong>Apple</strong> le gusta demostrar que sus sistemas pueden tener distintas aplicaciones, otra de ellas viene dada por los comercios, que por el mismo método, podrían poner el mismo emisor de rayos para que el comprador pudiera obtener información de los productos que están en el estante, saber los colores, si hay stock, etc&#8230;</p>
<p>Parece que no es una mala idea eso de obtener información en tu dispositivo con la cámara y demás cosas, pero el hecho de que se pueda decidir cuando usar o no usar tu cámara me parece muy mal porque si tú compras un dispositivo <strong>NADIE</strong> te puede impedir utilizar algún componente de este de esa manera. Si algún cine o empresa no quiere que se grabe o se saquen fotos, que prohiban llevar un teléfono móvil, pero no utilizar ese sistema.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.patentlyapple.com/patently-apple/2011/06/apple-working-on-a-sophisticated-infrared-system-for-ios-cameras.html">PatentlyApple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/patente-de-apple-muestra-camaras-con-infrarrojos/">Patente de Apple muestra cámaras con infrarrojos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los nuevos iMac. El todo en uno definitivo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 May 2011 14:22:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[ATI Radeon]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara FaceTime HD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Sandy Bridge]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1999</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/">Los nuevos iMac. El todo en uno definitivo</a></p>
<p>Apple ha sacado hoy sus nuevos iMac, el todo en uno definitivo. Tras un cierre momentáneo de las Apple Store online, hemos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/">Los nuevos iMac. El todo en uno definitivo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/">Los nuevos iMac. El todo en uno definitivo</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/iMac-2011.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/iMac-2011.png" alt="" title="iMac 2011" width="550" height="345" class="aligncenter size-full wp-image-3552" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/iMac-2011.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/iMac-2011-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> ha sacado hoy sus nuevos <strong><a href="www.macsfera.com/tag/imac/" title="iMac">iMac</a></strong>, el todo en uno definitivo. Tras un cierre momentáneo de las <strong>Apple Store</strong> online, hemos podido ver que los <strong>iMac</strong> han sido renovados con las últimas mejoras vistas en los <strong><a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/" title="MacBook Pro">MacBook Pro</a>.</strong><br />
<span id="more-1999"></span><br />
Incluyen los nuevos procesadores <strong>Sandy Bridge</strong>, dos puertos <strong>Thunderbolt</strong> y cámara de <strong>FaceTime en HD</strong>, también incluyen una gráfica <strong>ATI Radeon HD 6770M.</strong> El diseño no ha variado y los modelos base tienen un disco duro de 500 GB, el resto es de <strong>1 TB.</strong></p>
<p>El modelo más sencillo tiene un precio de <strong>1.149€ y el más caro 1.899€,</strong> aunque cada uno puede ser configurado y obtener precios más elevados.</p>
<p>Más información | <a href="http://www.apple.com/es/imac/">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/">Los nuevos iMac. El todo en uno definitivo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2011 16:05:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort]]></category>
		<category><![CDATA[AMD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara FaceTime HD]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Express Car]]></category>
		<category><![CDATA[Facetime]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i7]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Antirreflejante]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Reflejante]]></category>
		<category><![CDATA[Sandy Bridge]]></category>
		<category><![CDATA[SuperDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[Unibody]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1301</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a></p>
<p>Tal y como predijimos, los nuevos MaBook Pro se asoman por las Apple Store y traen más o menos lo hablado hasta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.png" alt="" title="MacBook Pro 2011" width="550" height="283" class="aligncenter size-full wp-image-3438" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011-300x154.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Tal y como predijimos, los nuevos <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro" title="MacBook Pro">MaBook Pro</a></strong> se asoman por las <strong>Apple Store</strong> y traen más o menos lo hablado hasta el momento.<br />
<span id="more-1301"></span><br />
Emepecemos:</p>
<h2>Especificaciones de diseño</h2>
<p>Los nuevos <strong>MacBook Pro</strong> <strong>siguen conservando su carcasa unibody de aluminio</strong> (desechamos la opción del <strong>LiquidMetal</strong>). Incorporan una <strong>cámara FaceTime HD</strong> más fina que la del <strong>iPhone 4</strong> para que pueda competir con algunos periféricos que han salido al mercado recientemente. Incluye un puerto <strong><a href="www.macsfera.com/tag/thunderbolt" title="Thunderbolt">Thunderbolt</a></strong> que permite una transmisión de datos de 10 Gb/s y conservan los <strong>puertos USB, Firewire 800, y en caso del modelo de 17&#8243; la Express Car.</strong></p>
<p>El grabador de DVD ahora <strong>alcanza una velocidad muy elevada ya que incluye SuperDrive a 8x</strong> y puedes grabar discos de doble capa.</p>
<p>En los modelos de 15&#8243; y 17&#8243; <strong>se pueden escoger un tipo de pantalla distinto,</strong> bien el <strong>reflejante</strong> como hasta ahora, o el <strong>Antirreflectante</strong> que es más o menos como el del <strong>MacBook Air</strong>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.jpg" alt="" title="MacBook Pro 2011" width="550" height="335" class="aligncenter size-full wp-image-3439" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/MacBook-Pro-2011-300x183.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<h2>Componentes internos</h2>
<p>Vienen con procesadores <strong>Core i5 e i7 con Sandy Bridge</strong> cada uno aportando mayor velocidad.</p>
<p>Los modelos de 15 y 17&#8243; <strong>incluyen gráficas AMD Radeon 3000</strong> que permite trabajar con proyectos en HD, agilizar la conexión de <strong>FaceTime</strong> para una llamada en HD.</p>
<p>Las baterías <strong>reducen su capacidad en cuanto a tiempo</strong> porque aguantan un máximo de 7 horas aunque visto que todos vienen con Cores i5 e i7 y esas gráficas va muy bien.</p>
<p><strong>Con AirPort te puedes conectar a tu iPhone y compartir la conexión 3G</strong> siempre y cuando tu operador te lo permita.</p>
<h2>Precios</h2>
<h3>MacBook Pro 13&#8243;</h3>
<p>Core i5 2,3 GHz de doble núcleo, 4 GB de RAM y 320 GB de disco duro por 1.149€.<br />
Core i7 2,7 GHz de doble núcleo, 4 GB de RAM y 500 GB de disco duro por 1.449€.</p>
<h3>MacBook Pro 15&#8243;</h3>
<p>Core i7 a 2 GHz de cuatro núcleos, 4 GB de RAM y 500 GB de disco duro por 1.749€.<br />
Core i7 a 2,2 GHz de cuatro núcleos, 4 GB de RAM y 750 GB de disco duro por 2.149€.</p>
<h3>MacBook Pro 17&#8243;</h3>
<p>Core i7 a 2,2 GHz de cuatro núcleos, 4 GB de RAM y 750 GB de disco duro de 2.499€.</p>
<p>A mi punto de vista no están tan mal, van bastante bien y tienen muy buena pinta, intentaremos contar más cosas y especificaciones de los nuevos complementos más a fondo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/">Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
