{"id":15228,"date":"2016-09-03T09:56:05","date_gmt":"2016-09-03T07:56:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15228"},"modified":"2016-09-03T13:47:50","modified_gmt":"2016-09-03T11:47:50","slug":"mensaje-la-comunidad-apple-europa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/","title":{"rendered":"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23165452\/Factura-Apple-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23165452\/Factura-Apple-Store.jpg\" alt=\"Factura Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12868\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha publicado <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/customer-letter\/\">una carta<\/a>,<\/strong> en nombre de <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a>, <strong>en la que arroja su visi\u00f3n sobre la intenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea de hacerles pagar 13.000 millones de euros en concepto de impuestos no pagados en Irlanda a lo largo de los a\u00f1os.<\/strong><\/p>\n<p>Apple ha anunciado que tanto ellos como el gobierno de Irlanda van a recurrir la sentencia para que no se lleve a cabo.<\/p>\n<p><strong>En la carta se explica la actividad de Apple en Irlanda y aportan su visi\u00f3n sobre porqu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo esto:<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>La Comisi\u00f3n Europea ha iniciado una campa\u00f1a para reescribir la historia de Apple en Europa, ignorar las leyes fiscales de Irlanda y de paso cambiar radicalmente el sistema internacional en materia tributaria. La opini\u00f3n emitida el 30 de agosto alega que Irlanda concedi\u00f3 a Apple un tratamiento fiscal especial. Esta afirmaci\u00f3n no tiene fundamento ni en los hechos ni en las leyes. Nunca pedimos y nunca recibimos ning\u00fan tipo de tratamiento especial. Ahora nos encontramos en la situaci\u00f3n excepcional de que se nos requiera el pago retroactivo de impuestos adicionales a un gobierno que afirma que no le debemos nada m\u00e1s de lo que ya hemos pagado.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Tambi\u00e9n hablan sobre el impacto que esta sentencia puede tener en general:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>La decisi\u00f3n se centra obviamente en Apple, pero su efecto m\u00e1s profundo y perjudicial se notar\u00e1 en las inversiones y la creaci\u00f3n de empleo en Europa. Si la teor\u00eda de la Comisi\u00f3n se llevara a la pr\u00e1ctica, todas las empresas de Irlanda y del resto de Europa correr\u00edan el riesgo de estar sometidas al pago de impuestos dictados por leyes que nunca han existido.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Es un tema muy complejo que habla de leyes antiguas, nuevas, lo que es justo, lo que deber\u00eda ser, etc. La investigaci\u00f3n lleva abierta desde el 2013 cuando se empezaron a analizar los impuestos pagados en un lado y en otro, y desde luego no acabar\u00e1 aqu\u00ed con esa sentencia.<\/p>\n<p>Veremos en el futuro c\u00f3mo se desarrollan los acontecimientos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado una carta, en nombre de Tim Cook, en la que arroja su visi\u00f3n sobre la intenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12868,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123,20],"tags":[2206,2471,2125,2472,1654,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la carta publicada por Apple en la que se defiende de la sentencia de la Comisi\u00f3n Europea de pagar 13.000 millones de euros.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la carta publicada por Apple en la que se defiende de la sentencia de la Comisi\u00f3n Europea de pagar 13.000 millones de euros.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-03T07:56:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-03T11:47:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Factura-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la carta publicada por Apple en la que se defiende de la sentencia de la Comisi\u00f3n Europea de pagar 13.000 millones de euros.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23165452\/Factura-Apple-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Factura-Apple-Store.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Factura Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\",\"name\":\"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-03T07:56:05+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-03T11:47:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la carta publicada por Apple en la que se defiende de la sentencia de la Comisi\\u00f3n Europea de pagar 13.000 millones de euros.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15228"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15228"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15237,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15228\/revisions\/15237"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12868"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15228"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15228"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}