{"id":12362,"date":"2015-10-14T17:26:14","date_gmt":"2015-10-14T16:26:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12362"},"modified":"2015-10-16T18:31:37","modified_gmt":"2015-10-16T17:31:37","slug":"sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/","title":{"rendered":"Sobre los nuevos accesorios de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164531\/Magic-Keyboard-Magic-Trackpad-2-Magic-Mouse-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164531\/Magic-Keyboard-Magic-Trackpad-2-Magic-Mouse-2.jpg\" alt=\"Magic Keyboard, Magic Trackpad 2, Magic Mouse 2\" width=\"2048\" height=\"796\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12363\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer Apple present\u00f3 dos cosas nuevas, por un lado <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\" title=\"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K\" target=\"_blank\">el iMac de 21,5 pulgadas con pantalla Retina<\/a> y por otro, la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\" title=\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\" target=\"_blank\">siguiente generaci\u00f3n de los dispositivos de entrada del Mac<\/a>.<\/p>\n<p>Respecto al iMac, es un buen movimiento, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/en-los-nuevos-imac-fusion-drive-disminuye-su-almacenamiento-flash-hasta-los-24-gb\/\" title=\"En los nuevos iMac, Fusion Drive disminuye su almacenamiento flash hasta los 24 GB\" target=\"_blank\">hay un par de detalles que son raros<\/a>, pero por regla general, <strong>el acercar las pantallas Retina a todo tipo de usuario es la mejor decisi\u00f3n.<\/strong> El problema viene con los nuevos accesorios, sus caracter\u00edsticas y sus precios.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Aclaremos que no he probado ninguno de los dispositivos presentados,<\/strong> y que esta opini\u00f3n que est\u00e1is a punto de leer surge por la uni\u00f3n de lo le\u00eddo en Apple y en otras reviews (cuyos enlaces ver\u00e9is m\u00e1s abajo).<\/p>\n<p><strong>Me parece bastante vergonzoso que el avance de los actuales dispositivos,<\/strong> despu\u00e9s de tanto tiempo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\"><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/\" title=\"Magic Trackpad, iMac, cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display\" target=\"_blank\">5 a\u00f1os en el mejor de los casos<\/a>.<\/span>, <strong>haya sido pr\u00e1cticamente nulo.<\/strong> Algunos diferir\u00e1n en este punto, pero yo voy a proceder a explicarme.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164901\/Magic-trackpad-2-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164901\/Magic-trackpad-2-de-Apple.jpg\" alt=\"Magic trackpad 2 de Apple\" width=\"1360\" height=\"740\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12364\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empecemos por el que menos me ha decepcionado: <strong>el Magic Trackpad 2.<\/strong> De esta presentaci\u00f3n <strong>lo \u00fanico que me ha decepcionado es el precio.<\/strong> 80 euros de subida por incorporar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\" title=\"Force Touch\" target=\"_blank\">Force Touch<\/a>, aumentar el tama\u00f1o (que antes no estaba mal) e incluir la bater\u00eda. <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" target=\"_blank\">Force Touch es magn\u00edfico<\/a>, s\u00ed, <strong>pero en el momento en el que estamos ahora, 150\u20ac por un dispositivo que lo soporta me parece pagar demasiado,<\/strong> y me lo parece porque Force Touch a penas tiene utilidad en OS X (por desgracia). Es as\u00ed, en OS X todav\u00eda no se aprovecha Force Touch, y es algo que espero que cambie con la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana\/\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del iPhone 6s en Espa\u00f1a\" target=\"_blank\">llegada del iPhone 6s<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/#3d-touch\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s plus - 3D Touch\" target=\"_blank\">3D Touch<\/a>, a ver si los desarrolladores empiezan a sacarle m\u00e1s partido para justificar, de alguna manera, ese desembolso.<\/p>\n<p><strong>El Magic Mouse 2 no ha recibido ni una sola mejora.<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/review-mighty-mouse-magic-mouse-y-keyboard-de-apple\/\" target=\"_blank\" title=\"Review Mighty Mouse, Magic Mouse y Keyboard de Apple\">Ni una<\/a>. La \u00fanica diferencia es que el modelo actual tiene bater\u00eda incorporada que reduce su peso. Esto para algunas personas ser\u00e1 una ventaja, y para otros no. Recuerdo que hay gente que necesita a\u00f1adir peso a su rat\u00f3n para que est\u00e9 a su gusto. El puerto se encuentra en la parte inferior, si bien los ritmos de cargas son muy buenos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">1 carga completa dura un mes, 1 minuto de carga da para un d\u00eda de trabajo.<\/span>, el rat\u00f3n funciona con ordenadores que tengan Bluetooth 4.0, y se ha dado a entender que para el resto podr\u00eda funcionar siempre y cuando se conecte por USB. Puesto que el USB est\u00e1 en la parte inferior, <strong>no se puede utilizar en Macs antiguos<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Digo antiguos, pero no es una locura conservar un Mac de hace m\u00e1s de 3 o 4 a\u00f1os.<\/span>. Para colmo, <strong>el precio ha aumentado.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164930\/Nuevo-Magic-Keyboard.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164930\/Nuevo-Magic-Keyboard.jpg\" alt=\"Nuevo Magic Keyboard\" width=\"2048\" height=\"1101\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12365\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para acabar, <strong>el nuevo Magic Keyboard tampoco es que haya sido un gran cambio.<\/strong> Incorpora bater\u00eda y un peque\u00f1o redise\u00f1o en su composici\u00f3n y en las teclas, pero Apple ha omitido por completo el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/#teclado\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta - Teclado\" target=\"_blank\">nuevo teclado en mariposa<\/a> del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" target=\"_blank\">nuevo MacBook<\/a> y la retroiluminaci\u00f3n de las teclas. Es verdad que el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sistema-tecla-mariposa.gif\" title=\"Mecanismo de mariposa\" target=\"_blank\">mecanismo de mariposa<\/a> se ide\u00f3 para hacer el equipo m\u00e1s peque\u00f1o y que en este contesto no tendr\u00eda sentido usarlo, <strong>pero es que no solo aporta que el dispositivo sea m\u00e1s fino, tambi\u00e9n tiene teclas m\u00e1s grandes y una pulsaci\u00f3n m\u00e1s firme,<\/strong> eso viene bien siempre.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14165522\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14165522\/Magic-Keyboard-Magic-Mouse-2-Magic-Trackpad-2.jpg\" alt=\"Magic Keyboard Magic Mouse 2 Magic Trackpad 2\" width=\"2499\" height=\"1128\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12366\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pienso que la mayor\u00eda de los productos o servicios creados por Apple tienen un precio m\u00e1s o menos justificado, siempre se llevan beneficio, obvio, <strong>pero el desembolso suele estar justificado.<\/strong> En este caso me cuesta mucho pensar as\u00ed, porque en la mayor\u00eda de los casos han aumentado considerablemente el precio por incluir una bater\u00eda.<\/p>\n<p>Puede que para muchos eso sea m\u00e1s que suficiente, pero pens\u00e1ndolo en fr\u00edo, no lo es. Llevo usando <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/\" title=\"Review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas\" target=\"_blank\">el cargador de pilas de Apple<\/a> desde <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/9163545054\/este-amigos-es-el-primer-producto-que-ha-vendido\" title=\"Este, amigos, es el primer producto que ha vendido la tienda\" target=\"_blank\">hace 4 a\u00f1os<\/a>, me cost\u00f3 30\u20ac y las pilas que vienen son las justas para alimentar a los tres dispositivos. 30\u20ac entre 3 dispositivos son 10\u20ac por dispositivo. La subida desconsiderada que ha hecho Apple por incluir las bater\u00edas ha sido una pasada, <strong>y por eso opino que no merecen la pena<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000602facfc00000000600b6dfc_12362\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Obviamente, es mucho m\u00e1s c\u00f3modo tener bater\u00edas, pero sigue sin justificar el precio.<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ed, mi principal queja viene por la subida de precio. En realidad, la subida de precio injustificada por la falta de caracter\u00edsticas \u00fatiles para el usuario.<\/p>\n<p>Os dejo las reviews que he visto de Jason Snell que habla <a href=\"http:\/\/sixcolors.com\/post\/2015\/10\/apple-magic-keyboard-review\/\" target=\"_blank\">del teclado<\/a> y <a href=\"http:\/\/sixcolors.com\/post\/2015\/10\/apple-magic-trackpad-2-review\/\" target=\"_blank\">del trackpad<\/a> para su blog SixColors porque Apple se los mand\u00f3 anticipadamente. Las im\u00e1genes que he usado en el art\u00edculo son de sus reviews. <strong>Con esto espero que vosotros saqu\u00e9is varios puntos de vista para valorar si realmente los nuevos productos merecen la pena o no.<\/strong><\/p>\n<p>Yo ir\u00e9 en cuanto pueda a probar los nuevos dispositivos para ver si cambia en algo mi punto de vista actual. Y en el caso de que no lo haga, me gustar\u00eda por lo menos tener mi opini\u00f3n fundamentada por la pr\u00e1ctica, no solo la teor\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple present\u00f3 dos cosas nuevas, por un lado el iMac de 21,5 pulgadas con pantalla Retina y por otro, la siguiente<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12363,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2096,2233],"tags":[2262,283,2264,251,2263,586,625,2242],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sobre los nuevos accesorios de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Opini\u00f3n negativa sobre los nuevos accesorios de Apple, el Magic Trackpad 2, el Magic Mouse y el Magic Keyboard.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sobre los nuevos accesorios de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Opini\u00f3n negativa sobre los nuevos accesorios de Apple, el Magic Trackpad 2, el Magic Mouse y el Magic Keyboard.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-14T16:26:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-10-16T17:31:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Trackpad-2-Magic-Mouse-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"796\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Sobre los nuevos accesorios de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Opini\u00f3n negativa sobre los nuevos accesorios de Apple, el Magic Trackpad 2, el Magic Mouse y el Magic Keyboard.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/14164531\/Magic-Keyboard-Magic-Trackpad-2-Magic-Mouse-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Magic-Keyboard-Magic-Trackpad-2-Magic-Mouse-2.jpg\",\"width\":2048,\"height\":796,\"caption\":\"Magic Keyboard, Magic Trackpad 2, Magic Mouse 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/\",\"name\":\"Sobre los nuevos accesorios de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-14T16:26:14+00:00\",\"dateModified\":\"2015-10-16T17:31:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Opini\\u00f3n negativa sobre los nuevos accesorios de Apple, el Magic Trackpad 2, el Magic Mouse y el Magic Keyboard.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-los-nuevos-accesorios-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12362"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12362"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12362\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12363"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12362"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12362"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12362"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}