{"id":1932,"date":"2011-05-09T14:20:46","date_gmt":"2011-05-09T12:20:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1932"},"modified":"2023-01-29T12:24:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:52","slug":"totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/","title":{"rendered":"TotalFinder, maneja varias ventanas organizadas en pesta\u00f1as"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder.png\" alt=\"\" title=\"TotalFinder\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3571\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>TotalFinder<\/strong> es una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\/\" title=\"Aplicaci\u00f3n\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> algo conocida en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> y que muchos ven de una utilidad suprema.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>TotalFinder permite que la ventana del Finder pueda abrir pesta\u00f1as,<\/strong> como si de un navegador se tratase, de modo que tendr\u00edamos todas las ventanas del <strong>Finder<\/strong> agrupadas.<\/p>\n<p>Esto da una sensaci\u00f3n de limpieza y comodidad bastante buena, al estar todo agrupado. Tambi\u00e9n a\u00f1ade un par de funciones m\u00e1s:<\/p>\n<ul>\n<li>Permite unir dos ventanas abiertas, dividi\u00e9ndolas para tener una a la derecha y otra a la izquierda de modo que sea m\u00e1s f\u00e1cil el intercambio de archivos. Esto se consigue d\u00e1ndole doble click sobre la pesta\u00f1a o usando el comando cmd+u.<\/li>\n<li>Permite tener un visor r\u00e1pido del <strong>Finder<\/strong> ejecutando un r\u00e1pido comando.<\/li>\n<li>Nos da la opci\u00f3n de Cortar un archivo<\/li>\n<li>Tiene la posibilidad de ver los archivos ocultos que tiene el sistema operativo.<\/li>\n<\/ul>\n<p>El dise\u00f1o es como el del <strong>Finder<\/strong> aunque en la parte superior se ven las pesta\u00f1as como si fueran las de Google Chrome.<\/p>\n<p>Esta aplicaci\u00f3n tiene un precio de <strong>15$<\/strong> y pod\u00e9is obtenerla en su <a href=\"http:\/\/totalfinder.binaryage.com\/\">web oficial<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>TotalFinder es una aplicaci\u00f3n algo conocida en Mac y que muchos ven de una utilidad suprema.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3571,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,22],"tags":[2205,264,2208,2211,462],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TotalFinder, maneja varias ventanas organizadas en pesta\u00f1as<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"TotalFinder permite poner el Finder en pesta\u00f1as para que tengas pocas ventanas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TotalFinder, maneja varias ventanas organizadas en pesta\u00f1as\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"TotalFinder permite poner el Finder en pesta\u00f1as para que tengas pocas ventanas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-09T12:20:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"329\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/TotalFinder.png\",\"width\":550,\"height\":329,\"caption\":\"TotalFinder\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/\",\"name\":\"TotalFinder, maneja varias ventanas organizadas en pesta\\u00f1as\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-09T12:20:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"TotalFinder permite poner el Finder en pesta\\u00f1as para que tengas pocas ventanas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1932"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1932"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1932\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17380,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1932\/revisions\/17380"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1932"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1932"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1932"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}