{"id":14350,"date":"2016-03-30T09:44:58","date_gmt":"2016-03-30T07:44:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14350"},"modified":"2023-01-29T12:20:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:07","slug":"probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Probando el adaptador de carga de 29W y la carga r\u00e1pida en el iPad Pro"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_14352\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14352\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14352\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Tiempo de carga adaptador 29W iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1303\" class=\"size-full wp-image-14352\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro-300x156.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro-1024x534.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14352\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/ios\/testing-apples-29w-usb-c-power-adapter-and-ipad-pro-fast-charging\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacStories<\/a><\/p><\/div>\n<p>La semana pasada se celebr\u00f3 la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\" title=\"Keynote Let us loop you in\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u00abLet us loop you in\u00bb<\/a> y, entre <a target=\"_blank\"title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\">todo lo presentado<\/a>, se introdujo <a target=\"_blank\"title=\"Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\">un cable que va de Lightning a USB-C<\/a>.<\/p>\n<p>Este cable se lanz\u00f3 para poder conectar los dispositivos iOS al <a target=\"_blank\"title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta - El puerto USB tipo C\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/#el-puerto-usb-tipo-c\">\u00fanico puerto del MacBook<\/a>.<\/p>\n<p>Poco tiempo se tard\u00f3 en relacionar el cable con el adaptador de carga de este mismo ordenador, <strong>que podr\u00eda dar mucha m\u00e1s potencia para cargar el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">iPad Pro de 12,9 pulgadas<\/a> con m\u00e1s velocidad debido a <a target=\"_blank\"title=\"Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/\">su puerto Lightning especial<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Pues bien, Federico Viticci <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.macstories.net\/ios\/testing-apples-29w-usb-c-power-adapter-and-ipad-pro-fast-charging\/\">ha decidido probarlo<\/a> <strong>y nos trae un an\u00e1lisis en tiempo de lo que supone para el iPad Pro de 12&#8217;9 pulgadas usarlo.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Como pod\u00e9is ver en el gr\u00e1fico de arriba, los resultados son claros: la carga r\u00e1pida con el nuevo adaptador de 29W gana a la carga regular con el modelo de 12W en cada prueba. Aqu\u00ed ten\u00e9is unos cuantos resultados m\u00e1s para poner a los dos adaptadores en perspectiva:<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>El art\u00edculo relata muy bien lo que supone el nuevo adaptador para la bater\u00eda y c\u00f3mo afecta en distintas pruebas, <strong>es un an\u00e1lisis muy completo la verdad.<\/strong><\/p>\n<p>Hay que destacar que <strong>el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\">nuevo iPad Pro de 9&#8217;7 pulgadas<\/a> no puede beneficiarse de esta carga r\u00e1pida<\/strong> ya que no tiene el mismo puerto que su hermano mayor.<\/p>\n<p>En cualquier caso, si sois due\u00f1os de un iPad Pro grande, echadle un vistazo porque los resultados son bastante impresionantes y os podr\u00eda interesar cambiar de adaptador.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semana pasada se celebr\u00f3 la keynote \u00abLet us loop you in\u00bb y, entre todo lo presentado, se introdujo un cable que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14352,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[3,2123,2099,2233],"tags":[2204,451,591,2386,2125,2338,2248,2285,2385,625,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Probando el adaptador de carga de 29W y la carga r\u00e1pida en el iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de MacStories que analiza la carga r\u00e1pida del iPad Pro con el cable Lightning a USB de tipo C y el cargador de 29W del MacBook.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Probando el adaptador de carga de 29W y la carga r\u00e1pida en el iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de MacStories que analiza la carga r\u00e1pida del iPad Pro con el cable Lightning a USB de tipo C y el cargador de 29W del MacBook.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-30T07:44:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1303\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Probando el adaptador de carga de 29W y la carga r\u00e1pida en el iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de MacStories que analiza la carga r\u00e1pida del iPad Pro con el cable Lightning a USB de tipo C y el cargador de 29W del MacBook.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/30093803\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1303,\"caption\":\"Imagen de MacStories\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/\",\"name\":\"Probando el adaptador de carga de 29W y la carga r\\u00e1pida en el iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-30T07:44:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de MacStories que analiza la carga r\\u00e1pida del iPad Pro con el cable Lightning a USB de tipo C y el cargador de 29W del MacBook.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14350"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18041,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14350\/revisions\/18041"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14352"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}