{"id":7599,"date":"2012-10-02T11:10:39","date_gmt":"2012-10-02T10:10:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7599"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/","title":{"rendered":"Tim Cook agradece el a\u00f1o 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"Tim Cook\" title=\"Tim Cook\" width=\"550\" height=\"383\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7224\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook-300x209.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El CEO de Apple, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, <strong>ha enviado un email a todos los empleados de la compa\u00f1\u00eda en el que les da las gracias por lo que considera un a\u00f1o de \u00e9xitos y decide ampliar el periodo vacacional.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Equipo,<\/p>\n<p>Apple est\u00e1 teniendo un a\u00f1o muy exitoso, gracias a todos por su duro trabajo y el de sus equipos. Su enfoque y dedicaci\u00f3n para hacer los mejores productos de la tierra es lo que hace que Apple sea un lugar incre\u00edble.<\/p>\n<p>En poco m\u00e1s de seis meses hemos lanzado nuevos productos en cada una de nuestras principales categor\u00edas, comenzando con el nuevo iPad esta primavera. La respuesta fue incre\u00edble, y continu\u00f3 mostrando el liderazgo sin rival de Apple en esta era post-PC. Durante el verano se present\u00f3 el radical, fino y ligero MacBook Pro de 15&#8243; con pantalla retina, y lanzamos Mountain Lion, la actualizaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida en venta de OS X. Hoy en d\u00eda, el iPhone 5 est\u00e1 tomando el mundo como una tormenta. Y en las pr\u00f3ximas semanas enviaremos el nuevo iPod Touch y el iPod Nano completamente redise\u00f1ados con dise\u00f1os innovadores que nuestros clientes van a amar esta temporada de fiestas.<\/p>\n<p>Reconocer los esfuerzos que han hecho posible este a\u00f1o incre\u00edble, estoy feliz de anunciar que estamos extendiendo el periodo de vacaciones de Acci\u00f3n de gracias, una vez m\u00e1s este a\u00f1o. Vamos a cerrar sin p\u00e9rdida salarial el 19, 20 y 21 de noviembre para que nuestros equipos puedan pasar toda la semana con sus seres queridos.<\/p>\n<p>Los empleados de las Apple Store y otros equipos tendr\u00e1n que trabajar esa semana para que podamos continuar sirviendo a nuestros clientes, pero por favor, consulten con su gerente sobre el periodo vacacional en fechas posteriores. Nuestros equipos internacionales tambi\u00e9n tendr\u00e1n un extra de tres d\u00edas de descanso durante este trimestre, previsto en el momento que mejor les venga a ellos. Los detalles estar\u00e1n disponibles en el AppleWeb. [Sistema interno de la empresa]<\/p>\n<p>Gracias por todo lo que hacen por Apple y por favor, disfruten de este merecido descanso.<\/p><\/blockquote>\n<p>En la empresa est\u00e1n contentos con el trabajo general y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/\" title=\"Apple se toman 3 d\u00edas de descanso\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">como hicieron el a\u00f1o pasado<\/a><\/strong> se ampl\u00eda tres d\u00edas las vacaciones del equipo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/10\/01\/tim-cook-thanks-apple-employees-for-outstanding-2012-with-extended-thanksgiving-vacation-time\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El CEO de Apple, Tim Cook, ha enviado un email a todos los empleados de la compa\u00f1\u00eda en el que les da<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7224,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[819,2206,351,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook agradece el a\u00f1o 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook agradece el a\u00f1o a sus empleados y ampl\u00eda el periodo de vacaciones de la plantilla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook agradece el a\u00f1o 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook agradece el a\u00f1o a sus empleados y ampl\u00eda el periodo de vacaciones de la plantilla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-02T10:10:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"383\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\",\"width\":550,\"height\":383,\"caption\":\"Tim Cook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/\",\"name\":\"Tim Cook agradece el a\\u00f1o 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-02T10:10:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook agradece el a\\u00f1o a sus empleados y ampl\\u00eda el periodo de vacaciones de la plantilla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7599"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7599\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17801,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7599\/revisions\/17801"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7224"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7599"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7599"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}