{"id":8351,"date":"2013-02-04T09:33:17","date_gmt":"2013-02-04T08:33:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8351"},"modified":"2023-01-29T12:28:54","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:54","slug":"apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/","title":{"rendered":"Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/I-am-organized.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/I-am-organized.jpg\" alt=\"I am organized\" width=\"550\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8353\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/I-am-organized.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/I-am-organized-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda Maya-Systems ha comunicado que <strong>ha vendido un total de 18 patentes de interfaz de usuario a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Las patentes est\u00e1n relacionadas con la <strong>gesti\u00f3n de archivos y documentos agrupados en l\u00edneas de tiempo organizadas con etiquetas u otros atributos y almacenadas en la nube.<\/strong> Esto permite una experiencia de usuario distinta a la que conocemos hoy en d\u00eda y una mayor accesibilidad desde distintos dispositivos.<\/p>\n<p>El producto m\u00e1s destacado de la empresa es I am organized. Este servicio usa el antes mencionado sistema de gesti\u00f3n basada en una l\u00ednea de tiempo la cual podemos recorrer para encontrar nuestros archivos que tambi\u00e9n est\u00e1n clasificados con etiquetas u otros identificativos. De esta forma <strong>se evita usar el cl\u00e1sico m\u00e9todo de \u00e1rbol o carpetas<\/strong> que esta empresa considera que no es el mejor para la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eddeo de como funciona I am organized:<\/p>\n<p><center><iframe src=\"http:\/\/player.vimeo.com\/video\/34407896?byline=0&amp;portrait=0\" width=\"550\" height=\"309\" frameborder=\"0\" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<blockquote><p>Estamos encantados de haber asegurado la transacci\u00f3n con Apple.<\/p>\n<p>Nuestras patentes han sido analizadas a fondo por muchos compradores potenciales. Estamos seguros de que son activos fuertes.<\/p><\/blockquote>\n<p>Gracias a estas patentes <strong>el concepto que tenemos ahora mismo de Finder y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> puede cambiar para bien<\/strong> puesto que la gesti\u00f3n de archivos en la nube actualmente est\u00e1 algo verde. Tal vez se unifiquen los servicios y no necesitemos de las aplicaciones para subir los archivos, o se gestione mucho mejor la informaci\u00f3n con un modelo igual o similar al antes mencionado.<\/p>\n<p>Lo que si que est\u00e1 claro es que <strong>Apple quiere seguir avanzando en este campo para no quedarse atr\u00e1s<\/strong> con productos como Dropbox, Drive o el nuevo MEGA.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2013\/01\/31\/apple-acquires-18-axis-based-user-interface-patents-from-maya-systems\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La compa\u00f1\u00eda Maya-Systems ha comunicado que ha vendido un total de 18 patentes de interfaz de usuario a Apple.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8353,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[2206,508,859,1921,264,1917,2217,1916,2210,2229,1727,181,1283],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha comprado 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario y la gesti\u00f3n de archivos de la empresa Maya-Systems con las que se espera mejore iCloud y Finder.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha comprado 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario y la gesti\u00f3n de archivos de la empresa Maya-Systems con las que se espera mejore iCloud y Finder.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-04T08:33:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/I-am-organized.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"336\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/I-am-organized.jpg\",\"width\":550,\"height\":336,\"caption\":\"I am organized\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/\",\"name\":\"Apple compra 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-04T08:33:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha comprado 18 patentes relacionadas con la interfaz de usuario y la gesti\\u00f3n de archivos de la empresa Maya-Systems con las que se espera mejore iCloud y Finder.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-18-patentes-relacionadas-con-la-interfaz-de-usuario\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8351"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17827,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8351\/revisions\/17827"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}