<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>macOS &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/macos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg 1670w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg 2416w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg 1517w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221356/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222311/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221400/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221400/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221359/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221357/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221936/redise%C3%B1o-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221936/redise%C3%B1o-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg 1869w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg 262w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg 284w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:28:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Estudios]]></category>
		<category><![CDATA[Experiencia]]></category>
		<category><![CDATA[Ingeniería del software]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Virtualización]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17069</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, Ingeniería del software para ser exactos. Por aquella época yo ya usaba Mac, y no me</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, <strong>Ingeniería del software para ser exactos.</strong> Por aquella época <strong>yo ya usaba Mac,</strong> y no me planteé la opción de usar otro dispositivo en esa nueva aventura en la que me iba a meter.</p>
<p>Pero si estáis dudando entre si usar un Mac u otro tipo de ordenador, hoy os voy a contar <strong>mi experiencia usando un Mac para estudiar la carrera de Ingeniería del software,</strong> donde el uso del ordenador es tan variado que la misma asignatura puede cambiar radicalmente según el año en que se de.</p>
<p><span id="more-17069"></span></p>
<div class="alerta">
<p>Si estás estudiando, puede que esta <strong><a href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" rel="noopener" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a></strong> te sea de gran utilidad.</p>
</div>
<p>Sin bien ahora la diferencia entre un Mac y un PC portátil es cada vez menor, no siempre ha sido así. Estos últimos años, <strong>los PCs han reducido mucho esa enorme barrera que había antes.</strong></p>
<p>Por supuesto, ese mismo tiempo en el que el hardware del PC ha ido cogiendo al Mac, lo mismo ha pasado desde el otro lado. <strong>El Mac</strong> –más concretamente macOS– <strong>ha ganado muchísimos adeptos en cuanto a software se refiere,</strong> y soluciones que antes estaban atadas a un sistema operativo como Windows, ahora están disponibles en más plataformas.</p>
<p>De modo que tenemos, por un lado, que los portátiles PC se han acercado mucho al Mac, aunque en mi opinión el Mac sigue por delante. Por otro lado, Windows sigue llevando la delantera en compatibilidad software, pero este terreno se ha reducido mucho gracias a las distintas soluciones abiertas que se han ido lanzando al mercado.</p>
<h2 class="review">Lenguajes y tecnologías</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg" alt="Estudiar Ingenieria del software con Mac" width="832" height="468" class="aligncenter size-full wp-image-17071" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg 832w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg 300w" sizes="(max-width: 832px) 100vw, 832px" /></a></p>
<p>Desde que inicié la carrera, hasta que la terminé, las asignaturas nos han ido trayendo una amplia variedad de lenguajes de programación y tecnologías con las que realizar prácticas y aprender conocimientos. <strong>Esta es una lista de algunas tecnologías y lenguajes que he podido desarrollar sin problemas en el Mac:</strong></p>
<ul>
<li>Java</li>
<li>C</li>
<li>C++</li>
<li>Shell script</li>
<li>Haskell</li>
<li>SQL</li>
<li>PostgreSQL</li>
<li>TypeScript</li>
<li>Docker</li>
<li>Desarrollo web con Spring Boot</li>
<li>Gestión multihilo</li>
<li>Diseño y desarrollo de interfaces</li>
<li>Ruby</li>
<li>PHP</li>
<li>JavaScript</li>
</ul>
<p>Dependiendo de la asignatura, el profesor, y la práctica en sí, tendremos mayor o menor similitud en los aspectos generales del entorno de trabajo: el <a href="www.macsfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/" rel="noopener" title="Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad" target="_blank">editor de texto usado</a>, el IDE, la forma de configurar algunos componentes, la gestión de las librerías externas, etc. <strong>Pero lo que está claro es que lo importante lo vamos a poder realizar sin problemas.</strong></p>
<p>A lo mejor en la asignatura se usa un IDE que no está disponible en Mac, y hay que utilizar otro. Es posible. Pero os aseguro que con ese IDE vais a poder realizar la misma práctica sin problemas. Cambiarán algunas cosas, la forma de realizar algunas tareas, o incluso no tendrá alguna herramienta que en esa asignatura se usa (como un gestor de bases de datos integrado), pero no hay nada que no podáis realizar, <strong>lo único que hay que hacer es buscar otro camino.</strong></p>
<h2 class="review">Ventajas de usar un Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Ventajas de usar un Mac estudiando Ingenieria del software" width="1000" height="750" class="aligncenter size-full wp-image-17072" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg 1000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg 267w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Las ventajas de usar un Mac son subjetivas a cada uno, por eso os voy a poner aquí unas cuantas que valoro y que hacen que usar el Mac sea una delicia.</p>
<ul>
<li><strong>Velocidad general:</strong> macOS está tan bien optimizado que la separación de procesos hace que puedas realizar tareas pesadas en segundo plano sin apenas afectar a las tareas de menor peso. Puede que a simple vista os parezca una tontería, pero yo valoro muchísimo que mi ordenador esté siempre disponible, aunque por detrás esté realizando una tarea que dejaría bloqueados a la mitad de los ordenadores.</li>
<li><strong>La simplicidad y eficiencia:</strong> <em>“It just works”</em> es un lema que está vinculado a los productos de Apple. Y si bien es cierto que hay veces que no se cumple, la mayoría sí. Para mí es muy importante que todo aquello que tiene que funcionar, funcione, sin más. Bastante nos vamos a pegar en la carrera para averiguar qué está pasando y porqué no funcionan nuestros programas, como para encima tener que hacerlo con todas esas cosas que deberían funcionar, no lo hacen y encima se nos escapan de las manos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>Batería:</strong> como he comentado, los PCs se han acercado mucho al Mac en cuanto al hardware, pero aun así hay cosas que tienen pendiente. La batería es uno de esos aspectos, y no sabéis lo bien que se vive sabiendo que no tienes que llevar el cargador en ciertas circunstancias porque tu Mac va a aguantar todo lo que dure la jornada. Todavía recuerdo a gente peleándose por los escasos enchufes de las aulas, o cerrando los portátiles porque se habían quedado sin batería.</li>
<li><strong>Aspectos físicos:</strong> cuando estás en la universidad, es muy habitual que estés andando entre clases, edificios, y por todo el campus. Tener un equipo ligero como lo es un Mac, pero con la potencia de procesamiento adecuada, es una bendición. Es posible que ahora no notéis la diferencia entre llevar o no llevar medio kilo, pero se nota. La calidad de la pantalla también se nota mucho, vamos a estar horas y horas pegados a ella, por lo tanto, tener un equipo que ni dañe ni canse la vista es un requisito obligatorio.</li>
</ul>
<p>Disfruto de la tecnología, me encanta saber que mis productos tecnológicos funcionan sin problemas, me ocurre con todos ellos, de modo que haber tenido un Mac <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> en mi periodo universitario ha sido de lo más gratificante. Mis amig@s lo pueden confirmar, rara vez estaba sin el ordenador encima, y todo eso se debe a que me encanta lo que me transmite este ordenador y este sistema operativo. <strong>Los ordenadores son mi pasión, y en el Mac he encontrado la mejor forma de disfrutar de esa pasión como con ningún otro.</strong></p>
<h2 class="review">Desventajas de usar un Mac</h2>
<p><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Desventajas de usar un Mac en Ingenieria del software" width="640" height="640" class="aligncenter size-full wp-image-17073" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg 640w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg 200w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Si bien estoy enamorado de este ordenador y de su sistema, vamos a ser sinceros, <strong>siempre hay desventajas,</strong> en cualquier cosa. Y quien os diga que no hay desventajas, <strong>os miente.</strong></p>
<p>En el caso del Mac en Ingeniería del software, <strong>el mayor problema que he encontrado ha sido relacionado con la compatibilidad de algunas tecnologías y programas.</strong></p>
<p>Es muy normal que se toque de todo en la carrera, y no siempre va a estar disponible para macOS. Desde programas específicos de seguridad informática, hasta soluciones propias desarrolladas por la universidad, pasando por programas que, de lo antiguos que son, no saben cómo funcionan aún hoy en día.</p>
<p>Estos casos me afectaron a mi directamente. Por un lado, tuvimos un par de prácticas en las que se utilizaban herramientas de seguridad informática de una distribución de Linux que, <strong>o no estaban disponibles para Mac en ese momento, o su funcionamiento era mucho más limitado.</strong> Por otro lado, un par de profesores muy cracks de mi universidad crearon una modificación del famoso Eclipse, y extendieron su funcionalidad para que los alumnos pudiésemos utilizar una única interfaz con varios lenguajes y funciones que veríamos a lo largo de la carrera. Por desgracia, <strong>sólo es compatible con Windows y con Ubuntu.</strong></p>
<p>Y, además de encontrar soluciones que funcionan a medias, o no funcionan directamente, <strong>también tenemos el caso de los errores particulares de la aplicación en el sistema.</strong> Estos tipos de errores se dan en aquellas aplicaciones que son multiplataforma, pero suelen usar otros componentes para funcionar.</p>
<p>Por ejemplo, un IDE de una tecnología concreta enfocada al desarrollo web: si bien la aplicación funciona bien, existe la posibilidad de que haya un error en el componente que ejecuta y gestiona el servicio web, y este puede ser distinto en Mac y Windows.</p>
<p>Esto puede hacer que la resolución de problemas con la ayuda del profesor se dificulte porque hay errores derivados que dependen del sistema, y el profesor al no estar familiarizado, no puede ayudar.</p>
<h2 class="review">Virtualización: la solución</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231845/Maldito-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231846/Maldito-pantallazo-azul-de-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231848/Ubuntu-virtualizado-en-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>La virtualización es uno de esos inventos que ha cambiado la forma de trabajar con los ordenadores. De tener un ordenador ejecutando un solo sistema, a tener un ordenador ejecutando infinitos sistemas. Cada uno aislado, cada uno con su propio entorno y su propia naturaleza.</p>
<p>Gracias a los sistemas de virtualización, <strong>podemos usar nuestro Mac para ejecutar todo lo que sea compatible, y a la vez, virtualizar otros sistemas operativos para ejecutar todo aquello que no es compatible de entrada.</strong></p>
<p>En Mac, además, hay varias soluciones, gratuitas y de pago, con las que podemos virtualizar sistemas operativos:</p>
<ul>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.virtualbox.org/">VirtualBox</a>:</strong> herramienta gratuita y open-source para virtualizar en Mac. No es de las mejores, pero siempre viene bien para saber si la virtualización soluciona nuestros problemas</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.vmware.com/es/products/fusion.html">VMWare Fusion</a>:</strong> solución propietaria de una empresa con muchos años de especialización en entornos virtuales. Fue la aplicación que elegí y usé durante mis años universitarios.</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.parallels.com/es/">Parallels Desktop</a>:</strong> solución popular en entornos Mac que destaca por su versatilidad</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/boot-camp">Boot Camp</a></strong>: no es técnicamente una solución para virtualizar porque lo que hacemos es instalar nativamente Windows, pero lo pongo porque viene incluido en todos nuestros Macs y a alguno de vosotros os puede servir</li>
</ul>
<p>Gracias a la virtualización, podía tener todas mis aplicaciones del día a día y la herramienta particular y concreta, a la vez. No había que decidir, ni había incomodidades. Todo junto. <strong>Lo mejor de un lado y lo necesario del otro.</strong></p>
<p>Además, y esto es importante en Ingeniería del software, vamos a tener que instalar un montón de cosas que sólo vamos a necesitar, a priori, para una asignatura o dos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Si sois como yo, que hacéis de vuestro ordenador un templo, <strong>tener una máquina virtual donde podemos instalar de todo para realizar las prácticas de la asignatura,</strong> sin importar cuanto afecte al rendimiento de nuestros Macs, <strong>es una delicia.</strong> Después de esa asignatura, apagaba la máquina virtual y mi Mac se encontraba como si nada. Por no hablar de que eliminar y levantar máquinas es sumamente sencillo.</p>
<p>Por último, mencionaros que <strong>vuestra universidad puede tener algún acuerdo con Microsoft por el cual os den licencias de Windows gratuitas para estudiantes,</strong> que tienen una validez de 2 años. Eso a mí me facilitó mucho las cosas porque no tenía que preocuparme de nada. Creaba y eliminaba máquinas virtuales a placer, sin importar lo que instalaba en ellas, cómo lo dejaba todo al acabar, y sin preocuparme por el rendimiento.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg" alt="Yo usando mi Mac para la universidad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17078" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>¿Se puede estudiar una carrera de informática técnica con un Mac? Sí, sin lugar a duda, mucha gente somos la prueba de ello.</strong> Algún profesor os gastará bromas, otros os tomarán menos en serio, y otros os pondrán un punto más porque ellos también usan Mac.</p>
<p>Como anécdota, os contaré que en una asignatura de programación concurrente, yo estaba usando la máquina virtual por las distintas dependencias que necesitábamos para cursar la asignatura. Y un día, haciendo pruebas, mi código dio error. Un error muy raro. Tras mucho investigar y depurar el código paso a paso ¿cuál fue a solución? <strong>Ejecutarlo en Mac.</strong> Tal cual <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f602.png" alt="😂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mismo código, misma configuración, en uno funciona y en otro no. A día de hoy sigue siendo un misterio para mí.</p>
<p>Al comentárselo a mi profesor, que usaba Mac como equipo principal, la única respuesta que me dio fue: <em>“Eso te pasa por usar Windows dentro de un Mac.”</em>.</p>
<p>Bromas aparte, <strong>el Mac es un equipo brillante capacitado más que de sobra para realizar la parte técnica de una carrera como Ingeniería del software.</strong> Ya sea de forma nativa, o mediante virtualización.</p>
<p><strong>Si tuviese que repetir</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>no dudaría ni un segundo en volver a la carga con mi Mac.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/8jwXA9FOTiE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando le digo a la gente a lo que me dedico y que uso un Mac como equipo principal en casa, se sorprenden mucho porque piensan que alguien como yo tiene que tener un sistema super complejo. Yo siempre les respondo lo mismo: en el trabajo me pego con un ordenador por imposición, no quiero hacerlo al llegar a casa.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dos en realidad: <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi viejo MacBook Pro de 2010</a> y <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi actual MacBook Pro de 2015</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y el problema ya no es el programa en sí, sino sus dependencias. Yo lo considero basura, porque se queda por ahí aunque desinstales la herramienta principal que lo ha instalado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya he tenido más que suficiente con una vez, así que esperemos que no haya que repetir &#x1f61d;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Mojave]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS 12]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16862</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la WWDC18, la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145606/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145606/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16866" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145606/WWDC18.jpg 2400w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145606/WWDC18.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145606/WWDC18.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Esta semana se celebró la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC18" href="www.macsfera.com/tag/wwdc18" rel="noopener noreferrer">WWDC18</a>, <strong>la presentación inaugural de la Worldwide Developers Conference de Apple en la que conocimos el futuro de los sistemas operativos de la empresa.</strong></p>
<p>Este año la keynote no se ha salido de lo básico y fundamental. Software, software y más software <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Y es que ya lo dijo Tim Cook al inicio <em>“Hoy, todo es sobre el software”</em>,  no ha habido ninguna novedad en cuanto a hardware, ni si quiera una actualización de componentes internos.</p>
<p><span id="more-16862"></span></p>
<p>En dos horas pudimos ver cuál es el futuro más inmediato de los sistemas operativos de la empresa, y un pequeño vistazo al largo plazo que Apple tiene planeado para el Mac. Empecemos.</p>
<h2 class="review">Nuevo iOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145817/nuevo-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145817/nuevo-iOS-12.jpg" alt="Nuevo iOS 12" width="2500" height="886" class="aligncenter size-full wp-image-16867" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145817/nuevo-iOS-12.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145817/nuevo-iOS-12.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07145817/nuevo-iOS-12.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El primer conocido en la presentación fue iOS 12.</strong> Es raro verlo el primero, pero ahí estaba Craig Federighi para presentarnos las novedades del nuevo sistema operativo móvil de Apple.</p>
<p><strong>Empezó hablando del rendimiento y optimización</strong> del sistema y de cómo funcionan las cosas bajo el capó en su unión con el hardware. Esta explicación nos llevó a saber que iOS 12 estará disponible para los mismos dispositivos compatibles con iOS 11, de modo que este año no hay ningún perjudicado en la actualización. Esos dispositivos son: desde el iPhone 5s en adelante, desde el iPad mini 2 en adelante, desde el iPad Air en adelante y el iPod touch 6.</p>
<p>La realidad aumentada ocupó la siguiente novedad. Apple está apostando fuerte por esta tecnología y el mejor ejemplo lo tuvimos en esta presentación. <strong>iOS 12 es más compatible con AR gracias a un nuevo formato de archivo llamado USDZ</strong> que han creado junto a Pixar. Este nuevo formato <strong>permite crear objetos tridimensionales y manejables que podemos insertar en distintas aplicaciones, incluida la web.</strong> Además de ver y compartir objetos 3D, también vamos a poder ubicarlos en nuestro entorno gracias a las propiedades de realidad aumentada. Algunas de las mejoras de AR en iOS 12 son tracking facial mejorado, renderizado de objetos más realista, detección de objetos 3D mejorada y experiencia compartida.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151734/AR-en-iOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151734/AR-en-iOS-12.jpg" alt="AR en iOS 12" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16873" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151734/AR-en-iOS-12.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151734/AR-en-iOS-12.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151734/AR-en-iOS-12.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este último punto es muy importante, Apple ha logrado que varios dispositivos puedan compartir la experiencia de juego 3D. Cada uno con su dispositivo, desde su punto de vista y con un mismo entorno en 3D. La demo que vimos en directo de lo que Lego tiene preparado fue increíble. Me encantó. Es una demo que difícilmente se puede simular <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y eso hace que sea más impresionante aún. En ella vemos cómo dos personas juegan cada uno con su iPad y <strong>son capaces de crear un mundo virtual a partir de un objeto real en una mesa</strong> (un edificio)<strong>.</strong> La tecnología está tan bien desarrollada que en un momento dado pueden mostrar el interior del edificio físico y moverse por la escena como si este edificio (que recordemos está sobre la mesa y se puede tocar) fuese virtual. Hasta que no lo veamos en nuestras propias carnes no sabremos al 100% cómo de bien funciona, pero me dejó impresionado los avances que han logrado.</p>
<p>La aplicación de fotos ha recibido algunas mejoras de organización y optimización, siendo posible realizar mejores búsquedas y encontrar contenido de forma más precisa. Tenemos una pestaña personal en la que se muestran fotos destacadas y en la que podemos obtener selecciones inteligentes de fotos. La inteligencia artificial se utiliza en este punto para buscar las mejores fotografías e incluso nos sugiere con quién compartir estas fotografías en base a la gente que aparece en ella.</p>
<p>El año pasado supimos que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/" rel="noopener noreferrer">Apple compraba Workflow</a>, la estupenda app de automatización para iOS, y ya sabemos cuál es su uso. <strong>Apple ha integrado Workflow con Siri y el resultado es una nueva app llamada Shortcuts que nos va a permitir crear flujos de trabajo que Siri va a realizar con solo decirle una frase predeterminada.</strong> Por ejemplo, podremos configurar un flujo de trabajo que al decir «Buenas noches» se apaguen todas las lámparas inteligentes que tengamos en casa, se eche la llave de la cerradura inteligente, se active la alarma del día siguiente y se ponga el modo no molestar en el teléfono. Para definir estos pasos, tenemos la misma interfaz de arrastrar y soltar acciones que existe en Workflow, la cual es muy amigable y facilita la tarea de «programación» al usuario medio. <strong>Tengo muchas ganas de probar esta característica porque ahora sí que veo que Siri pueda tener una personalización y utilidad que,</strong> junto a la API pública lanzada con <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, <strong>dispare su uso notablemente.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="5" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07152128/Bloquear-notificaciones-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07152130/Fotos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07152132/Notificaciones-agrupadas-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07152133/Shortcuts-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07152752/App-de-seguimiento-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En iOS 12 se han rediseñado las aplicaciones de noticias, bolsa, notas de voz y iBooks, que ahora pasa a llamarse Apple Books. También se permite el uso de aplicaciones de terceros de navegación como Google Maps o Waze en Car Play. Y se han introducido cuatro animojis nuevos más la opción de crear los nuestros propios basados en personas.</p>
<p>Un punto importante al que se hizo referencia fue al uso que hacemos de nuestros dispositivos y a la adicción que estos pueden crear. Por ello Apple ha integrado en iOS 12 algunas mejoras para reducir esos problemas. </p>
<ol>
<li>La primera de ellas <strong>está relacionada con el modo «No molestar»</strong> que ha recibido una nueva propiedad que permite ocultar todas las notificaciones durante la noche para que al despertar no veamos directamente ese mar de actividad que ha ocurrido mientras dormíamos. También es posible configurar la duración del modo desde el centro de control y no desde los ajustes del teléfono.</li>
<li>La segunda de ellas <strong>es un sistema mejorado de notificaciones que agrupa en la pantalla de bloqueo las notificaciones por aplicación.</strong> Además aporta más control sobre las notificaciones en el momento, nada de tener que navegar por distintos menús, todo a golpe de dedo.</li>
<li>La tercera, y última, <strong>hace referencia a una nueva aplicación que nos va a indicar nuestra actividad en el teléfono:</strong> qué apps hemos usado, cuánto tiempo, cuáles han recibido más notificaciones, he incluso podremos fijar límites de tiempo para algún caso concreto. Llegado a ese límite, iOS 12 nos notificará que ya hemos alcanzado el tiempo máximo asignado (pudiendo ignorar el mensaje para seguir usando la app). Por último, y lo que más me ha gustado de esta opción, es que la aplicación es compatible con los controles parentales, de modo que los padres pueden ver la actividad de su hijo en su dispositivo, limitarla temporalmente, etc., todo ello desde el dispositivo del adulto y sincronizado con iCloud.</li>
</ol>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07153540/Bloquear-cookies-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07153541/Bolsa-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07153543/Juegos-en-iOS-12.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por último, el servicio FaceTime ha recibido una actualización que permite llamadas grupales de hasta 32 miembros a la vez. Al igual que hace Google Hangouts, destacará a las personas que estén hablando en ese momento y se permitirá aplicar filtros y emojis en directo para darle un toque más gracioso a la llamada.</p>
<h2 class="review">Nuevo watchOS 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154035/watchOS-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154035/watchOS-5.jpg" alt="" width="2460" height="1241" class="aligncenter size-full wp-image-16883" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154035/watchOS-5.jpg 2460w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154035/watchOS-5.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154035/watchOS-5.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>La presentación de watchOS 5 empezó con una bonita historia relatada por Tim Cook en la que una mujer pudo salvar a su marido gracias al Apple Watch y a la conectividad móvil. El marido tuvo un problema médico muscular y cayó al agua sin poder nadar para no ahogarse, la mujer pudo llamar a emergencias gracias al Apple Watch mientras ayudaba a su marido.</p>
<p>Tras el relato, <strong>Kevin Lynch subió al escenario para mostrar las novedades de watchOS 5 para el reloj.</strong> Dos fueron las novedades presentadas en este aspecto: <strong>mejoras en actividad y mejoras de conectividad.</strong></p>
<p><strong>En el área de actividad se ha mejorado la detección automática de entrenamiento</strong> para monitorizar mejor la actividad sin que el usuario tenga que estar tan pendiente. También se han añadido nueva detección de las actividades de yoga y hiking, así como se ha mejorado las métricas de la actividad de correr.</p>
<p>En cuanto al área de conectividad, los podcasts ya están disponibles en el Apple Watch con sincronización automática y compatibilidad con Siri. <strong>Se ha introducido una nueva app llamada Walkie-Talkie</strong> que nos permitirá hablar por el reloj como si de un walkie-talkie fuese <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Se ha mejorado Siri, siendo más predictiva y proactiva a través de su propia esfera. Las notificaciones ahora cobran más importancia porque permiten realizar ciertas acciones sin necesidad de acudir a la propia aplicación. Y por último webkit llega al Apple Watch para poder visualizar páginas web desde el reloj <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<h2 class="review">Nuevo tvOS 12</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07150449/Nuevo-tvOS-12.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07150449/Nuevo-tvOS-12.jpg" alt="Nuevo tvOS 12" width="2206" height="1292" class="aligncenter size-full wp-image-16869" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07150449/Nuevo-tvOS-12.jpg 2206w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07150449/Nuevo-tvOS-12.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07150449/Nuevo-tvOS-12.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2206px) 100vw, 2206px" /></a></p>
<p>tvOS 12 fue el sistema operativo que menos novedades introdujo, normal sabiendo el impacto que tiene el Apple TV respecto al resto de productos, pero aún así vimos una mejora notable: <strong>el Apple TV ahora es compatible con Dolby Atmos,</strong> la tecnología de sonido envolvente de Dolby que centra al espectador en medio de la película. Para disfrutarlo hay que usar sistemas de sonido Dolby, pero todas las películas de iTunes serán actualizadas gratuitamente para disfrutar de esta característica.</p>
<p>Además, se introdujeron una serie de mejoras en cuanto a la entrega de contenido de pago. Hace dos años <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">introdujeron el inicio de sesión sencillo</a>, este año introducen el inicio de sesión automático: si se detecta que el Apple TV está en la red del distribuidor, automáticamente inicia sesión y pone a disposición del usuario el contenido contratado.</p>
<p>Por último, han añadido nuevos wallpapers animados, las vistas aéreas que se ponen en el Apple TV cuando no se visualiza contenido.</p>
<h2 class="review">Nuevo macOS Mojave</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154219/macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154219/macOS-Mojave.jpg" alt="macOS Mojave" width="2500" height="1306" class="aligncenter size-full wp-image-16884" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154219/macOS-Mojave.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154219/macOS-Mojave.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07154219/macOS-Mojave.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y entramos en la recta final de la keynote, <strong>la presentación de macOS Mojave,</strong> el nuevo sistema operativo de Mac que nos acompañará durante un año.</p>
<p>Lo primero que supimos fue que <strong>macOS Mojave tiene un modo oscuro real.</strong> Actualmente el modo oscuro del Mac se limita al dock y a la barra de tareas, pero en macOS Mojave va a ser por todo el sistema, <strong>aplicaciones incluidas.</strong> En las demos vimos esos aspectos y no lucen nada mal, pero me interesa más saber si las aplicaciones de terceros pueden hacer uso de este sistema y de la facilidad que tendrá el modo oscuro para aplicarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><strong>Hay algunas mejoras de usabilidad y utilidad bastante curiosas:</strong></p>
<ul>
<li>Organizar por pilas los archivos del escritorio para tener todo organizado</li>
<li>Propiedades de edición rápida de las capturas de pantalla como en iOS</li>
<li>Nueva vista del Finder donde el archivo cobra más protagonismo (es un rediseño de la vista actual Cover Flow)</li>
<li>Podemos definir tareas automáticas en Finder para que, con un solo toque se ejecuten sobre los archivos que hemos seleccionado (poner marcas de agua, hacer un PDF, rotar imágenes, etc.)</li>
<li>Nuevo sistema de capturas de pantalla más intuitivo y útil que, además, permite capturar vídeo sin necesidad de utilizar software de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>Continuity añade la posibilidad de invocar la cámara del iPhone cuando  la aplicación requiera de una entrada de foto. De esta manera si queremos insertar una foto en un documento, por ejemplo, podremos sacarla con el iPhone y automáticamente aparecerá en el Mac</li>
<li>Nueva aplicación de Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home disponibles para el Mac</li>
<li>Mejoras de privacidad para acceso a la cámara, localización, micrófono, información de Safari, copias de seguridad, cookies, historial de mensajes y base de datos del correo de email</li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="43" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180001/macOS-Mojave-xCode.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180000/macOS-Mojave-nueva-vista-Finder.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07175959/macOS-Mojave-Keynote.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07175958/macOS-Mojave-FaceTime-llamada-multigrupo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07175955/macOS-Mojave-apuntar.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07175956/macOS-Mojave-Calendario.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07175954/macOS-Mojave-App-Store.jpg"/>

</div>
<p>Y continuando con la privacidad, Safari va a deshabilitar por defecto las cajas de comentarios, plugins de compartición de contenido y rastreo de cookies de páginas que no son la principal. Además, <strong>añadirá más ruido a la información digital que se recolecta sobre nosotros, para que sea más difícil identificar nuestro dispositivo con fines publicitarios y de rastreo.</strong> Hay que añadir que estas medidas de seguridad también llegan a iOS.</p>
<p>Lo siguiente que pudimos ver fue <strong>el rediseño de la Mac App Store,</strong> la tienda de aplicaciones del Mac, que aparte del modo oscuro antes mencionado, <strong>se adapta al estilo que está teniendo tanto éxito en iOS.</strong> Mismos patrones de diseño, más protagonismo del contenido, categorías más diferenciadas, historias sobre las aplicaciones, etc. En iOS el cambio vino muy bien, aumentando las visitas semanales de la plataforma, así que el nuevo diseño no solo aporta homogeneidad y continuidad al Mac, sino que también espera aumentar el tráfico y la popularización de la tienda.</p>
<p>Con la llegada de Metal hace cuatro años, Apple estaba plantando una semilla para prescindir de los motores gráficos de terceros, y <strong>parece que con macOS Mojave esto se empieza a definir al considerar estas tecnologías como obsoletas en el desarrollo de aplicaciones para el nuevo sistema operativo.</strong> Seguirán siendo compatibles y podrán ejecutarse, pero es el aviso que Apple da para que los desarrolladores empiecen a migrar de motor. Además, Metal 2 incluye mejoras de velocidad y cualidades nuevas para el machine learning.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180321/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180321/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg" alt="Modo Oscuro macOS Mojave" width="1558" height="884" class="aligncenter size-full wp-image-16892" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180321/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 1558w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180321/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07180321/Modo-Oscuro-macOS-Mojave.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1558px) 100vw, 1558px" /></a></p>
<p>Y por último en la presentación, una pequeña bomba informativa y un momento anecdótico. Craig Federighi se auto preguntó si <em>“Apple iba a fusionar macOS y iOS”</em>. La respuesta la tenéis justo debajo de estas líneas.</p>
<p><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07212229/WWDC-No.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07212229/WWDC-No.gif" alt="WWDC No" width="700" height="auto" class="aligncenter size-full wp-image-16899" /></a></p>
<p>Pero sí que nos enseñó lo que depara el futuro de las aplicaciones en Mac, y es que <strong>a partir del año que viene va a ser posible utilizar algunas de las aplicaciones de iOS en macOS gracias a la migración de algunas librerías.</strong> De esta forma, se podría desarrollar una aplicación para iOS y tenerla, automáticamente, disponible para descarga y uso en el Mac.</p>
<p>Evidentemente no se van a poder migrar todas las aplicaciones, <strong>sólo algunas que no utilicen propiedades exclusivas de un dispositivo como el iPhone o el iPad,</strong> pero tampoco podemos saber mucho más sobre este apartado ya que es algo que no está 100% definido a día de hoy. De hecho, Apple lo está probando por sí mismo con las nuevas aplicaciones que llegan al Mac (Noticias, Notas de Voz, Bolsa y Home).</p>
<p>En un futuro, el año que viene según los planes, veremos muchísimos más detalles sobre esto, pero de momento es un vistazo a los planes que tiene Apple sobre el desarrollo de aplicaciones.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151000/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151000/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg" alt="Tim Cook en la WWDC18" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16871" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151000/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151000/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/06/07151000/Tim-Cook-en-la-WWDC18.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Y con esto acabamos todas las novedades de la presentación. No hubo ni una sola referencia al hardware, <strong>así que probablemente nos espere un final de año cargado de novedades en cuanto a los dispositivos.</strong></p>
<p>Personalmente estoy contento con lo visto aunque no sé hasta qué punto nos va a perjudicar a los usuarios el que Apple haga un anuncio tan impactante como la portabilidad de las aplicaciones de iOS a macOS ya que <strong>puede hacer que una empresa decida aguantar un año sin novedades, actualizaciones, mejoras, etc. de su aplicación, porque el año que viene pueden ahorrarse trabajo y dinero al migrar algo que ya han hecho.</strong></p>
<p>En cuanto al resto de novedades, muchas son una capa extra de funcionalidad que no le viene nada mal a los sistemas operativos y que en general van a mejorar la experiencia de usuario. Algunas de ellas llegan tarde (como las notificaciones agrupadas), bien es sabido que Apple no es el mejor ejemplo de velocidad en este tipo de asuntos.</p>
<p>A pesar de que este es el evento principal de desarrollo, viendo el modo de actuar de otros años, <strong>seguro que tendremos más novedades cuando se actualicen los dispositivos,</strong> y tengo la sensación de que las funcionalidades que nos presentarán rellenarán el vacío que esta presentación ha dejado en algunos de vosotros. Sólo el tiempo me dirá si me equivoco.</p>
<p>Yo en general estoy contento con lo aquí anunciado, me quedo con la parte de mejora de estabilidad y velocidad, <strong>al final del día es algo que todos vamos a agradecer sí o sí,</strong> y estoy deseando probar ese aumento del rendimiento prometido.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/apple-events/june-2018/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Obvio, es una conferencia para desarrolladores.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ha ocurrido otros años.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nostalgia modo on.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La propia Apple reconoce que no es lo mejor que se puede hacer, pero que lo habilita para permitir vistazos rápidos en caso de necesidad.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A día de hoy sólo conozco el ejemplo de <a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/tweetbot-para-ios/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Tweetbot para iOS</a> que ha sabido integrar un modo oscuro eficiente al permitir, de forma manual y sencilla, activar a placer dicho modo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto ya se puede hacer con QuickTime pero ahora es más rápido y directo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 19:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[San José]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC18]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16796</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/13200015/WWDC18.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/13200015/WWDC18.jpg" alt="WWDC18" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-16798" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/13200015/WWDC18.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/13200015/WWDC18.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/13200015/WWDC18.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha hecho pública hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Será del 4 al 8 de junio en San José,</strong> misma ubicación que <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a>.</p>
<p>Esta vez, la fecha del anuncio se ha realizado antes de tiempo, y si bien no se ha confirmado la keynote de apertura, <strong>se presupone que será el mismo día 4 el momento de su celebración.</strong></p>
<p><span id="more-16796"></span></p>
<blockquote>
<p>Cuando la tecnología conecta con la creatividad, nacen increíbles ideas. Este verano, invitamos a miles de mentes talentosas de alrededor del mundo para que se unan a nosotros y conviertan sus ideas en realidad.</p>
</blockquote>
<p>Como en los últimos años, <strong>las entradas se sortearán entre los desarrolladores que quieran acudir,</strong> para ello hay que apuntarse, la fecha límite es el 22 de marzo.</p>
<p>También, como es habitual, <strong>hay un número de entradas destinadas a los estudiantes que quieran solicitar la asistencia.</strong> Para aquellos alumnos que no puedan costearse el viaje, Apple propone este año enviar una carta de recomendación de un profesor para valorar si la empresa paga todos los costes. Por supuesto, hay que seguir <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/wwdc/scholarships/" rel="noopener noreferrer">unas bases</a> para optar al acceso gratuito de estudiante.</p>
<p>Este año se espera que la mayoría de novedades de los sistemas operativos sean referentes a mejoras de eficiencia, eficacia y corrección de errores. Aún así, siempre veremos alguna nueva novedad y característica que afecte a nuestros dispositivos.</p>
<p>En cualquier caso, a partir del 4 de junio saldremos de dudas. Actualizaré este mismo artículo con las novedades que vayan surgiendo sobre ese evento aún no confirmado.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/">La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg 227w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:44:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16359</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a></p>
<p>Apple acaba de anunciar que la WWDC17, la conferencia de desarrolladores anual de la empresa, se celebrará del 5 al 9 de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/02/16144354/WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/02/16144354/WWDC17.jpg" alt="WWDC17" width="2500" height="908" class="aligncenter size-full wp-image-16362" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/02/16144354/WWDC17.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/02/16144354/WWDC17.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/02/16144354/WWDC17.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de anunciar que la WWDC17,</strong> la <a href="www.macsfera.com/tag/wwdc" title="WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">conferencia de desarrolladores anual de la empresa</a>, <strong>se celebrará del 5 al 9 de junio en San José, California.</strong></p>
<p>El evento, que siempre trae mucha expectación por parte de los desarrolladores y usuarios  que siguen a la empresa, <strong>siempre trae consigo la presentación de las nuevas versiones de los sistemas operativos de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-16359"></span></p>
<p>Así que <strong>el día 5 de junio habrá una keynote en la que se anunciará el futuro de macOS, iOS, tvOS y watchOS,</strong> con posible sorpresa incluida.</p>
<blockquote>
<p>La tecnología sola no es suficiente.<br />
La tecnología debe ser la intersección de las artes liberales y humanidades, para crear nuevas ideas y experiencias que hagan que la sociedad avance. Este verano juntamos a miles de mentes brillantes que representan diversas perspectivas, pasiones, y talentos para ayudarnos a cambiar el mundo.</p>
</blockquote>
<p>Como <a href="www.macsfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/" title="La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">desde hace un tiempo</a>, <strong>la asignación de entradas será de forma aleatoria para todos los desarrolladores.</strong> La inscripción en el sorteo <strong>se abrirá el 27 de marzo a las 10:00 horario del pacífico,</strong> que coincide con las 19:00 en España. Para apuntarse es necesario tener una cuenta de desarrollador de Apple.</p>
<p>Y nuevamente, <strong>los estudiantes que quieran ir podrán ser becados por Apple para acudir al evento de forma gratuita.</strong> Por ahora no hay información de qué tendrán que hacer para optar a una de estas becas, pero viendo lo que se pedía el año pasado, probablemente tengan que demostrar sus conocimientos creando aplicaciones.</p>
<p>En el evento, a parte de presentarse el futuro de los sistemas operativos de Apple, habrá sesiones, consultas, invitados y formación sobre los sistemas operativos, y en particular sobre los sistemas operativos recién presentados.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/">La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Betas]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<category><![CDATA[The Loop]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba una nueva API para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg" alt="API de reseñas de iOS y macOS" width="2000" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-16284" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba <strong>una nueva API para desarrolladores relacionada con las reseñas de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Hay varios cambios en este aspecto y según han podido saber en <a target="_blank" href="http://www.loopinsight.com/2017/01/24/apple-explains-the-new-app-reviews-api-for-developers/" rel="noopener noreferrer">The Loop</a> y en <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/01/new_app_store_review_features" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a>, estos son:</p>
<p><span id="more-16282"></span></p>
<p><strong>Los desarrolladores tendrán la posibilidad de responder a las reseñas que les han dejado.</strong> Por fin va a haber una comunicación bilateral entre ambos. El sistema permitirá al desarrollador responder una vez por cada reseña. tras hacerlo, la reseña y la contestación quedarán unidas para futuros usuarios que quieran leerla. Además, cuando una reseña obtenga una respuesta, el usuario podrá modificarla a modo de respuesta, y el desarrollador podrá hacer lo mismo una vez más. De esta forma se evitan largos hilos de comentarios y se mantiene siempre la última modificación.</p>
<p>Ahora cuando nos pregunten por una reseña en una aplicación, <strong>no saldremos de dicha aplicación para poder evaluarla.</strong> Se permitirá al usuario valorar la app y seguir con lo que estaba haciendo, facilitando así la posibilidad de dejar reseñas <a target="_blank" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" href="www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" rel="noopener noreferrer">que tanto pueden beneficiar</a>.</p>
<p>A todos nos han preguntado alguna vez sobre si podíamos evaluar una app, <strong>pues ahora esa petición se ve reducida a un límite de 3 veces al año.</strong> No 3 veces por versión, sino 3 veces por cada año natural. Si el usuario deja la reseña, no volverá a aparecer. Si el usuario dice que no al dialogo emergente con la petición 3 veces, no volverá a mostrase hasta dentro de un año.</p>
<p>A su vez, <strong>se ha habilitado un botón en los ajustes que impedirá a cualquier aplicación preguntar al usuario si quiere escribir una reseña.</strong> Si el usuario desactiva esta propiedad, ninguna app podrá pedirlo, aunque no se haya cumplido el límite de 3 veces al año.</p>
<p><strong>Los usuarios <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">cuyo iPhone tenga 3D Touch</a> podrán marcar una review como «Útil» al hacer el gesto de presión.</strong> Imagino que ese tipo de reviews aparecerán más arriba o serán más visibles de cara al desarrollador.</p>
<p>Por ahora no hay una fecha inminente para que los desarrolladores implementen esta API, pero en algún momento llegará a ser obligatorio.</p>
<p>Si bien estos cambios vienen muy bien para los desarrolladores y los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>hay otros cambios que también se podrían hacer.</strong></p>
<p>En particular, tal y como destaca John Gruber, la política de que desaparezca la media de estrellas obtenidas cada vez que un desarrollador lanza una actualización, aunque dicha actualización sea menor. Esto puede hacer que los desarrolladores tarden más en actualizar sus aplicaciones por miedo a perder las buenas reseñas, o algunos a lanzar actualizaciones vacías para que desaparezca la mala puntuación bien merecida.</p>
<p>Apple no se ha pronunciado y no ha dicho nada sobre este apartado, de modo que no sabemos si en un futuro veremos cambios en las puntuaciones.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>estas mejoras van a venirnos muy bien,</strong> tanto a usuarios como desarrolladores, la comunicación será más fluida y no se molestará tanto al usuario final.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un sistema para poder responder reseñas por parte de un desarrollador se lleva pidiendo demasiados años, prácticamente desde el inicio de la App Store.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[MX Master]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16155</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, recibí de regalo el Logitech MX Master, la nueva versión de los ratones MX que tan</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg" alt="Opinion del MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16157" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, <a target="_blank" title="Vamos a probar qué tal va este bicho en el LOL" href="http://www.mylaif.es/probar-tal-va-este-bicho-lol/">recibí de regalo</a> <strong>el Logitech MX Master,</strong> la nueva versión de los ratones MX que tan buena sensación causa sobre los usuarios de Mac.</p>
<p>Tras un año y probarlo al máximo, <strong>esta es mi opinión sobre este fantástico periférico que ha mejorado notablemente mi comunicación con mis Macs.</strong></p>
<p><span id="more-16155"></span></p>
<p>Nunca he esperado tanto tiempo para escribir una review, pero creo que gracias a ello he podido saber cómo usar a la perfección este ratón, conseguir aprovechar todas sus cualidades, saber sus defectos y cómo configurarlo para obtener un gran rendimiento.</p>
<p>Empecemos hablando acerca de lo difícil que es para un usuario de macOS encontrar un ratón competente al margen del de Apple. El motivo es sencillo: <strong>macOS tiene gestos y muy pocos ratones soportan esos gestos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg" alt="MX Master de Logitech" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16158" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esto hace que encontrar un ratón que nos permita comunicarnos con nuestro Mac al 100% sea muy difícil, por no decir casi imposible. Sí, cualquier ratón nos sirve para el uso básico, pero si queremos hacer todo lo que el sistema permite necesitamos algo muy particular.</p>
<p>La mejor opción suele ser el ratón de Apple porque es completamente compatible con el sistema, pero no a todo el mundo le gusta y tienen sus motivos. Para todas esas personas, <strong>existe el MX Master,</strong> uno de los pocos ratones que son capaces de sustituir al Magic Mouse.</p>
<h2 class="review">Características generales</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="14" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165127/Diseno-del-MX-Master-5.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165122/Diseno-del-MX-Master-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165120/Diseno-del-MX-Master-1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165125/Diseno-del-MX-Master-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165123/Diseno-del-MX-Master-3.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Antes de entrar en materia y explicaros porqué el MX Master es un rival honorable que incluso derrota a la propuesta de Apple, <strong>voy a proceder a describiros de forma general cómo es el dispositivo:</strong></p>
<p>En total <strong>cuenta con siete botones y dos ruedas</strong> en un cuerpo de plástico que es ergonómico a más no poder. El ratón se adapta a la palma de la mano sin problemas y es muy cómodo de usar. Aunque eso sí, sólo está hecho para aquellas personas que usan el ratón con la mano derecha, si no, es imposible.</p>
<p>De las dos ruedas, una de ellas –la del scroll– <strong>cuenta con un sistema llamado SmartShift.</strong> Este sistema controla el comportamiento de la rueda cuando lo usamos con más o menos intensidad:</p>
<ul>
<li><strong>Si aplicamos poca intensidad:</strong> ejerce una cierta resistencia para que nuestro desplazamiento sea preciso</li>
<li><strong>Si aplicamos mucha intensidad:</strong> la resistencia desaparece dejando que la rueda gire libremente para poder emular la sensación de inercia</li>
</ul>
<p>Su sensor óptico es de alta precisión, <strong>permitiendo al MX Master funcionar incluso en superficies con cristal</strong> de un mínimo de 4mm de grosor. No sé vosotros, pero pocos ratones existen en el mercado que puedan funcionar sobre cristal a la perfección, el MX Master es uno de ellos.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg" alt="MX Master con bateria" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16164" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tiene batería incorporada y se carga con un cable micro USB,</strong> la duración de la batería dependerá del uso que le deis, pero en un uso intensivo puede ser bastante larga, unas 2 o 3 semanas con un uso diario que excede las 7 horas. Cuenta con indicadores de carga por si queréis saber más sobre el estado del ratón y el software que le acompaña notifica cuando se está quedando sin batería.</p>
<p>Y como todo periférico inalámbrico, <strong>se conecta por Bluetooth a cualquier ordenador.</strong> El ratón soporta tres perfiles distintos de Bluetooth, eso significa que <strong>podemos vincularlo con 3 ordenadores distintos</strong> y usarlo pulsando un solo botón para que se conecte con uno u otro. Esta propiedad es extremadamente útil si tenéis varios ordenadores, yo lo uso en mi iMac y en <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a>, y es una gozada tener que pulsar solamente un botón y no meterte en configuraciones del sistema, desemparejamiento, emparejamiento, etc.</p>
<p>Además, <strong>incluye la solución USB de Logitech para aquellos ordenadores que no tengan Bluetooth.</strong> Básicamente es un receptor que permite un pareado fácil y rápido. Hoy en día a penas hay ordenadores que no tengan Bluetooth, pero está bien que lo incluyan, sobretodo pensando en esos equipos de oficina en los que la conectividad inalámbrica no es lo más importante.</p>
<h2 class="review">La unión hardware-software</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg" alt="Rueda lateral del MX MAster" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16165" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Uno de los secretos del MX Master es que cuenta con una aplicación que nos permite configurar todos los aspectos del ratón.</strong> Eso hace que las posibilidades del dispositivo sean infinitas, y lo que es mejor, sean únicas para cada uno de sus usuarios.</p>
<p>Ya me pasó con el <a target="_blank" title="Doxie One: el escáner portátil que combina hardware y software" href="www.macsfera.com/doxie-one-el-escaner-portatil-que-combina-hardware-y-software/">Doxie One</a>, gracias al software, <strong>un accesorio mejora notablemente</strong> al margen de sus características físicas y eso, en general, <strong>lo convierte en un mejor producto que el resto de su clase.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="App Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16166" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Con dicho software podremos configurar la acción de 5 de los 7 botones y controlar qué hacer con la rueda del pulgar.</p>
<p>Pero lo mejor de todo es que la aplicación nos permitirá individualizar la personalización para según que aplicaciones. De esta manera, <strong>el mismo botón puede servir para varias cosas según la aplicaciones que estemos usando en cada momento.</strong> El dinamismo y la utilidad que esto aporta al uso del ratón no se puede comparar. Varias acciones, complejas o sencillas, al alcance de un solo botón. Cada vez que lo uso, me alegro más y más de tenerlo.</p>
<p>Otras cosas que podemos personalizar son:</p>
<ul>
<li>Velocidad del puntero</li>
<li>Velocidad de desplazamiento</li>
<li>Velocidad de la rueda del pulgar</li>
<li>Sensibilidad del sistema SmartShift</li>
<li>Dirección del scroll</li>
</ul>
<p>Todo esto se puede traducir en dos cosas principalmente: <strong>podemos emular todas las características del Magic Mouse, y podemos configurar nuevos atajos para las aplicaciones que usamos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="Opciones de Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16167" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Y por si eso os parece poco, incluye un montón de acciones de macOS para que las asignemos a dichos botones. En serio, la aplicación está muy bien pensada y se nota que los desarrolladores detrás de ella la usan Mac en su día a día.</p>
<p>Tal es así que no he echado de menos el Magic Mouse desde que conseguí la configuración perfecta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h3>Emular el uso del Magic Mouse</h3>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg" alt="MX Master vs Magic Mouse" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16168" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Gracias a la superficie lisa del Magic Mouse y a sus sistema de detección de dedos, es posible realizar algunas cosas como desplazamientos en el eje X e Y, y acciones con uno o dos dedos. <strong>Esto también lo podemos hacer con el MX Master,</strong> aunque no de la misma forma.</p>
<p>Por ejemplo, con la rueda del pulgar podemos emular el movimiento en el eje X y con la rueda normal el del eje Y. Desplazarnos por el zoom de una página, hacer scroll lateral, etc. <strong>Así conseguiremos tener el desplazamiento que en el Magic Mouse conseguimos con un dedo.</strong></p>
<p>Otro ejemplo sería el equivalente a los gestos de dos dedos, con esos gestos en el Magic Mouse podemos pasar de escritorio e incluso acceder a Mission Control. <strong>En el MX Master esto lo podemos conseguir con el botón del pulgar:</strong> si lo pulsamos se accede Mission Control, y si lo pulsamos y arrastramos el ratón por la superficie podemos cambiar de escritorio, acceder a Expose o mostrar el escritorio.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg" alt="Botones laterales MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16169" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, los gestos de <em>Anterior</em> y <em>Adelante</em> que en el ratón hacemos con los dedos, <strong>en el MX Master los podemos hacer con los dos botones que están al lado de la rueda del pulgar.</strong> Son dos y están perfectamente diseñados para ese concepto: anterior y adelante.</p>
<p>Sé que algunas de estas invocaciones son más complejas que la forma en la que se hace en el Magic Mouse, pero saber que no vas a perder ninguna de las características del ratón de Apple en el MX Master me ayudó mucho a considerarlo como mi siguiente ratón.</p>
<h3>Nuevos atajos para apps</h3>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg" alt="MX Master sobre cristal" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16170" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como no todas las aplicaciones son iguales, no todos los botones deberían servir para lo mismo, de modo que está muy bien poder configurar cada uno en función de la aplicación que estemos usando. <strong>Estos son algunos ejemplos de cómo utilizo los botones en general:</strong></p>
<p>Si estoy en una aplicación en la que vamos navegando hacia atrás o hacia adelante, <strong>los botones pegados al pulgar sirven para ese mismo propósito.</strong> De esta forma en Safari, Finder o Chrome, si quiero ir a una página o ventana anterior lo tengo a golpe de dedo, y si quiero volver a la que estaba también.</p>
<p>En aplicaciones donde el zoom es importante y no hay la navegación que menciono en el párrafo anterior, <strong>los mismos botones del pulgar me sirven para poner más o menos zoom.</strong> Si necesito recurrir al zoom inteligente que Apple usa en todos sus sistemas, <strong>el botón encima de la rueda me sirve para tal propósito.</strong> De esta forma le encuentro utilidad en <a target="_blank" title="PDF Expert" href="www.macsfera.com/tag/pdf-expert/">PDF Expert</a>, <a target="_blank" title="Pixelmator" href="www.macsfera.com/tag/pixelmator">Pixelmator</a>, <a target="_blank" title="MindNode" href="www.macsfera.com/tag/mindnode/">MindNode</a>, Sketch o similares.</p>
<p>Si necesito hacer algunos gestos <em>“de fuerza”</em> como por ejemplo los que hay que hacer para refrescar los tweets en <a target="_blank" title="Tweetbot" href="www.macsfera.com/tag/tweetbot">Tweetbot</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> <strong>puedo reprogramar el comportamiento del botón del pulgar para que haga dichos gestos.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171259/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171300/MX-Master-funciona-en-cristal.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171302/MX-Master.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En general, <strong>no hay gesto, acción o tarea que no quede cubierta por el MX Master</strong> y dependerá de cada uno de vosotros el encontrarle un uso. Por eso tardé tanto a la hora de encontrar la combinación perfecta, porque es algo que hay que pensar bastante bien y adaptarlo para que sea cómodo en todos los cascos.</p>
<p>Como consejo os diría que busquéis una asignación general de las características del sistema que funcionen en todas las aplicaciones y procuréis no alterar esos botones entre aplicaciones para no liaros <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, cuando esas características del sistema estén cubiertas, será hora de utilizar los botones que no habéis configurado para cada aplicación en particular.</p>
<p>De esta forma conseguiréis una experiencia unificada entre todas las aplicaciones, las propiedades del sistema quedarán cubiertas y el uso del ratón será homogéneo.</p>
<h2 class="review">Fallos y mejoras</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg" alt="MX Master por debajo" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16171" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el MX Master es un muy buen producto, <strong>hay algunas cosas en general que deberían corregirse y mejorar,</strong> y de eso os voy a hablar:</p>
<p>Para empezar, como la aplicación está tan integrada en el sistema, <strong>hay ciertas ocasiones en las que falla cuando la estamos usando.</strong> Suele fallar en aplicaciones que se salen de lo normal, por así decirlo.</p>
<p>A mí, por ejemplo, me fallaba mucho cuando iniciaba el cliente del League of Legends, que es una aplicación que modifica el comportamiento del Mac a más no poder. Sin embargo no me ha fallado en ninguna otra ocasión.</p>
<p>Con esto que os quiero decir, que las típicas aplicaciones que han sido desarrolladas saltándose los criterios de desarrollo recomendados del sistema puede que hagan que la app falle. Pero tranquilos, <strong>que falle no significa que nos quedemos sin ratón, sólo que no se comportará como nosotros lo hemos configurado.</strong> El ratón se comportará como si conectamos uno que no incluye ningún tipo de software.</p>
<p>Para solventarlo es tan sencillo como abrir la app <em>Monitor de actividad</em>, buscar el proceso por nombre (“Logitech…”) y terminarlo.</p>
<p>He de aclarar que ya no me ocurre este error en particular pero no sabría decir muy bien porqué, así que os voy a decir las dos cosas que pueden haber pasado:</p>
<ul>
<li>La aplicación de Logitech recibe aplicaciones de forma periódica y una de ellas puede haber solucionado el problema</li>
<li>El cliente del League of Legends también ha recibido una actualización mayor y puede que dejase de provocar el fallo</li>
</ul>
<p>En cualquier caso <strong>lo menciono porque no sé si hay otras aplicaciones que puedan fallar,</strong> así por lo menos si os pasa que sepáis cómo solventarlo.</p>
<p>Continuando con los fallos y las mejoras, es posible que no podáis personalizar el comportamiento de los botones en este tipo de aplicaciones que os he mencionado antes. Por seguir con el mismo ejemplo del League of Legends, no puedo usar los botones extra para que realicen algo en el juego, al igual que tampoco puedo configurarlo en la aplicación de Logitech.</p>
<p>También existe ciertas ocasiones, especialmente cuando hay poca batería en el ratón, <strong>en que pierde la conexión y tarda en recuperarla 2 o 3 segundos.</strong> No sé si es una medida de seguridad para ahorrar la poca batería que le queda, pero os aseguro que es un auténtico fastidio. Para mí es mejor que me avise antes de batería baja y que no se corte, que esté permanentemente con esos microcortes que no llevan más que a la desesperación.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg" alt="Usando el MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16172" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>SmartShift ha demostrado ser un invento muy bueno para sistemas que tengan scroll infinito e inercia, la verdad. Cuando necesitamos precisión la tenemos, pero cuando necesitamos emular el scroll infinito también lo disfrutamos. Por desgracia, a medida que se va usando, <strong>la resistencia que ofrecía la rueda de scroll se va perdiendo poco a poco.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí tienes un tutorial para saber <a href="www.macsfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/" title="Cómo arreglar el ratón MX Master" target="_blank">cómo arreglar el MX Master</a> y solventar este mismo fallo.</p>
</div>
<p>¿En qué se traduce esto? En que cuando estamos haciendo scroll preciso, ya no es como al principio, el ratón responde físicamente con menos precisión, <strong>es un tacto más blando al que era al principio.</strong></p>
<p>La siguiente versión del MX Master debería mejorar este apartado porque es un sistema ingenioso que le viene muy bien al Mac.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg" alt="Aplicaciones configuradas del MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16173" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 1034w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Por último, y esto es más una sugerencia que un fallo, <strong>me encantaría que su software tuviese un botón de exportar/importar ajustes.</strong> Ya que el ratón soporta hasta 3 equipos distintos ¿por qué no facilitar la configuración en esos equipos?</p>
<p>Entiendo que los equipos no tienen porqué ser iguales, ni tener las mismas aplicaciones, <strong>pero sería tan sencillo como añadir los ajustes de las aplicaciones que sí están instaladas en el sistema,</strong> y las que no pues no.</p>
<p>Mi iMac y mi MacBook Pro son exactamente iguales en términos de aplicaciones, de modo que he tenido que configurar dos veces todo, una bonita forma de perder el tiempo que hubiera aprovechado mejor si existiese esta propiedad.</p>
<h2 class="review">Porqué el MX Master es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg" alt="Usando el MX Master en macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16174" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Después de hablaros de las bondades y flaquezas del MX Master, <strong>os voy a contar porqué creo que es de los pocos ratones que puedes usar en Mac y el mejor entre todos ellos.</strong> Principalmente lo voy a comparar con el Magic Mouse, que es el ratón por excelencia en Mac y que permite realizar todo tipo de acciones del sistema.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg" alt="MX Master el mejor raton de macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16175" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de la <strong>ergonomía,</strong> que es un punto más que importante a la hora de referirnos a un objeto que vamos a utilizar en todo momento:</p>
<p>El MX Master es realmente cómodo, está diseñado para nuestra mano. Sólo para gente que usa el ratón con la mano derecha, sí, pero es realmente cómodo.</p>
<p>Sus botones están bien colocados, son cómodos de utilizar y rara vez encontraremos un gesto que no podamos realizar de forma cómoda, si se os ha dado el caso tal vez vuestra configuración no sea la más óptima.</p>
<p>El Magic Mouse es muy bonito, pero no es de lo más cómodo. Puede que os hayáis acostumbrado a él (como me pasó a mí), pero la cuestión es que el MX Master lo es más.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg" alt="Usando el MX Master en Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16176" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de sus ventajas en la que sale ganando por goleada es en la <strong>personalización.</strong> El MX Master permite muchísima más personalización que el Magic Mouse y he podido comprobar que eso es adorable. Tener el poder de alterar el comportamiento de todos tus botones para que hagan una cosa útil en cada aplicación aporta una velocidad y un dinamismo a nuestro uso equivalente a los atajos de teclado.</p>
<p>Hay que tener paciencia a la hora de configurarlos, sí, y tendréis que cambiarla más de una vez hasta encontrar la óptima pero una vez que lo tienes y te acostumbras no puedes dejarlo atrás. Lo echas de menos cuando no lo tienes.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg" alt="El MX Master es mejor" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16177" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siguiendo con la <strong>configuración,</strong> me encanta que los desarrolladores hayan incluido tantas posibilidades, tenemos una lista de más de 62 tareas para realizar, y muchas usan recursos del sistema que son propios de macOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Gracias a este pequeño detalle, la aplicación cobra el valor que merece y el ratón mejora enormemente. No se trata de emulaciones raras de tareas ya existentes, sino del uso nativo de dichas tareas haciendo que el software se integre en tu sistema y no sea una pieza lamentable de código que lastra macOS hasta que se convierte en una mala copia de lo que debería ser.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg" alt="MX Master para Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16178" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El MX Master está disponible en 3 colores</strong> (negro y dorado, azul marino y color piedra) <strong>y tiene un precio oficial de 105€ en la <a target="_blank" href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master">página web de Logitech</a> pero en Amazon suele estar más barato</strong> (<a target="_blank" href="http://amzn.to/2hV0012">Negro</a> &#8211; <a target="_blank" href="http://amzn.to/2iHT6hM">Azul</a> – <a target="_blank" href="http://amzn.to/2j89YgI">Piedra</a>).</p>
<p>Os garantizo que una vez consigáis una configuración óptima basada en vuestros gustos, usos y aplicaciones, <strong>el ratón se convertirá en algo más que el puntero que revolucionó la informática.</strong></p>
<p>Como os he dicho, expande más aún el dinamismo que ofrece el Magic Mouse con su superficie táctil. La clave son sus botones y la unión que hacen con el software.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/lRpHwtckYZw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>El MX Master se ha convertido a día de hoy mi ratón por excelencia,</strong> es la referencia que utilizo para valorar los ratones hoy en día, rechazando todo modelo que no le supere en funcionalidad y prestaciones.</p>
<p>Jamás hubiera imaginado que alguien que no fuese Apple pudiera hacer un producto como este, pero <strong>Logitech ha demostrado un afán de superación poniendo en manos de los usuarios un producto mejor que el que realizan los propios creadores del Mac.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master" target="_blank">Logitech</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hV0012" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo cual me llevó un mes y medio más o menos.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que no se puede hacer con el scroll vertical.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el Magic Mouse cambiar entre escritorios, por ejemplo, es siempre igual al margen de la aplicación que usemos, en vuestro caso debería ser igual.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Lista-de-tareas-del-MX-Master.jpg" target="_blank">Aquí tenéis la lista casi completa</a> de asignaciones a botones que podemos hacer.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2016 23:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[The Soulment]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[X-Callback]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16041</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a></p>
<p>Ulysses ha recibido hoy una nueva actualización que incluye bastantes mejoras relacionadas al rendimiento y a distintas funciones: Con ella, la aplicación</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002454/Ulysses-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002454/Ulysses-MacBook.jpg" alt="Ulysses MacBook" width="2500" height="1662" class="aligncenter size-full wp-image-16046" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002454/Ulysses-MacBook.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002454/Ulysses-MacBook.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002454/Ulysses-MacBook.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ulysses ha recibido hoy una nueva actualización que incluye bastantes mejoras relacionadas al rendimiento y a distintas funciones:</strong></p>
<p>Con ella, la aplicación se vuelve más potente y útil:</p>
<p><span id="more-16041"></span></p>
<h2>Soporte a Touch Bar</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08001647/Touch-Bar-Ulysses.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08001647/Touch-Bar-Ulysses.jpg" alt="Touch Bar Ulysses" width="1440" height="587" class="aligncenter size-full wp-image-16044" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08001647/Touch-Bar-Ulysses.jpg 1440w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08001647/Touch-Bar-Ulysses.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08001647/Touch-Bar-Ulysses.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Una de esas funciones es <strong>soporte para Touch Bar,</strong> la barra del <a target="_blank"href="#">nuevo MacBook Pro</a>:</p>
<blockquote>
<p>El enfoque principal de nuestro soporte inicial a Touch Bar ha sido, por supuesto, el editor, y ahora puedes acceder a las herramientas de edición de Ulysses desde Touch Bar. ¡Sí! Pero como esas herramientas están disponibles con atajos de teclado de todas formas, y desde que las más comunes son fáciles de teclear (cabeceras, negritas, etc.), no hemos poblado la Touch bar con listas de etiquetas. En vez de eso, hemos tomado nota de nuestra implementación de iOS y estamos ofreciendo grupos lógicos de herramientas de edición dedicadas a tres definiciones más complejas (pero muy usadas).</p>
</blockquote>
<p>Por eso ahora Touch Bar da acceso directo a las cabeceras, bloques de texto y marcado de texto. También acceso directo a enlaces, imágenes y footnotes. Y por supuesto, acceso a la barra lateral y a la previsualización del texto.</p>
<h2>Soporte para pestañas de macOS Sierra</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002117/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002117/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg" alt="Ulysses con pestanas macOS Sierra" width="1312" height="940" class="aligncenter size-full wp-image-16045" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002117/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg 1312w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002117/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg 279w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/08002117/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1312px) 100vw, 1312px" /></a></p>
<p>Otra de las novedades es el <strong>soporte a las pestañas nativas de <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">macOS Sierra</a>:</strong></p>
<blockquote>
<p>Como hecho de relevancia, Ulysses fue una de las primeras aplicaciones en ofrecer pestañas, y siempre pensamos que debería ser una característica global del sistema, porque cada aplicación que iba ofreciendo su sistema especial de pestañas, su diseño, etc. Además, todo hay que decirlo, cada implementación en mayor o menor medida se rompía con cualquier actualización mayor de macOS, sea por cambios visuales o por cambios mayores en los gestores de ventanas — en resumidas cuentas: es bueno tener esto a nivel de sistema.</p>
</blockquote>
<h2>Más novedades de Ulysses</h2>
<p>A parte, <strong>se suman las siguientes novedades en esta importante actualización:</strong></p>
<ul>
<li>Imágenes desde carpetas externas</li>
<li>Importación de Evernote</li>
<li>Direcciones X-Callback en el Mac</li>
</ul>
<p>Especial interés en las direcciones X-Callback que tan bien funcionan en iOS y que tan útiles son.</p>
<hr />
<p><strong>La actualización es gratuita tanto para <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC">macOS</a> como para <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">iOS</a>,</strong> y hace que <a target="_blank"title="Ulysses" href="www.macsfera.com/tag/ulysses">Ulysses</a> sea un poquito mejor de lo que ya es.</p>
<p>Los botones de la Touch Bar tienen muy buena pinta, en el iPad me ahorran bastante tiempo a la hora de estructurar los documentos, así que espero que cumplan igual o mejor. Aún así, los propios chicos de Ulysses son un poco escépticos respecto a los usos que puede tener la barra en la aplicación porque ya es bastante sencilla de utilizar.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>mejoras bien recibidas para los que,</strong> como yo, <strong>adoramos esta aplicación desde el mismísimo día en que la probamos.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://ulyssesapp.com/blog/2016/12/ulysses-27/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blog de Ulysses</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:53:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Email]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15969</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Desde que estrené un Mac allá por 2010, he usado el cliente de email de Apple, Mail. Con el paso de los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140042/Spark-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140042/Spark-para-Mac.jpg" alt="Spark para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15981" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140042/Spark-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140042/Spark-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140042/Spark-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">estrené un Mac</a> allá por 2010, he usado el cliente de email de Apple, Mail. Con el paso de los años nunca lo he cambiado, y eso que han salido unos cuantos clientes (tanto para iOS como para macOS).</p>
<p><strong>Eso cambió cuando conocí <a target="_blank"title="Spark" href="www.macsfera.com/tag/spark">Spark</a>, y hoy os voy a contar porqué.</strong></p>
<p><span id="more-15969"></span></p>
<p>Si bien llevo un tiempo usando la versión para iOS, <strong>hoy se estrena la versión para Mac</strong> (la cual llevo probando un par de semanas) <strong>así que es el mejor momento para contaros las bondades de este cliente de email que ha hecho que un usuario fiel como yo abandone Mail.</strong></p>
<h2 class="review">Simplicidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140413/Spark-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140413/Spark-para-iPhone.jpg" alt="Spark para iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15982" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140413/Spark-para-iPhone.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140413/Spark-para-iPhone.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140413/Spark-para-iPhone.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Spark tiene un concepto muy simple de la bandeja de entrada, por un lado están los correos leídos y por otro lado los no leídos. <strong>Así de simple.</strong> Cada uno de ellos está junto al resto de su tipo, de modo que tienes los no leídos todos en el mismo sitio y los leídos en otro.</p>
<p>Esto facilita muchísimo navegar por el contenido que realmente te importa, <strong>los mensajes no leídos.</strong></p>
<p>Da igual en que fecha llegaron o de que bandeja de entrada sean, <strong>lo nuevo siempre primero.</strong></p>
<h2 class="review">Inteligencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30133944/Buzon-inteligente-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30133944/Buzon-inteligente-Spark.jpg" alt="Buzon inteligente Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15973" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30133944/Buzon-inteligente-Spark.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30133944/Buzon-inteligente-Spark.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30133944/Buzon-inteligente-Spark.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Spark es inteligente,</strong> sí, sí, como lo leéis. Es capaz de clasificar los emails según el tipo que sean, <strong>así nos organiza mejor la bandeja de entrada para que nosotros prioricemos la lectura y no tengamos que estar leyendo todos los nuevos correos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>La potencia de Spark permite gestionar muchas cosas de forma inteligente</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>También tiene recordatorios inteligentes.</strong> Porque sí, podemos pedirle que nos recuerde ciertos emails en ciertos periodos de tiempo. <strong>Uno de ellos es que lo haga de forma inteligente, y Spark lo hace.</strong> Esto nos oculta contenido temporalmente de la bandeja de entrada hasta que realmente lo necesitemos, simplificando así temporalmente dicha bandeja y dejándonos el contenido que más nos importa en ese momento.</p>
<p><strong>Las notificaciones también son inteligentes,</strong> de modo que a medida que vayamos usándolo sabrá con más precisión de qué avisarnos y de qué no. Esto ayuda en periodos de trabajo en los que lo único que nos entra es contenido poco relevante y que no hace más que distraernos. Gracias a esta propiedad, <strong>estar al tanto del correo sin distracciones es posible.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134009/Busqueda-natural-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134009/Busqueda-natural-Spark.jpg" alt="Busqueda natural Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15974" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134009/Busqueda-natural-Spark.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134009/Busqueda-natural-Spark.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134009/Busqueda-natural-Spark.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando tienes una bandeja de entrada con poco contenido, no aprecias un buen buscador, <strong>pero cuando los emails abundan es importante tener un buscador inteligente, como el de Spark.</strong> </p>
<ul>
<li>Reconocimiento de lenguaje natural <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Búsqueda por adjuntos</li>
<li>Sentencias complejas que implican periodos de tiempo</li>
<li>Personas que envían el correo y los tipos de archivo adjuntos</li>
</ul>
<p>Todo ello, y más, hace que navegar por nuestro correo sea mucho más fácil.</p>
<p><strong>Podemos crear carpetas inteligentes,</strong> que guardarán y clasificarán los correos según una serie de parámetros que definamos. Esto nos ayudará a mantener cierto orden de forma automática, mejorando así nuestra relación con el correo. Y como podemos personalizarlas a nuestro gusto, eso me lleva a hablar de la siguiente bondad de Spark.</p>
<h2 class="review">Personalizable</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140735/Menu-Spark-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140735/Menu-Spark-iPad.jpg" alt="Menu Spark iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15983" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140735/Menu-Spark-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140735/Menu-Spark-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30140735/Menu-Spark-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las cosas que más me gusta de Spark es que la puedes personalizar a tu gusto.</strong> Si quieres utilizar algunas de sus características porque eres un usuario avanzado de correo, las usas, si no, las desactivas y ni las ves.</p>
<p><strong>Por no hablar de que es la aplicación la que se adapta a ti y no tu a ella,</strong> facilitando así la migración de otros gestores a este nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>De esta forma, <strong>podemos añadir widgets, configurar la acción de los diferentes gestos e incluso controlar los elementos que se muestran en la barra lateral.</strong> Os recomiendo que le echéis un buen vistazo porque tiene integración con calendarios para gestionar mejor los eventos en base al correo que recibimos, por ejemplo.</p>
<h2 class="review">Sencillo</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134056/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134056/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg" alt="Facilidad configurar cuentas Spark" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15976" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134056/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134056/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134056/Facilidad-configurar-cuentas-Spark.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y aquí va una de las cosas que más me gustó de Spark y que hizo que me enamorase de él desde el primer momento, <strong>su sencillez.</strong></p>
<p>Cuando lo configuré para el iPhone, tuve que meter todas las cuentas de correo que manejo (no son pocas).</p>
<p><strong>Las de servicios conocidos y genéricos</strong> (iCloud, Gmail, Outlook, etc.) están preconfiguradas y con sólo poner la dirección y la contraseña basta. <strong>Pero cuando la dirección es personalizada,</strong> hay que configurar parámetros como servidor de entrada, servidor de salida, usuario y contraseña de ambos, puertos, protección, etc. Algo que puede ser un tostón.</p>
<p>Pues bien, eso que he tenido que hacer cada vez que configuraba una cuenta personalizada en Mail.app <strong>no lo he tenido que hacer ni una sola vez con Spark.</strong> Ni una.</p>
<p>No sabéis lo agradable que es usar cuentas personalizadas y sólo tener que poner nombre y contraseña. Imaginaos mi cara cuando descargué por primera vez Spark en el iPhone, lo inicié y no me pidió nada. <strong>Me tenían ganado desde el primer momento.</strong></p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Spark configuró mis cuentas personalizadas automáticamente</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Encima, y para rematar la faena, en cuanto bajé la aplicación para iPad, detectó mi cuenta de iCloud y <strong>¡PAM! todas y cada una de las cuentas ya configuradas.</strong> Sin hacer nada, sin tocar nada, automáticamente.</p>
<p>Y adivinad lo que ha pasado ahora que la he descargado en el Mac, <strong>exactamente lo mismo.</strong></p>
<p>Por supuesto, en la configuración de cuentas es posible acceder a estos datos avanzados que menciono antes por si no se ponen automáticamente, en Spark cualquier cuenta IMAP va a funcionar sin problemas.</p>
<h2 class="review">Más detalles</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134720/Touch-Bar-Spark.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134720/Touch-Bar-Spark.jpg" alt="Touch Bar Spark" width="1920" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-15978" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134720/Touch-Bar-Spark.jpg 1920w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134720/Touch-Bar-Spark.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30134720/Touch-Bar-Spark.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a></p>
<p>Y es que Spark también tiene muchos más detalles como:</p>
<ul>
<li>Gestor de firmas</li>
<li>Compatibilidad con servicios en la nube para adjuntar archivos en dispositivos iOS</li>
<li>Visor de todos los adjuntos recibidos</li>
<li>Simplicidad en la redacción de emails</li>
<li>Aplicación para el Apple Watch</li>
<li>Compatibilidad con la Touch Bar del <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a></li>
<li>Respuestas rápidas</li>
</ul>
<p>Todo eso y probablemente algunos detalles más que no habré descubierto por mi básico uso del email.</p>
<h2 class="review">Respuestas de Readdle</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/t9uyv1GVx14" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He colaborado con Readdle en esta beta, probándola, enviando comentarios, etc. Así que he aprovechado para hacer un par de preguntas y saber un poco más de Spark y de su futuro.</p>
<p>Estas son las respuestas que me ha dado Denys Zhadanov, Vicepresidente de Marketing de Readdle.</p>
<p><strong>¿Cuál ha sido la parte más difícil de traer Spark al Mac?</strong></p>
<blockquote>
<p>El Mac es generalmente una plataforma mucho más difícil para crear aplicaciones, así que han sido varias cosas las que han dificultado el desarrollo.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿Por qué lanzáis la aplicación de Mac después de la de iOS? ¿Estaba en los planes originales de Spark?</strong></p>
<blockquote>
<p>iOS fue nuestra prioridad desde que pudimos experimentar que no había buenos clientes de email. Sí, originalmente pensamos en Spark para iOS, luego Mac, luego Android y finalmente Windows.</p>
</blockquote>
<p><strong>Hemos visto al equipo trabajar muy duro en los últimos meses. Ahora que ambas aplicaciones están disponibles, ¿veremos más funciones nuevas en Spark?</strong></p>
<blockquote>
<p>El equipo ya está actualmente trabajando en Spark 2.0 que está orientado a la colaboración en equipo.</p>
</blockquote>
<h2 class="review">Disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141030/Spark-llega-al-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141030/Spark-llega-al-Mac.jpg" alt="Spark llega al Mac" width="1500" height="1024" class="aligncenter size-full wp-image-15984" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141030/Spark-llega-al-Mac.jpg 1500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141030/Spark-llega-al-Mac.jpg 293w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141030/Spark-llega-al-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Spark está disponible para iPhone, iPad y Apple Watch</strong> en su versión para iOS y, desde hoy, <strong>para Mac</strong> en su versión de macOS.</p>
<p>En ambas plataformas <strong>está disponible de forma gratuita</strong> así que podéis disfrutar del gestor sin ningún problema.</p>
<p>Aquí tenéis los enlaces de descarga: <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">App Store</a> &#8211; <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/id1176895641?mt=12&amp;at=1010l9LC">Mac App Store</a>.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El email es una herramienta poderosa que sigue aguantando el paso de los años. Cada vez surgen más herramientas que intentan lapidarlo pero mientras que ninguno lo consigue <strong>es importante tener un buen gestor detrás para que este invento sea más práctico.</strong></p>
<p><strong>Lo genial de Spark es que vale tanto para usuarios sencillos</strong> que lo único que quieren es leer su correo, <strong>como para usuarios más avanzados</strong> con varias cuentas, mucho contenido adjunto o necesidades especiales.</p>
<p>A mí me enamoró por su forma de mostrar la bandeja de entrada, su velocidad y su sincronización de preferencias. Ha simplificado mi gestión de las cuentas y me hace relacionarme con los emails que me llegan de una forma mejorada.</p>
<p>Sabéis que el buen software me encanta, y al igual que me pasó con <a target="_blank"title="PDF Expert" href="https://www.macafera.com/tag/pdf-expert">PDF Expert</a>, Spark es mi nuevo gestor de correo allá donde voy.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/id1176895641?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por poner un ejemplo, es capaz de agrupar todos los boletines de noticias en un solo lugar separados de otros correos escritos, por ejemplo, de forma personal.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Desde que lo descubrí en <a target="_blank"title="Fantastical" href="www.macsfera.com/tag/fantastical">Fantastical</a>, me he enamorado de este tipo de búsqueda.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal es así que en Mac permiten poner atajos de teclado de otras aplicaciones como Mail.app o Gmail.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2016 18:32:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Editor de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15841</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a></p>
<p>Pixelmator ha recibido una actualización bastante importante consiguiendo compatibilidad con el sistema y nuevas funcionalidades que la convierten en una herramienta más</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191321/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191321/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg" alt="Pixelmator compatible con Touch Bar" width="2253" height="1271" class="aligncenter size-full wp-image-15844" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191321/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg 2253w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191321/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191321/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2253px) 100vw, 2253px" /></a></p>
<p><strong><a target="_blank"title="Pixelmator" href="www.macsfera.com/tag/pixelmator">Pixelmator</a> ha recibido una actualización bastante importante consiguiendo compatibilidad con el sistema y nuevas funcionalidades que la convierten en una herramienta más potente.</strong></p>
<p>Gracias a esta actualización, usar Pixelmator va a ser más fácil y útil. Estas son todas las novedades:</p>
<p><span id="more-15841"></span></p>
<h2>Compatibilidad con macOS Sierra</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/183960951?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>La primera novedad es la compatibilidad con macOS Sierra.</strong> Pixelmator ahora es compatible con el nuevo sistema de Mac implementando métodos nuevos y mejorando los actuales.</p>
<p>Además, <strong>incluye soporte a las pestañas nativas del sistema.</strong> De esta forma, podemos abrir varias imágenes en Pixelmator y todas estarán bajo la misma ventana, pudiendo cambiar entre ellas e incluso compartir recursos de la propia imagen.</p>
<p>Por ejemplo, si queremos copiar capas de una a otra imagen, con sólo arrastrarlas a la pestaña, bastará para copiarlas.</p>
<p><strong>Portapapeles universal:</strong> ya podemos copiar algo en un dispositivo y pegarlo en otro siempre y cuando estén en la misma red Wi-Fi, esto hace más sencillo trabajar entre sistemas y mejorar la continuidad que llevamos experimentando desde Yosemite.</p>
<h2>Soporte para Touch Bar</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/189942738?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>Touch Bar es la nueva barra incluida en el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> <strong>y Pixelmator se ha hecho ya compatible cuando el equipo empieza a llegar a sus compradores.</strong></p>
<p>En la <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote &quot;Hello Again&quot;" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">keynote de presentación</a>, vimos cómo Apple enseñaba varios ejemplos de aplicaciones compatibles con la Touch Bar, además <a target="_blank"href="https://twitter.com/MacSferaBlog/status/791703859571920897">supimos que otras tantas aplicaciones</a> como Pixelmator estaban ya trabajando para actualizarse, y así ha sido.</p>
<p>De esta forma, <strong>la dinámica barra en el teclado mostrará ajustes, configuraciones y permitirá realizar cambios</strong> de una forma sencilla usando las herramientas de Pixelmator. En el vídeo podéis ver bien algunos ejemplos de estos.</p>
<h2>Refinación inteligente</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/187845904?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Pixelmator ha incluido una nueva herramienta llamada Refinación inteligente.</strong> Esta cualidad permite ajustar de manera automática e inteligente las selecciones que hagamos en una imagen.</p>
<p>De esta forma, cuando hagamos una selección con cualquier tipo de herramienta, haciendo clic secundario y eligiendo la opción <em>«Refine Selection…»</em> y luego eligiendo la opción <em>«Refinar inteligente»</em>, podremos obtener un resultado que funciona muy bien.</p>
<p>En el vídeo podéis ver el ejemplo que han empleado para demostrar la utilidad de esta herramienta, pero os aseguro que la he utilizado en varios ejemplos propios y es muy precisa, aquí os dejo un GIF personal:</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17192900/Refinacion-inteligente-Pixelmator-Mac.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17192900/Refinacion-inteligente-Pixelmator-Mac.gif" alt="Refinacion inteligente Pixelmator Mac" width="900" height="543" class="aligncenter size-full wp-image-15847" /></a></p>
<h2>Otras mejoras</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/187363933?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>A parte de estas tres grandes mejoras, hay otro par que hay que destacar:</p>
<p><strong>Selección en vivo:</strong> la herramienta de Selección Rápida ha adquirido una nueva cualidad, y es que muestra cuál va a ser la parte que seleccione automáticamente antes incluso de ver la selección. De esta forma, podemos ver bien qué se va a seleccionar y en función de eso actuar. Una gran cualidad que demuestra la velocidad y potencia que ha adquirido Pixelmator.</p>
<p><strong>Compatibilidad con la gama cromática P3:</strong> la representación del color ahora es más fiel y real gracias a la actualización tanto en pantallas que soportan la nueva gama cromática como las imágenes de 16-bit <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> cuando son editadas en pantallas no compatibles con dicha gama cromática <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191453/Pixelmator-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191453/Pixelmator-para-Mac.jpg" alt="Pixelmator para Mac" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-15845" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191453/Pixelmator-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191453/Pixelmator-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17191453/Pixelmator-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La actualización es gratuita para todas aquellas personas que tenían la aplicación comprada.</strong> Para los que no, pueden hacerse con una copia en <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id407963104?mt=12&amp;at=1010l9LC">la Mac App Store</a> por 30€.</p>
<p><strong>Sabéis que <a target="_blank"href="www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/">me encanta Pixelmator</a>,</strong> la utilizo cada día que publico un artículo en MacSfera, así que ver cómo mejora es un placer. Ha hecho que mejore mucho en la edición de fotografías e incluso me ha dado la posibilidad de continuar con mi trabajo <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">en iOS</a>. <strong>Sin duda es una buena herramienta que <a target="_blank"title="Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección" href="www.macsfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/">mejora cada día</a> con actualizaciones como esta.</strong></p>
<p><span class="source">Pixelmator</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id407963104?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Capturadas, por ejemplo, con dispositivos como el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al no hacer una conversión adecuada, estas imágenes perdían cierta tonalidad y se mostraban con una distorsión en el color bastante exagerada.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:07:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Error]]></category>
		<category><![CDATA[HDD]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15769</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a></p>
<p>Ha salido a la luz que un error en la aplicación de Mac (y Windows) de Spotify causaba degradación en los SSD</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175308/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175308/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg" alt="Spotify error degradacion SSD" width="2500" height="1484" class="aligncenter size-full wp-image-15772" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175308/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175308/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175308/Spotify-error-degradacion-SSD.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ha salido a la luz que un error en la aplicación de Mac</strong> (y Windows) <strong>de <a target="_blank"title="Spotify" href="www.macsfera.com/tag/spotify/">Spotify</a> causaba degradación en los SSD debido a una escritura innecesaria de datos en el disco duro.</strong></p>
<p>Varios usuarios se han dado cuenta del fallo y se ha confirmado el error de forma oficial aportando una única solución: <strong>actualizar.</strong></p>
<p><span id="more-15769"></span></p>
<p>Un moderador del <a target="_blank"href="http://spoti.fi/2fTZAfQ">foro de Spotify</a> ha comentado lo siguiente:</p>
<blockquote>
<p>Hemos visto algunas preguntas en nuestra Comunidad acerca de la cantidad de datos escritos usando el cliente de escritorio de Spotify. Han sido revisados y cualquier caso referente a este tema se ha solucionado en la versión 1.0.42, disponible ya para todos los usuarios.</p>
</blockquote>
<p>De modo que ya sabéis, <strong>actualizad Spotify a la última versión disponible para evitar una escritura excesiva e innecesaria que degrade nuestros SSDs.</strong></p>
<p>Siempre y cuando tengáis una <strong>versión superior a la 1.0.42,</strong> no habrá problemas.</p>
<div id="attachment_15773" style="width: 448px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175512/Spotify-degrada-SSD.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15773" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175512/Spotify-degrada-SSD.jpg" alt="Spotify degrada SSD" width="438" height="75" class="size-full wp-image-15773" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175512/Spotify-degrada-SSD.jpg 438w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/12175512/Spotify-degrada-SSD.jpg 300w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15773" class="wp-caption-text">Imagen cedida por <a href="https://twitter.com/Adrimartin" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adri Martín</a></p></div>
<p><em>¿Por qué los SSDs y no los HDDs?</em> <strong>Los SSDs se degradan más cuando se escriben mucha cantidad de datos.</strong> A los HDDs también les viene mal, pero les afecta bastante menos. Así que, en cualquier caso, actualizad para evitar este fallo problemático.</p>
<p>La imagen de muestra es de <a target="_blank"href="https://twitter.com/Adrimartin/status/797034272628609026">un caso real</a>, <a target="_blank"href="https://www.twitter.com/adrimartin">Adrián Martín</a> ha relatado cómo en menos de 2 horas y sin usar la app, sólo con tenerla abierta, se han escrito 5,5 GB en su SSD.</p>
<p>Los datos escritos no ocupan espacio como tal, pero el SSD los procesa y escribe, de modo que está en todo momento trabajando y eso es lo que hace que se degrade, acortando su vida.</p>
<p>Las actualizaciones de Spotify saltan solas y por desgracia no hay forma de forzarlas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Por ello, <strong>si no tenéis la versión 1.0.42 o más evitad tener la app abierta si no la estáis usando hasta que os salte la actualización.</strong></p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://arstechnica.com/information-technology/2016/11/for-five-months-spotify-has-badly-abused-users-storage-drives/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ars Technical</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tal y como <a target="_blank"href="https://twitter.com/SpotifyAyuda/status/797449490559041536">me confirman en Twitter</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/error-en-spotify-para-mac-que-degrada-los-ssd/">Error en Spotify para Mac que degrada nuestros SSD</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
