{"id":6143,"date":"2012-01-13T17:27:05","date_gmt":"2012-01-13T16:27:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6143"},"modified":"2023-01-29T12:52:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:47","slug":"pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/","title":{"rendered":"Peque\u00f1a bajada de precios en la Apple Store Online"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-rebaja-los-precios-de-los-productos-de-la-Apple-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-rebaja-los-precios-de-los-productos-de-la-Apple-Store.png\" alt=\"\" title=\"Apple rebaja los precios de los productos de la Apple Store\" width=\"550\" height=\"388\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6146\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-rebaja-los-precios-de-los-productos-de-la-Apple-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-rebaja-los-precios-de-los-productos-de-la-Apple-Store-300x212.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el d\u00eda de hoy hemos podido ver que los precios de varios productos de <strong>Apple<\/strong> expuestos en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-online\/\" title=\"Apple Store Online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Online<\/a><\/strong> <strong>han visto reducido su precio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En el pasado, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> justific\u00f3 <strong>sus precios elevados<\/strong> respecto al cambio de d\u00f3lar a euro <strong>por el canon digital<\/strong> que estaba impuesto en Espa\u00f1a, pero el gobierno decidi\u00f3 eliminarlo en la \u00faltima sesi\u00f3n de 2011.<\/p>\n<p>Tal y como indica MacWorld en Espa\u00f1ol, <strong>esta rebaja de precios se debe a la eliminaci\u00f3n de dicho canon,<\/strong> aunque si nos fijamos un poco vemos que la reducci\u00f3n no es abismal, de hecho es m\u00ednima.<\/p>\n<p><strong>El descuento es general, de unos 4 euros<\/strong>, tanto para los distintas capacidades de los iPods como para algunos <strong>Mac<\/strong>. <strong>Por otro lado ni el iPad ni el iPhone han actualizado sus precios.<\/strong><\/p>\n<p>Habr\u00e1 que esperar un poco m\u00e1s a esos ajustes en los precios de la mayor\u00eda de los productos con canon, <strong>pero no debemos imaginar mucho m\u00e1s que eso.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.idg.es\/macworld\/content.asp?idn=117464\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacWorld<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el d\u00eda de hoy hemos podido ver que los precios de varios productos de Apple expuestos en la Apple Store Online<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6146,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1442,1209,615,255,2208,1208,1210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Peque\u00f1a bajada de precios en la Apple Store Online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha rebajado los precios de los iPod y algunos Mac en su Apple Store Online. Se presupone que la reducci\u00f3n es por la eliminaci\u00f3n del canon digital.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Peque\u00f1a bajada de precios en la Apple Store Online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha rebajado los precios de los iPod y algunos Mac en su Apple Store Online. Se presupone que la reducci\u00f3n es por la eliminaci\u00f3n del canon digital.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-13T16:27:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-rebaja-los-precios-de-los-productos-de-la-Apple-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"388\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-rebaja-los-precios-de-los-productos-de-la-Apple-Store.png\",\"width\":550,\"height\":388,\"caption\":\"Apple rebaja los precios de los productos de la Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/\",\"name\":\"Peque\\u00f1a bajada de precios en la Apple Store Online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-13T16:27:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha rebajado los precios de los iPod y algunos Mac en su Apple Store Online. Se presupone que la reducci\\u00f3n es por la eliminaci\\u00f3n del canon digital.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pequena-bajada-de-precios-en-la-apple-store-on-line\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6143"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6143\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17639,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6143\/revisions\/17639"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6146"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}