{"id":5191,"date":"2011-10-08T11:30:06","date_gmt":"2011-10-08T09:30:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5191"},"modified":"2021-10-17T11:23:54","modified_gmt":"2021-10-17T09:23:54","slug":"bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Bonito detalle de un adolescente hacia Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Logo-de-Apple-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Logo-de-Apple-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Logo de Apple Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"291\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5192\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Logo-de-Apple-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Logo-de-Apple-Steve-Jobs-300x159.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Probablemente estos d\u00edas pasados<strong> hab\u00e9is visto la imagen superior en varias ocasiones.<\/strong> Esta imagen ha sido creada por un adolescente llamado <strong>Jonathan Mak<\/strong> de 19 a\u00f1os tras conocer la noticia de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte de Steve Jobs<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como podemos observar, el <strong>logotipo<\/strong> es el original de <strong>Apple<\/strong> aunque el mordisco, en vez de ser circular, <strong>tiene la silueta de su creador.<\/strong> El <strong>dise\u00f1o minimalista<\/strong>, el <strong>momento en que la pas\u00f3<\/strong> y el <strong>suceso que representaba<\/strong> hizo que esta imagen <strong>se extendiese por Internet<\/strong> como la p\u00f3lvora.<\/p>\n<p>Cuando public\u00f3 la imagen por primera vez en Agosto no tuvo mucho agetreo, no fue muy vista, pero con el acontecimiento la gente la pas\u00f3 de un lado a otro.<\/p>\n<blockquote><p>En principio iba a poner el logo modificado en negro sobre un fondo blanco pero no era lo suficientemente sombr\u00edo. S\u00f3lo quer\u00eda que fuera una conmemoraci\u00f3n silenciosa. Tan s\u00f3lo es el reflexivo reconocimiento de que Apple ha perdido una parte de s\u00ed misma. S\u00f3lo es una forma de constatar su ausencia.<\/p><\/blockquote>\n<p>El estudiante reconoci\u00f3 que no esperaba el impacto que iba a tener en la red, y como fruto de su trabajo, <strong>le han llovido ofertas de merchandising para usar la imagen<\/strong>, tambi\u00e9n le han ofertado un par de puestos de empleo como dise\u00f1ador.<\/p>\n<p>Sin duda otro bonito detalle que pasar\u00e1 a la historia y que se suma al de <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\" title=\"Recopilaci\u00f3n de tributos a Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muchos otros<\/a> que tambi\u00e9n han contribuido.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.informador.com.mx\/tecnologia\/2011\/327527\/6\/un-adolescente-disena-emotivo-tributo-a-steve-jobs.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Informador<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/jmak.tumblr.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">JMak<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Probablemente estos d\u00edas pasados hab\u00e9is visto la imagen superior en varias ocasiones. Esta imagen ha sido creada por un adolescente llamado Jonathan<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5198,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,1004,2222,807],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bonito detalle de un adolescente hacia Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Jonathan Mak cre\u00f3 la imagen del logo de Apple con la figura de Steve Jobs en el lugar del mordisco que ha gustado tanto en Internet.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bonito detalle de un adolescente hacia Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jonathan Mak cre\u00f3 la imagen del logo de Apple con la figura de Steve Jobs en el lugar del mordisco que ha gustado tanto en Internet.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-08T09:30:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:23:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Logo-de-Apple-con-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"236\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Logo-de-Apple-con-Steve-Jobs.png\",\"width\":500,\"height\":236,\"caption\":\"Logo de Apple con Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/\",\"name\":\"Bonito detalle de un adolescente hacia Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-08T09:30:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:23:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Jonathan Mak cre\\u00f3 la imagen del logo de Apple con la figura de Steve Jobs en el lugar del mordisco que ha gustado tanto en Internet.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bonito-detalle-de-un-adolescente-hacia-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5191"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17541,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5191\/revisions\/17541"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}