{"id":2676,"date":"2011-06-07T16:39:18","date_gmt":"2011-06-07T14:39:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2676"},"modified":"2016-03-14T00:32:51","modified_gmt":"2016-03-13T23:32:51","slug":"icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/","title":{"rendered":"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs presnetando iCloud\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3736\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Steve-Jobs-presnetando-iCloud-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer fue sin duda el d\u00eda de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong>, el \u00a0nuevo servicio de los de cupertino, presentado en el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\/\" title=\"WWDC\">WWDC 2011<\/a><\/strong>. Fue claramente el protagonista por una sencilla raz\u00f3n: fue el \u00fanico producto nuevo, los otros fueron actualizaciones. En definitiva la nube nos ha llegado a todos, nos guste o no, pero vamos con lo importante, es decir, \u00bfde que trata <strong>iCloud<\/strong>?<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Steve Jobs<\/strong> dej\u00f3 claro el porqu\u00e9 de <strong>iCloud<\/strong> con esta frase:<\/p>\n<ul>\n<li>Mantener la sincronizaci\u00f3n entre todos los dispositivos nos est\u00e1 volviendo locos. Tenemos la soluci\u00f3n para esto: haremos que la <strong>Mac<\/strong> o la PC sea un dispositivo m\u00e1s, y que el hub, el concentrador, sea la nube\u201d<\/li>\n<\/ul>\n<p>A continuaci\u00f3n vamos a describir todas las funciones de <strong>iCloud<\/strong> mediante la siguiente lista:<\/p>\n<h2>MobileMe<\/h2>\n<p>Pasa a formar parte de la nube, de <strong>iCloud<\/strong> y no desaparece, sino que ha sido mejorado.\u00a0Dentro de este apartado existe la posibilidad de compartir calendarios (eventos) con otros usuarios de <strong>iCloud<\/strong>. <strong>MobileMe<\/strong>, o sus tres <strong>apps<\/strong> resultantes, ser\u00e1 totalmente gratis.<\/p>\n<h2>App Store<\/h2>\n<p>Se desentiende completamente de <strong>iTunes<\/strong>. Las <strong>aplicaciones<\/strong> que compramos quedan guardadas en la nube, y si compramos un nuevo dispositivo, con solo identificarnos se nos instalan en el aparato nuevo.<\/p>\n<h2>iBooks<\/h2>\n<p>Al igual que la <strong>App Store<\/strong> si compramos un libro se guarda en <strong>iCloud<\/strong> y est\u00e1 disponible en nuestros otros dispositivos.<\/p>\n<h2>iCloud Backup<\/h2>\n<p>Es un sistema que se encarga de hacer copias de seguridad de nuestros <strong>iOS <\/strong>en <strong>iCloud<\/strong> via Wi-Fi, a diario, y la copia de seguridad incluye m\u00fasica, apps y libros comprados, all igual que las fotos realizadas, y los ajustes del dispositivo.<\/p>\n<h2>Keynote, Pages y Numbers<\/h2>\n<p>Ahora act\u00faan con documentos guardados en <strong>iCloud<\/strong>, accesibles desde cualquier aparato de la manzana que tenga este programa. Si modificamos un documento por ejemplo en <strong>Mac<\/strong>,\u00a0tambi\u00e9n\u00a0se habr\u00e1 hecho en nuestro <strong>iPod, iPhone o iPad.<\/strong><\/p>\n<h2>Documents in the cloud<\/h2>\n<p>Est\u00e1 disponible para los desarrolladores a trav\u00e9s de una API para que las <strong>apps<\/strong> externas puedan hacer uso de ella, se llama <strong>iCloud Storage<\/strong> y es la misma que <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 usando en las <strong>aplicaciones<\/strong> de <strong>iWork<\/strong> que hemos mencionado en el p\u00e1rrafo anterior.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Documents-in-the-Cloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Documents-in-the-Cloud.jpg\" alt=\"\" title=\"Documents in the Cloud\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3737\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Documents-in-the-Cloud.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Documents-in-the-Cloud-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Photo Stream<\/h2>\n<p>Las fotograf\u00edas realizadas tambi\u00e9n se sincronizar\u00e1n con la nube de modo que podamos verlas en otros dispositivos como <strong>Mac, PCs o el Apple TV<\/strong>. En el caso de un gadget <strong>iOS<\/strong> se encontrar\u00e1n en una librer\u00eda separada de la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> de Fotos. Estar\u00edan disponibles durante 30 d\u00edas, dando la oportunidad de trasladarlas al dispositivo de forma permanente arrastr\u00e1ndolas a la librer\u00eda local. Parece que en el servidor de <strong>Apple<\/strong> se guardar\u00e1n como m\u00e1ximo 1.000 fotograf\u00edas, espacio suficiente mientras decidimos si guardarlas en la memoria local de nuestro <strong>Mac<\/strong>, por ejemplo.<\/p>\n<h2>iTunes in the Cloud<\/h2>\n<p>Pero si hay algo que esper\u00e1bamos muchos de verdad, eso era\u00a0<strong>iTunes in the Cloud<\/strong>. Con esta denominaci\u00f3n se hace referencia al almacenamiento en la nube de nuestra biblioteca musica. Nos permite descargar la m\u00fasica que hemos comprado anteriormente en <strong>iTunes<\/strong> en todos nuestros dispositivos <strong>iOS<\/strong>, sin coste adicional. En el caso de nuevas compras de m\u00fasica, pueden ser descargadas de forma autom\u00e1tica en todos nuestros dispositivos sin requerir acci\u00f3n por nuestra parte, s\u00f3lo tener el dispositivo configurado en modo de sincronizaci\u00f3n autom\u00e1tica.<\/p>\n<p>Como supon\u00edamos, la estrella de <strong>iCloud<\/strong> solo funciona en el caso de <strong>aplicaciones<\/strong> compradas a trav\u00e9s de la tienda de m\u00fasica <strong>iTunes Store<\/strong> y su modo de funcionamiento difiera en funci\u00f3n de si la compra se hizo anteriormente al lanzamiento de <strong>iCloud<\/strong> o posteriormente a este. Si es anterior se ha a\u00f1adido una nueva funci\u00f3n dentro de la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> <strong>iTunes<\/strong> para <strong>iOS<\/strong> con el fin de ver lo que tenemos disponible en la nube, para as\u00ed escucharlo directamente desde all\u00ed en streaming o descargarlo en modo local.<\/p>\n<p>Pero a partir de ahora, si compramos una canci\u00f3n en un dispositivo, esta estar\u00e1 disponible en pocos segundos en otro cualquiera que posea la caracter\u00edstica, sin necesidad de que hagamos nada.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud.jpg\" alt=\"\" title=\"iCloud\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3738\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iCloud-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todo esto forma\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iCloud\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a> y todas sus aplicaciones son gratuitas<\/strong>. Adem\u00e1s incluye <strong>5GB de espacio de almacenamiento para correo, documentos y respaldo.<\/strong> Las canciones, libros y aplicaciones no est\u00e1n incluidas en esta restricci\u00f3n de espacio. <strong>iCloud<\/strong> estar\u00e1 disponible de forma completa cuando se lance <strong>iOS 5<\/strong>, es decir, este oto\u00f1o, al igual que\u00a0<strong>iTunes in the Cloud que costar\u00e1 25\u20ac al a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue sin duda el d\u00eda de iCloud, el \u00a0nuevo servicio de los de cupertino, presentado en el WWDC 2011. Fue claramente<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3736,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[2214,2206,2215,2216,546,75,100,2217,9,115,14,447,136,16,158,2210,170,175,176,185,2222,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iCloud, todo lo que necesitas, en la nube<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube. todo integrado en iCloud, tanto la App Store como Pages, Numbers y Keynote.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube. todo integrado en iCloud, tanto la App Store como Pages, Numbers y Keynote.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-07T14:39:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T23:32:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Steve Jobs presentando iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/\",\"name\":\"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-07T14:39:18+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T23:32:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube. todo integrado en iCloud, tanto la App Store como Pages, Numbers y Keynote.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2676"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2676\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}