{"id":10833,"date":"2015-06-09T17:50:53","date_gmt":"2015-06-09T15:50:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10833"},"modified":"2021-10-16T15:32:25","modified_gmt":"2021-10-16T13:32:25","slug":"apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/","title":{"rendered":"Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music.jpg\" alt=\"Apple Music\" width=\"2500\" height=\"1563\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10835\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-1024x640.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la keynote de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC15<\/a>, <strong>Apple present\u00f3 su nuevo servicio de m\u00fasica que promete entregar contenido en streaming, informaci\u00f3n sobre tus artistas favoritos y radio las 24 horas del d\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>El servicio busca competir con el resto de plataformas de m\u00fasica online como Spotify o Rdio, <strong>por ello pone al alcance de sus usuarios el inmenso cat\u00e1logo de la iTunes Store,<\/strong> pero yendo m\u00e1s all\u00e1.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A parte de los millones de canciones que pone a nuestra disposici\u00f3n al instante, <strong>el servicio cuenta con grandes artistas encargados de la radio online.<\/strong> Radio que ser\u00e1 emitida desde Los \u00c1ngeles, Nueva York y Londres. Prometen entregar m\u00fasica, entrevistas y cultura, todo ello por Internet. A parte de distintas radios de m\u00fasica seg\u00fan su tem\u00e1tica.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-App-iOS-9.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-App-iOS-9.jpg\" alt=\"Apple Music App iOS 9\" width=\"2372\" height=\"1478\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10836\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-App-iOS-9.jpg 2372w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-App-iOS-9-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music-App-iOS-9-1024x638.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2372px) 100vw, 2372px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple Music cuenta con un gran sistema de recomendaci\u00f3n<\/strong> formado no solo por algoritmos, tambi\u00e9n con personas. En base a nuestros gustos declarados podremos descubrir m\u00fasica nueva que probablemente nos gustar\u00e1. As\u00ed descubriremos nuevos artistas y sus respectivas canciones favoreciendo su expansi\u00f3n y popularizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>La plataforma <strong>cuenta con un apartado de artistas que permite publicar estados, fotos, v\u00eddeos, etc.<\/strong> Ya sea de forma exclusiva o reutilizando el contenido publicado en otras redes sociales, los fans podr\u00e1n seguir a sus artistas favoritos e interactuar con lo que publiquen. Apple espera que sea algo especial y muestren contenido exclusivo, tal y como mostraron en la presentaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Ha habido grandes cuestiones sobre el servicio que no han sido respondidas en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\" title=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote<\/a> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005d72ed80000000002aa86e01_10833\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005d72ed80000000002aa86e01_10833\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005d72ed80000000002aa86e01_10833\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Y m\u00e1s teniendo en cuenta todos los ejemplos que se pusieron de la m\u00fasica que pod\u00edas escuchar pero ignorando ciertos detales.<\/span>. <strong>Apple Music permitir\u00e1 guardar canciones en modo offline,<\/strong> se sabe que no todo el contenido de iTunes puede estar disponible online \u2013por lo menos al principio\u2013 y se tienen ciertas dudas sobre la compatibilidad de otros servicios de Apple como iTunes Match <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000005d72ed80000000002aa86e01_10833\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005d72ed80000000002aa86e01_10833\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005d72ed80000000002aa86e01_10833\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Si bien se especifica que no hay problema, es raro mantener los dos servicios y la utilidad del segundo queda puesta en duda.<\/span>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Beats-Radio-Apple-Music.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Beats-Radio-Apple-Music.jpg\" alt=\"Beats Radio Apple Music\" width=\"1389\" height=\"924\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10837\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Beats-Radio-Apple-Music.jpg 1389w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Beats-Radio-Apple-Music-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Beats-Radio-Apple-Music-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1389px) 100vw, 1389px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iTunes va a tener que actualizarse para poder ser compatible con Apple Music<\/strong> y yo lo \u00fanico que deseo es que aprovechen este motivo para darle una vuelta de tuerca a la aplicaci\u00f3n y traer una <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\" title=\"Apple, acaba con este iTunes ya\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">forma distinta<\/a> de interactuar con los dispositivos iOS.<\/p>\n<p>Spotify nos tiene a m\u00e1s de uno como clientes y Apple lo sabe. Por ello, y con el fin de impulsar la plataforma, <strong>nos dar\u00e1 3 meses del servicio de forma gratuita para que lo probemos.<\/strong> Despu\u00e9s de esos 3 meses de prueba, <strong>la suscripci\u00f3n mensual pasar\u00e1 a ser de 10\u20ac<\/strong> para un solo usuario y de 15\u20ac para una familia compuesta por hasta 6 miembros. La compatibilidad ser\u00e1 m\u00e1xima: <strong>Mac, iPhone, iPad, Apple Watch, Windows y,<\/strong> por primera vez, <strong>Android.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Apple Music estar\u00e1 disponible el 30 de junio de este mismo a\u00f1o<\/strong> y vendr\u00e1 con la versi\u00f3n 8.4 de iOS debutando en m\u00e1s de 100 pa\u00edses a la vez.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/music\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote de la WWDC15, Apple present\u00f3 su nuevo servicio de m\u00fasica que promete entregar contenido en streaming, informaci\u00f3n sobre tus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10835,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2194,20],"tags":[802,2163,2165,272,11,14,2208,778,2210,2164,1732,653,2120,466,2156],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple Music es el nuevo servicio de m\u00fasica en streaming que ha sacado Apple d\u00f3nde disfrutaremos de la m\u00fasica, la radio en Internet y los artistas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple Music es el nuevo servicio de m\u00fasica en streaming que ha sacado Apple d\u00f3nde disfrutaremos de la m\u00fasica, la radio en Internet y los artistas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-09T15:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:32:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1563\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple Music es el nuevo servicio de m\u00fasica en streaming que ha sacado Apple d\u00f3nde disfrutaremos de la m\u00fasica, la radio en Internet y los artistas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/09172538\/Apple-Music.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Music.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1563,\"caption\":\"Apple Music\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\",\"name\":\"Apple Music: nuevo servicio de m\\u00fasica en streaming\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-09T15:50:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:32:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple Music es el nuevo servicio de m\\u00fasica en streaming que ha sacado Apple d\\u00f3nde disfrutaremos de la m\\u00fasica, la radio en Internet y los artistas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10833"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17935,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10833\/revisions\/17935"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10835"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}