{"id":7288,"date":"2012-08-31T11:57:59","date_gmt":"2012-08-31T10:57:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7288"},"modified":"2023-01-29T12:29:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:08","slug":"apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/","title":{"rendered":"Apple presenta su programa de reciclaje online"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.png\" alt=\"Programa de reciclaje de Apple\" title=\"Programa de reciclaje de Apple\" width=\"550\" height=\"279\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7289\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Programa-de-reciclaje-de-Apple-300x152.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha presentado un programa de reciclaje online con el que nos comprar\u00e1n nuestros antiguos productos para deshacerse de ellos de la manera m\u00e1s ecol\u00f3gica posible.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El programa acepta <strong>ordenadores de sobre mesa y port\u00e1tiles<\/strong> (tanto <strong>Apple<\/strong> como Windows), <strong>iPads y iPhones,<\/strong> dejan de lado los iPod. Para saber el precio hay que elegir el tipo de producto, el modelo y algunas caracter\u00edsticas que var\u00edan seg\u00fan lo que elegimos (no son las mismas preguntas para un equipo <strong>Apple<\/strong> que otro con Windows).<\/p>\n<p>Al haber elegido el equipo y modelo pasaremos a un apartado con preguntas sobre <strong>el estado, pantalla, inicio, componentes externos (teclado y rat\u00f3n), estado de las bater\u00edas, etc.<\/strong> En funci\u00f3n de nuestras respuestas el valor final aumentar\u00e1 o disminuir\u00e1, despu\u00e9s de contestarlas sabremos dicho valor.<\/p>\n<p>Si nos fijamos <strong>el precio final no es muy elevado,<\/strong> debemos entender que <strong>Apple<\/strong> ha descontado gran parte del valor por los costes que puede haber en su reciclaje y lo que nos da es una prima para que nos animemos a reciclar. Es una opci\u00f3n que podemos tomar <strong>en caso de que no tengamos la posibilidad de vender el equipo a otro propietario<\/strong> porque seguro que podemos sacar m\u00e1s.<\/p>\n<p>El programa <strong>no acepta todos los modelos de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a>,<\/strong> los m\u00e1s modernos no se pueden reciclar, se sobreentiende que su vida \u00fatil sigue activa y ni si quiera da la posibilidad de reciclarlos.<\/p>\n<p>Ya sab\u00e9is, si no ten\u00e9is donde deshaceos de vuestros antiguos equipos consultad este programa a ver si os convence el precio que os dan.<\/p>\n<p>Programa de reciclaje | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/reuse_and_recycle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nFuente | <a href=\"https:\/\/twitter.com\/edgarsd\/statuses\/241473156479582208\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@Edgarsd<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha presentado un programa de reciclaje online con el que nos comprar\u00e1n nuestros antiguos productos para deshacerse de ellos de la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7289,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,2129,17,20],"tags":[2206,272,11,2208,2210,2229,2236,1144,1759,466],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple presenta su programa de reciclaje online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha presentado su programa de reciclaje online para productos Mac, Windows, iPhones y iPads con el que te pagar\u00e1n por entregar tu equipo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple presenta su programa de reciclaje online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha presentado su programa de reciclaje online para productos Mac, Windows, iPhones y iPads con el que te pagar\u00e1n por entregar tu equipo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-31T10:57:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"279\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":279,\"caption\":\"Programa de reciclaje de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/\",\"name\":\"Apple presenta su programa de reciclaje online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-31T10:57:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha presentado su programa de reciclaje online para productos Mac, Windows, iPhones y iPads con el que te pagar\\u00e1n por entregar tu equipo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7288"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7288"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17754,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7288\/revisions\/17754"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7289"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7288"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}