{"id":5393,"date":"2011-10-26T16:48:08","date_gmt":"2011-10-26T14:48:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5393"},"modified":"2023-01-29T12:28:19","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:19","slug":"compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/","title":{"rendered":"Compra en la Apple Store Online y rec\u00f3gelo en una tienda f\u00edsica"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg\" alt=\"\" title=\"Compra on-line recogida en Apple Store\" width=\"550\" height=\"302\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5394\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store-300x165.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> lanza un <strong>nuevo m\u00e9todo de compra y env\u00edo a trav\u00e9s de su tienda online.<\/strong> Compras por Internet pero lo recoges en una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este m\u00e9todo busca facilitar al usuario una <strong>alternativa del env\u00edo a casa.<\/strong> Basta con entrar en la web, seleccionar el producto y el modelo y a la hora de pagar elegir \u00ab<strong>Seleccionar una Apple Store<\/strong>\u00bb luego, en funci\u00f3n del c\u00f3digo postal <strong>nos aparecen las tiendas m\u00e1s cercanas<\/strong>, tan solo tenemos que elegir una.<\/p>\n<p>Una vez comprobado que la tienda <strong>tiene stock del producto y modelo elegido,<\/strong> se concertar\u00e1 un d\u00eda para ir a recogerlo. Este sistema es usado por otras compa\u00f1\u00edas y en parte tiene pros y contras. Como <strong>pros<\/strong> tienes que no hay porqu\u00e9 facilitar tus datos y que el producto se ha llevado en tienda con otros cuantos (a mi me da m\u00e1s seguridad por el estado del producto), como <strong>contras<\/strong> tienes que debes ir t\u00fa a recogerlo y que el tiempo de espera puede ser m\u00e1s largo que si te lo traen a casa.<\/p>\n<p>De momento esta nueva caracter\u00edstica <strong>tan solo est\u00e1 funcionando en tres Apple Store de San Francisco<\/strong> pero se prev\u00e9 ampliar la medida en el propio pa\u00eds, al resto les llegar\u00e1 m\u00e1s tarde.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/10\/26\/apple-online-store-begins-offering-in-store-pickup-in-san-francisco\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a> <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple lanza un nuevo m\u00e9todo de compra y env\u00edo a trav\u00e9s de su tienda online. Compras por Internet pero lo recoges en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5394,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,1442,859,860,2210,2229,856],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Compra en la Apple Store on-line y rec\u00f3gelo en una tienda f\u00edsica<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo m\u00e9todo de compra y env\u00edo de productos de Apple. Compras en la Apple Store Online y puedes recogerlo en una Apple Store f\u00edsica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Compra en la Apple Store on-line y rec\u00f3gelo en una tienda f\u00edsica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo m\u00e9todo de compra y env\u00edo de productos de Apple. Compras en la Apple Store Online y puedes recogerlo en una Apple Store f\u00edsica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-26T14:48:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"302\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Compra-on-line-recogida-en-Apple-Store.jpg\",\"width\":550,\"height\":302,\"caption\":\"Compra on-line recogida en Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/\",\"name\":\"Compra en la Apple Store on-line y rec\\u00f3gelo en una tienda f\\u00edsica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-26T14:48:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo m\\u00e9todo de compra y env\\u00edo de productos de Apple. Compras en la Apple Store Online y puedes recogerlo en una Apple Store f\\u00edsica.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-en-la-apple-store-on-line-y-recogelo-en-una-tienda-fisica\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5393"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5393"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17517,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5393\/revisions\/17517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5394"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}