{"id":16689,"date":"2017-09-14T18:14:40","date_gmt":"2017-09-14T16:14:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16689"},"modified":"2021-10-17T12:35:03","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:03","slug":"resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u00abLet&#8217;s meet at our place\u00bb del iPhone X"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\" alt=\"Keynote Lets meet at our place\" width=\"2400\" height=\"1350\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16691\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Han pasado dos d\u00edas desde que se celebr\u00f3 la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target=\"_blank\" title=\"Keynote \u201cLet\u2019s meet at our place\u201d el 12 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple nos cita<\/a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,<\/strong> y de alg\u00fan producto m\u00e1s.<\/p>\n<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"El campus de Apple se llamar\u00e1 Apple Park y abrir\u00e1 en abril\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Park<\/a>. M\u00e1s concretamente en el <a target=\"_blank\" title=\"La nave espacial se eleva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs Theater<\/a>. Otro de ellos es porque <strong>este a\u00f1o se cumple el d\u00e9cimo aniversario desde que el iPhone lleg\u00f3 al mundo.<\/strong><\/p>\n<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como hice con la <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC17\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC<\/a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema m\u00e1s detalladamente, para que pod\u00e1is estar al tanto de todo.<\/p>\n<p>As\u00ed que sin m\u00e1s dilaci\u00f3n, empecemos:<\/p>\n<h2 class=\"review\">Steve Jobs<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Tim Cook recordando a Steve Jobs\" width=\"2500\" height=\"1563\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16692\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un v\u00eddeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fant\u00e1stico dise\u00f1o y su entorno. Tras el v\u00eddeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla \u00abBienvenidos al Steve Jobs Theater\u00bb.<\/p>\n<p>Autom\u00e1ticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,<\/strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.<\/p>\n<p>Por primera vez desde que <a target=\"_blank\" title=\"Resumen keynote Let\u2019s talk iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook presenta las keynotes<\/a>, no empez\u00f3 con su famoso <em>\u00ab\u00a1Buenos d\u00edas!\u00bb<\/em>. <strong>Hab\u00eda mucha emoci\u00f3n en el ambiente y as\u00ed se apreci\u00f3 durante todo el evento.<\/strong><\/p>\n<p>Este era su evento, la presentaci\u00f3n de uno de los dispositivos cuyas caracter\u00edsticas hab\u00eda so\u00f1ado desde su concepci\u00f3n. <strong>Y as\u00ed fue.<\/strong><\/p>\n<h2 class=\"review\">Nuevas Apple Store<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Store-de-Chicago.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Store-de-Chicago.jpg\" alt=\"Apple Store de Chicago\" width=\"1500\" height=\"1050\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16693\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Angela Ahrendts sali\u00f3 al escenario para hablar del <a target=\"_blank\" title=\"Im\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo dise\u00f1o de las Apple Store<\/a>.<\/strong> Un dise\u00f1o pensado para que las tiendas sean algo m\u00e1s que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se hablo de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/today\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Today at Apple<\/a>, el programa de aprendizaje de Apple a trav\u00e9s de sus empleados en la Apple Store.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Apple Watch 3<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Watch-3.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Watch-3.jpg\" alt=\"Apple Watch 3\" width=\"1534\" height=\"682\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16694\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1534px) 100vw, 1534px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualizaci\u00f3n,<\/strong> el modelo 3 ya est\u00e1 entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.<\/p>\n<p><strong>La m\u00e1s importante es que ahora incluye conexi\u00f3n m\u00f3vil,<\/strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del tel\u00e9fono para operar independientemente.<\/p>\n<p>Me parece que as\u00ed el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora s\u00ed puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla m\u00e1s peque\u00f1a cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jUvD80mNKBM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>La mala noticia es que <strong>ser\u00e1n las empresas de telecomunicaciones las que decidir\u00e1n si darte servicio o no,<\/strong> y por qu\u00e9 cantidad al mes. Sin ir m\u00e1s lejos, en Espa\u00f1a no se vende con conexi\u00f3n m\u00f3vil directamente.<\/p>\n<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.<\/strong><\/p>\n<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o s\u00f3lo porque no ha habido un di\u00e1logo por parte de Apple con nuestras principales empresas.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/apple-watch\/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e1s detalles<\/a><\/p>\n<h2 class=\"review\">Apple TV 4K<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-TV-4K.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-TV-4K.jpg\" alt=\"Apple TV 4K\" width=\"2500\" height=\"1134\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16695\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,<\/strong> emitiendo una imagen ultra n\u00edtida que permitir\u00e1 disfrutar de la m\u00e1xima calidad de la pel\u00edcula o serie.<\/p>\n<p><strong>Se combina adem\u00e1s con la imagen HDR,<\/strong> que da mejores colores, m\u00e1s vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que ser\u00e1 compatible con servicios de v\u00eddeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrar\u00e1 lo mismo por las pel\u00edculas que cuando las emit\u00eda en HD.<\/p>\n<p>La potencia tambi\u00e9n viene al Apple TV, ser\u00e1 m\u00e1s r\u00e1pido y con mejores gr\u00e1ficos gracias al chip A10.<\/p>\n<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es m\u00e1s, me parece bastante rid\u00edculo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir v\u00eddeos en directo es siempre bienvenida.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/apple-tv\/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e1s detalles<\/a><\/p>\n<h2 class=\"review\">iPhone 8<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-8.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-8.jpg\" alt=\"iPhone 8\" width=\"2500\" height=\"1359\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16696\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-8.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aqu\u00ed est\u00e1 el que puede que sea el \u00faltimo modelo con el dise\u00f1o tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.<\/strong><\/p>\n<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atr\u00e1s en el dise\u00f1o a\u00f1adiendo cristal en la parte trasera,<\/strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, as\u00ed que en esta ocasi\u00f3n lo han reforzado. Veremos c\u00f3mo act\u00faa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.<\/p>\n<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,<\/strong> los usuarios van a agradecer esta caracter\u00edstica. Es una de las que m\u00e1s disfruto en <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi iPad Pro<\/a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia m\u00e1s.<\/p>\n<p>El procesador es una de las cosas que m\u00e1s me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.<\/strong> El cambio se not\u00f3 en <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el iPhone 7<\/a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar c\u00f3mo ir\u00e1 de bien este tel\u00e9fono.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/k0DN-BZrM4o\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Que la parte trasera tenga cristal no es s\u00f3lo por est\u00e9tica, <strong>es una caracter\u00edstica que permitir\u00e1 hacer que el tel\u00e9fono se cargue de manera inal\u00e1mbrica<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Por fin los usuarios podr\u00e1n escuchar m\u00fasica con los EarPods y cargar el tel\u00e9fono a la vez &#x1f612;.<\/span>. Lo que m\u00e1s me alegra es que Apple ha decidido utilizar el est\u00e1ndar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo com\u00fan y conocido.<\/strong><\/p>\n<p>Me parece una buena actualizaci\u00f3n, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen tel\u00e9fono, sin duda.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e1s detalles<\/a><\/p>\n<h2 class=\"review\">iPhone X<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-X.jpg\" alt=\"iPhone X\" width=\"1398\" height=\"2774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16697\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-X.jpg 1398w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPhone-X-516x1024.jpg 516w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefon\u00eda en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.<\/strong><\/p>\n<p>El dise\u00f1o me gusta, el acabado tambi\u00e9n, el tama\u00f1o m\u00e1s a\u00fan y la doble c\u00e1mara es de lo mejor que le puede pasar a un tel\u00e9fono de este tama\u00f1o. Pero hay que asociar, tras diez a\u00f1os usando una pulsaci\u00f3n para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.<\/p>\n<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.<\/span>, as\u00ed que aqu\u00ed se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompa\u00f1a al iPhone.<\/p>\n<p>Est\u00e1 claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transici\u00f3n, <strong>s\u00f3lo espero que podamos pasar p\u00e1gina pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.<\/strong><\/p>\n<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente incre\u00edble c\u00f3mo funciona.<\/strong> Fui el primero que se ri\u00f3 del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnolog\u00eda que hay detr\u00e1s de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aqu\u00ed puede ser muy grande.<\/strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/K4wEI5zhHB0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se ir\u00e1n resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.<\/strong><\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber algunas de las dudas que tengo:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00bfC\u00f3mo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Resuelto gracias al v\u00eddeo de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/_HTXMhKWqnA?t=3m29s\" rel=\"noopener noreferrer\">MKBHD<\/a><\/span><\/li>\n<li>\u00bfCu\u00e1ndo se ve el carrier de la compa\u00f1\u00eda de tel\u00e9fono y cu\u00e1ndo no? <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Intuyo que s\u00f3lo en la pantalla bloqueada, pero no lo s\u00e9.<\/span><\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando hay m\u00e1s iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?<\/li>\n<li>Cuando ves un v\u00eddeo o una app horizontal \u00bfsiempre vamos a ver una peque\u00f1a barra simulando ser el bot\u00f3n home?<\/li>\n<li>\u00bfSigue existiendo f\u00e1cil alcance?<\/li>\n<li>Si dejar pulsado el bot\u00f3n de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay \u00bfc\u00f3mo se apaga el tel\u00e9fono? <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el bot\u00f3n de apagar sale un men\u00fa que nos permite apagar el tel\u00e9fono, acceder a los datos m\u00e9dicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estar\u00e1 activada por defecto.<\/span><\/li>\n<li>\u00bfC\u00f3mo puedo sacar una captura de pantalla?<\/li>\n<li>\u00bfC\u00f3mo invoco el Control Center si estoy viendo un v\u00eddeo o usando una app en horizontal?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.<\/p>\n<p>Lo que me consuela de este nuevo \u201cbot\u00f3n\u201d es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,<\/strong> as\u00ed que Apple podr\u00e1 hacer cambios sobre \u00e9l a medida que los usuarios lo usan.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>mencionar que las c\u00e1maras que equipa son las que deber\u00eda equipar el iPhone 7 normal desde el principio,<\/strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la c\u00e1mara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ah\u00ed lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un tel\u00e9fono con tama\u00f1o normal va a tener las mejores c\u00e1maras disponibles.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e1s detalles<\/a><\/p>\n<h2 class=\"review\">AirPower<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/AirPower.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/AirPower.jpg\" alt=\"AirPower\" width=\"2200\" height=\"1868\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16698\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/AirPower.jpg 2200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/AirPower-236x200.jpg 236w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/AirPower-1024x869.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2200px) 100vw, 2200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Phil Schiller se est\u00e1 acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el m\u00e1s reciente.<\/p>\n<p><strong>Una estaci\u00f3n de carga capaz de cargar inal\u00e1mbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f008fe700000000256c7fe3_16689\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\">Los AirPods han recibido una actualizaci\u00f3n menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inal\u00e1mbrica.<\/span>.<\/p>\n<p>Apple ha especificado que no utilizan ning\u00fan est\u00e1ndar, es tecnolog\u00eda propietaria, <strong>pero que trabajar\u00e1 con el est\u00e1ndar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas m\u00e1s avanzadas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Apple conf\u00eda en un mundo sin cables,<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\" rel=\"noopener noreferrer\">primero en el Mac<\/a>, <a target=\"_blank\" title=\"AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">en el iPhone y iPad<\/a>, <a target=\"_blank\" title=\"AirPods: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/airpods-mi-opinion\/\" rel=\"noopener noreferrer\">en el audio<\/a> y ahora, por \u00faltimo, <strong>en la bater\u00eda  del dispositivo m\u00e1s exitoso de la compa\u00f1\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/accesorios\/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e1s detalles<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<div id=\"attachment_16699\" style=\"width: 1642px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Steve-Jobs-Theater.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16699\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Steve-Jobs-Theater.jpg\" alt=\"Steve Jobs Theater\" width=\"1632\" height=\"920\" class=\"size-full wp-image-16699\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16699\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2017\/09\/highlights-from-apples-keynote-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acab\u00f3 el evento m\u00e1s esperado del a\u00f1o.<\/strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.<\/p>\n<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de c\u00f3mo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora mismo lo que m\u00e1s me interesa saber es con qu\u00e9 velocidad Apple planea hacer la transici\u00f3n de lo aqu\u00ed visto al resto de dispositivos. Pero eso no ser\u00e1, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/N-x8Ik9G5Dg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Han pasado dos d\u00edas desde que se celebr\u00f3 la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16691,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2096],"tags":[2681,2049,2206,2215,2216,2094,2239,11,16,2210,586,625,1841,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote &quot;Let&#039;s meet at our place&quot; del iPhone X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cLet&#039;s meet at our place\u201d en la que se ha presentado el iPhone X, el iPhone 8, el Apple Watch 3 y el Apple TV 4K.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote &quot;Let&#039;s meet at our place&quot; del iPhone X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cLet&#039;s meet at our place\u201d en la que se ha presentado el iPhone X, el iPhone 8, el Apple Watch 3 y el Apple TV 4K.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-14T16:14:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote &quot;Let&#039;s meet at our place&quot; del iPhone X\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cLet&#039;s meet at our place\u201d en la que se ha presentado el iPhone X, el iPhone 8, el Apple Watch 3 y el Apple TV 4K.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/14170027\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1350,\"caption\":\"Keynote Lets meet at our place\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\\"Let's meet at our place\\\" del iPhone X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-14T16:14:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de la keynote \\u201cLet's meet at our place\\u201d en la que se ha presentado el iPhone X, el iPhone 8, el Apple Watch 3 y el Apple TV 4K.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16689"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18211,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16689\/revisions\/18211"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}