{"id":6112,"date":"2012-01-07T17:21:33","date_gmt":"2012-01-07T16:21:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6112"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/","title":{"rendered":"WWDC Alerts: Recibe una notificaci\u00f3n cuando Apple empiece a vender las entradas del evento"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/WWDC-Alerts.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/WWDC-Alerts.png\" alt=\"\" title=\"WWDC Alerts\" width=\"550\" height=\"363\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6113\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/WWDC-Alerts.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/WWDC-Alerts-300x198.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si eres un de los afortunados desarrolladores que puede ir este a\u00f1o al evento <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a><\/strong> que celebra <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, puede que te sirva esta web llamada <strong>WWDC Alerts<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta p\u00e1gina <strong>se encargar\u00e1 de notificarte v\u00eda SMS cuando Apple pone a la venta las entradas del evento<\/strong> y teniendo en cuenta que el a\u00f1o pasado tardaron unas 10 horas en venderse todas, no estar\u00eda dem\u00e1s saber cuando empieza el comercio.<\/p>\n<p>Para recibir el aviso <strong>debemos meter nuestro n\u00famero de tel\u00e9fono m\u00f3vil con el c\u00f3digo internacional,<\/strong> a continuaci\u00f3n recibiremos un SMS con un c\u00f3digo de activaci\u00f3n y al confirmar nuestro n\u00famero <strong>estaremos apuntados para el aviso.<\/strong><\/p>\n<p>Su pol\u00edtica de privacidad es clara:<\/p>\n<ul>\n<li>No vamos a reenviar tus datos a nadie, jam\u00e1s de los jamases Am\u00e9n.<\/li>\n<li>Solo contactaremos contigo para hacerte saber que los tickets est\u00e1n a la venta.<\/li>\n<li>Ni si quiera queremos saber tu nombre.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Me parece una buena iniciativa para <strong>aquellas personas que no est\u00e9n tan atentas a los medios sociales o les pueda coger trabajando<\/strong> ya que <strong>Apple<\/strong> nunca avisa cuando se pondr\u00e1n a la venta las entradas.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/thenextweb.com\/apple\/2012\/01\/03\/wwdc-alerts-ensures-that-you-know-the-minute-apple-puts-2012-tickets-on-sale\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheNextWeb<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si eres un de los afortunados desarrolladores que puede ir este a\u00f1o al evento WWDC que celebra Apple, puede que te sirva<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6113,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,2207,1188,2239,241,1186,1187],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>WWDC Alerts: Recibe una notificaci\u00f3n de cuando Apple empiece a vender las entradas del evento<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"WWDC Alerts es una p\u00e1gina que te avisar\u00e1 de cuando est\u00e1n disponibles las entradas del evento de Apple WWDC y que puedas comprar la tuya.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"WWDC Alerts: Recibe una notificaci\u00f3n de cuando Apple empiece a vender las entradas del evento\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"WWDC Alerts es una p\u00e1gina que te avisar\u00e1 de cuando est\u00e1n disponibles las entradas del evento de Apple WWDC y que puedas comprar la tuya.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-07T16:21:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/WWDC-Alerts.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"363\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/WWDC-Alerts.png\",\"width\":550,\"height\":363,\"caption\":\"WWDC Alerts\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/\",\"name\":\"WWDC Alerts: Recibe una notificaci\\u00f3n de cuando Apple empiece a vender las entradas del evento\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-07T16:21:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"WWDC Alerts es una p\\u00e1gina que te avisar\\u00e1 de cuando est\\u00e1n disponibles las entradas del evento de Apple WWDC y que puedas comprar la tuya.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wwdc-alerts-recibe-una-notificacion-cuando-apple-empiece-a-vender-las-entradas-del-evento\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6112"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17645,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6112\/revisions\/17645"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6113"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}