{"id":16669,"date":"2017-09-08T19:51:58","date_gmt":"2017-09-08T17:51:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16669"},"modified":"2020-03-20T20:59:07","modified_gmt":"2020-03-20T19:59:07","slug":"guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/","title":{"rendered":"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg\" alt=\"Apple Pencil y iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15024\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo curso escolar ya est\u00e1 aqu\u00ed y, como he obtenido buenas experiencias a la hora de utilizar el iPad para tomar apuntes, <strong>voy a hacer una peque\u00f1a gu\u00eda sobre c\u00f3mo tomar apuntes en el iPad.<\/strong><\/p>\n<p>Algunos os acordar\u00e9is de que ya habl\u00e9 de esto hace unos a\u00f1os cuando os cont\u00e9 <a target=\"_blank\" title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi experiencia escribiendo a mano en un iPad<\/a>, <strong>pero he evolucionado el m\u00e9todo y han evolucionado los dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p><strong>Gu\u00eda actualizada a 2020<\/strong> con el \u00faltimo modelo de iPad Pro y su nuevo Magic Keyboard con trackpad.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"table-of-contents\">\n<hr\/>\n<p><strong>Tabla de contenidos<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"#ventajas-de-tomar-apuntes-en-el-ipad\">Ventajas de tomar apuntes en el iPad<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#el-ipad\">El iPad<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#los-stylus\">Los stylus<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#apps-para-tomar-apuntes-a-mano\">Apps para tomar apuntes a mano<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#mis-consejos\">Mis consejos<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr\/>\n<\/div>\n<p>He de aclarar que, para sacarle el m\u00e1ximo partido posible, el tipo de alumno que lo va a aprovechar m\u00e1s es el que tiene el temario en PDF y se le permite usar dispositivos electr\u00f3nicos en clase.<\/p>\n<p>As\u00ed que vamos a tratar de hablar de todo: <strong>los dispositivos, los stylus, las aplicaciones y consejos generales que he ido aprendiendo en estos a\u00f1os usando mi iPad como mi \u00fanico cuaderno.<\/strong><\/p>\n<p><a name=\"ventajas-de-tomar-apuntes-en-el-ipad\"><\/a><\/p>\n<h2>Ventajas de tomar apuntes en el iPad<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad Pro negro Apple Pencil\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14736\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empecemos hablando de porqu\u00e9 tomar apuntes en el iPad es mejor que la forma tradicional u otras formas.<\/p>\n<p><strong><a target=\"_blank\" title=\"Un viaje de 8 a\u00f1os\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/viaje-8-anos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">La flexibilidad<\/a> que ofrece el iPad<\/strong> no es comparable con la que ofrecen otros dispositivos. Gracias a su naturaleza, podemos ponerlo de distintas posiciones, ver contenido de varias formas, utilizar la pantalla para escribir, leer o pintar\u2026 es un dispositivo muy flexible y eso, en clase, ayuda mucho.<\/p>\n<p><strong>El peso<\/strong> es un valor muy importante del iPad. Tened en cuenta que con el iPad podemos sustituir el ordenador y los cuadernos. Todo ir\u00e1 en el iPad, de modo que imaginad todo el peso que os ahorrar\u00e9is. Yo lo he notado much\u00edsimo y, aunque a priori pueda parecer una tonter\u00eda, cuando cargas con una mochila todos los d\u00edas, a todas horas, se nota.<\/p>\n<p>Hay una ventaja mejor que se basa en que <strong>todo est\u00e1 en el mismo sitio,<\/strong> y a su vez, <strong>en todas partes.<\/strong> No importa que ese d\u00eda te hayas olvidado X asignatura o que no puedas estudiar porque no tienes tus apuntes. Todo est\u00e1 en tu iPad y all\u00ed va a seguir, por lo que siempre tienes todo disponible, incluso cuando no lo haces a prop\u00f3sito. Y como todo es virtual, duplicar y reubicar esos archivos es muy sencillo, de modo que aunque tu iPad no est\u00e9 disponible, es posible acceder a su contenido.<\/p>\n<p><strong>La versatilidad<\/strong> que ofrece el iPad no tiene precedentes, y con <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC19\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 13<\/a> va a ir a\u00fan m\u00e1s lejos.<\/p>\n<ul>\n<li>Escribir con teclado<\/li>\n<li>Escribir con nuestro pu\u00f1o y letra<\/li>\n<li>Ocultar el teclado cuando no lo necesitamos<\/li>\n<li>Tener acceso a Internet<\/li>\n<li>Poder descargar y gestionar documentos en el momento <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Pues anda que no he tenido clases en las que los profesores hab\u00edan subido 10 minutos antes los apuntes y hemos tenido que descargarlos al momento.<\/span><\/li>\n<li>Escribir documentos de texto<\/li>\n<li>Utilizar servicios de terceros <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Como Dropbox, Google Drive o Google Docs.<\/span><\/li>\n<li>Escanear documentos con la c\u00e1mara<\/li>\n<\/ul>\n<p>Desde que iOS 11 incluyese el gesto arrastrar y soltar, todo fue mucho m\u00e1s f\u00e1cil y c\u00f3modo respecto a la gesti\u00f3n los documentos. La aplicaci\u00f3n de iCloud Drive fue un paso, <strong>pero esta nueva propiedad fue un avance mayor.<\/strong> Facilit\u00f3 mucho las idas y venidas de documentos que solemos tener cuando vamos a clase.<\/p>\n<p>Con iPadOS 13 se ha incluido soporte nativo al cursor de modo que controlar un iPad con un rat\u00f3n o un trackpad ahora no solo es posible <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Antes tambi\u00e9n era posible.<\/span> sino que adem\u00e1s se ha transformado el sistema para adaptarse a un uso natural y completo de este complemento. Eso hace que en los momentos en los que estamos escribiendo con un teclado externo, podamos tener otra v\u00eda de control que nos sea m\u00e1s c\u00f3moda que la de tocar la pantalla.<\/p>\n<p><a name=\"el-ipad\"><\/a><\/p>\n<h2>El iPad<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\" alt=\"IPad Pro VS Portatil del 2008\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15785\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-1024x682.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Antes la decisi\u00f3n era f\u00e1cil, te comprabas el iPad y ya est\u00e1. <strong>Ahora la cosa ha cambiado porque hay varios modelos,<\/strong> as\u00ed que vamos a hablar de los 4 que est\u00e1n ahora mismo a la venta, en orden de preferencia para tomar apuntes en clase:<\/p>\n<h3>iPad Pro<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg\" alt=\"Nuevo iPad Pro y Magic Keyboard con trackpad\" width=\"2355\" height=\"1720\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17230\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg 2355w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-274x200.jpg 274w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-1024x748.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-1536x1122.jpg 1536w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-2048x1496.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2355px) 100vw, 2355px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Presentado en marzo de 2020 sin evento alguno debido a la crisis del Coronavirus, el nuevo iPad Pro se actualiza para afrontar la nueva visi\u00f3n que Apple quiere ofrecer del iPad. Este modelo, al igual que su predecesor, es todo pantalla y eso a la hora de tomar apuntes es de lo mejor que Apple pod\u00eda hacer. Sus componentes hacen que siga siendo el m\u00e1s fino, m\u00e1s ligero, m\u00e1s potente y m\u00e1s vers\u00e1til gracias al nuevo conector USB de tipo C.<\/p>\n<p>Es compatible con el nuevo Apple Pencil y eso hace que emparejarlo, transportarlo, cargarlo y utilizarlo sea m\u00e1s c\u00f3modo que nunca. Originalmente Apple hab\u00eda pensado en el Apple Pencil como un complemento <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">De ah\u00ed que el acto de emparejar y cargar el Apple Pencil sea tan antinatural.<\/span> pero ahora es una parte m\u00e1s del iPad y eso se nota en el d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p>Disponible en dos tama\u00f1os, 11&#8243; y 13&#8243;, es el dispositivo de referencia actual para tomar apuntes gracias a su dise\u00f1o, pantalla, potencia y accesorios.<\/p>\n<p>Para m\u00ed, sin duda, el acompa\u00f1ante perfecto en el aula es el iPad de 11&#8243; porque nos permite, con un tama\u00f1o reducido, disponer de una gran superficie donde escribir. Aunque el modelo de 13&#8243; es ideal para aquellos que s\u00f3lo necesiten un iPad para realizar todas sus labores y quieran utilizarlo como dispositivo principal.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, gracias a la introducci\u00f3n del nuevo Magic Keyboard con trackpad incluido, el iPad se posiciona como el dispositivo m\u00e1s vers\u00e1til y c\u00f3modo para el resto de tareas del aula que no tienen que ver con la captura de texto manuscrito.<\/p>\n<p><span class=\"source\">El iPad Pro en<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-pro\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h3>iPad Air<\/h3>\n<div id=\"attachment_16988\" style=\"width: 1510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-Pro-105.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16988\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-Pro-105.jpg\" alt=\"iPad Pro 10,5\" width=\"1500\" height=\"1000\" class=\"size-full wp-image-16988\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-Pro-105.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-Pro-105-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-Pro-105-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16988\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.theverge.com\/2017\/6\/12\/15779156\/apple-new-ipad-pro-review-2017-10-5-tablet-ios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>El iPad Air cuenta con una pantalla de 10,5&#8243;, hereda el dise\u00f1o y caracter\u00edsticas del antiguo iPad Pro, pero equipando uno de los procesadores m\u00e1s potentes de Apple (aunque no el m\u00e1s potente).<\/p>\n<p>F\u00edsicamente no incluye ninguna novedad, es un dise\u00f1o y caracter\u00edsticas recicladas, pero el secreto reside en que su precio es mucho m\u00e1s asequible que la opci\u00f3n Pro. Apple ha preferido diferenciar entre los que quieren la \u00faltima tecnolog\u00eda pagando m\u00e1s, o los que prefieren usar la tecnolog\u00eda de siempre que les permite realizar las mismas tareas sin problemas, por menos precio.<\/p>\n<p>El dispositivo va a realizar perfectamente la labor de tomar apuntes, editar textos, leer PDFs, etc. Tiene potencia sobrada, es compatible con el Apple Pencil de primera generaci\u00f3n y el Smart Keyboard, y cumple perfectamente con todas las necesidades que podr\u00edamos requerir para el aula. Por supuesto, est\u00e1 perfectamente capacitado para funcionar con <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">iPad OS<\/a>, haciendo que las \u00faltimas novedades de software de Apple nos ayuden en nuestro d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p>Gracias a su precio, se ha convertido en una opci\u00f3n que va a hacer que sea uno de los modelos recomendados para los estudiantes.<\/p>\n<p><span class=\"source\">El iPad Air en<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-air\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/ipad-air-105-pulgadas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n<h3>El iPad, asekas<\/h3>\n<div id=\"attachment_16507\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16507\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg\" alt=\"Opinion nuevo iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-16507\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Opinion-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16507\" class=\"wp-caption-text\">Este modelo es el iPad del 2017, el iPad del 2018 es exactamente igual<\/p><\/div>\n<p>En marzo de 2018, <strong>Apple nos ha hecho un regalo extraordinario al presentar un nuevo iPad de 9,7 pulgadas m\u00e1s barato y compatible con el Apple Pencil.<\/strong><\/p>\n<p>En <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip\/\" title='Resumen y opini\u00f3n de la keynote \"Let\u00b4s take a field trip\"' target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un evento celebrado \u00fanica y exclusivamente sobre educaci\u00f3n<\/a>, Apple hizo ver a la comunidad que quer\u00eda que los estudiantes tuviesen acceso a la versatilidad de este dispositivo junto a uno de los mejores stylus del mercado. Esto, aparte de cambiar las cosas un mont\u00f3n, pone al estudiante en una situaci\u00f3n muy c\u00f3moda al tener en su poder la posibilidad de <strong>elegir cualquier dispositivo que desee sin miedo a perder una de las funcionalidades clave del iPad en la educaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Es verdad que el dispositivo no es el m\u00e1s fino, ni el m\u00e1s ligero, tampoco es el m\u00e1s potente, ni tiene la mejor pantalla, pero es que nada de eso importa si descubrimos que su precio es de 200\u20ac menos que el siguiente iPad en la lista.<\/p>\n<p>No me malinterpret\u00e9is, que no equipe la \u00faltima tecnolog\u00eda que Apple produce no significa que no siga siendo un dispositivo completamente v\u00e1lido para tomar apuntes. Por supuesto que lo es, y m\u00e1s si nos permite disfrutar del Apple Pencil de primera generaci\u00f3n en todo su esplendor.<\/p>\n<p>Est\u00e1 muy claro que su baza es el dinero, y siendo sinceros, si no se recorta en ciertos aspectos menos relevantes, uno no puede abaratar nada. Por suerte para nosotros, los modelos antiguos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">Que son los que aportan muchas de las caracter\u00edsticas actuales a este iPad.<\/span>, eran unos dispositivos de muy buena calidad y, aunque este no es el mejor iPad, es una opci\u00f3n incre\u00edble para el que no quiera gastar mucho dinero.<\/p>\n<p>Estoy muy contento con este paso que ha dado Apple, y sinceramente, me ha sorprendido mucho. Si bien su procesador es un poco antiguo, analizar\u00eda bien si sus propiedades satisfacen mis necesidades y, en el caso de que as\u00ed fuese, ir\u00eda a por \u00e9l sin pensarlo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">El iPad en<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-9.7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/ipad-6a-generacion\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n<h3>El iPad mini<\/h3>\n<div id=\"attachment_17135\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-17135\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad mini Apple Pencil\" width=\"1920\" height=\"1280\" class=\"size-full wp-image-17135\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-mini-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/iPad-mini-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-17135\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.theverge.com\/2019\/3\/21\/18274477\/ipad-mini-2019-review-apple-ios-pencil-lightning-specs-price-tablet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p><\/div>\n<p>El \u00fanico motivo por el que el iPad mini aparece en esta lista es porque Apple decidi\u00f3 hacerlo compatible con el Apple Pencil de primera generaci\u00f3n, y eso le convierte en un dispositivo que puede tomar apuntes como el resto. Pero yo s\u00f3lo lo recomendar\u00eda si la persona que lo va a comprar necesita, s\u00ed o s\u00ed, un dispositivo con un tama\u00f1o tan reducido.<\/p>\n<p>Me parece un dispositivo caro, completamente desactualizado (en cuanto al dise\u00f1o y caracter\u00edsticas secundarias) y que, adem\u00e1s, no tiene unas propiedades naturales adecuadas para la toma de apuntes. En otros aspectos ser\u00e1 genial contar con una pantalla tan peque\u00f1a, pero para tomar apuntes creo que es m\u00e1s un inconveniente que una ventaja.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, si os lo plante\u00e1is, que sep\u00e1is que el dispositivo cuenta con un procesador capaz de realizar todas las tareas necesarias para tomar apuntes en clase, y gracias a la compatibilidad con el Apple Pencil de primera generaci\u00f3n, tenemos la certeza de que vamos a obtener un gran trazado a la hora de escribir.<\/p>\n<p><span class=\"source\">El iPad mini en<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-mini\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/ipad-mini-apple-pencil\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n<p><a name=\"los-stylus\"><\/a><\/p>\n<h2>Los stylus<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cargador-Adonit-Pixel.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cargador-Adonit-Pixel.jpg\" alt=\"Cargador Adonit Pixel\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15373\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cargador-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cargador-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cargador-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para poder tomar apuntes en un iPad vamos a necesitar una cosa fundamental: <strong>un stylus.<\/strong> Y no un stylus cualquiera, no, <strong>un stylus de escritura.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia un stylus de escritura de uno normal? Muy sencillo, <strong>el stylus de escritura est\u00e1 dise\u00f1ado para capturar los finos y delicados trazos de nuestra letra caligrafiada y para moverse \u00e1gilmente por la pantalla,<\/strong> mientras que el stylus normal est\u00e1 dise\u00f1ado para simular ser un dedo de nuestra mano y manejar la interfaz.<\/p>\n<p>He diferenciado entre tres grupos distintos de stylus, as\u00ed que <strong>vamos a ver cu\u00e1les son y qu\u00e9 pueden hacer por nosotros,<\/strong> para saber exactamente lo que necesitamos.<\/p>\n<h3>Stylus sin Bluetooth<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adonit-Swith-pinza.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adonit-Swith-pinza.jpg\" alt=\"Adonit Swith pinza\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14206\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adonit-Swith-pinza.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adonit-Swith-pinza-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adonit-Swith-pinza-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los <strong><a target=\"_blank\" title=\"Stylus sin Bluetooth\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/stylus-sin-bluetooth\" rel=\"noopener noreferrer\">stylus sin Bluetooth<\/a> son aquellos que no tienen componentes el\u00e9ctricos que ayuden a la escritura.<\/strong> Tienen sus pros y sus contras:<\/p>\n<p><strong>Pros:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Son baratos<\/li>\n<li>Son m\u00e1s resistentes<\/li>\n<li>Funcionan realmente bien<\/li>\n<li>No cuentan con bater\u00eda<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Contras:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>No se comunican de ninguna forma con el iPad<\/li>\n<li>No detectan la palma de la mano <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\">Esto implica que no podremos apoyarla encima de la pantalla para escribir.<\/span><\/li>\n<li>No detectan la presi\u00f3n o la inclinaci\u00f3n del dispositivo<\/li>\n<li>Son m\u00e1s imprecisos<\/li>\n<\/ul>\n<p>Para empezar no est\u00e1n nada mal, me las apa\u00f1\u00e9 durante un a\u00f1o con uno de ellos y, si bien el resultado no es el mejor del mundo, funcionan realmente bien.<\/p>\n<p>En MacSfera he escrito sobre algunos de este tipo de stylus, <strong>os los dejo por aqu\u00ed por si os interesa:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Adonit Jot Pro<\/a> (compra <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/amzn.to\/1Ql3Omo\" rel=\"noopener noreferrer\">en Amazon<\/a>)<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Adonit Switch: pensamientos generales\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/adonit-switch-pensamientos-generales\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Adonit Switch<\/a> (compra <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/amzn.to\/1T3zx1n\" rel=\"noopener noreferrer\">en Amazon<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Stylus con Bluetooth<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Adonit-Pixel-cargando.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Adonit-Pixel-cargando.jpg\" alt=\"Adonit Pixel cargando\" width=\"2500\" height=\"3750\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15378\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Adonit-Pixel-cargando.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Adonit-Pixel-cargando-133x200.jpg 133w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Adonit-Pixel-cargando-683x1024.jpg 683w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los <strong><a target=\"_blank\" title=\"Stylus con Bluetooth\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/stylus-bluetooth\" rel=\"noopener noreferrer\">stylus con Bluetooth<\/a><\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"7\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">7<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"7\">A ver si lo adivin\u00e1is.<\/span> <strong>son los que s\u00ed cuentan con ayudas electr\u00f3nicas a la escritura.<\/strong> Al igual que los otros, tienen sus pros y sus contras, que curiosamente son lo inverso:<\/p>\n<p><strong>Pros:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Se comunican con el iPad aportando mayor precisi\u00f3n en la escritura<\/li>\n<li>Detectan la palma de la mano y la eliminan <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"8\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">8<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"8\">Pudiendo apoyar toda la mano sin realizar ning\u00fan tipo de trazado falso.<\/span><\/li>\n<li>Pueden llegar a detectar la presi\u00f3n o la inclinaci\u00f3n del dispositivo<\/li>\n<li>Funcionan excepcionalmente bien<\/li>\n<li>Pueden tener funciones extra con los botones que incluya el stylus <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"9\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">9<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"9\">Algunos stylus incluyen botones, y si se usa la app adecuada, se pueden asignar tareas a esos botones.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Contras:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Son m\u00e1s caros<\/li>\n<li>Son menos resistentes a ca\u00eddas y golpes<\/li>\n<li>Su bater\u00eda puede dejarlos fuera de juego si no lo tenemos en cuenta <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"10\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">10<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"10\">Dependiendo del modelo, pueden dejar de funcionar completamente o s\u00f3lo perder las propiedades Bluetooth como la precisi\u00f3n y la detecci\u00f3n de la palma de la mano.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Recomiendo a cualquiera que tenga el presupuesto necesario comprar un stylus Bluetooth porque el resultado es mucho mejor.<\/strong> Nuestra letra se parecer\u00e1 m\u00e1s a la real, escribiremos m\u00e1s c\u00f3moda y naturalmente al saber que no va a detectar la palma de nuestra mano, la posibilidad de usar botones para realizar tareas\u2026<\/p>\n<p>Estos son algunos modelos de stylus Bluetooth que est\u00e1n muy bien:<\/p>\n<ol>\n<li><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/logitech-crayon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Logitech Crayon<\/a>: la versi\u00f3n barata del Apple Pencil de segunda generaci\u00f3n hecha por Logitech en colaboraci\u00f3n con Apple.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/adonit-note-plus-2020\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Adonit Note+<\/a>: Modelo m\u00e1s reciente de la marca Adonit compatible con los iPad Pro de 2018.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/adonit-note-2020\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Adonit Note<\/a>: Modelo m\u00e1s limitado pero m\u00e1s econ\u00f3mico compatible con todos los iPad de Apple menos el iPad Pro de 2020.<\/li>\n<\/ol>\n<h3>Apple Pencil de segunda generaci\u00f3n<\/h3>\n<div id=\"attachment_16986\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16986\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg\" alt=\"Apple Pencil segunda generacion\" width=\"1920\" height=\"1080\" class=\"size-full wp-image-16986\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Pencil-segunda-generacion-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Apple-Pencil-segunda-generacion-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16986\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2018\/11\/08\/review-2018-12-9-inch-ipad-pro-a-tamed-beast-video\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>El <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-pencil\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Pencil<\/a> merece estar en su propia clase de stylus, no he visto ning\u00fan modelo que lo iguale,<\/strong> y por suerte, hemos visto c\u00f3mo Apple lo ha mejorado reci\u00e9ntemente para adaptarse a los nuevos tiempos.<\/p>\n<p>El nuevo Apple Pencil ha sido dise\u00f1ado para satisfacer las necesidades del nuevo iPad Pro. Nuevo dise\u00f1o, nuevo acabado y nueva tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p>El dispositivo se carga de forma inal\u00e1mbrica gracias al nuevo sistema que incorporan los iPad Pro. Este sistema, adem\u00e1s, le permite ser emparejado con el iPad y le aporta un espacio en el iPad para ser transportado. Gracias a este sistema, se elimina por completo cualquier puerto f\u00edsico o pieza m\u00f3vil (salvo la punta), ahora el Apple Pencil es m\u00e1s sencillo de usar y m\u00e1s intuitivo, como los <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/airpods-mi-opinion\/\" title=\"AirPods: mi opini\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPods<\/a>.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, el Apple Pencil no incluye ning\u00fan bot\u00f3n f\u00edsico, pero s\u00ed que incluye sensores que reconocen el tacto. De esta forma, los programadores pueden configurar acciones en funci\u00f3n de los toques que el stylus reciba. Esto es especialmente \u00fatil si queremos cambiar de herramienta en una app, deshacer un paso, pegar cosas que tengamos en el portapapeles, etc.<\/p>\n<p>No me cabe la menor duda de que es el mejor stylus del mercado, y el mejor stylus que existe para el nuevo iPad Pro.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Apple Pencil en<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/apple-pencil\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/apple-pencil-2a-generacion\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n<h3>Apple Pencil de primera generaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Review-del-Apple-Pencil.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Review-del-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"Review del Apple Pencil\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15012\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Review-del-Apple-Pencil.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Review-del-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Review-del-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como se deduce de su nombre, este es el modelo antiguo del Apple Pencil, el primer modelo que sac\u00f3 al empresa. Es compatible con los modelos antiguos de iPad Pro y con el iPad.<\/p>\n<p>La sensaci\u00f3n al usarlo es totalmente diferente a experiencias pasadas. <strong>Es dif\u00edcil describirlo pero es lo m\u00e1s parecido a la escritura real que he visto en un entorno digital.<\/strong><\/p>\n<p>En mi <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">an\u00e1lisis del Apple Pencil<\/a> ya os habl\u00e9 largo y tendido de sus bondades y carencias, incluso os ense\u00f1\u00e9 alg\u00fan <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo ahorrar bater\u00eda del Apple Pencil\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ahorrar-bateria-del-apple-pencil\/\" rel=\"noopener noreferrer\">truco para ahorrar bater\u00eda<\/a>, pod\u00e9is ir a esos recursos para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Lo \u00fanico malo del Apple Pencil es que s\u00f3lo es compatible con los iPad Pro.<\/strong> Pero a la vez, <strong>es algo bueno.<\/strong> La pantalla de los iPad Pro ha tenido que ser mejorada para funcionar con el Apple Pencil, lo que significa que si el Apple Pencil fuese compatible con otros iPad, <strong>ser\u00eda un producto inferior.<\/strong><\/p>\n<p>En el pasado s\u00f3lo funcionaba con el iPad Pro, pero ahora funciona con todos los modelos nuevos, as\u00ed que cualquier persona con un iPad Pro o el nuevo iPad normal podr\u00e1 usarlo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Apple Pencil en<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MK0C2ZM\/A\/apple-pencil\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/apple-pencil-1a-generacion\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n<p><a name=\"apps-para-tomar-apuntes-a-mano\"><\/a><\/p>\n<h2>Apps para tomar apuntes a mano<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg\" alt=\"Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16105\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de hablar de los dispositivos y de los accesorios, es hora de hablar de otra de las piezas clave de nuestro equipo, <strong>las aplicaciones que vamos a usar para tomar apuntes en el iPad.<\/strong><\/p>\n<p>A la hora de buscar la aplicaci\u00f3n correcta, no nos basta con que se pueda escribir en ella y ya, el mejor ejemplo es Notas, la app por defecto de iOS. Podemos escribir en ella pero no es v\u00e1lida. <strong>No est\u00e1 del todo preparada para tomar apuntes en clase.<\/strong><\/p>\n<p>He hecho una peque\u00f1a lista con lo m\u00ednimo que deber\u00eda tener la aplicaci\u00f3n que escoj\u00e1is, y otra con algunas cosas muy \u00fatiles que tambi\u00e9n os ayudar\u00e1n pero que no son imprescindibles.<\/p>\n<p><strong>Requisitos m\u00ednimos que deber\u00eda tener la app:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Lectura y escritura de PDFs:<\/strong> no escritura tradicional del PDF en la que podamos modificar lo que ya est\u00e1 escrito, pero s\u00ed escribir por encima con nuestra letra, subrayar, a\u00f1adir notas, a\u00f1adir p\u00e1ginas entre medias, borrar p\u00e1ginas, etc.<\/li>\n<li><strong>Creaci\u00f3n de cuadernos:<\/strong> al margen de los distintos documentos que podamos importar a la app, esta debe ser capaz de crear cuadernos en los que poder escribir infinitamente<\/li>\n<li><strong>Inserci\u00f3n de texto m\u00e1quina:<\/strong> la app debe permitir insertar texto por teclado. Hay veces en que simplemente es mejor escribir por teclado, y se debe poder hacer. Insertar el texto d\u00f3nde se quiera y con el color y la forma qu\u00e9 se quiera <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"11\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">11<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"11\">Importante este hecho, porque algunas apps permiten meter texto, pero en una zona distinta a la que estamos pintando a mano, y eso no es lo que buscamos.<\/span><\/li>\n<li><strong>Variedad de herramientas de edici\u00f3n:<\/strong> es importante que la app tenga varias herramientas de edici\u00f3n, como si fuese nuestro estuche: l\u00e1piz, boli, rotulador, subrayador, regla, comp\u00e1s, figuras geom\u00e9tricas, etc.<\/li>\n<li><strong>Inserci\u00f3n de contenido multimedia:<\/strong> El texto o los dibujos no es lo \u00fanico que nos interesa capturar, por eso la app debe permitir la inserci\u00f3n de cualquier tipo de contenido multimedia<\/li>\n<li><strong>Detector de palma de la mano:<\/strong> a pesar de que esta propiedad s\u00f3lo es \u00fatil si tenemos un stylus Bluetooth, es importante que la app que usemos la tenga porque nunca se sabe cuando podemos cambiar de stylus. Si alg\u00fan d\u00eda quer\u00e9is mejorar vuestros stylus, u os regalan uno, os gustar\u00e1 que la app que contiene el trabajo que hab\u00e9is realizado sea compatible con \u00e9l<\/li>\n<li><strong>Herramienta de selecci\u00f3n y transformaci\u00f3n:<\/strong> la herramienta de selecci\u00f3n y transformaci\u00f3n nos permitir\u00e1 elegir el texto y transformarlo a nuestro gusto. Propiedad muy \u00fatil a la hora de reorganizar el contenido, cambiarle el color, el tama\u00f1o, etc. <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"12\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">12<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"12\">Una de las ventajas de escribir en un entorno virtual es que tenemos la posibilidad de hacer cambios despu\u00e9s y es de las mejores cosas que nos pueden ocurrir.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg\" alt=\"Zoom texto GoodNotes iPad\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12591\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Requisitos extras de utilidad:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Conversor de letra manual a texto:<\/strong> est\u00e1 muy bien poder escribir a mano, pero est\u00e1 a\u00fan mejor que dado el momento, la app sea capaz de reconocer tu letra y transformarla en c\u00f3digo m\u00e1quina<\/li>\n<li><strong>Buscador de texto:<\/strong> cuando manejamos documentos muy grandes, nos puede interesar buscar palabras o frases, por ello un buscador ser\u00eda de mucha utilidad. Si adem\u00e1s le sumamos la propiedad de conversor de letra, la app ser\u00e1 capaz de buscar la palabra entre nuestros manuscritos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"13\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">13<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"13\">Cosa que ayuda much\u00edsimo cuando ten\u00e9mos mucho contenido.<\/span><\/li>\n<li><strong>Variedad de plantillas de hojas y cuadernos:<\/strong> estar\u00eda genial que la app nos permitiese elegir entre varias plantillas el estilo del cuaderno o la hoja que queramos pintar. Ya sea por fondo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"14\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">14<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"14\">De cuadros, l\u00edneas, color blanco, sepia, negro, etc.<\/span> o por tama\u00f1o y proporci\u00f3n. La cosa es que est\u00e9 a nuestro gusto<\/li>\n<li><strong>Exportaci\u00f3n de un cuaderno:<\/strong> una de las ventajas de escribir en virtual es que puedes tenerlo en todos lados, as\u00ed que es de agradecer que se pueda exportar sin problemas y en varios formatos<\/li>\n<li><strong>Compatibilidad con el Apple Pencil:<\/strong> ya he comentado que el Apple Pencil es el mejor stylus que existe hoy en d\u00eda para el iPad, as\u00ed que la compatibilidad con \u00e9l har\u00e1 que aprovechemos mejor sus funciones<\/li>\n<\/ul>\n<p>Aqu\u00ed ten\u00e9is un par de apps que cumplen con algunos o todos estos requisitos:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>GoodNotes<\/strong> (compra en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/goodnotes-4-notes-pdf\/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a>): Es mi aplicaci\u00f3n favorita, <a target=\"_blank\" href=\"#\" rel=\"noopener noreferrer\">la analic\u00e9 en su momento<\/a>, y sigo us\u00e1ndola a d\u00eda de hoy. Tiene todas las caracter\u00edsticas que he descrito arriba, y unas cuantas m\u00e1s. <\/li>\n<li><strong>Notability<\/strong> (compra en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/notability\/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a>): es una aplicaci\u00f3n que ha ido evolucionando y mejorando notablemente con algunas propiedades que no he visto en ninguna otra app que pueden ayudar a ser una gran herramienta<\/li>\n<\/ul>\n<p><a name=\"mis-consejos\"><\/a><\/p>\n<h2>Mis consejos<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg\" alt=\"Escribiendo en el iPad con Adonit Pixel\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15374\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya hemos hablado de los dispositivos, de los accesorios y de las aplicaciones, <strong>es hora de hablar de los consejos que os recomiendo seguir para conseguir maximizar vuestro tiempo y minimizar el esfuerzo.<\/strong><\/p>\n<p>En el pasado os recomend\u00e9 seguir un enfoque m\u00e1s tradicional, pero con el tiempo <strong>me he dado cuenta de que las posibilidades son mayores gracias a las ventajas que nos ofrece tomar apuntes virtuales,<\/strong> as\u00ed que vamos a ver c\u00f3mo aprovecharlas mejor:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Creamos una secci\u00f3n\/categor\u00eda\/carpeta por cada asignatura.<\/strong> En ella vamos a meter todos los documentos que tengamos y vayamos consiguiendo de la asignatura. Todos dentro y juntos, como si fuese nuestra carpeta en el ordenador<\/li>\n<li><strong>Creamos un cuaderno\/libreta\/hoja por cada asignatura<\/strong> y lo guardamos en su correspondiente secci\u00f3n<\/li>\n<\/ol>\n<p>La idea es que a medida que el temario avanza, <strong>nosotros sigamos las clases con los PDFs.<\/strong> Si tenemos que tomar apuntes los tomamos en el PDF del temario. Ya sean anotaciones en el margen de la transparencia o creando hojas en blanco entre transparencias.<\/p>\n<p>El cuaderno en blanco lo podemos usar para hacer ejercicios o apuntar cosas que no tienen ning\u00fan contexto, eso ya depende de vosotros.<\/p>\n<p>La clave est\u00e1 en apuntar la informaci\u00f3n justo en el PDF correspondiente, porque as\u00ed, cuando vayamos a estudiar m\u00e1s tarde, <strong>tendremos toda la informaci\u00f3n donde corresponde,<\/strong> con el contexto adecuado y sin tener que mirar varias fuentes a la vez <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"15\" data-mfn-post-scope=\"000000000b182ac10000000072d35773_16669\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\">15<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b182ac10000000072d35773_16669\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"15\">Si tom\u00e1semos apuntes en un cuaderno en blanco, de la manera tradicional, tendr\u00edamos que tener el tema y el cuaderno a la vez, no sabr\u00edamos exactamente a qu\u00e9 diapositivas pertenece la informaci\u00f3n, no podr\u00edamos resaltar si algo es importante o no, etc.<\/span>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>en ese mismo PDF podemos resaltar informaci\u00f3n, destacar lo que es importante o marcar lo que no.<\/strong><\/p>\n<p>Gracias a estos consejos, el resultado es <strong>el PDF con el temario de la asignatura, con nuestros apuntes tomados en clase, en el lugar correcto y con toda la informaci\u00f3n importante o menos importante.<\/strong> Un s\u00f3lo archivo, toda la informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>He utilizado las dos t\u00e9cnicas (la tradicional y esta) y con la segunda me ha resultado m\u00e1s f\u00e1cil seguir las clases y estudiar m\u00e1s tarde. Al tener la informaci\u00f3n del profesor en el iPad, s\u00f3lo ten\u00eda que a\u00f1adir lo nuevo, no apuntar d\u00f3nde estaba, a qu\u00e9 se refer\u00eda, etc. Todo es m\u00e1s c\u00f3modo, m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s legible.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Review-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Review-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Review iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14721\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Review-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Review-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Review-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Creo que el iPad puede hacer mucho bien en la educaci\u00f3n.<\/strong> Mezcla el mundo digital y el mundo anal\u00f3gico permiti\u00e9ndonos obtener lo mejor de cada uno y solucion\u00e1ndonos m\u00e1s de un problema.<\/p>\n<p><strong>He obtenido muy buenos resultados con \u00e9l y por eso creo que es buena idea compartirlo con vosotros.<\/strong> Puede que al principio os pueda parecer un poco raro, pero sin duda os van a impresionar los buenos resultados cuando os hay\u00e1is habituado.<\/p>\n<p>Si ten\u00e9is cualquier duda o comentario de mejora, <strong>compartidlo porque eso ayudar\u00e1 a perfeccionar la t\u00e9cnica o a dar m\u00e1s ideas y alternativas al resto de lectores.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad\" title=\"iPad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El nuevo curso escolar ya est\u00e1 aqu\u00ed y, como he obtenido buenas experiencias a la hora de utilizar el iPad para tomar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15024,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,25],"tags":[2276,2205,2269,2275,272,2680,2279,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gu\u00eda para aprender a tomar apuntes a mano en el iPad con stylus de escritura y aplicaciones dedicadas para los estudios en la universidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gu\u00eda para aprender a tomar apuntes a mano en el iPad con stylus de escritura y aplicaciones dedicadas para los estudios en la universidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-08T17:51:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-03-20T19:59:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Gu\u00eda para aprender a tomar apuntes a mano en el iPad con stylus de escritura y aplicaciones dedicadas para los estudios en la universidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/30134200\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple Pencil y iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\",\"name\":\"Gu\\u00eda para tomar apuntes en el iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-08T17:51:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-20T19:59:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gu\\u00eda para aprender a tomar apuntes a mano en el iPad con stylus de escritura y aplicaciones dedicadas para los estudios en la universidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16669"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17240,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16669\/revisions\/17240"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}