{"id":6561,"date":"2012-03-21T16:43:34","date_gmt":"2012-03-21T15:43:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6561"},"modified":"2021-10-17T14:40:41","modified_gmt":"2021-10-17T12:40:41","slug":"ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/","title":{"rendered":"OCU se suma y demanda a Apple por la garant\u00eda de sus productos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg\" alt=\"\" title=\"AppleCare\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6562\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong>OCU<\/strong> (Organizaci\u00f3n de Consumidores y Usuarios) <strong>ha demandado a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> por vender sus productos en Espa\u00f1a con una garant\u00eda limitada de un a\u00f1o<\/strong> cuando la ley marca que ha de ser de dos a\u00f1os.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La organizaci\u00f3n cree que <strong>Apple<\/strong> hace esto principalmente para sacar dinero con el producto <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/applecare\" title=\"AppleCare\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleCare<\/a><\/strong> que busca ampliar esa garant\u00eda a dos a\u00f1os. <strong>Creen que supone un enga\u00f1o para el consumidor<\/strong> \u00abpuesto que tienen que pagar un precio por un servicio de reparaci\u00f3n al que ya tienen derecho de forma gratuita seg\u00fan la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola\u00bb.<\/p>\n<p>Recordemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\" title=\"Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\u00eda de sus productos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FACUA tambi\u00e9n inici\u00f3 una demanda contra Apple<\/a><\/strong> por la misma raz\u00f3n y que en Italia la empresa <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/\" title=\"Multa para Apple de 12 millones de d\u00f3lares en Italia por temas de garant\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fue multada con 1,2 millones de d\u00f3lares<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>El tema es bastante mencionado entre los usuarios de la manzana, el hecho de que la empresa lleve tanto tiempo en el pa\u00eds y se siga manteniendo esta pol\u00edtica. <strong>Esperemos que a base de presi\u00f3n se consiga solventar<\/strong> y los usuarios obtengamos nuestro segundo a\u00f1o tal y como indica la ley.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/economia.elpais.com\/economia\/2012\/03\/20\/actualidad\/1332244666_451270.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.josemiruiz.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/applecare.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Josemiruiz<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La OCU (Organizaci\u00f3n de Consumidores y Usuarios) ha demandado a Apple por vender sus productos en Espa\u00f1a con una garant\u00eda limitada de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6562,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20,2233],"tags":[2206,2237,71,352,766,2210,2229,1448,1144,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OCU se suma y demanda a Apple por la garant\u00eda de sus productos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OCU ha demandado a Apple porque la informaci\u00f3n que aportan acerca de la garant\u00eda de sus productos es confusa e incita a pagar por un segundo a\u00f1o de garant\u00eda cuando por ley lo tenemos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OCU se suma y demanda a Apple por la garant\u00eda de sus productos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OCU ha demandado a Apple porque la informaci\u00f3n que aportan acerca de la garant\u00eda de sus productos es confusa e incita a pagar por un segundo a\u00f1o de garant\u00eda cuando por ley lo tenemos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-21T15:43:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:40:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg\",\"width\":550,\"height\":365,\"caption\":\"AppleCare\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/\",\"name\":\"OCU se suma y demanda a Apple por la garant\\u00eda de sus productos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-21T15:43:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:40:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OCU ha demandado a Apple porque la informaci\\u00f3n que aportan acerca de la garant\\u00eda de sus productos es confusa e incita a pagar por un segundo a\\u00f1o de garant\\u00eda cuando por ley lo tenemos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6561"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6561"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6561\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17679,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6561\/revisions\/17679"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6561"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6561"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6561"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}