{"id":16568,"date":"2017-05-12T16:14:54","date_gmt":"2017-05-12T14:14:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16568"},"modified":"2017-05-12T16:14:54","modified_gmt":"2017-05-12T14:14:54","slug":"como-sacar-fotos-con-el-iphone-7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo sacar fotos con el iPhone 7"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lhZnMBnosJk\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/iphone\/photography-how-to\/\">un conjunto de v\u00eddeos<\/a> con los que espera que sus usuarios aprendan a sacarle m\u00e1s partido a las c\u00e1maras de sus iPhones.<\/strong><\/p>\n<p>16 v\u00eddeos, hasta la fecha, que te ense\u00f1an peque\u00f1os trucos para conseguir fotos \u00fanicas y cuya calidad podr\u00eda equipararse a las de grandes c\u00e1maras y los grandes fot\u00f3grafos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Una buena biblioteca de v\u00eddeos que, <strong>de forma din\u00e1mica y educativa, nos van a ense\u00f1ar las distintas configuraciones que podemos tocar para conseguir buenos resultados.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/uwMJv0_wa-M\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Me han gustado mucho los v\u00eddeos porque muestran, paso a paso, c\u00f3mo conseguir el resultado. Adem\u00e1s, no se hacen nada pesados y las animaciones son de lo m\u00e1s educativas, no tiene p\u00e9rdida.<\/p>\n<p>Es gracioso porque, en <a target=\"_blank\" title=\"Mi viaje a Dubl\u00edn\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/mi-viaje-a-dublin\/\">mi viaje a Dubl\u00edn<\/a>, <strong>el iPhone me demostr\u00f3 que era un buen sustituto de la r\u00e9flex,<\/strong> pero no ha sido hasta hace un mes cuando he empezado a tomarme en serio el usar el iPhone como mi \u00fanica c\u00e1mara cuando salga de viaje.<\/p>\n<p>He estado haciendo pruebas y cuando pueda analizar los resultados os traer\u00e9 un art\u00edculo hablando sobre ello.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VY2FqNAk0mM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Por ahora, <strong>nos basta con este repositorio de v\u00eddeos al cual podemos recurrir para aprender a mejorar nuestra fotograf\u00eda m\u00f3vil.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xvvXIt7XwXE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un conjunto de v\u00eddeos con los que espera que sus usuarios aprendan a sacarle m\u00e1s partido a las c\u00e1maras<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16571,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2129],"tags":[2206,2125,2406,11,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo sacar fotos con el iPhone 7<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web de Apple que tiene 16 v\u00eddeos sobre c\u00f3mo sacar fotos con el iPhone para que los usuarios aprendan a sacar mejores fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo sacar fotos con el iPhone 7\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que tiene 16 v\u00eddeos sobre c\u00f3mo sacar fotos con el iPhone para que los usuarios aprendan a sacar mejores fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-12T14:14:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Como-sacar-fotos-iPhone-7.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1260\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo sacar fotos con el iPhone 7\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web de Apple que tiene 16 v\u00eddeos sobre c\u00f3mo sacar fotos con el iPhone para que los usuarios aprendan a sacar mejores fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12161146\/Como-sacar-fotos-iPhone-7.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Como-sacar-fotos-iPhone-7.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1260,\"caption\":\"Como sacar fotos iPhone 7\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo sacar fotos con el iPhone 7\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-12T14:14:54+00:00\",\"dateModified\":\"2017-05-12T14:14:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web de Apple que tiene 16 v\\u00eddeos sobre c\\u00f3mo sacar fotos con el iPhone para que los usuarios aprendan a sacar mejores fotograf\\u00edas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16568"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16574,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16568\/revisions\/16574"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}