<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iOS 9 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ios-9/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 19:54:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14488</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a></p>
<p>Ha pasado una semana desde que tengo el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas y en esta tiempo he aprendido mucho sobre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213325/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14493"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213325/Trabajando-con-el-iPad-Pro.jpg" alt="Trabajando con el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14493" /></a></p>
<p>Ha pasado una semana <a target="_blank" title="El nuevo iPad Pro ya está aquí" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui/">desde que tengo el nuevo iPad Pro de 9,7 pulgadas</a> <strong>y en esta tiempo he aprendido mucho sobre él, lo que supone para el resto de usuarios y me he formado una opinión para las personas que piensen en actualizar su viejo iPad.</strong></p>
<p>Este iPad, al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">su hermano mayor</a>, está enfocado a consumir contenido, <strong>pero también a crearlo.</strong> Su potencia, su sistema y sus accesorios nos hacen pensar que Apple quiere que rompamos la barrera de la creación con el iPad, <strong>y lo han conseguido.</strong></p>
<p><span id="more-14488"></span></p>
<p><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “Let us loop you in”" href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">En la presentación</a>, se habló de que un montón de usuarios de PCs se pasaban al iPad. <strong>Y tras llevar con él una semana realmente me lo creo.</strong></p>
<p>Como aficionado a la tecnología, peco al pensar que un dispositivo es útil o no en base a mi experiencia o a mis usos. Olvido que la mayoría de usuarios no son usuarios técnicos y sólo se relacionan con los dispositivos de forma obligada o con tareas muy sencillas.</p>
<p><strong>Es por eso por lo que creo que el iPad Pro puede ser un sustitutivo muy viable al PC</strong> (o Mac) <strong>para usuarios sencillos,</strong> principalmente. Pídele a una programadora que trabaje con un iPad y te dirá que no, obvio. Pero dile a tu hermano que es maestro que trabaje con el iPad y podrá realizar todas sus actividades y tareas sin problemas, porque para su trabajo ya hay herramientas que permiten sustituir al ordenador.</p>
<p>Hace casi un año, <a target="_blank" title="¿Un iPhone grande?" href="https://www.macsfera.com/un-iphone-grande/">os hablé de la relación que tenían mis padres con su iPad</a>:</p>
<blockquote>
<p>Poco tiempo después, él y mi madre disfrutaban de las ventajas del dispositivo cuando antes ni si quiera usaban el ordenador para ocio. Desde entonces no ha habido día en el que no hayan usado el iPad para leer el correo, las noticias, investigar sobre cosas, gestionar la banca, ver vídeos o incluso jugar. No hay día en el que no les vea con el iPad en la mano una vez por lo menos. Y eso me encanta.</p>
</blockquote>
<p>Si a todo eso, ahora le sumamos que pueden hacer sus tareas de manera sencilla, <strong>tenemos un dispositivo que le planta cara al PC y le golea en prestaciones.</strong></p>
<p>No, no os alteréis por lo que acabo de decir, simplemente pensadlo. <strong>Con el iPad puedes navegar en Internet, puedes consumir contenido, enviarlo a una pantalla más grande, organizar tus fotos en distintos servicios, crear documentos con varias plataformas, compartir esos documentos, etc.</strong></p>
<p>Todo ello desde un dispositivo con un hardware increíble (el diseño del iPad Pro es increíble) <strong>y unos accesorios que, ahora sí, están enfocados a crear.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213348/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg" rel="attachment wp-att-14494"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11213348/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro y Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14494" /></a></p>
<p>El Apple Pencil es una maravilla, cuando os conté <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">mi experiencia tomando apuntes a mano en el iPad</a> no le di importancia al hecho de apoyar la mano en el dispositivo, <strong>que equivocado estaba…</strong> ya os hablaré largo y tendido sobre este fabuloso dispositivo y lo que ha cambiado mi experiencia.</p>
<p>Sí, cambiar un PC por un iPad para hacer algo más que consumir conlleva aprender algo nuevo ya que son dos cosas distintas, y eso choca contra la barrera natural de la gente a la que me refiero. <strong>Pero es que funciona tan bien y es tan simple, que no puedo no recomendarlo.</strong></p>
<p>Con <a target="_blank" title="iOS 9" href="https://www.macsfera.com/tagios-9">iOS 9</a> y las aplicaciones más populares, el concepto de iPad adoptó una filosofía trabajadora. El iPad Pro de 12,9 pulgadas nos la confirmó. <strong>Y <a target="_blank" title="Primeras impresiones del iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">este iPad</a> viene para ponerla a disposición del público más sencillo.</strong></p>
<h2>¿Me conviene actualizar?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11214153/Multitarea-del-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14495"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/11214153/Multitarea-del-iPad-Pro.jpg" alt="Multitarea del iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-14495" /></a></p>
<p>Si buscais enfocar el iPad como una herramienta para crear, a parte de consumir, <strong>yo os recomendaría que lo compraseis si tenéis un iPad de cuarta generación o un modelo más antiguo.</strong> Si tenéis un iPad Air de primera generación, depende de los usos que le queráis dar, pero está ahí ahí la cosa. Si dais el salto, haréis bien, y si decidís esperar, también.</p>
<p>Si no queréis trabajar con el iPad pero consideráis que es hora de actualizarlo, se aplica la misma regla, aunque esta vez podéis tener en cuenta el iPad Air 2, que sigue siendo un dispositivo muy bueno <strong>y <a href="http://www.apple.com/es/ipad-air-2/" target="_blank">a un precio mejor aún</a>.</strong></p>
<p>Yo vengo de un iPad 3 y estoy alucinado con el rendimiento de la máquina. <strong><a href="http://twitter.com/PabloAsekas/status/718153583380799492/" target="_blank">La multitarea me tiene enamorado</a>,</strong> la uso constantemente y me ayuda a hacer más. Ya sea leer, ya sea escribir o ya sea con los apuntes de la universidad.</p>
<hr />
<p>Estoy encantado, de verdad, <strong>estoy tan encantado que <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/718422714529222656">he aumentado la capacidad de 32GB a 128GB</a> porque quiero que sea un equipo que me ayude con mis tareas y con mis placeres.</strong></p>
<p>Sí, llevará un tiempo de adaptación. Aprender a hacer todo lo que hago en un ordenador, mejorarlo y luego simplificarlo, pero en este tiempo que llevo usando el iPad de forma más intensiva ya he descubierto tareas que prefiero hacer en un iPad que un ordenador.</p>
<p>Ahora sí que me planteo <a target="_blank" title="El iPad como equipo de trabajo" href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">el iPad como un equipo de trabajo</a>, y me muero de ganas por ver lo que nos tienen preparados para la siguiente versión de iOS.</p>
<p>Seguiré informando sobre el iPad Pro, por supuesto, con review incluida.</p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la completa <a href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">review del iPad Pro</a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos/">Siete días con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Mar 2016 11:54:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[Let us loop you in]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14262</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a></p>
<p>Entre las novedades de la keynote de ayer, Apple ha lanzado actualizaciones de todos sus sistemas operativos. Algunas de las novedades ya</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3.jpg" rel="attachment wp-att-14264"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3.jpg" alt="iOS 9.3" width="2406" height="1867" class="aligncenter size-full wp-image-14264" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3.jpg 2406w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3-258x200.jpg 258w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/iOS-9.3-1024x795.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2406px) 100vw, 2406px" /></a></p>
<p>Entre las novedades de <a target="_blank"title="Let us loop you in" href="https://www.macsfera.com/taglet-us-loop-you-in">la keynote de ayer</a>, <strong>Apple ha lanzado actualizaciones de todos sus sistemas operativos.</strong></p>
<p>Algunas de las novedades ya las conocíamos, pero vamos a hacer un repaso de todas las caractísticas.</p>
<p><span id="more-14262"></span></p>
<h2>iOS 9.3</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS.jpg" rel="attachment wp-att-14265"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS.jpg" alt="Night Shift en iOS" width="1282" height="1136" class="aligncenter size-full wp-image-14265" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS.jpg 1282w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS-226x200.jpg 226w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Night-Shift-en-iOS-1024x907.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1282px) 100vw, 1282px" /></a></p>
<p>Ya sabíamos las <a target="_blank"title="iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela" href="https://www.macsfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/">novedades de iOS 9.3</a>, se presentaron en enero y desde entonces hemos visto un flujo de betas para mejorar la versión final.</p>
<p><strong>Night Shift es la primera característica destacada de iOS,</strong> el sistema cambia los colores de la interfaz para reducir la luz blanca que emite la pantalla con el objetivo de que no afecte negativamente en nuestros ciclos de sueño. Es OS X se lleva usando desde hace mucho con la aplicación <a target="_blank"href="https://justgetflux.com/">f.lux</a>.</p>
<p><strong>Se puede programar para que Night Shift se active automáticamente</strong> desde una hora en particular o desde que se va el sol hasta que vuelve. Aunque hay un icono en Control Center que permite activarlo y desactivarlo manualmente.</p>
<p><strong>La aplicación Notas adquiere una capa de seguridad extra</strong> permitiendo poner una contraseña a las notas más personales.</p>
<p><strong>CarPlay también es otro de las sistemas que mejora en iOS 9.3,</strong> novedades en Apple Music y mapas hacen que el sistema sea mejor de cara al usuario que lo usa.</p>
<h2>OS X 10.10.4</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg" rel="attachment wp-att-14269"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg" alt="Notas bloqueadas con contraseña" width="2224" height="1556" class="aligncenter size-full wp-image-14269" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg 2224w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Notas-bloqueadas-con-contrasena-1024x716.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2224px) 100vw, 2224px" /></a></p>
<p><strong>La versión de OS X incluye compatibilidad con <a target="_blank"title="Live Photos" href="https://www.macsfera.com/taglive-photos/">Live Photos</a> a través de todo el sistema.</strong> Mensajes, previsualización de un archivo e importación a la aplicación Fotos. Escribí un artículo hablando sobre <a target="_blank"title="Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s" href="https://www.macsfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">el panorama de las Live Photos en OS X</a> y ahora la situación ha mejorado mucho.</p>
<p><strong>La aplicación Notas adopta también la seguridad extra de iOS 9.3.</strong> Por ello, podemos abrir notas que tengan contraseña e incluso crearlas desde el Mac. También hay una función  para importar notas desde servicios como Evernote, ficheros TXT o RTF.</p>
<p><strong>iBooks se ha vuelto compatible con la librería de iCloud.</strong> Ahora se sincronizarán todos los libros a través de iCloud incluso si no se han comprado en la iBooks Store.</p>
<h2>tvOS 9.2</h2>
<div id="attachment_14266" style="width: 1546px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas.jpg" rel="attachment wp-att-14266"><img aria-describedby="caption-attachment-14266" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas.jpg" alt="tvOS con carpetas" width="1536" height="864" class="size-full wp-image-14266" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas.jpg 1536w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/tvOS-con-carpetas-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1536px) 100vw, 1536px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14266" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.macstories.net/news/apple-releases-tvos-9-2-bluetooth-keyboard-support-siri-dictation-app-folders-more/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></p></div>
<p>La nueva versión del <a target="_blank"title="Apple TV" href="https://www.macsfera.com/tagapple-tv/">Apple TV 4</a> se ha vuelto compatible con teclados Bluetooth. <strong>Siri ahora está más presente</strong> pudiendo usarse para búsquedas, en la propia App Store o para rellenar formularios como los de email, contraseñas, etc. Esto hace que sea menos engorroso escribir con el mando.</p>
<p><strong>Se han implementado las carpetas en el sistema.</strong> Al igual que en iOS, podemos agrupar las aplicaciones y los canales en carpetas para tener todo más organizado a nuestro gusto y por categorías, por ejemplo.</p>
<p><strong>Live Photos y iCloud Photo Library también son novedad,</strong> pudiendo visualizar todo el contenido gráfico que creemos en otros dispositivos y a pantalla grande.</p>
<h2>watchOS 2.2</h2>
<div id="attachment_14267" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg" rel="attachment wp-att-14267"><img aria-describedby="caption-attachment-14267" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg" alt="watch OS con mejoras en Mapas" width="2000" height="1000" class="size-full wp-image-14267" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14267" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://9to5mac.com/2016/03/21/watchos-2-2-apple-maps-enhanced-maps-multi-watch/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p></div>
<p><strong>La nueva versión del <a target="_blank"title="Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch">Apple Watch</a> incluye mejoras en la aplicación Mapas</strong> con más información para guiar, mostrar la ubicación actual y mostrar lugares cercanos de interés de forma más precisa. Los Vistazos de mapas también cambian, siendo ahora un acceso directo para obtener direcciones a casa, al trabajo, buscar y lugares cercanos.</p>
<p>Otra de las novedades es que ahora se pueden enlazar varios Apple Watches con un mismo iPhone. No es una novedad que vayan a usar muchas personas, pero por lo menos no da error si alguno quiere intentarlo.</p>
<hr />
<p><strong>Me alegra ver que actualizaciones con tantas novedades vienen antes del lanzamiento con cambio de versión.</strong></p>
<p>Todas ellas, a parte de las novedades vistas, <strong>incluyen mejoras de estabilidad y corrección de errores.</strong> Están disponibles de forma gratuita y se pueden descargar desde los distintos dispositivos sin problemas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/">Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Feb 2016 10:57:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Viticci]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13025</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a></p>
<p>Hace un año, Federico Viticci publicó un artículo hablando sobre como había conseguido que su iPad Air 2 fuese su ordenador principal.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg" rel="attachment wp-att-13028"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg" alt="iPad Pro de Federico Viticci" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-13028" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-768x576.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/iPad-Pro-de-Federico-Viticci-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace un año, Federico Viticci publicó un artículo hablando sobre como había conseguido que su iPad Air 2 fuese su ordenador principal. Esta semana <a href="https://www.macstories.net/stories/working-on-the-ipad-one-year-later-still-my-favorite-computer/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha publicado</a> los avances desde entonces y <strong>cómo realmente ha consolidado iOS como su sistema operativo favorito ante cualquiera de escritorio.</strong></p>
<p>El artículo es muy extenso y detallado. Profundiza en las tareas que realiza y en cómo las realiza con el objetivo de demostrar el potencial que tiene iOS.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Los Macs son geniales, y no van a ir a ninguna parte de momento, pero no serán más el tipo de ordenadores que quiero usar. Necesito un ordenador que pueda sujetar, con 4G integrado, aplicaciones que pueda tocar y una vibrante comunidad de desarrolladores cuyas aplicaciones mejoren constantemente mi trabajo. Y eso es un iPad.</p>
</blockquote>
<p>Este párrafo define muy bien el pensamiento de Federico, y su afán de transmitir a todo el mundo que realmente es posible. <strong>Él no busca convencer a cada uno de sus lectores de que el iPad sirve y punto, sino de que el iPad puede servir.</strong> Nos avisa para que no cometamos el error de pensar <em>«Es una tablet, no es un ordenador.»</em>.</p>
<p>Evidentemente, <strong>no todo el mundo se puede ver en su situación,</strong> pero al igual que uno en su trabajo se ve forzado a usar tal máquina o tal aplicación cuando en realidad hay otras tantas alternativas o de forma personal usa otras herramientas. Él simplemente comenta que se puede ir más allá.</p>
<p>Lo gracioso de todo, es que cada vez más gente adopta los dispositivos móviles como dispositivos de computación diaria. Da más pereza encender el ordenador cuando lo que tienes a mano es la tablet que ya está encendida, es rápida y puedes usarla desde el sofá sin ningún problema.</p>
<p>La cuestión es que, al igual que pasaba antes con los ordenadores, <strong>sólo los entendidos van a usarlos hasta ese extremo.</strong> Una persona de a pie no quiere complicarse buscando mil aplicaciones para hacer todo como desea, no va a escribir sus propios scripts para que las apps se comuniquen o para automatizar tareas. Prefiere esperar a que eso venga dado por el sistema, como ocurre en el ordenador. Y habrá un día en el que llegue. No me cabe duda.</p>
<p>Aún así, me ha llamado la atención todo lo que ha modificado su forma de trabajar, todos los cambios que ha realizado y todo lo que ha investigado pero que luego realmente no quiera variar un poquito su forma de grabar podcasts. Es bastante intrigante y le preguntaré por ello a ver si existe algo más de lo explicado. Si obtengo respuesta, la publicaré aquí.</p>
<p>Si queréis <a title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sacar más partido a vuestro iPad</a>, <strong>es un artículo fantástico que os hará ver el potencial de este dispositivo.</strong> A lo mejor no es aplicable a vuestro caso, pero podéis extraer qué se puede hacer y cómo amoldarlo para vuestro uso y disfrute.</p>
<p><strong>Actualización 28 · 02 · 2015:</strong> Nada más publicar el artículo le envié un email a Federico con mi duda sobre el hardware que usa para grabar podcast y he obtenido una respuesta. Básicamente, no puede cambiar nada porque eso es lo que utilizan en la red de podcast en la que colabora, <a href="https://www.relay.fm/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">RelayFM</a>. De ese modo, Federico se encuentra en la misma situación que el resto de personas que no puede usar el iPad porque un agente externo se lo impide <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque sí que es verdad que iOS tiene muchas carencias respecto al tratamiento de audio, como él comenta en el artículo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito/">Trabajando en el iPad: Un año después, sigue siendo mi ordenador favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:42:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Modo noche]]></category>
		<category><![CDATA[Multicuentas]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12774</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/">iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela</a></p>
<p>Ayer Apple publicó en su página web una previsualización de las novedades que traería iOS en su versión 9.3. Entre las novedades</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/">iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/">iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg" rel="attachment wp-att-12776"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg" alt="Multicuentas iPad iOS 9.3" width="2500" height="1226" class="aligncenter size-full wp-image-12776" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Multicuentas-iPad-iOS-9.3-300x147.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Multicuentas-iPad-iOS-9.3-768x377.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Multicuentas-iPad-iOS-9.3-1024x502.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer Apple publicó en su página web una previsualización de las novedades que traería iOS en su versión 9.3.</strong></p>
<p>Entre las novedades <strong>destaca el modo noche,</strong> que detectará la hora en la que se va el sol en nuestra región y activará los colores adecuados para que no afecten a nuestro ritmo circadiano y para que cansen menos al ojo, tal y como hace la aplicación <a href="https://justgetflux.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">f.lux para Mac</a>.</p>
<p><span id="more-12774"></span></p>
<p><strong>Ahora la aplicación Notas se vuelve más segura</strong> permitiendo poner contraseña a las notas que elijamos. De modo que si queremos acceder a una nota protegida, la única forma que hay de hacerlo es con Touch ID o con la contraseña <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><strong>La aplicación de noticias ahora mostrará artículos más personalizados,</strong> aunque a nosotros no nos servirá de mucho por ahora porque el servicio sigue sin estar disponible en España.</p>
<p>La <a title="Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos" href="https://www.macsfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aplicación Salud</a> se vuelve un poco más útil gracias a la incorporación de más aplicaciones de terceros que traquean nuestros datos. También incluye categorías como el peso, entrenamientos y sueño. Y por último, unifica todos los datos recopilados por el Apple Watch. Todo en un mismo lugar.</p>
<p>CarPlay, un invento que pasa mucho desapercibido por nuestras tierras debido a la baja adopción y a la alta renovación de coches que tenemos. Pero ahora, para los que puedan disfrutarlo,  <strong>incluye novedades con Apple Music, los Mapas encuentran localizaciones comunes a golpe de dedo, como gasolineras, cafeterías, etc.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Modo-noche-iOS-9.3.jpg" rel="attachment wp-att-12778"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Modo-noche-iOS-9.3.jpg" alt="Modo noche iOS 9.3" width="2500" height="1542" class="aligncenter size-full wp-image-12778" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Modo-noche-iOS-9.3.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Modo-noche-iOS-9.3-300x185.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Modo-noche-iOS-9.3-768x474.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/Modo-noche-iOS-9.3-1024x632.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y ahora el plato fuerte: en educación, <strong>el iPad podrá tener cuentas multiusuario para todos los alumnos que quieran.</strong> Con introducir su cuenta, podrán obtener el contenido personalizado que ya tenían agregado. El profesor podrá explicar cosas que todos los alumnos verán, podrá mostrar en una TV lo que hace un alumno en particular y podrá controlar lo que todos ven para evitar distracciones. Hay <a href="http://www.apple.com/education/preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">una web</a> dedicada únicamente a todas estas mejoras que, sinceramente, pintan genial. Aunque cueste mucho verlas implantadas en un colegio.</p>
<p>No hay fecha exacta de lanzamiento de iOS 9.3, tal vez sea en marzo, donde veremos más a fondo estas novedades en una supuesta keynote y venga el esperado iPad Air 3.</p>
<p><strong>La beta ya está disponible para los desarrolladores</strong> y en breves estará para el resto de usuarios que participan en el <a title="Probando la beta de iOS 9" href="https://www.macsfera.com/probando-la-beta-de-ios-9/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">programa de betas de Apple</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/ios/preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es gracioso que en la captura que muestra Apple, se ve la información a pesar de que hay que desbloquear la nota en sí.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/">iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 09:15:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit Jot Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apuntes]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 3]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<category><![CDATA[Universidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12581</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a></p>
<p>He escrito una guía para tomar apuntes en el iPad, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Escribiendo a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12583" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<p>Hace unos cuantos meses que decidí dar un giro al uso que le daba a mi iPad, y, sinceramente, desde entonces no he parado de ampliar <a href="https://www.mylaif.es/redisenando-uso-ipad/" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank">las acciones que escribí en su momento</a>. En ese artículo hablaba del iPad como un dispositivo únicamente de consumo, pero en los siguientes meses me negué en rotundo a afrontar ese hecho y empecé a usarlo para crear contenido, <strong>hacer cosas.</strong></p>
<p>A parte de leer, navegar por Internet y consumir vídeos, me dio por empezar a <a href="https://www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank">escribir mis artículos con Ulysses</a>, <a href="https://www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/" title="Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados" target="_blank">editar fotos con Pixelmator</a> y <strong><a href="https://www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" target="_blank">tomar apuntes a mano</a>.</strong> La última de estas llevo haciéndola desde septiembre y es de la que os voy a hablar hoy.</p>
<p><span id="more-12581"></span></p>
<p>Soy universitario, y en mi clases me gusta tomar apuntes, he probado de todo: papeles sueltos, cuadernos, documentos de Pages, <a href="http://www.mylaif.es/post/97599547155/probando-markdown-con-mou" title="Probando Markdown con Mou" target="_blank">en Markdown</a>… <strong>Pero ninguno de esos métodos hacía que mis apuntes estuviesen completos y fuesen sencillos de tomar.</strong></p>
<p>Cuando tomaba apuntes a papel me encontraba con mil hojas por todos lados. Tenía que cargar con los distintos cuadernos, preocuparme de que llevaba la materia adecuada, hojas en sucio para los ejercicios y luego escanearlos con <a href="https://www.macsfera.com/doxie-one-el-escaner-portatil-que-combina-hardware-y-software/" title="Doxie One: el escáner portátil que combina hardware y software" target="_blank">mi Doxie One</a> para tenerlos virtualizados y así poder deshacerme de ellos. En cambio, anotar todo lo que quería en ellos era muy sencillo puesto que lo único que tenía que hacer era usar mi mano.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Tomando apuntes a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12584" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Tomando-apuntes-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por el contrario, cuando decidí tomar apuntes en el ordenador iba más rápido, sólo tenía que llevar <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">mi MacBook Pro</a> y encontrar algunas cosas era mucho más fácil gracias a los parámetros de búsqueda. En cambio, no podía coger todos los apuntes de todas las materias con mucha soltura, algo que hacía odioso tratar con esa asignatura <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Y ahí fue cuando el iPad irrumpió con mucha fuerza. <strong>Al ser una pantalla táctil grande, puede actuar como cuaderno si se tiene la herramienta adecuada. Pero como es un ordenador al fin y al cabo, puedo tener todas las ventajas que he mencionado antes, y muchas más.</strong></p>
<p>Por ello me puse a buscar y analizar sobre la mejor forma de tomar apuntes, y gracias a <a href="https://youtu.be/Alx2DNYJZyo" target="_blank">unos pocos vídeos de YouTube</a> y opiniones varias, descubrí cuál era una de las mejores formas de hacerlo y con qué herramientas.</p>
<h2>Herramientas necesarias</h2>
<p>A la hora de trabajar con el iPad hay que tener dos cosas en cuenta: <strong>las aplicaciones y el stylus.</strong> Ambas son cruciales porque de ellas dependerán la calidad de los apuntes y el método de estudio posterior. De modo que, al igual que no utilizamos catálogos de revistas o lápices del Ikea para apuntar, debemos asegurarnos de obtener lo que nos sirva.</p>
<p><strong>En mi caso esto fue lo que pensé a la hora de elegirlas.</strong></p>
<h3>Apps</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Aplicaciones para escribir a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12585" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Aplicaciones-para-escribir-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como he dicho, hay que buscar una aplicación adecuada que se encargue de muchas cosas. Son nuestros apuntes, la base de nuestro estudio, hay que cuidarlos bien.</p>
<p>Por ello, <strong>lo primero es encontrar una aplicación que esté diseñada para la escritura manual,</strong> nada de pinta y colorea, lo que tiene que ser es precisa milimétricamente hablando y respetar al 100% nuestro trazo.</p>
<p><strong>También tiene que ser compatible con la detección de la palma de la mano.</strong> Al escribir debemos poder apoyar la mano en la pantalla del iPad sin que eso suponga un problema. Tomar apuntes a mano alzada cansa mucho y se vuelven imprecisos con el paso del tiempo, por eso lo considero importante.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la aplicación debe tener las típicas herramientas de estuche:</strong> colores y trazados varios, subrayadores, borrador, regla, detección de polígonos, etc. Si vamos a hacer que el iPad sea nuestro nuevo cuaderno, no podemos limitar sus funciones, es más, hay que ampliarlas.</p>
<p>Como vamos a tratar con distintas asignaturas, <strong>necesitamos que la aplicación sea capaz de manejar distintos documentos</strong> o, para asemejarnos más a la realidad, cuadernos. Además, puesto que no todas las asignaturas son iguales, las páginas de esos cuadernos también han de ser personalizables (tamaño, color, forma, proporción, etc.).</p>
<p>También necesitamos que esos cuadernos se puedan sacar del iPad, no siempre estudiaremos con él, o en el caso de que queramos hacer ejercicios en él, nos gustaría ver esos apuntes en otro lado. Por ello, <strong>la aplicación ha de ser capaz de exportar los cuadernos a formatos legibles y populares para otras plataformas.</strong></p>
<p>Y por último, como he dicho, son nuestros apuntes, y que menos que <strong>una funcionalidad que nos permita guardar una copia de seguridad en distintas plataformas online</strong> <a href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" target="_blank">como iCloud</a>, Dropbox o Google Drive.</p>
<h3><a name="stylus">Stylus</a></h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad.jpg" alt="Stylus para escritura manual en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12586" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Stylus-para-escritura-manual-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pasemos a la segunda herramienta imprescindible para llevar a cabo nuestro objetivo de tomar apuntes con un iPad, <strong>el stylus.</strong> Pero no un stylus que nos pueda servir para manejar el iPad, no, para eso ya tenemos el dedo, <strong>necesitamos un stylus especial.</strong></p>
<p>Ese stylus ha de ser diseñado específicamente para la escritura. Nada de puntas gordas o de goma blanda, <strong>necesitamos un dispositivo de precisión que respete al 100% nuestros deseos y encima se deslice como un boli normal sobre la pantalla.</strong></p>
<p>Habréis oído que hay stylus con y sin Bluetooth, es algo que medité mucho en su momento y a lo que saqué sus pros y contras, los expongo aquí:</p>
<p><strong>Pros:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Detección de la palma:</strong> gracias al Bluetooth, el stylus puede comunicar a la aplicación –que es compatible, recordemos– cuál es el stylus y cuál la mano. De esta forma el software permite omitir la presión de la mano y sólo pintar lo que se transmite por la punta del stylus.</li>
<li><strong>Botones personalizables:</strong> si la aplicación es compatible nuevamente, podemos configurar la acción de un botón del stylus. De modo que con tan solo pulsarlo puede activar el borrador, deshacer un trazado, cambiar de color o poner una página nueva.</li>
<li><strong>Mayor precisión:</strong> el Bluetooth también hace que la precisión del dispositivo aumente permitiendo que capture la presión que ejercemos, detecte la inclinación del stylus e incluso mejore la posición respecto a la pantalla.</li>
</ul>
<p><strong>Contras:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Baterías:</strong> uno de los contras es que el Bluetooth necesita una batería para funcionar. Si se nos apaga, la mayoría de las funciones dejarán de estar disponibles, llegando incluso a no ser ni detectado por la pantalla del iPad (en algunos casos concretos y particulares). Además, tener el Bluetooth encendido todo el día hace que la batería de nuestro iPad también se gaste antes.</li>
<li><strong>Constitución más débil:</strong> como tienen todo un mecanismo en su interior, los stylus con Bluetooth suelen ser más débiles en su lucha contra las caídas y golpes. Además, también suelen ser más gordos que un boli normal alejándose de lo que estamos acostumbrados a utilizar.</li>
<li><strong>Más caros:</strong> evidentemente, el implementar todo el sistema Bluetooth, batería, precisión y demás, supone un coste extra en el precio de los dispositivos.</li>
</ul>
<p>Por último, creo que <strong>un buen stylus ha de cuidar sin problemas la pantalla.</strong> No tengo protector, ni tengo pensado comprar uno, por ello el dispositivo ha de ser respetuoso con el entorno de trabajo.</p>
<h2>Mis elecciones</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano.jpg" alt="Adonit Jot Pro y Good Notes para escribir a mano" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12587" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-y-Good-Notes-para-escribir-a-mano-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras haber analizado bien todo lo que necesitaba para tomar apuntes desde el iPad, era hora de investigar bien y lanzarme a encontrar una aplicación y un stylus que cumpliese con mis expectativas y exigencias.</p>
<h3>GoodNotes</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes.jpg" alt="GoodNotes" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12588" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/GoodNotes-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>GoodNotes es una aplicación diseñada específicamente para la escritura manual.</strong> Tiene versión para iPhone y iPad y respeta al 100% todo lo que he pedido y más.</p>
<p>Puedo tener distintos cuadernos, con sus propias características, escribir manualmente, añadir texto por teclado, insertar imágenes, exportarlo todo a PDF. Y en cuanto a características que no necesitaba pero que están muy bien podemos tener la conversión de formatos (de mi letra a texto virtual), búsquedas por todo el documento (aunque esté escrito a mano) y tiene una zona de zoom para escribir.</p>
<p><strong>Es una aplicación muy completa que me está dando muchas alegrías y de la que os hablaré largo y tendido en un futuro.</strong> Está disponible <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">en la App Store</a> por un precio de 8€ en formato universal.</p>
<p>Aquí tenéis la <a href="https://www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" target="_blank">review de GoodNotes</a>.</p>
<h3>Adonit Jot Pro</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro.jpg" alt="Adonit Jot Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12589" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Adonit-Jot-Pro-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El modelo Adonit Jot Pro fue el elegido entre todos los candidatos.</strong> Es un stylus bastante normal y discreto pero que cumple muy bien con su cometido.</p>
<p>No posee Bluetooth puesto que tenía miedo de gastarme mucho dinero y que tomar apuntes en el iPad no fuera lo mío. Además, no sabía si ese posible modelo iba a ser compatible con la pantalla del futuro iPad Air 3 que espero adquirir.</p>
<p>El Adonit Jot Pro está diseñado para la escritura (aunque se puede utilizar para pintar sin problemas). Su punta es rara, pero funciona sin problemas y es de lo más barato que podemos encontrar en el mercado.</p>
<p>Está disponible <a href="http://amzn.to/1OmhCBi" target="_blank">en Amazon</a> por un precio que va desde los 24€ hasta los 28€ según el color y la disponibilidad. <strong>Nuevamente, hablaré profundamente de ello en un futuro.</strong></p>
<p>Aquí tenéis la <a href="https://www.macsfera.com/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad/" title="Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad" target="_blank">review del Adonit Jot Pro</a></p>
<h2>Resultado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes.jpg" alt="Escribiendo manualmente iPad GoodNotes" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12590" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribiendo-manualmente-iPad-GoodNotes-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Llevo unos cuantos meses usando estas dos herramientas para tomar apuntes y no podría estar más contento, la verdad.</strong> Por un lado, he cumplido con algunos objetivos que sabía que iban a pasar: ahorrar papel, cargar con menos peso en la mochila, tener todos los apuntes en un mismo sitio accesibles desde cualquier dispositivo, etc.</p>
<p>Pero también he descubierto otros factores muy importantes que hacen que ahora tomar apuntes en clase sea mucho mas sencillo.</p>
<p>El primero de ellos es <strong>el dinamismo que aporta el iPad y su software.</strong> Como todo es virtual puedo seleccionar texto, moverlo, cambiarle el color, el tamaño, duplicarlo, insertar imágenes, insertar símbolos e incluso cargar PDF&#39;s y modificarlos a mi antojo. Esto hace que mis apuntes estén limpios, ordenados y no pierda tiempo mientras doy clase (ya que puedo modificarlos posteriormente sin problema).</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg" alt="Zoom texto GoodNotes iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12591" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Zoom-texto-GoodNotes-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>También he descubierto que <strong>es más sencillo y ameno coger notas en el iPad gracias al cuadro de zoom de GoodNotes</strong>. Puedo hacer la letra grande, aunque luego en realidad en mi cuaderno se vea pequeña. Esto hace que no tenga que mover a penas la muñeca del sitio ni tenga que incorporarme para escribir en pequeño como si de una hoja de papel se tratase.</p>
<p>Estoy muy contento con la decisión que tomé de dejar atrás el papel y lanzarme al mundo virtual. Por primera vez puedo mezclar las ventajas de tomar apuntes a mano y tomarlos a ordenador, <strong>obteniendo un resultado mucho mayor que si simplemente hubiera juntado los beneficios que ambas plataformas me dan.</strong></p>
<h2>iPad Pro</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg" alt="iPad Pro" width="1280" height="853" class="aligncenter size-full wp-image-12473" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><br />
Imagen de <a href="http://www.wsj.com/articles/ipad-pro-review-jack-of-all-trades-master-of-most-1447243200" target="_blank">The Wall Street Journal</a>
</p>
<p><em>¿Que tiene que ver el iPad Pro en todo esto?</em> Podréis pensar algunos. Nada hasta <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" target="_blank">el día en su presentación</a>, <strong>cuando Apple nos confesó que iba a hacer que iOS 9 soportase nativamente la detección de trazos a través de un stylus.</strong></p>
<p>Esto, como ya os comenté <a href="https://www.macsfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/" title="Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro" target="_blank">cuando probé el Apple Pencil</a>, iba a hacer que mejorasen no sólo las aplicaciones de escritura y dibujo, <strong>también los stylus del resto de las compañías al ver que ya no tienen un muro llamado iPad.</strong></p>
<p>En definitiva, gracias al iPad Pro, su novedosa pantalla más sensible, el Apple Pencil y lo que ello supone para iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>el iPad Pro ha hecho mucho por mejorar la situación de los stylus en el panorama iOS.</strong></p>
<h2><a name="mi-futuro-con-el-ipad-air-3">Mi futuro con el iPad Air 3</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg" alt="Escribir a mano en el iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12592" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/Escribir-a-mano-en-el-iPad-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El próximo iPad de 9&#39;7 pulgadas que saque Apple va a ser mío, lo tengo decidido desde que salió <a href="https://www.macsfera.com/tagios-9" title="iOS 9" target="_blank">iOS 9</a> y de momento no tiene pinta de que vaya a cambiar la cosa. Mi iPad 3 aguanta, aunque se le nota mucho el paso del tiempo a la hora de procesar las cosas y puesto que ahora es una herramienta indispensable para mí, necesito que vaya con una cierta fluidez.</p>
<p>Probablemente cambie de stylus, me gusta la idea de que tenga Bluetooth y con ello una mayor precisión, pero sobre todo me gusta la idea de detectar la palma de la mano.</p>
<p><strong>El Apple Pencil me gustó mucho,</strong> pero puesto que la pantalla ha de ser especial para que funcione adecuadamente, <strong>creo que mi decisión dependerá más bien de si Apple lo hace compatible este supuesto iPad Air 3 o no.</strong></p>
<p><strong>Tengo planeado seguir con GoodNotes.</strong> Organiza muy bien mis cuadernos, y sus herramientas me parecen las adecuadas para mi propósito aunque, obviamente, necesito que implemente todas las novedades de iOS para que capturar los trazados sea lo más preciso posible.</p>
<hr />
<p>He descubierto una forma más sencilla, útil y eficiente de tomar apuntes con el iPad. No creí que fuese a funcionar tan bien (por lo que no invertí excesivo dinero en el stylus) pero ha sido uno de los aciertos más grandes que he hecho en mucho tiempo.</p>
<p>Pienso seguir así hasta que le encuentre un impedimento muy grande o hasta que encuentre un sistema mejor. <strong>Todo sea por mejorar la forma en la que estudio.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por ejemplo, en Programación los apuntes se tomaban de forma muy sencilla, en cambio tomar apuntes de Física o Cálculo era imposible.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Duplicar el ratio de refresco que se hace para capturar el trazado y las distintas herramientas para que los desarrolladores saquen partido a ello.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Nov 2015 08:29:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12485</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a></p>
<p>Antes de ayer fui a la Apple Store por problemas en uno de mis terminales y, al acabar, tuve la posibilidad de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010025/iPad-Pro-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010025/iPad-Pro-Apple-Store.jpg" alt="iPad Pro Apple Store" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12486" /></a></p>
<p>Antes de ayer fui a la Apple Store por problemas en uno de mis terminales y, al acabar, <strong>tuve la posibilidad de tocar el iPad Pro <a href="https://www.macsfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/" title="Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro" target="_blank">como os comenté</a></strong>.</p>
<p>Estuve un buen rato probando <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro" title="Nuevo iPad Pro" target="_blank">todas las novedades</a> relativas a su tamaño, pantalla, accesorios, etc. Y si bien no es válido para tener una postura madura del dispositivo, <strong>sí me gustaría contaros las conclusiones a las que llegué.</strong></p>
<p><span id="more-12485"></span></p>
<p>He de dejar claro que es una opinión superficial producto de usar el iPad Pro una hora como mucho y en base a mi experiencia de unos cuantos años con dispositivos iOS.</p>
<h2>Tamaño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010249/iPad-Pro-iPad-Air-2-iPad-mini-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010249/iPad-Pro-iPad-Air-2-iPad-mini-4.jpg" alt="iPad Pro iPad Air 2 iPad mini 4" width="2040" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-12487" /></a></p>
<p>Una de las cosas que más llama la atención es el tamaño de este nuevo iPad. <strong>Es enorme,</strong> realmente grande, y destaca mucho más cuando lo ponemos en posición vertical. Esto tiene pros y tiene contras:</p>
<p>Por un lado, la pantalla más grande te permite ver más información, disfrutar más de los gráficos. Usando la multitarea, tenemos dos aplicaciones de iPad Air 2 en vertical. No dos aplicaciones a la vez, no. Dos aplicaciones en modo vertical tal y como se ejecutaría en un iPad Air 2. Es una pasada. <strong>Básicamente porque el resto de usuarios tienen una versión reducida.</strong></p>
<p>Por otro lado, el que era un dispositivo muy sencillo de llevar, que cabía en cualquier lado y que era fácil usarlo con una mano, <strong>ahora no lo es.</strong> 13 pulgadas son muchas pulgadas para manejarlas con una mano y como uno esté buscando eso, va a ser difícil conseguirlo con este iPad. No lo pongo como una desventaja total porque depende del uso que le quiera dar el usuario, pero sí va un poco contra la portabilidad original del iPad.</p>
<p>Pero a pesar de su tamaño, me sorprendió muchísimo lo fino y ligero que es. Sí, se habla de que pesa lo mismo que el iPad original, <strong>pero choca mucho coger un dispositivo de ese tamaño y que no sea más pesado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>iOS 9</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010722/iPad-Pro-Split-View-apps.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010722/iPad-Pro-Split-View-apps.jpg" alt="iPad Pro Split View apps" width="2500" height="1874" class="aligncenter size-full wp-image-12488" /></a></p>
<p>Hablando de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">iOS 9</a> estoy un poco contrariado. Por un lado, <strong>estoy contento con las <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" title="Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas" target="_blank">novedades referentes a la multitarea</a>,</strong> pero por otro lado, <strong>creo que todavía no está listo para el iPad Pro.</strong></p>
<p>Ya os he comentado las bondades de la multitarea en el iPad Pro. Envidio mucho el que puedan disfrutar de más información, <strong>es un gran paso para la productividad móvil de iOS,</strong> de verdad, es una gozada.</p>
<p>Pero en cambio no me ha gustado nada que en el modo vertical, el teclado sea una versión reducida de ese teclado completo que disponemos en modo horizontal. Aclaremos que la parte más corta de la pantalla del iPad Pro es del mismo tamaño que la parte más ancha del iPad Air. Y en vez de poner el mismo teclado del iPad de 9,7 pulgadas que funciona perfectamente y es usable sin problemas, <strong>han decidido meter una versión reducida,</strong> haciendo que las teclas en sí sean más pequeñas y sea mucho más complejo e incomodo escribir.</p>
<p>Por otro lado, choca mucho ver la pantalla de inicio del iPad. No ha habido cambio entre esta versión y las de menor tamaño, de modo que la sensación que hay es la de que el iPad Pro no se aprovecha bien. Esto es normal al principio, es un nuevo dispositivo y no es muy lógico cambiar todo de arriba a abajo, pero espero que en un futuro mejore porque da la sensación de que es como <a href="http://www.gsmspain.com/foros/attach/26/264258.jpg" target="_blank">un móvil hecho para ancianos</a>.</p>
<h2>Smart Keyboard</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010908/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010908/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg" alt="Smart Keyboard iPad Pro" width="2040" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-12489" /></a></p>
<p>Apple <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#smart-connector" title="Nuevo iPad Pro - Smart Connector" target="_blank">introdujo el Smart Connector</a>, un puerto que permitía conectar accesorios para que interactuasen con el iPad sin necesidad de usar tecnología Bluetooth o baterías externas. Este puerto transmite energía y datos a la par, de modo que para usar un accesorio basta con conectarlo a ese puerto.</p>
<p>En este caso, Apple <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" target="_blank">presentó el Smart Keyboard</a>, un híbrido entre Smart Cover y <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard/" title="Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard" target="_blank">Magic Keyboard</a> para poder usar el iPad Pro como un portátil. Dicho teclado está hecho de una tela especial que es impermeable <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> y tiene el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/?#teclado" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo - Teclado" target="_blank">mecanismo de mariposa</a> del <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank">nuevo MacBook</a>. <strong>Pero al probar el teclado me he llevado una decepción.</strong> La distribución de las teclas no es la familiar, el tamaño y forma tampoco, y encima, como tiene la tela por toda la superficie, la sensación al escribir es muy rara. No sabes si se ha pulsado la tecla, es incómodo y raro. Puede que sea cuestión de acostumbrarse, pero por 170€ creo que no debería pasar. <strong>Aprovecho para comentar que es una cagada que el único teclado que se puede vender es el americano…</strong></p>
<h2>Apple Pencil</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010946/Apple-Pencil-para-el-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17010946/Apple-Pencil-para-el-iPad-Pro.jpg" alt="Apple Pencil para el iPad Pro" width="2040" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-12490" /></a></p>
<p>Al contrario que el Smart Keyboard, la sensación que tengo con el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" target="_blank">Apple Pencil</a> es muy contraria. <strong>Menuda pasada de accesorio.</strong></p>
<p>Llevo unos meses tomando apuntes en clase sólo con el iPad y un stylus, estoy preparando un artículo en el que os hablaré de ello. La cosa es que sé cómo funcionan, las carencias que tienen y qué accesorio es mejor sólo con tocarlo.</p>
<p>Parece fino y débil, <strong>pero el Apple Pencil se siente realmente bien en la mano.</strong> Es más pesado de lo que pensaba y me recuerda a un lápiz, no a un boli. <strong>La precisión del dispositivo con la pantalla es alucinante.</strong> Me tiré dos minutos pegado a ella haciendo trazados, observando el escaso retraso que hay entre mi línea y la virtual. <strong>Quedé realmente fascinado, en serio, es una pasada.</strong></p>
<p>El dispositivo además registra presión e inclinación, no es algo que me sirva de mucho pero también reacciona muy bien. Sacar un efecto de sombra por tenerlo inclinado la verdad es que es una pasada, pero siendo sinceros, en mis apuntes de poco servirá.</p>
<p>Fijaos si me gustó que hasta pensé en comprarlo si se hacía compatible con el iPad Air 3 <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Me pareció un invento tan bueno que realmente creo que la inversión merecería la pena para el uso que yo le doy.</p>
<p>Y aquí quiero aclarar una cosa, cuando hablo del invento no hablo del Apple Pencil, <strong>hablo del Apple Pencil y del iPad Pro.</strong> Porque el iPad Pro forma parte del Apple Pencil. Sin los componentes del nuevo iPad no podría ser hoy lo que es.</p>
<p>Lo mejor de todo es que esto no podría haber sido posible sin Apple. Hasta ahora las compañías que hacen stylus sólo podrían mejorar el lápiz en sí, de modo que llegaban a un punto en el que no podían mejorar más. Ahora que el iPad Pro ha mejorado la parte del iPad, las posibilidades de mejora y avance son mucho mayores, y si encima le sumamos que iOS es más permisivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> con estas acciones, tenemos el combo perfecto para el avance.</p>
<h2>El iPad Pro no es para mí</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17011156/iPad-Pro-y-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/17011156/iPad-Pro-y-iPad-Air-2.jpg" alt="iPad Pro y iPad Air 2" width="1920" height="1280" class="aligncenter size-full wp-image-12491" /></a></p>
<p>Tengo claro desde hace unos meses que el próximo iPad que saquen será mío. En particular voy a por el iPad Air, el que sería el 3er modelo. Y voy a por él por el tamaño. Para mí tiene un tamaño perfecto, y por esa razón no necesito el iPad Pro a pesar de que estoy a la espera de un iPad.</p>
<p>Yo lo que busco principalmente es movilidad y 13” de pantalla no me aportan la movilidad que necesito en un dispositivo que voy a tener entre manos la mayoría del tiempo. A parte, el iPad Pro tiene una potencia increíble para el uso que le suelo dar yo a este dispositivo, sería un derroche de recursos sin precedentes.</p>
<p>Otro de los motivos por los que el iPad Pro no es para mí es porque en verano <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">me hice con un MacBook Pro Retina</a>. El portátil es un complemento perfecto para mi iPad, y viceversa: tengo teclado físico, trackpad, una pantalla más grande, un sistema operativo de escritorio (que es muy útil en determinados casos) y tengo esa potencia extra que necesito para realizar tareas que no puedo realizar en el iPad <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. <strong>Simplemente no tengo la fortuna de que mi trabajo con un ordenador se pueda desarrollar en un iPad de forma completa.</strong> En cambio el iPad complementa al portátil porque me da movilidad, rapidez y comodidad para cuando realmente no necesite todo lo que me ofrece un sistema de escritorio.</p>
<p>Ahora bien, a pesar de que no es un dispositivo para mí, si sé que va a ser una gran aliado a la era Post-PC y para que la gente piense más en <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank">el iPad como una herramienta de trabajo</a>, algo que provocará un cambio en las aplicaciones a ejecutar y la visión general de las personas.</p>
<p><a href="https://www.macsfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/" title="Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro" target="_blank">Los afortunados</a> que se hagan con uno de estos nuevos dispositivos seguro que disfrutarán enormemente de todas sus características y posibilidades. A mí, por el momento, sólo me queda esperar a que Apple saque ese nuevo modelo que tanto ansío y que espero que cumpla con las expectativas.</p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="http://www.theverge.com/2015/11/11/9705966/apple-ipad-pro-review" target="_blank">The Verge</a></span> <span class="via"><a href="https://www.macstories.net/stories/ipad-pro-review/" target="_blank">MacStories</a></span> <span class="via"><a href="http://mashable.com/2015/11/11/apple-ipad-pro-review/" target="_blank">Mashable</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A pesar de que no se pueda sostener con una mano de forma prolongada.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se nos puede caer líquido o comida en él que no se rompe.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo veremos cuando Apple lo lance.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto es algo que también hay que tener en cuenta en el apartado de iOS de arriba porque es gracias al concepto del iPad Pro por lo que iOS ha mejorado este aspecto.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por mucho que uno se empeñe en intentar hacer que el iPad haga todo lo que hace con un portátil, no siempre se puede. El mejor ejemplo es ejecutar dos sistemas operativos distintos para según qué actividades.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro/">Reflexiones sobre el nuevo iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Nov 2015 16:26:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12472</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/">Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro</a></p>
<p>El iPad Pro se puso a la venta online el miércoles y algunos afortunados pudieron disfrutar de unidades de prueba una semana</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/">Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/">Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg" alt="iPad Pro" width="1280" height="853" class="aligncenter size-full wp-image-12473" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a></p>
<p>El iPad Pro <a href="https://www.macsfera.com/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana/" title="El iPad Pro se podrá reservar el miércoles y comprar a finales de semana" target="_blank" rel="noopener noreferrer">se puso a la venta online el miércoles</a> y <strong>algunos afortunados pudieron disfrutar de unidades de prueba una semana antes del lanzamiento.</strong> Esos afortunados son periodistas del mundo tecnológico que tras probarlo entre una semana y diez días publicaron sus reflexiones.</p>
<p>Me gustaría hacer un repaso de las reviews que he leído y recomendaros su lectura y visualización porque creo que os puede resultar de interés, <a href="https://www.macsfera.com/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos/" title="El nuevo MacBook es mi ordenador soñado y no me importan los compromisos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">igual que otras veces</a>. Por supuesto, no sólo hay reviews de las personas que obtuvieron el dispositivo, también los hay de aquellos que compraron el dispositivo y han plasmado su opinión online.</p>
<p><span id="more-12472"></span></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq-Mac" width="1024" height="768" class="aligncenter size-full wp-image-12474" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-Faq-Mac-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Empezamos por una lectura made in Spain. Carlos Burges ha comprado el iPad Pro y <strong><a href="http://www.faq-mac.com/2015/11/ipad-pro-la-revision/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">va a analizarlo</a> de cara al uso personal sustituyéndolo por su MacBook Air.</strong> En su artículo habla de las primeras impresiones y de sus objetivos de futuro.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-En-25-Megas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-En-25-Megas.jpg" alt="iPad Pro En 25 Megas" width="1500" height="1067" class="aligncenter size-full wp-image-12475" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-En-25-Megas.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-En-25-Megas-300x213.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-En-25-Megas-1024x728.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Asier García Morato también ha comprado un iPad Pro y va a intentar introducirse en la era Post-PC con él. <strong>En <a href="http://www.en25megas.com/post/133141857036/la-semana-en-25-megas-n%C2%BA35-mis-primeras" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su blog</a> nos cuenta sus primeras impresiones tras pasar de un iPad convencional a la gran pantalla de este nuevo dispositivo.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-MacStories.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-MacStories.jpg" alt="iPad Pro MacStories" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12476" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-MacStories.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-MacStories-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-MacStories-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Federico Viticci ha sido uno de los afortunados en recibir una unidad para probar por parte de Apple. <strong>De modo que ha estado una semana entera probando a fondo el iPad Pro.</strong> <a href="https://www.macstories.net/stories/ipad-pro-review/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El artículo que ha escrito</a> está centrado en la experiencia de uso de un usuario que trabajaba todo el rato con un iPad Air 2, el gran cambio que ha supuesto para él tener una mayor pantalla y disfrutar de más potencia. Federico es uno de los bloggers de referencia cuando se habla de trabajar en un iPad, <a href="http://www.mylaif.es/post/111855621725/redise%C3%B1ando-el-uso-de-mi-ipad" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">a mí me impulsó a sacar más partido a mi dispositivo</a> en su momento <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, por eso creo que es una lectura muy buena para saber un poco más sobre este dispositivo.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/v200xaRb8lM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>The Verge también <a href="http://www.theverge.com/2015/11/11/9705966/apple-ipad-pro-review" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha sacado</a> su propia review del iPad Pro. Acompañada de un vídeo, nos muestran sus opiniones sobre el nuevo dispositivo desde un punto de vista general y centrándose en una puntuación general de los aspectos del dispositivo.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/exmfPbYa27s" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Mashable ha sido otro de los medios con una unidad de prueba cedida por Apple, ha hecho otro vídeo y <a href="http://mashable.com/2015/11/11/apple-ipad-pro-review" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un gran artículo</a> comentando todos los aspectos del iPad Pro y de sus nuevos accesorios.</p>
<p class="medio"><iframe allowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" frameborder="0" scrolling="no" width="860" height="484" src="http://video-api.wsj.com/api-video/player/iframe.html?guid=AF981D6B-CA3C-43C6-8B35-479728897234"></iframe></p>
<p>The Wall Street Journal se suma a las reviews con este curioso y entretenido vídeo y <a href="http://www.wsj.com/articles/ipad-pro-review-jack-of-all-trades-master-of-most-1447243200" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su artículo</a> correspondiente.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-9To5Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-9To5Mac.jpg" alt="iPad Pro 9To5Mac" width="1024" height="512" class="aligncenter size-full wp-image-12479" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-9To5Mac.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/iPad-Pro-9To5Mac-300x150.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Por su parte, Ben Lovejoy se ha hecho con un modelo para probarlo con el objetivo de devolverlo. <a href="http://9to5mac.com/2015/11/13/ipad-pro-diary-day-2/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Está escribiendo</a> en 9To5Mac cómo es la experiencia día a día y si al final se decidirá por quedárselo o, por el contrario, lo devolverá como tiene planeado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/LzEi3aJtde0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Michael Kukielka ha comprado todos los modelos del iPad para enseñárnoslo en <a href="https://youtu.be/LzEi3aJtde0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su canal</a> DetroitBORG con un unboxing conjunto y una review muy completa pasando por todas las novedades y algunos accesorios nuevos (aunque no el Apple Pencil y el Smart Keyboard).</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XAoQPp9XLt8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>MKBHD también ha sacado <a href="https://youtu.be/XAoQPp9XLt8" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un vídeo</a> hablando del dispositivo tras las primeras impresiones que obtuvo cuando lo probó después de <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la keynote de Apple</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XEfqSoU-5L4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y por último, pero no por ello menos importante, Austin Evans ha hecho <a href="https://youtu.be/XEfqSoU-5L4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un vídeo</a> con un pequeño unboxing y tratando los puntos principales del iPad Pro: pantalla, potencia, usos, etc.</p>
<hr />
<p>Muy pocos de ellos han profundizado en un uso real del iPad, se han centrado en hablar de las aplicaciones, <em>“no están adaptadas”</em>. Han hablado muy bien de la pantalla y de la gozada que es tener dos aplicaciones en Split View, y la verdad es que no les falta razón. En el iPad Air 2 y en el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-mini-4/" title="Nuevo iPad Mini 4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad Mini 4</a> podemos tener dos aplicaciones a la vez, sí, <strong>pero esas vistas son versiones reducidas de las aplicaciones en sí,</strong> mientras que en el iPad Pro obtenemos una vista vertical de dichas aplicaciones, a parte de más información por pantalla.</p>
<p>También se ha tratado mucho el tema de sustituir el portátil por este nuevo dispositivo, la era Post-PC ya tiene hardware adecuado para llevarse a cabo, <strong>pero todos coinciden nuevamente en que el sistema operativo puede hacer más.</strong></p>
<p>Esta tarde voy a probar una unidad. Sé que el iPad Pro no es para mí porque <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ya tengo un MBPr de 13”</a>, pero envidio la gran ventaja que supone tener más información por pantalla.</p>
<p>Coincido en la sensación de que <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> está verde en muchos aspectos para la nueva pantalla. Salvo la multitarea y el teclado, el resto es una copia exacta de las versiones con pantalla más pequeña <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, algo que considero un error, pero veremos en el futuro que ocurre.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y cada día aumenta más esas ganas de aprovecharlo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Omitiendo por supuesto las aplicaciones optimizadas, pero hablo únicamente de iOS 9.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro/">Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:43:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12438</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/">Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News</a></p>
<p>News es una aplicación que ha pasado desapercibida entre los usuarios que hablamos castellano desde el lanzamiento de iOS 9. De hecho,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/">Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/">Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Apple-News-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Apple-News-iPad.jpg" alt="Apple News iPad" width="1087" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-12439" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Apple-News-iPad.jpg 1087w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Apple-News-iPad-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Apple-News-iPad-1024x642.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1087px) 100vw, 1087px" /></a></p>
<p>News es una aplicación que ha pasado desapercibida entre los usuarios que hablamos castellano desde <a href="https://www.macsfera.com/ios-9-ya-disponible/" title="iOS 9 ya disponible" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el lanzamiento</a> de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a>. De hecho, si el dispositivo no tiene el inglés como idioma principal, no se muestra.</p>
<p>De hecho, es Apple la que decide no operar para nuestro idioma. En su momento intenté dar de alta MacSfera para que estuviese disponible en la plataforma y <strong>Apple rechazó la publicación temporalmente porque estaba en español.</strong></p>
<p>Aún así, eso no significa que Apple no avance con el servicio. Para ello, <strong>ha lanzado <a href="https://developer.apple.com/library/ios/documentation/General/Conceptual/Apple_News_Format_Ref/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">una sección en la biblioteca de desarrolladores</a> que detalla cómo producir información y sacar el máximo provecho de News, tal y como <a href="http://applesfera.com/aplicaciones-ios-1/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nos cuenta Aitor Carbajo en Applesfera</a>.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Esta guía no se queda meramente en el estilo sobre cómo publicar, sino que también ofrece trucos y tutoriales para preparar el contenido a las posibilidades que nos proporciona esta aplicación. Maneras de acceder a las fuentes, cómo preparar vídeos, imágenes y animaciones, todo optimizado para el iPhone y el iPad.</p>
</blockquote>
<p>Tal vez, cuando Apple vea que las publicaciones actuales sacan el máximo partido del servicio empezará a extenderlo a otros idiomas, la plataforma ofrece muchas posibilididades y es un aliciente para las nuevas publicaciones ver cómo lo hacen las viejas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/">Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La odisea de la actualización a iOS 9</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2015 17:16:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12215</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/">La odisea de la actualización a iOS 9</a></p>
<p>Desconozco que pasa. No consigo entender que es lo que está pasando, pero somos varios los que estamos experimentando muchos problemas para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/">La odisea de la actualización a iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/">La odisea de la actualización a iOS 9</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/19175509/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/19175509/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg" alt="Descarga de iOS 9 lenta" width="1076" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-12217" /></a></p>
<p>Desconozco que pasa. No consigo entender que es lo que está pasando, <strong>pero somos varios los que estamos experimentando muchos problemas para descargar <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">iOS 9</a> desde que <a href="https://www.macsfera.com/ios-9-ya-disponible/" title="iOS 9 ya disponible" target="_blank">salió el otro día</a>.</strong> Da igual la conexión que tengamos, da igual si es el giga y medio de iOS 9 o los doscientos megas de una aplicación, es imposible.</p>
<p>En mi caso, tengo 120 mb de bajada por fibra óptica y las descargas no superan los 200 KB/s de velocidad, siendo esta la velocidad más elevada. He probado por Wi-Fi, por cable y hasta por 4G, <strong>pero es imposible efectuar una descarga satisfactoria.</strong></p>
<p><span id="more-12215"></span></p>
<p>Intentar actualizar, sólo descargar, descargar desde <a href="https://ipsw.me/" target="_blank">ipsw.me</a> o cualquier cosa. Hasta las actualizaciones que buscan adaptarse a iOS 9 o la nueva versión de iTunes. <strong>Es imposible.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/19175631/Fallo-al-descargar-iOS-9-error-9006.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/19175631/Fallo-al-descargar-iOS-9-error-9006.jpg" alt="Fallo al descargar iOS 9 error 9006" width="1186" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-12218" /></a></p>
<p>A parte de la baja velocidad de descarga, <strong>iTunes reporta un error a los pocos minutos cancelando la descarga.</strong> Dicho error <a href="https://support.apple.com/es-es/HT204770" target="_blank">es el 9006</a> y hace referencia a problemas con el <a href="https://support.apple.com/es-es/HT201413" target="_blank">software de seguridad</a>. Pero lo pongo en duda ya que no tengo activado ni el firewall y pude bajarme la versión 8.4.1 sin problemas.</p>
<p>Hace unas semanas hubo un problema generalizado con la velocidad asociado <a href="http://www.faq-mac.com/2015/09/cuando-faltan-muy-pocos-dias-para-ios-9-movistar-crea-un-problema-con-las-descargas-desde-la-app-store/" target="_blank">a los clientes de Movistar</a>. Recuerdo ver quejas de personas en Twitter y contemplar que yo no era uno de los afectados. Aunque ahora sí lo soy y no se sabe muy bien porqué.</p>
<h2>La “solución”</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/19180616/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/19180616/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg" alt="iPhone actualizando a iOS 9" width="2500" height="1631" class="aligncenter size-full wp-image-12219" /></a></p>
<p>Curiosamente, de todas los métodos que he utilizado y de todas las veces que lo he intentado, <strong>la única que me ha acabado funcionado es la actualización vía OTA.</strong> La puse al principio para descargar pero al ver todo lo que tardaba en descargarse pasé del tema, de hecho intenté cancelarla porque me iba a ir y no quería que se bebiese ni mi batería ni mis datos.</p>
<p>Hoy, como último recurso, he intentado volver a instalarla vía OTA. Sorpresa la mía al descubrir que <strong>se había descargado todo en segundo plano y ya estaba lista para instalarse.</strong> Así que he ido a ello.</p>
<p>Me gustaría poner iOS de forma limpia en el iPhone. Con cada nueva versión <a href="http://www.mylaif.es/post/30171744338/por-qu%C3%A9-instalar-un-nuevo-os-x-de-cero" title="¿Por qué instalar un nuevo OS X de cero?" target="_blank">siempre suelo reinstalarlo todo</a>. Pero en vista a todo lo que tarda en descargar el sistema y las actualizaciones <strong>no creo que sea buena idea ponerse ahora a reinstalar iOS y descargar de nuevo todas las aplicaciones.</strong></p>
<p>Desconozco cuanto durará este fallo, no sé si es por parte de Apple, de mi proveedor de Internet o de mis dispositivos, no tengo ni idea. Lo único que espero es que se solucione lo antes posible para que el descargar aplicaciones no sea una odisea.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/">La odisea de la actualización a iOS 9</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iOS 9 ya disponible</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ios-9-ya-disponible/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:11:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12207</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-ya-disponible/">iOS 9 ya disponible</a></p>
<p>Hoy es 16 de septiembre y tal y como anunció Apple en su keynote del 9 de septiembre, ya está disponible iOS</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-ya-disponible/">iOS 9 ya disponible</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-ya-disponible/">iOS 9 ya disponible</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg" alt="Rendimiento en iOS 9" width="2500" height="965" class="aligncenter size-full wp-image-10826" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-300x116.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Rendimiento-en-iOS-9-1024x395.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy es 16 de septiembre y tal y como <a href="https://www.macsfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/" title="iOS 9 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">anunció Apple</a> en <a href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote “Hey Siri, give us a hint”" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su keynote del 9 de septiembre</a>, <strong>ya está disponible <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> para todos los usuarios.</strong></p>
<p>La descarga, como siempre, <strong>se puede realizar a través de iTunes o a través del dispositivo vía OTA</strong> (Ajustes &gt; General &gt; Actualización de software). De hacerlo de la segunda forma, habría que tener en cuenta que hay que disponer de 1,5 GB de espacio libre en el dispositivo.</p>
<p><span id="more-12207"></span></p>
<p>A parte de la actualización en sí, <strong>han llegado un montón de actualizaciones de muchas aplicaciones populares</strong> que se adaptan a las novedades de este sistema.</p>
<p><a href="https://www.macsfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre/" title="watchOS 2 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">watchOS 2 debería haber salido hoy</a>, pero no ha sido así debido a un fallo encontrado en la actualización, según reporta <a href="http://techcrunch.com/2015/09/16/apple-delays-release-of-watchos-2-due-to-bug/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TechCrunch</a>. No se sabe una fecha fija, pero el reporte menciona que será pronto.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-ya-disponible/">iOS 9 ya disponible</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iOS 9 disponible el 16 de septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 21:46:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12016</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/">iOS 9 disponible el 16 de septiembre</a></p>
<p>Siguiendo con las novedades anunciadas ayer, iOS 9 ya tiene fecha de salida para todos los usuarios: el 16 de septiembre estará</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/">iOS 9 disponible el 16 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/">iOS 9 disponible el 16 de septiembre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg" alt="iOS 9 disponible el 16 de septiembre" width="2500" height="1124" class="aligncenter size-full wp-image-12017" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre-300x134.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre-1024x460.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siguiendo con las <a href="https://www.macsfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/" title="Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer">novedades anunciadas ayer</a>, <strong><a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> ya tiene fecha de salida para todos los usuarios: el 16 de septiembre</strong> estará disponible como descarga tanto desde iTunes como desde el propio dispositivo.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre/" title="watchOS 2 disponible el 16 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Al igual que watchOS 2</a>, <strong>ese será el día elegido para liberar la nueva versión de iOS que incluye muchas mejores de rendimiento.</strong> Si lo pensáis, tiene sentido que la lancen junto a watchOS 2 puesto que ambos sistemas están ligados por el rol que tiene ahora mismo el Apple Watch.</p>
<p><span id="more-12016"></span></p>
<p>El 16 de septiembre podremos usar iTunes para descargar la nueva versión, o desde la aplicación de Ajustes vía OTA. <strong>Recordemos que iOS 9 tiene una gran reducción de tamaño,</strong> esto supone que sólo necesitaremos 1,5 GB de espacio libre en los terminales. Si la descargamos desde iTunes no necesitaremos ningún espacio mínimo.</p>
<p>Quiero ver también cuantas aplicaciones aprovechan la salida para adaptarse a las nuevas vistas de la multitarea en el iPad, aunque la vista partida sólo se podrá disfrutar desde el iPad Air 2.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/iphone-6s/ios-9/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre/">iOS 9 disponible el 16 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Aug 2015 17:05:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[San Francisco]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11889</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a></p>
<p>Apple ha convocado a la prensa el 9 de septiembre para presentar sus nuevos productos bajo el lema “Hey Siri, danos una</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png" alt="Keynote Hey Siri give us a hint" width="735" height="644" class="aligncenter size-full wp-image-11890" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.png 735w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-300x263.png 300w" sizes="(max-width: 735px) 100vw, 735px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha convocado a la prensa el 9 de septiembre para presentar sus nuevos productos bajo el lema <em>“Hey Siri, danos una pista”</em>.</strong> El evento será a las 10 am en el auditorio Bill Graham.</p>
<p>Como podemos ver, Siri es el centro de atención en este caso. La imagen está compuesta con la onda de voz que tiene Siri en iOS 9. La sorpresa viene con el auditorio, en este caso es un local que tiene cabida para 7.000 personas, algo que hace pensar que lo que van a presentar es muy gordo, veremos.</p>
<p><span id="more-11889"></span></p>
<p>De momento, los rumores son claros: <strong>iPhone 6S y 6S plus</strong> con leve rediseño y mejoras en los componentes. También se habla de un <strong>Apple TV con Siri,</strong> tienda de aplicaciones y más (aunque este rumor lleva en la red mucho tiempo). Se espera ver más avances y novedades de <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a>, <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a> y <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-2/" title="Nuevo watchOS 2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">watchOS 2</a>. Incluso hay optimistas que creen que podrían anunciar una fecha.</p>
<p>Como siempre, el evento será a las 19:00 horario peninsular en España y <strong>sí habrá <a href="http://www.apple.com/apple-events/september-2015/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">streaming oficial</a> del evento,</strong> por lo que todos podremos ver la presentación siempre y cuando usemos un Mac con Safari, un dispositivo iOS con Safari, el Apple TV o un PC con Windows 10 y Edge <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista.png" alt="Siri dame una pista" width="640" height="374" class="aligncenter size-full wp-image-11891" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista.png 640w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Siri-dame-una-pista-300x175.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.theverge.com/2015/8/27/9214107/apple-iphone-6s-event-invite">TheVerge</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Primera vez que veo que se puede reproducir en un dispositivo no Apple&#x1f631;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/">Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
