{"id":14394,"date":"2016-04-04T21:40:41","date_gmt":"2016-04-04T19:40:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14394"},"modified":"2016-09-18T18:09:49","modified_gmt":"2016-09-18T16:09:49","slug":"nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/","title":{"rendered":"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04212802\/iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14398\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04212802\/iPad-Pro.jpg\" alt=\"iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14398\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hoy es 4 de abril y,<\/strong> modestamente, <strong><a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\">el iPad Pro de 9&#8217;7 pulgadas<\/a> ha llegado a Espa\u00f1a.<\/strong> Si bien est\u00e1 disponible para comprar online <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/714719694968717314\">desde la semana pasada<\/a>, hoy ha sido cuando ha llegado a las Apple Store y han empezado las entregas.<\/p>\n<p><strong>La espera por fin ha llegado a su fin y he podido actualizar mi viejo iPad 3 por este nuevo producto.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A las 10 de la ma\u00f1ana me he personificado en <a target=\"_blank\"title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur. As\u00ed ha sido\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\">mi Apple Store m\u00e1s cercana<\/a> y he podido comprobar que, si bien hoy s\u00ed era el d\u00eda, todav\u00eda no hab\u00edan llegado las unidades, as\u00ed que me he tenido que ir y esperar.<\/p>\n<p>No ha sido hasta las 2 cuando he sido consciente de la presencia de los nuevos iPads en las tiendas, as\u00ed que he decidido ir a comprar mi unidad <strong>y a despejar unas cuantas dudas que os voy a contar ahora mismo.<\/strong><\/p>\n<p>Cuando he llegado no hab\u00eda ninguna unidad expuesta, es m\u00e1s, <strong>ni si quiera hab\u00edan abierto alguno para probarlo,<\/strong> as\u00ed que todo el proceso lo han hecho junto a m\u00ed.<\/p>\n<p>Los dependientes han sacado un modelo completamente nuevo en color dorado y me han ofrecido abrirlo a m\u00ed, cosa que he rechazado para que pudieran hacerlo ellos, hemos estado traste\u00e1ndolo un rato y he podido aclarar mis preguntas.<\/p>\n<p>Una de las dudas que ten\u00eda era sobre la Smart Cover. El iPad Air 2 y el iPad Pro tienen el mismo tama\u00f1o. Exactamente el mismo. Pero en cambio, <strong>la Smart Cover del Pro cuesta 15\u20ac m\u00e1s.<\/strong> Me preguntaba porqu\u00e9 es esto y si podr\u00eda usar la funda del modelo antiguo para ahorrarme unos euros, aqu\u00ed est\u00e1 la respuesta:<\/p>\n<p><strong>No, la Smart Cover del iPad Air 2 no es compatible con el iPad Pro.<\/strong> Los imanes simplemente no funcionan. Debido al Smart Connector, situado en el lateral, Apple ha tenido que reubicar los imanes que se usan para ajustar ese tipo de accesorios. Por ello, la funda del antiguo iPad no funciona, no se engancha de ninguna forma.<\/p>\n<p>En cuanto a la subida de precio, <strong>no han sabido darme un motivo,<\/strong> es m\u00e1s, cuando les he planteado todo y les he comunicado el precio <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001ea3a088000000004ecc39d7_14394\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001ea3a088000000004ecc39d7_14394\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001ea3a088000000004ecc39d7_14394\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Es gracioso que un cliente te tenga que notificar el precio del nuevo producto que vendes, ah\u00ed Apple tendr\u00eda que ponerse un poco las pilas con la informaci\u00f3n que da a sus trabajadores.<\/span> han flipado por el incremento.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04212842\/Smart-Cover-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14399\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04212842\/Smart-Cover-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Smart Cover iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14399\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra peque\u00f1a curiosidad sobre la Smart Cover del iPad Pro es que <strong>sobresale un poco del lateral derecho.<\/strong> Rebasa la pantalla, aunque la almohadilla s\u00f3lo llega hasta el extremo de cristal. Esto es as\u00ed para que sea compatible con <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MM1Y2ZM\/A\/funda-silicone-case-para-el-ipad-pro-de-9-7-pulgadas-gris-carb%C3%B3n\">la nueva carcasa trasera<\/a>. Como \u00e9sta aumenta el grosor y el tama\u00f1o del iPad, <strong>la Smart Cover se tiene que alargar un poco para que se pueda abrir con facilidad.<\/strong> De modo que si no le pon\u00e9is carcasa trasera, va a sobresalir. No pens\u00e9is que es un error.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04213303\/Jose-y-yo-en-la-Apple-Store.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14400\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04213303\/Jose-y-yo-en-la-Apple-Store.jpg\" alt=\"Jose y yo en la Apple Store\" width=\"2016\" height=\"1512\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14400\" \/><\/a><\/p>\n<p><a target=\"_blank\"title=\"Resumen de la keynote The epicenter of change\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\">El d\u00eda que presentaron iOS 9<\/a> supe que quer\u00eda actualizar mi iPad 3, en <a target=\"_blank\"title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\">la keynote de septiembre<\/a> me llev\u00e9 un palo porque no actualizaron al iPad Air 3, estamos en abril <strong>y no me puedo alegrar m\u00e1s de haber esperado para tener este pedazo dispositivo en las manos.<\/strong><\/p>\n<p>Llevo esperando mucho y por fin ha llegado el d\u00eda en el que puedo aprovechar al m\u00e1ximo las propiedades de este monstruo.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana publicar\u00e9 mis primeras impresiones sobre \u00e9l, lo que supone dar el salto desde un modelo de 32 bits de hace 4 a\u00f1os a la m\u00e1xima potencia disponible en iOS y c\u00f3mo se mueve el Apple Pencil en la pantalla de 9,7 pulgadas.<\/p>\n<p>Para acabar, os digo que si pod\u00e9is y ten\u00e9is tiempo, id siempre a una Apple Store a comprar vuestros productos. El trato que recibir\u00e9is ser\u00e1 genial. En este caso, estaban m\u00e1s emocionados ellos que yo &#x1f601;<\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Aqu\u00ed est\u00e1 la completa <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" target=\"_blank\">review del iPad Pro<\/a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"attachment_14401\" style=\"width: 1298px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04213324\/Patricia-Jose-y-yo-en-la-Apple-Store.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14401\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14401\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04213324\/Patricia-Jose-y-yo-en-la-Apple-Store.jpg\" alt=\"Patricia, Jose y yo en la Apple Store\" width=\"1288\" height=\"966\" class=\"size-full wp-image-14401\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14401\" class=\"wp-caption-text\">Foto inmortalizando el primer iPad Pro vendido de la tienda<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es 4 de abril y, modestamente, el iPad Pro de 9&#8217;7 pulgadas ha llegado a Espa\u00f1a. Si bien est\u00e1 disponible para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14398,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,20],"tags":[2215,272,2248,2210,586,424],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El iPad Pro de 9,7 pulgadas ya ha llegado a Espa\u00f1a y yo os cuento c\u00f3mo he comprado el m\u00edo y las dudas que he resuelto al hacerlo sobre la Smart Cover.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El iPad Pro de 9,7 pulgadas ya ha llegado a Espa\u00f1a y yo os cuento c\u00f3mo he comprado el m\u00edo y las dudas que he resuelto al hacerlo sobre la Smart Cover.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-04T19:40:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-18T16:09:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El iPad Pro de 9,7 pulgadas ya ha llegado a Espa\u00f1a y yo os cuento c\u00f3mo he comprado el m\u00edo y las dudas que he resuelto al hacerlo sobre la Smart Cover.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/04212802\/iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\",\"name\":\"El nuevo iPad Pro ya est\\u00e1 aqu\\u00ed\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-04T19:40:41+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-18T16:09:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El iPad Pro de 9,7 pulgadas ya ha llegado a Espa\\u00f1a y yo os cuento c\\u00f3mo he comprado el m\\u00edo y las dudas que he resuelto al hacerlo sobre la Smart Cover.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14394"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14394"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14394\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15414,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14394\/revisions\/15414"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14394"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14394"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}