{"id":6336,"date":"2012-02-13T17:00:47","date_gmt":"2012-02-13T16:00:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6336"},"modified":"2023-01-29T12:59:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:04","slug":"eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Eddy Cue fue el encargado de recoger el Grammy de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><center><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/9_tBLoFQxu8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/eddy-cue\" title=\"Eddy Cue\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Eddy Cue<\/a> fue el encargado de recoger el Grammy que se le concedi\u00f3 a Steve Jobs el pasado mes de Diciembre.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-recibe-el-premio-grammy-2012-por-su-contribucion-a-la-musica\/\" title=\"Steve Jobs recibe el Premio Grammy 2012 por su contribuci\u00f3n a la m\u00fasica\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jobs fue galardonado con un Grammy<\/a><\/strong> concebido por la <strong>Academia de la M\u00fasica<\/strong> por la <strong>invenci\u00f3n del iPod<\/strong> y la revoluci\u00f3n de la industria musical que supuso este y <strong>la tienda iTunes.<\/strong> El representante que decidi\u00f3 ir a recoger el premio fue el vicepresidente de servicios y software en Internet, <strong>Eddy Cue<\/strong>.<\/p>\n<blockquote><p>En nombre de la esposa de Steve, Laurene, sus hijos, y todo el mundo en Apple, me gustar\u00eda darle las gracias por honrar a Steve con el Premio Del Consejo Directivo del Grammy. Steve era un visionario, un mentor y un amigo muy cercano. Tuve el gran honor de trabajar con \u00e9l durante los \u00faltimos quince a\u00f1os.<\/p>\n<p>La aceptaci\u00f3n de este premio significa mucho para m\u00ed porque la m\u00fasica significa mucho para \u00e9l. \u00c9l nos dijo que la m\u00fasica form\u00f3 su vida &#8230; que le hizo ser qui\u00e9n era. Todo el mundo sabe que Steve conoce el profundo impacto que los artistas como Bob Dylan y The Beatles tuvieron en \u00e9l.<\/p>\n<p>Steve se ha centrado en llevar la m\u00fasica a todo el mundo de maneras innovadoras. Hablamos de ello todos los d\u00edas. Cuando se introdujo el iPod en 2001, la gente le preguntaba \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 Apple haciendo un reproductor de m\u00fasica?\u00bb Su respuesta fue simple: \u00abNos encanta la m\u00fasica, y siempre es bueno hacer algo que amas.\u00bb<\/p>\n<p>Su familia y yo sabemos que este Grammy hubiera sido muy especial para \u00e9l, as\u00ed que les doy las gracias por honrarle hoy.<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, en la gala<strong> hubo un homenaje del m\u00fasico Yo Yo Ma,<\/strong> un viejo amigo de Jobs que nos cuenta un poco la historia de su amistad, el como rechaz\u00f3 tocar en su boda por motivos laborales, como creci\u00f3 su amistad entre ambos, la influencia que tuvo para \u00e9l y la \u00faltima petici\u00f3n que le hizo, <strong>tocar en su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\" title=\"El funeral de Steve Jobs ya se ha llevado a cabo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">funeral<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/12\/eddy-cue\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nV\u00eddeo oficial | <a href=\"http:\/\/www.grammy.com\/videos\/eddy-cue-accepts-grammy-special-merit-award\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grammy<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eddy Cue fue el encargado de recoger el Grammy que se le concedi\u00f3 a Steve Jobs el pasado mes de Diciembre.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6337,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[915,1130,255,2210,1128,1133,2222,1333],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Eddy Cue fue el encargado de recoger el Grammy de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Eddy Cue ha sido el representante de Steve Jobs en la recogida de los Premios Grammy. El violonchelista Yo Yo Ma tambi\u00e9n le dedic\u00f3 una canci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Eddy Cue fue el encargado de recoger el Grammy de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Eddy Cue ha sido el representante de Steve Jobs en la recogida de los Premios Grammy. El violonchelista Yo Yo Ma tambi\u00e9n le dedic\u00f3 una canci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-13T16:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Eddy-Cue-recoge-el-Grammy-de-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Eddy-Cue-recoge-el-Grammy-de-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Eddy Cue recoge el Grammy de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Eddy Cue fue el encargado de recoger el Grammy de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-13T16:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Eddy Cue ha sido el representante de Steve Jobs en la recogida de los Premios Grammy. El violonchelista Yo Yo Ma tambi\\u00e9n le dedic\\u00f3 una canci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/eddy-cue-fue-el-encargado-de-recoger-el-grammy-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6336"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6336"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6336\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17664,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6336\/revisions\/17664"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6337"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6336"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}