{"id":11851,"date":"2015-08-18T10:36:26","date_gmt":"2015-08-18T09:36:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11851"},"modified":"2015-11-15T13:34:10","modified_gmt":"2015-11-15T12:34:10","slug":"mi-nuevo-macbook-pro-retina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/","title":{"rendered":"Mi nuevo MacBook Pro Retina"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231822\/MacBook-Pro-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231822\/MacBook-Pro-Retina.jpg\" alt=\"MacBook Pro Retina\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11854\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hace cuatro d\u00edas que me lleg\u00f3 mi nuevo MacBook Pro Retina y hoy os voy a hablar sobre \u00e9l y sobre las primeras impresiones que tengo del dispositivo<\/strong> desde el punto de vista de un usuario que lleva usando como port\u00e1til <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\" title=\"Nuevo MacBook Pro para el blog\" target=\"_blank\">un MacBook Pro del 2010<\/a> desde hace 5 a\u00f1os.<\/p>\n<p>Las impresiones generales son muy positivas, sobre todo en lo referente al dise\u00f1o del dispositivo. Sab\u00eda que el port\u00e1til me iba a gustar, <strong>pero me ha sorprendido mucho m\u00e1s de lo que esperaba.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231848\/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231848\/MacBook-Pro-Retina-13-pulgadas.jpg\" alt=\"MacBook Pro Retina 13 pulgadas\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11855\" \/><\/a><\/p>\n<p>El dise\u00f1o es realmente bueno. Cuando la gente que no est\u00e1 acostumbrada a ver un Mac ve\u00eda mi antiguo MacBook Pro, se sorprend\u00eda de que fuese tan fino. Y realmente lo es, comparado sobre todo con la mayor\u00eda de PC\u2019s que hay en el mercado. Pero a\u00fan as\u00ed, cuando <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"MacBook Pro con pantalla retina. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\">introdujeron el dise\u00f1o de los MacBook Pro Retina<\/a>, <strong>ese grosor se redujo y yo en ning\u00fan momento fui consciente de ello.<\/strong> Ni si quiera lo fui cuando cuatro meses despu\u00e9s <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-retina-de-13-pulgadas\/\" title=\"Nuevo MacBook Pro Retina de 13 pulgadas\" target=\"_blank\">presentaron<\/a> la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-de-13-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"MacBook Pro con Pantalla Retina de 13\u2033. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\">versi\u00f3n de 13\u201d<\/a> y me promet\u00ed que ese ser\u00eda mi siguiente port\u00e1til <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000026371f670000000020df8a33_11851\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No es extra\u00f1o que <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03122021\/Mis-dispositivos-sincronizados-por-iCloud.jpg\" title=\"Mis dispositivos sincronizados por iCloud\" target=\"_blank\">tenga m\u00e1s de un ordenador<\/a>, pero siempre debo tener uno que es port\u00e1til.<\/span>.<\/p>\n<p>Fui a visitarlo a la Apple Store y segu\u00eda sin ser consciente del dise\u00f1o tan atractivo que tiene. Supongo que el no poder compararlo en condiciones era lo que me imped\u00eda apreciarlo realmente <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000026371f670000000020df8a33_11851\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">No es lo mismo verlo en la tienda, que en tu casa.<\/span>. Encima, para acabar de rematar la situaci\u00f3n, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" target=\"_blank\">prob\u00e9 durante 14 d\u00edas el nuevo MacBook<\/a> cuyo dise\u00f1o es realmente incre\u00edble, <strong>algo que hizo que realmente rebajase mucho mis expectativas sobre la apariencia de este equipo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>No pod\u00eda estar m\u00e1s equivocado.<\/strong> El dispositivo es s\u00faper fino, tiene un acabado espectacular y, si bien pesa bastante, en general es un equipo de 10. Cosa que no he percibido hasta el momento en el que lo he sacado de la caja y he podido tenerlo en las manos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000026371f670000000020df8a33_11851\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">El nuevo MacBook hizo que esta sensaci\u00f3n realmente no existiese, tanto es as\u00ed que pens\u00e9 en adquirirlo sacrificando la potencia.<\/span>.<\/p>\n<h2>Pantalla Retina<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231922\/Pantalla-Retina-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231922\/Pantalla-Retina-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Pantalla Retina MacBook Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11856\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llevo usando una pantalla retina desde que sali\u00f3, la primera vez <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/11691032496\/chan-chan-chan-chaaaaan\" title=\"Chan chan chan chaaaan\" target=\"_blank\">fue en un iPod touch<\/a> y qued\u00e9 encantado con el invento. <strong>Realmente pienso que es una de las mejores incorporaciones que Apple ha podido hacer.<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/25159261935\/review-y-opini\u00f3n-del-ipad-3\" title=\"Review y opini\u00f3n del iPad 3\" target=\"_blank\">El iPad me confirm\u00f3<\/a> que en pantallas grandes tambi\u00e9n era un gran aliado y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\">el MacBook<\/a> hizo que lo desease en cualquier dispositivo electr\u00f3nico que tocase.<\/p>\n<p>Como los ordenadores suelen ser dispositivos que tenemos a cierta distancia, pensaba que no iba a ser tan importante. <strong>Cuan equivocado estaba<\/strong> \u2013una vez m\u00e1s. <strong>Resulta que s\u00ed lo es,<\/strong> y m\u00e1s para un amante de la alta definici\u00f3n como yo. <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/57090398673\/bienvenido-a-la-familia\" title=\"Bienvenido a la familia\" target=\"_blank\">Mi iMac<\/a> empieza a parecer un poco borroso, y eso no es bueno.<\/p>\n<p>De veras se nota la diferencia y <strong>creo que es una cualidad decisiva a la hora de elegir ordenador de aqu\u00ed en adelante.<\/strong> Me he cansado de los malos \u00e1ngulos de visi\u00f3n y de los feos detalles que provocan algunas pantallas poco densas.<\/p>\n<h2>Ligero como una moto, potente como un cami\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17232001\/Teclado-MacBook-Pro-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17232001\/Teclado-MacBook-Pro-Retina.jpg\" alt=\"Teclado MacBook Pro Retina\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11857\" \/><\/a><\/p>\n<p>Entramos en el apartado por el cual <strong>me decid\u00ed por este Mac y no el MacBook,<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\" title=\"Recuerda, es un MacBook\" target=\"_blank\">la potencia<\/a>. Mi actual MacBook Pro ha durado 5 a\u00f1os, y lo sustituyo porque la bater\u00eda no aguanta el ritmo que le doy. Es cierto que de potencia se iba quedando corto \u2013cuenta con un Intel Core 2 Duo\u2013 pero podr\u00eda aguantarme un a\u00f1o m\u00e1s m\u00ednimo, <strong>el problema es que necesito autonom\u00eda.<\/strong> Si bien a m\u00ed no me va a acompa\u00f1ar m\u00e1s, s\u00ed ser\u00e1 mi familia la encargada de disfrutar de \u00e9l, estoy seguro de que sabr\u00e1 satisfacer sus necesidades sin problemas.<\/p>\n<p>Y eso es b\u00e1sicamente lo que busco con este equipo. Que me dure a m\u00ed todo lo que pueda y que, despu\u00e9s de las exigencias que le pida, aguante y sirva para que usuarios menos estrictos puedan disfrutar de \u00e9l.<\/p>\n<p>Debido a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ifixit-publica-la-guia-de-reparacion-del-macbook-pro-retina\/\" title=\"iFixit publica la gu\u00eda de reparaci\u00f3n del MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\">los componentes soldados a la placa<\/a>, me veo obligado a coger el ordenador con componentes extra desde el principio y pasando por Apple. Con mi MacBook Pro pude <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-cambiar-la-memoria-ram-de-un-macbook-pro-unibody\/\" title=\"C\u00f3mo cambiar la memoria RAM de un MacBook Pro Unibody\" target=\"_blank\">ampliar la memoria RAM<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd\/\" title=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd\/\" target=\"_blank\">cambiar el disco duro<\/a> a medida que pasaba el tiempo, as\u00ed iba evolucionando poco a poco y segu\u00eda siendo competitivo a\u00f1o tras a\u00f1o respecto a los nuevos modelos. Con el fin de que el equipo me dure otros tantos a\u00f1os, <strong>est\u00e1 armado con m\u00e1s procesador<\/strong> \u2013Intel Core i5 a 2,9 GHz\u2013 <strong>y con m\u00e1s memoria RAM<\/strong> \u201316 GB de RAM\u2013 para el futuro.<\/p>\n<p>Ya que iba a pasar del MacBook por la potencia, <strong>que menos que equipar a esta nueva adquisici\u00f3n con algo m\u00e1s que lo b\u00e1sico.<\/strong><\/p>\n<h2>Un Mac con regalo<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/18102215\/Beats-Solo2-Inalambricos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/18102215\/Beats-Solo2-Inalambricos.jpg\" alt=\"Beats Solo2 Inal\u00e1mbricos\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11864\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\" title=\"As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU\" target=\"_blank\">Ya he comentado varias veces<\/a> que estaba esperando la campa\u00f1a Vuelta a Clase que suele hacer Apple todos los a\u00f1os para comprar el equipo. Me encanta aprovecharme de las ofertas y descuentos, y m\u00e1s sabiendo que vienen de Apple.<\/p>\n<p>En este caso, el regalo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-lanza-un-ano-mas-el-programa-de-estudiantes-vuelta-a-clase\/\" title=\"Apple lanza un a\u00f1o m\u00e1s el programa de estudiantes Vuelta a Clase\" target=\"_blank\">no era una tarjeta con dinero<\/a> para las tiendas virtuales, <strong>sino <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\" title=\"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a\" target=\"_blank\">unos preciados Beats Solo2<\/a><\/strong> por valor de 200\u20ac con posibilidad de coger la versi\u00f3n inal\u00e1mbrica pagando 100\u20ac extra. <strong>Yo los pagu\u00e9 porque estaba buscando unos cascos por Bluetooth y no estoy decepcionado con la decisi\u00f3n que tom\u00e9.<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion\/\" title=\"Beats Solo2 inal\u00e1mbricos: mi opini\u00f3n\" target=\"_blank\">Ya hablar\u00e9 m\u00e1s adelante de ellos en el blog<\/a>.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17232056\/MacBook-Pro-Retina-13.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17232056\/MacBook-Pro-Retina-13.jpg\" alt=\"MacBook Pro Retina 13\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11858\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cuanto al tema de <em>\u00bfcu\u00e1ndo comprar un Mac?<\/em>, <strong>es una cuesti\u00f3n dif\u00edcil.<\/strong> Pero en este caso creo que es un buen momento puesto que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air\/\" title=\"Actualizaci\u00f3n de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air\" target=\"_blank\">renovaron este modelo<\/a> con mejor SSD y el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\/\" title=\"Force touch\" target=\"_blank\">trackpad Force Touch<\/a> en abril, y est\u00e1 la promoci\u00f3n de Vuelta a clase. No espero que haya un redise\u00f1o general del equipo todav\u00eda <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"0000000026371f670000000020df8a33_11851\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000026371f670000000020df8a33_11851\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">No lo espero porque el MacBook es lo m\u00e1s fino que han creado, y va a ser exclusivo bastante tiempo todav\u00eda.<\/span> y los componentes no me preocupan. Es decir, <strong>los componentes de este equipo est\u00e1n genial<\/strong> y si pensamos siempre en lo que llevar\u00e1 el nuevo Mac, nunca lo compraremos.<\/p>\n<p>Ahora s\u00f3lo me queda disfrutar de mi nueva m\u00e1quina y esperar que me salga tan buena como la antecesora. Podr\u00e9 disfrutar de propiedades que actualmente no pod\u00eda usar porque no era compatible <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple\/\" title=\"AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple\" target=\"_blank\">como AirDrop<\/a> con dispositivos iOS o <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\" title=\"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\" target=\"_blank\">AirPlay Mirroring<\/a>, <strong>y eso me alegra porque os voy a poder traer mejor contenido.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace cuatro d\u00edas que me lleg\u00f3 mi nuevo MacBook Pro Retina y hoy os voy a hablar sobre \u00e9l y sobre las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11854,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,2096],"tags":[2184,1426,404,2208,2221,586,1564,500,1583,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mi nuevo MacBook Pro Retina<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mi nuevo Mac es un MacBook Pro Retina de 13 pulgadas. Os cuento mi experiencia con \u00e9l y lo que me ha sorprendido tras estar 5 a\u00f1os con mi antiguo port\u00e1til.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mi nuevo Mac es un MacBook Pro Retina de 13 pulgadas. Os cuento mi experiencia con \u00e9l y lo que me ha sorprendido tras estar 5 a\u00f1os con mi antiguo port\u00e1til.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-18T09:36:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-11-15T12:34:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Mi nuevo Mac es un MacBook Pro Retina de 13 pulgadas. Os cuento mi experiencia con \u00e9l y lo que me ha sorprendido tras estar 5 a\u00f1os con mi antiguo port\u00e1til.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/17231822\/MacBook-Pro-Retina.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/MacBook-Pro-Retina.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"MacBook Pro Retina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\",\"name\":\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-18T09:36:26+00:00\",\"dateModified\":\"2015-11-15T12:34:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mi nuevo Mac es un MacBook Pro Retina de 13 pulgadas. Os cuento mi experiencia con \\u00e9l y lo que me ha sorprendido tras estar 5 a\\u00f1os con mi antiguo port\\u00e1til.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11851"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11851"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11851\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11851"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11851"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11851"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}