{"id":7211,"date":"2012-08-25T00:49:03","date_gmt":"2012-08-24T22:49:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7211"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/","title":{"rendered":"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-VS-Samsung.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-VS-Samsung.jpg\" alt=\"Apple VS Samsung\" title=\"Apple VS Samsung\" width=\"550\" height=\"351\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7212\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-VS-Samsung.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-VS-Samsung-300x191.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Finalmente, <strong>la pol\u00e9mica m\u00e1s larga de demandas entre <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> y Samsung ha llegado a su final de la mano de un jurado popular: Samsung ha infringido patentes de software de Apple en unos cuantos dispositivos y deber\u00e1 pagar m\u00e1s de 1.000 millones de d\u00f3lares<\/strong> en concepto de da\u00f1os.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este caso lleva abierto mucho tiempo, demandas constantes por parte de ambas empresas con tal de solucionar el entuerto de por qu\u00e9 Samsung copi\u00f3 a <strong>Apple<\/strong> en sus dispositivos m\u00f3viles (seg\u00fan <strong>Apple<\/strong>) a lo que Samsung relata claramente que no, que fue <strong>Apple<\/strong> la que copi\u00f3 a otras empresas y que sus dise\u00f1os no tienen nada que ver con los dispositivos de la manzana.<\/p>\n<p>Como ya digo a cada ataque que lanzaba una empresa la otra <strong>se defend\u00eda con un nuevo ataque relacionado principalmente con violaciones de patentes.<\/strong> Si bien, de vez en cuando sal\u00eda alguna curiosidad como la abogada que no supo diferenciar los dispositivos o la juez que insinu\u00f3 si los abogados de Apple \u00abfumaban crack\u00bb. <strong>Finalmente el veredicto final pas\u00f3 a manos de un jurado popular el cual ha dado su veredicto final hoy mismo de madrugada por el cual dicen que Samsung ha infringido patentes de software de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Como vemos una decisi\u00f3n final que provocar\u00e1 controversia entre los seguidores de Samsung y que ya veremos si tiene alguna repercusi\u00f3n m\u00e1s de forma legal.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-samsung-verdict-live\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheVerge<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.quo.es\/var\/quo\/storage\/images\/ciencia\/noticias\/apple_vs_samsung\/635200-3-esl-ES\/apple_vs_samsung_articulo_landscape.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quo<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Finalmente, la pol\u00e9mica m\u00e1s larga de demandas entre Apple y Samsung ha llegado a su final de la mano de un jurado<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7212,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1742,2210,2229,181,200,755,1743],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung el cual dictamina que Samsung infringe patentes de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung el cual dictamina que Samsung infringe patentes de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-24T22:49:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-VS-Samsung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"351\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-VS-Samsung.jpg\",\"width\":550,\"height\":351,\"caption\":\"Apple VS Samsung\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/\",\"name\":\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-24T22:49:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung el cual dictamina que Samsung infringe patentes de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7211"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17760,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7211\/revisions\/17760"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7212"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}