{"id":5678,"date":"2011-11-22T16:28:55","date_gmt":"2011-11-22T15:28:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5678"},"modified":"2023-01-29T12:32:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:06","slug":"black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/","title":{"rendered":"Black Friday de Apple el 25 de noviembre: Descuentos en los productos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Black-Friday-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Black-Friday-de-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Black Friday de Apple\" width=\"550\" height=\"352\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5683\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Black-Friday-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Black-Friday-de-Apple-300x192.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha enviado el email confirmando que el<strong> 25 de noviembre se har\u00e1 el<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/black-friday\" title=\"Black Friday\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black Friday<\/a><\/strong> en Espa\u00f1a con <strong>descuentos en sus productos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Para quien no lo sepa, el <strong>Black Friday es una costumbre americana<\/strong> en la que las tiendas <strong>rebajan todos sus productos<\/strong> y la gente se compra un mont\u00f3n de cosas. El t\u00e9rmino Black se refiere porque los n\u00fameros de ese d\u00eda van a estar en color negro, que significa que han hecho buena caja.<\/p>\n<p>Por ello <strong>Apple<\/strong> va a <strong>hacer descuentos en sus productos<\/strong> con el fin de conseguir m\u00e1s ventas de lo que lo har\u00edan normalmente. Los descuentos no creemos que sean muy grandes como los de otras marcas, pero teniendo en cuenta que hablamos de esta empresa no est\u00e1 nada mal.<\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado se tom\u00f3 la medida de abrir las tiendas a las 8:00 AM, este a\u00f1o no tenemos informaci\u00f3n de este suceso, pero si no es a las 8 ser\u00e1 a las 10 de la ma\u00f1ana. Adem\u00e1s en Espa\u00f1a se <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/\" title=\"Apple inaugurar\u00e1 su nueva tienda de Marbella el 25 de noviembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">inaugurar\u00e1 la Apple Store La Ca\u00f1ada en Maberlla<\/a><\/strong> con lo que sus asistentes tendr\u00e1n una doble alegr\u00eda.<\/p>\n<p>Si est\u00e1is deseando comprar un producto de la manzana para vosotros mismos o para alg\u00fan familiar no perd\u00e9is nada por acercaros a alguna tienda y preguntar el precio rebajado o visitar la <strong>Apple Store Online<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado el email confirmando que el 25 de noviembre se har\u00e1 el Black Friday en Espa\u00f1a con descuentos en sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5683,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,1442,328,615,2210,2229,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Black Friday de Apple el 25 de noviembre: Descuentos en los productos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El 25 de noviembre Apple har\u00e1 el Black Friday con descuentos en todos sus productos comprados en una Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Black Friday de Apple el 25 de noviembre: Descuentos en los productos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 25 de noviembre Apple har\u00e1 el Black Friday con descuentos en todos sus productos comprados en una Apple Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-22T15:28:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Black-Friday-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"352\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Black-Friday-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":352,\"caption\":\"Black Friday de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/\",\"name\":\"Black Friday de Apple el 25 de noviembre: Descuentos en los productos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-22T15:28:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El 25 de noviembre Apple har\\u00e1 el Black Friday con descuentos en todos sus productos comprados en una Apple Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5678"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17567,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5678\/revisions\/17567"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5683"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}