<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Batería &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/bateria/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Apple, los iPhones y sus baterías</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:18:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Polémica]]></category>
		<category><![CDATA[Problemas]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16774</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a></p>
<p>Raro es que alguna polémica no salpique a Apple sobre lo que hace o deja de hacer, pero más raro es ver</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a></p>
<div id="attachment_16777" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16777" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone.jpg" alt="Polemica bateria iPhone" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-16777" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16777" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.ifixit.com/Guide/iPhone+Battery+Adhesive+Strips+Replacement/56465" target="_blank">Ifixit</a></p></div>
<p>Raro es que alguna polémica no salpique a Apple sobre lo que hace o deja de hacer, pero más raro es ver cómo Apple se disculpa públicamente por la falta de comunicación y transparencia de la compañía. <strong>Sí, estamos hablando del problema de rendimiento de los iPhones más antiguos que tienen una batería en mal estado.</strong></p>
<p>Apple ha hecho pública <a target="_blank" href="https://www.apple.com/iphone-battery-and-performance/">una extensa carta</a> hablando de la polémica que ha rodeado a la compañía, aclarando puntos, explicando conceptos y tomando una decisión que afecta a los usuarios detrás del problema.</p>
<p><span id="more-16774"></span></p>
<p>Empecemos por el principio, seguro que os habéis enterado, pero vamos a hacer un breve repaso de lo sucedido junto a las aclaraciones de Apple:</p>
<p>Algunos usuarios de iPhones antiguos (todos los modelos anteriores al iPhone 6s, incluido), <strong>observaron como con iOS 11 su iPhone se volvía lento,</strong> extremadamente lento. Las especulaciones iniciales hablaban de que Apple lo hacía porque quería potenciar la venta de nuevos iPhones. Pero no era así, cuando el problema tuvo más repercusión <strong>se confirmó que Apple había ralentizado esos dispositivos a propósito pero lo hizo debido a que los teléfonos afectados tenían la batería muy degradada.</strong></p>
<p>Técnicamente hablando, la batería de los iPhones se había degradado mucho, haciendo que la entrega de energía al teléfono fuese mucho menor de lo esperado y muy irregular. Esto provocaba que algunos usuarios sufriesen caídas del nivel de la batería muy elevadas, que el teléfono se apagase de golpe o situaciones similares en las que el iPhone no se comportaba como debía.</p>
<blockquote>
<p>No hace falta decir que creemos que los apagones repentinos son inaceptables. No queremos que ninguno de nuestros usuarios pierda una llamada, no pueda tomar una foto a tiempo o que cualquier otra parte de la experiencia de su iPhone se vea interrumpida si podemos evitarlo.</p>
</blockquote>
<p>Para evitar estas situaciones, hace un año Apple introdujo en la versión 10.2.1 de iOS una modificación que <strong>permitía reducir la velocidad de reloj del procesador para que consumiese menos</strong> y así conseguir una versión más estable, aunque mucho menos potente del iPhone.</p>
<p>En el momento del lanzamiento, el impacto de esta actualización no se notó tanto debido a que el número de dispositivos con la batería degradada era muy inferior al de ahora. El problema ha estado en que esos usuarios han aumentado y mucha más gente se ha visto afectada. Eso, junto a una mala comunicación por parte de Apple, ha llevado a este gran lío.</p>
<p><strong>Parte del problema reside en la comunicación de Apple para con sus usuarios,</strong> ahora todo está mucho más claro y justificado, pero cronológicamente hablando ha habido cierta incertidumbre y la falta de transparencia por parte de Apple ha llevado a un malestar general. Este ha sido el orden de los sucesos:</p>
<ol>
<li>Usuarios se percatan del problema y empiezan a especular sobre que Apple está ralentizando los dispositivos antiguos para generar más ventas. Esto ocurre porque no hay ningún tipo de información.</li>
<li>La noticia empieza a extenderse y empieza a afectar negativamente a Apple.</li>
<li>Apple sale con una escueta explicación acerca de que eso sólo ocurre con dispositivos que tienen la batería degradada. El comunicado no solo no es suficiente, sino que además no trata de luchar contra la mala imagen que se está formando acerca de la acusación de obsolescencia programada.</li>
<li>Como la explicación es muy escueta, corren ríos de tinta que afectan aún más a la imagen de la empresa.</li>
<li>Apple se ve obligada a publicar una carta mucho más extensa explicando porqué ocurre esto, porqué se tomó la decisión, una disculpa pública por la falta de transparencia y el remedio a este malentendido.</li>
</ol>
<h2>La solución de Apple</h2>
<div id="attachment_13022" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-13022" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg" alt="Apple Store Sydney" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-13022" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-13022" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/4X792s" target="_blank">Distan Batch</a></p></div>
<p>La carta no solo aporta la explicación técnica y una disculpa pública, también han tomado una serie de decisiones que nos afectan como usuarios.</p>
<p>La primera y más relevante, el precio por cambiar una batería degradada se ha reducido notablemente. <strong>De los 89€ que costaba pasa a valer 29€,</strong> de esta forma, cualquier usuario puede pasar por el servicio técnico oficial y sustituir la batería afectada para que la velocidad de su terminal vuelva a ser la normal. Gracias a esta medida, no es necesario recurrir a servicios no oficiales más baratos, garantizando así que la experiencia de usuario se mantiene intacta porque el único que manipula el terminal es Apple.</p>
<p>La segunda, a principios de 2018 se lanzará una actualización de iOS que brindará más información sobre el estado de vida de las baterías con el objetivo de que el usuario final sepa en todo momento cómo está la capacidad de su batería y cómo afecta esta al rendimiento de su teléfono.</p>
<p>La tercera, Apple seguirá haciendo todo lo posible porque la experiencia del iPhone sea continua, aunque lenta. Con esto confirman que hicieron lo correcto al limitar la velocidad del procesador y que seguirán haciéndolo porque para ellos es más importante que el hecho de que el teléfono vaya rápido. Eso sí, gracias a las dos primeras decisiones el usuario sabrá en todo momento porqué el teléfono va lento y podrá solucionarlo de una forma muy económica.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg" alt="iPhone actualizando a iOS 9" width="2500" height="1631" class="aligncenter size-full wp-image-12219" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9-300x196.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9-1024x668.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este es el mejor ejemplo de que la comunicación y transparencia para con tus usuarios debe ser una prioridad importante en cualquier punto.</p>
<p>Una vez llegados al final de la polémica, hemos visto que Apple ha actuado bien al reducir el precio para que los usuarios afectados puedan volver a recuperar la velocidad de su iPhone con una nueva batería, pero esperemos que en el futuro aprendan y la comunicación sea más fluida.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2016 10:48:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14856</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a></p>
<p>Hace ya un tiempo que se presentó el Apple Pencil, más concretamente en octubre del año pasado, pero a mí llegó el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08123913/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08123913/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg" alt="Apple Pencil Ahorrar bateria" width="2500" height="1138" class="aligncenter size-full wp-image-14858" /></a></p>
<p>Hace ya un tiempo que se presentó el Apple Pencil, más concretamente <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios">en octubre del año pasado</a>, pero a mí llegó el pasado mes de abril, cuando <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">compré el iPad Pro de 9,7&#8243;</a>.</p>
<p>Desde entonces lo he estado usando frecuentemente y he descubierto cómo funcionaba, <a target="_blank" title="Apple Pencil: gestión inteligente de la batería" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria/">cómo se encendía y se apagaba</a> gracias al giroscopio de su interior, etc. <strong>Aunque lo que más me ha ayudado es un pequeño truco para que la batería dure mucho más cuando no lo estamos usando.</strong></p>
<p><span id="more-14856"></span></p>
<p>Debido a esa naturaleza suya que enciende y vincula el Apple Pencil cuando se mueve, y se apaga cuando está un tiempo quieto, descubrí que cada vez que iba camino a la universidad, todo el trayecto el dispositivo estaba encendido. Cada vez que movía mi mochila por la habitación <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, se encendía nuevamente. Da igual lo ligero que fuese el movimiento, <strong>el dispositivo siempre se conectaba,</strong> algo que disminuía su batería notablemente a pesar de no estar usándolo.</p>
<p>La primera opción para solventar el problema puede ser muy obvia: apagar el Bluetooth en el iPad; pero hace poco supe que <a target="_blank" title="Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble" href="https://www.macsfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/">el Bluetooth no gasta tanto</a> y uso demasiado la continuidad con otros dispositivos OS X o iOS, el <a target="_blank" title="¿iPad con LTE o sin LTE?" href="https://www.macsfera.com/ipad-con-lte-o-sin-lte/">compartir Internet 4G de mi iPhone</a> y la <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">compartición de archivos con AirDrop</a>, <strong>así que tener apagado el Bluetooth no era una opción.</strong></p>
<p>Y ahí fue cuando me di cuenta de la solución final:</p>
<p><strong>Para ahorrar batería en el Apple Pencil cuando no lo usamos basta con apagar y seguidamente encender el Bluetooth del iPad Pro.</strong> De esta forma, la conexión con el Apple Pencil se romperá y no se retomará, de modo que el Apple Pencil cuando detecte movimiento intentará vincularse con un dispositivo pero al no poder hacerlo ahorrará batería.</p>
<p>Esto, por otro lado, <strong>nos implica insertar el Apple Pencil en el puerto Lightning para que el iPad se vuelva a vincular con él cada vez que queramos usarlo,</strong> pero yo personalmente creo que merece mucho más la pena que la batería dure un par de semanas usándolo lo justo y necesario a que dure 3 días debido a la vinculación accidental sólo porque el iPad Pro se encuentra dentro del rango adecuado.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08124215/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08124215/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14859" /></a></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la <a href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" target="_blank">completa review del Apple Pencil</a>. El mejor stylus que he probado hasta la fecha.</p>
</div>
<p>Ya os digo, en mis pruebas, el Apple Pencil ha pasado de durar 3 días con un uso real de 2-3 horas al día, a durar 1-2 semanas con el mismo uso. <strong>A mí me parece que merece mucho la pena insertar el Apple Pencil cada vez que queramos usarlo si la batería se alarga tanto.</strong></p>
<p>Así que ya sabéis, si sois de los que va de un lado a otro con el Apple Pencil y no queréis derrochar batería de forma innecesaria, <strong>apagad y encended seguidamente el Bluetooth de vuestro iPad para que la conexión se rompa.</strong> Si no, también sabéis que con que dejéis el dispositivo quieto un tiempo este se apagará, volviéndose a conectar cuando note movimiento <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Me ha resultado tremendamente útil porque no era la primera vez que necesitaba usar el Pencil y me lo encontraba seco de batería porque ha estado malgastándola en trayectos o movimientos accidentales, <strong>de modo que espero que también os sea útil a vosotros.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si no estoy usándolo <a target="_blank" title="Mi madre me ha tuneado la mochila para que pueda llevar el Apple Pencil con comodidad" href="http://www.mylaif.es/post/142411271020/mi-madre-me-ha-tuneado-la-mochila-para-que-pueda">lo guardo en mi mochila</a> siempre.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto es realmente útil si dejáis el stylus en un sitio fijo e inamovible cuando no lo necesitáis.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2016 07:44:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cables]]></category>
		<category><![CDATA[Carga]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Viticci]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[MacStories]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14350</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a></p>
<p>La semana pasada se celebró la keynote «Let us loop you in» y, entre todo lo presentado, se introdujo un cable que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a></p>
<div id="attachment_14352" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14352"><img aria-describedby="caption-attachment-14352" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg" alt="Tiempo de carga adaptador 29W iPad Pro" width="2500" height="1303" class="size-full wp-image-14352" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro-300x156.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/Tiempo-de-carga-adaptador-29W-iPad-Pro-1024x534.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14352" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.macstories.net/ios/testing-apples-29w-usb-c-power-adapter-and-ipad-pro-fast-charging/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></p></div>
<p>La semana pasada se celebró la <a href="https://www.macsfera.com/taglet-us-loop-you-in" title="Keynote Let us loop you in" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote «Let us loop you in»</a> y, entre <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Let us loop you in”" href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">todo lo presentado</a>, se introdujo <a target="_blank"title="Los nuevos accesorios que Apple presentó para el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro/">un cable que va de Lightning a USB-C</a>.</p>
<p>Este cable se lanzó para poder conectar los dispositivos iOS al <a target="_blank"title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta - El puerto USB tipo C" href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/?#el-puerto-usb-tipo-c">único puerto del MacBook</a>.</p>
<p>Poco tiempo se tardó en relacionar el cable con el adaptador de carga de este mismo ordenador, <strong>que podría dar mucha más potencia para cargar el <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12,9 pulgadas</a> con más velocidad debido a <a target="_blank"title="Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro/">su puerto Lightning especial</a>.</strong></p>
<p>Pues bien, Federico Viticci <a target="_blank"href="https://www.macstories.net/ios/testing-apples-29w-usb-c-power-adapter-and-ipad-pro-fast-charging/">ha decidido probarlo</a> <strong>y nos trae un análisis en tiempo de lo que supone para el iPad Pro de 12&#8217;9 pulgadas usarlo.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Como podéis ver en el gráfico de arriba, los resultados son claros: la carga rápida con el nuevo adaptador de 29W gana a la carga regular con el modelo de 12W en cada prueba. Aquí tenéis unos cuantos resultados más para poner a los dos adaptadores en perspectiva:</p>
</blockquote>
<p>El artículo relata muy bien lo que supone el nuevo adaptador para la batería y cómo afecta en distintas pruebas, <strong>es un análisis muy completo la verdad.</strong></p>
<p>Hay que destacar que <strong>el <a target="_blank"title="Nuevo iPad Pro de 9,7”" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">nuevo iPad Pro de 9&#8217;7 pulgadas</a> no puede beneficiarse de esta carga rápida</strong> ya que no tiene el mismo puerto que su hermano mayor.</p>
<p>En cualquier caso, si sois dueños de un iPad Pro grande, echadle un vistazo porque los resultados son bastante impresionantes y os podría interesar cambiar de adaptador.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-adaptador-carga-29w-la-carga-rapida-ipad-pro/">Probando el adaptador de carga de 29W y la carga rápida en el iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacBook: Así es el futuro, y me encanta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 09:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando Tim Cook apareció en el escenario en Marzo presentando un nuevo Mac. Ese Mac pertenecía a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" /></a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando <strong><a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">Tim Cook apareció en el escenario</a> en Marzo presentando un <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo Mac</a>.</strong> Ese Mac pertenecía a una categoría que <a href="https://www.macsfera.com/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir/" title="Apple deja la producción del MacBook, se veía venir" target="_blank">quedó fuera</a> de la familia de ordenadores de la empresa hace tres años. Pero ese día volvió, y lo hizo con mucha más fuerza para perdurar unos cuantos años.</p>
<p><strong>La gama MacBook regresaba a Apple y lo hacía con un dispositivo increíble.</strong> Su presentación nos dejó alucinados, pero creedme, no es nada comparable con la sensación de tenerlo en las manos, de pulsar sus teclas, de sentir su peso. <strong>Es una obra maestra tecnológicamente hablando.</strong></p>
<p><span id="more-11118"></span></p>
<p>Es verano y estoy de vacaciones. Gracias a la política de devolución de Apple me he podido hacer con un modelo para probarlo durante catorce días y luego devolverlo sin ningún coste extra. Esto lo he hecho por varios motivos:</p>
<ol>
<li>En unos meses voy a renovar portátil y me debatía entre 2 modelos: Un MacBook Pro Retina y este MacBook, necesitaba probar las novedades y características para saber tomar una decisión mejor.</li>
<li>De cara al blog, necesitaba más tiempo experimentando con el nuevo teclado y con el nuevo trackpad Force Touch. Es una tecnología que Apple probablemente use en más dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y necesito conocer todo lo que pueda de ella.</li>
<li>Estoy aburrido y creo que es un buen momento para crear buen contenido para el blog.</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg" alt="MacBook 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11120" /></a></p>
<p>Por ello, y tras consultar el stock de las Apple Store que tengo cerca, me hice con un modelo para probarlo a fondo durante catorce días. <strong>Catorce días en los que no me he despegado de él.</strong> Siempre que usaba un ordenador era el MacBook mínimo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>: escribir, visualizar contenido, leer páginas y blogs, editar fotos para alguno de mis artículos. Todo. <strong>Todo lo he realizado en este ordenador para conocerlo lo máximo posible en este corto,</strong> pero suficiente, <strong>tiempo que he pasado con él.</strong></p>
<p>Además, como el objetivo era el de sustituir <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank"> mi actual MacBook Pro de 2010</a>, también he simulado todas las tareas que realizo cada día en la universidad con el objetivo de saber si este ordenador está a la altura potencialmente hablando porque, al fin y al cabo, <a href="https://www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigue siendo un MacBook</a> y debido a su diseño, <strong>la potencia que puede generar está limitada.</strong></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg" alt="MacBook Retina 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11121" /></a></p>
<p>La forma adecuada de empezar a hablar de este equipo es por su diseño. Sin duda es lo más destacado y en lo que Apple ha puesto más empeño. <strong>Es el motivo por el cual el MacBook es lo que es hoy por hoy y sin lo que no tendría sentido haberlo sacado.</strong> Apple busca reinventar el concepto de portátil, y no lo ha hecho, lo ha demostrado.</p>
<p>Con un peso de menos de 1 Kg y una pantalla de 12 pulgadas, es el equipo más increíble que he podido tener en mis manos. Las fotografías, vídeos y experiencias contadas no pueden describir para nada la sensación que existe al coger este ordenador. Aún así os la cuento porque creo que es importante dejarlo claro.</p>
<p>El <a href="https://www.macsfera.com/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo/" title="MacBook Air, el portátil más ligero del mundo" target="_blank">diseño del MacBook Air</a> fue un golpe sobre la mesa en la era de los ultrabooks, el del nuevo MacBook es la mezcla entre ese diseño y todo lo aprendido con los dispositivos iOS. <strong>La combinación perfecta que necesitaba la gama Mac.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="Diseño MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11122" /></a></p>
<p>Los dispositivos iOS le han enseñado a Apple muchísimo sobre circuitos, integración, baterías, diseño reducido, etc. Llevan años investigando sobre cómo hacerlo todo más pequeño, más fino, más eficiente y ha llegado el momento de combinar todo ello para producir este excelente equipo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Por si acaso no ha quedado claro, <strong>es fascinante.</strong> El diseño es el gran punto positivo de este Mac. No he usado mi iPad desde que lo tengo, y no lo he echado en falta en ningún momento porque he tenido toda la movilidad que necesitaba con este portátil. Llevo tanto tiempo con mi portátil que sé cuándo es incómodo usarlo. De momento, <strong>el MacBook ha reducido notablemente esas situaciones gracias a su versatilidad por el peso y tamaño que tiene.</strong></p>
<h2>Pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg" alt="Pantalla Retina MacBook" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11123" /></a></p>
<p>Es bien sabido que el MacBook <strong>usa una pantalla Retina de 12 pulgadas.</strong> 2304 x 1440 px son sus medidas para ser exactos. Es la primera vez que uso una pantalla Retina en un Mac. Las he visto en otras ocasiones pero no las he disfrutado durante tanto tiempo ya que mis dos equipos actuales no cuentan con una. <strong>Esta característica es una de las mejores prestaciones de cualquier dispositivo Apple.</strong> Adoro la calidad en las imágenes y esta pantalla es lo mejor que puede tener un dispositivo con el que paso tantas horas.</p>
<p>El tamaño puede ser un motivo de duda. Doce pulgadas pueden ser pocas para lo que estamos acostumbrados. En mi caso particular, trece pulgadas a veces me agobiaban, y por eso pensaba que doce no iban a ser suficientes, pero estaba equivocado, <strong>por lo menos en la práctica más cercana.</strong> No voy a decir que no me siento agobiado –aunque no haya tenido la sensación– pero gracias al formato de la pantalla (4:3) y a que podemos ajustar la resolución, es muy cómodo trabajar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg" alt="Cuerpo MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11125" /></a></p>
<p>Además, y aunque esto no es nuevo en las pantallas Retina pero sí para mí, <strong>el ángulo de visión es impresionante.</strong> Da igual por dónde mires al dispositivo, no verás un mal color o distorsión alguna más que la del propio ángulo de visión. Es algo de lo que me percaté con el MacBook Pro de mi amigo y el mío, y que para un amante de la calidad de imagen viene muy bien.</p>
<h2><a name="teclado" class="relativo">Teclado</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg" alt="Teclado MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11126" /></a></p>
<p>Otra de las novedades que sólo está presente en este MacBook es el teclado. Para poder llevar a cabo la reducción tan drástica de grosor, el teclado convencional –que está presente en todos los equipos modernos de Apple– no era válido, <strong>por ello inventaron un nuevo teclado que reducía su tamaño gracias al sistema de anclaje de la tecla llamado <a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/sistema-tecla-mariposa.gif" title="Sistema tecla Mariposa" target="_blank">mariposa</a>.</strong></p>
<p>El tacto es distinto, sin lugar a duda, <strong>las teclas tienen menos recorrido y se pulsan con mayor facilidad.</strong> Pero, después de usar durante tantos años el mismo teclado, el cambio se nota. <strong>Aunque me encanta el nuevo teclado.</strong> La forma más precisa que tengo para describir la sensación es asemejándola a la de un iPad, pero obteniendo una breve respuesta física en cada pulsación. Mucha gente lo ha criticado, no sé si porque realmente no les gusta o porque no han podido adaptarse a él por falta de tiempo, pero la realidad es que llevo usándolo todos estos días y <strong>quiero que todos mis equipos lleven uno así.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg" alt="Teclado MacBook Retina encendido" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11127" /></a></p>
<p>El teclado fue uno de los motivos por los que quería probar este ordenador. Como ya he dicho, sólo está en este Mac y quería saber si es lo suficientemente útil como para que me decante por este modelo u otro <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. Para mí el teclado es muy importante porque escribo un montón, <strong>y tener una herramienta que me facilite las cosas decanta la balanza hacia un lado en la selección de dicho modelo.</strong></p>
<p>No es que los teclados actuales sean malos, ni mucho menos, nunca he encontrado motivo para usar otros modelos (incluso en mi iMac), pero simplemente creo que este es mejor, <strong>ha evolucionado en pos del diseño y encima lo ha hecho bien,</strong> y por ello me gustaría que lo equipasen el resto de portátiles. Pero mucho me temo que eso no va a pasar a corto plazo, será una característica exclusiva de este modelo un tiempo, bastante que <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina" target="_blank">han equipado el trackpad Force Touch</a>.</p>
<h2>Trackpad Force Touch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg" alt="Trackpad Force Touch MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11131" /></a></p>
<p>El <a href="https://www.macsfera.com/tagforce-touch/" title="Trackpad Force Touch" target="_blank">trackpad Force Touch</a> es el nuevo trackpad que ha diseñado Apple. Es un trackpad que reduce su grosor y deja de lado el clic físico por el método trampolín que se usaba antes. Ahora es una lámina de cristal que <strong>cuenta con cuatro sensores de presión y un mecanismo llamado <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif" title="Animación Trackpad Force Touch" target="_blank">Taptic Engine</a> que emula ese clic físico por vibraciones.</strong></p>
<p><strong>Es una maravilla, sin más.</strong> El cambio es a mejor, no notas diferencia con los trackpads antiguos y obtienes más funcionalidades gracias a la detección de la presión. Tuve la oportunidad de <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">probarlo en cuanto salió</a> y me ha alegrado saber que OS X ha recibido actualizaciones que mejoran los gestos y las vibraciones siendo mucho más preciso que antes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg" alt="Previsualizacion Safari Force Touch" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-11132" /></a></p>
<p>Para que os hagáis una idea de cómo puede funcionar, necesito que imaginéis una serie de láminas colocadas una encima de otra con una pequeña separación entre ellas. Cada vez que hacemos presión es como si rompiésemos una de esas láminas, y así nos lo transmite OS X con sus pequeñas vibraciones. Además, entre que “vamos” de una lámina a otra, el sistema capta la presión y podemos ver como la función que se ejecuta con ese grado de fuerza se va desarrollando primero lentamente y luego más rápido. <strong>Es un sistema sumamente preciso.</strong></p>
<p>De momento sólo las aplicaciones nativas son compatibles con los gestos, pero estoy deseando que los desarrolladores empiecen a implementarlo porque <strong>podemos hacer más cosas de una manera sencilla.</strong></p>
<h2>Altavoces</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg" alt="Altavoces MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11133" /></a></p>
<p>Tres meses antes de que Apple presentase este modelo, 9To5Mac <a href="http://9to5mac.com/2015/01/06/macbook-air-12-inch-redesign/" target="_blank">publicó en exclusiva</a> imágenes del equipo. Si bien era un prototipo, mostró una cosa que hizo que yo mismo desechase esos rumores sin apenas valorarlos: los altavoces. Me parecían muy feos, las cosas como son. Horribles. En cambio, han sabido salvar la situación gracias al diseño que incorpora ahora, <strong>siendo elegante y a la vez práctico.</strong></p>
<p><strong>Jamás he visto un Mac portátil que emitiese un sonido tan claro, elevado y puro.</strong> Es realmente increíble el sonido que proyecta, en serio, no os podéis hacer a la idea, y de hecho dudo que se pueda captar bien con un micrófono, es algo que hay que probar en persona porque sorprende.</p>
<p>El introducir en el diseño una abertura para que el sonido salga directamente hacia nuestros oídos ha sido la clave para que la idea funcione. Además, con el diseño tan fino que tiene y sin apenas ranuras para la ventilación, no solo han conseguido que el sonido no fuese peor, <strong>sino que han conseguido mejorarlo.</strong></p>
<p><a name="el-puerto-usb-tipo-c"></a></p>
<h2>El puerto USB tipo C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg" alt="Puerto USB C MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11134" /></a></p>
<p><strong>Lo más polémico de este equipo sin duda es el puerto USB tipo C que incluye.</strong> El único puerto que nos sirve para muchas cosas: cargar el portátil, conectar dispositivos externos, transmitir audio y vídeo, etc. Apple ha apostado fuerte con la idea de tener un solo puerto porque es su idea de cómo debería ser un portátil, esto no significa que el resto de equipos vayan a seguir la línea.</p>
<p>Personalmente, esto no ha sido un problema, es verdad que <a href="http://www.mylaif.es/post/117953119990/el-nuevo-macbook-no-es-para-mi-visto-lo-visto" title="El nuevo MacBook no es para mí visto lo visto" target="_blank">uso bastantes dispositivos externos</a>, y tengo dos Macs, pero me las he apañado bien. Con las fotografías he usado una <a href="http://www.mylaif.es/post/116920188790/flashair-de-toshiba-hace-casi-2-semanas-que" title="FlashAir de Toshiba" target="_blank">tarjeta SD con Wi-Fi</a>, así mato la necesidad de usar un puerto o un hub, y para pasar archivos de un Mac o un iPhone usaba iCloud Drive o <a href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" target="_blank">AirDrop</a>. Y, si bien no he podido conectar ninguno de mis discos duros externos <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>, si he encontrado en Internet un cable compatible muy barato para no tener que pasar por los caros <a href="https://www.macsfera.com/todos-los-nuevos-accesorios-para-el-macbook/" title="Todos los nuevos accesorios para el MacBook" target="_blank">accesorios de Apple</a>.</p>
<p>Si intuís que vais a necesitar usar mucho ese puerto y no es para cargar el dispositivo, tal vez deberíais recapacitar sobre la idea de comprarlo. Tal vez no sea vuestro Mac.</p>
<blockquote>
<p>Cuando alguien tiene claro su visión de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegarán a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.</p>
</blockquote>
<p>Esa fue la declaración que hice cuando vi el puerto USB C, es pronto, sí, pero nunca es pronto cuando quieres cambiar el futuro. El USB tipo C será el estándar del futuro, es pequeño y muy funcional, justo lo que <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">busca Apple en los puertos</a>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="MacBook Retina Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11135" /></a></p>
<p>No he podido usarlo más allá que para cargar el dispositivo y me da pena. Nos pilla pronto, pero sin duda este es el futuro en los puertos y es fantástico. USB de reducido tamaño, amplias funcionalidades, es reversible (podemos conectarlo de una forma u otra), etc. En general es un súper USB. La polémica en este equipo es que sólo incluya uno, no en el puerto en sí. Pero ya os digo que no debería ser un problema, y si lo es, este equipo no es para vosotros.</p>
<h2>Colores</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" /></a></p>
<p>Por primera vez en la era moderna de los Macs, <strong>Apple ha variado su famoso color plateado y ha mostrado tres colores:</strong> Gris espacial, dorado y plateado. Los colores son los mismos que introdujeron <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" target="_blank">en el iPhone 5S</a> y que posteriormente aplicaron sobre el iPad y los sucesivos móviles.</p>
<p>Me gusta ver un poco de variedad, ya era hora de que los Macs se beneficiasen de la nueva tonalidad. El modelo que compré es dorado como podéis ver en las fotos. Elegí este color porque sabía que lo iba a devolver. Debéis de saber que <strong>el color no se mantiene según el entorno en el que se encuentre el portátil,</strong> y eso no me resulta agradable.</p>
<p>Si hubiese decidido comprar este dispositivo, <strong>sin duda lo hubiera hecho en gris espacial.</strong> Es el que <a href="https://www.macsfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/" title="Pensamientos generales del nuevo MacBook" target="_blank">más disfruté en la Apple Store</a>, lo considero elegante y limpio, y dista del actual plateado. El dorado también es diferente, pero como os comenté, pasa un poco desapercibido y ahora sé que muta si hay otros colores fuertes alrededor <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h2>Cámara</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg" alt="Camara MacBook Retina" width="2500" height="1663" class="aligncenter size-full wp-image-11139" /></a></p>
<p>Hace mucho que Apple incluye en la mayoría de sus equipos una cámara. Esto lo hacen para que puedas usar desde un primer momento su <a href="https://www.macsfera.com/facetime-en-mac/" title="FaceTime en Mac" target="_blank">servicio FaceTime</a>. Además, <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/" title="Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta" target="_blank">desde hace cuatro años</a>, los Macs incluyen cámaras FaceTime 720p que permiten transmitir vídeo en HD. <strong>Pues el nuevo MacBook tiene una cámara de tan sólo 480p.</strong></p>
<p>Quiero pensar que esto se ha hecho por el grosor del dispositivo. Es decir, la pantalla es extremadamente fina y, tal vez, <strong>meter una cámara HD hubiese supuesto aumentar el grosor,</strong> por poco que sea. Si este no es el motivo, yo no se que ha llevado a Apple a meter una cámara tan mala en un dispositivo tan moderno y con un precio que lo puede asumir perfectamente.</p>
<p>No es una justificación, simplemente una posible explicación de porqué han incluido esta cámara y no una de mejor calidad. Aún así me sorprendió mucho verlo y, sinceramente, <strong>me parece lamentable por el precio que tiene el equipo.</strong></p>
<h2>Batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg" alt="Bateria MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11140" /></a></p>
<p>Un equipo con un diseño tan fino y con una pantalla Retina necesita una buena autonomía. Por eso <strong><a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Bateria-MacBook.jpeg" title="Batería MacBook" target="_blank">Apple aprovechó</a> el resto del espacio que le quedaba para poner baterías.</strong> Además, para optimizar el espacio, crearon las <a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank">baterías escalonadas</a> que llegan hasta el límite del cuerpo para tener mayor autonomía.</p>
<p>Con un uso normal de varias aplicaciones, navegación web, visualización de vídeos y demás, <strong>la duración de la batería ha estado entre las 5 y 7 horas.</strong> No me he cortado a la hora de quitar todos los ahorros de energía posibles, ya digo que quería que estuviese tal cual tengo ahora mi MacBook Pro, y en él no tengo nada de ahorro de batería.</p>
<p>La principal ventaja del nuevo sistema y de la distribución de la batería es que la autonomía del equipo –que tiene pantalla Retina– es genial teniendo en cuenta el grosor del Mac. Por otro lado, cuando lo cargas es horroroso: <strong>el portátil se calienta en su totalidad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> y, si bien se carga con velocidad, es muy incómodo tratar con un equipo que se calienta mucho y no puede hacer nada para evitarlo.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg" alt="MacBook Retina Dorado 2015" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11141" /></a></p>
<p>Entramos en terreno pantanoso. Todos nos llevamos una pequeña decepción al ver que el procesador del equipo era un Intel Core M y que, cuando vimos las benchmarks, <strong>nos decepcionamos aún más al ver que estaban a la altura de un MacBook Air de 2011.</strong></p>
<p>En tema de portátiles, vengo de un Pro de 2010, de modo que personalmente, <strong>pasar a este procesador no ha supuesto un problema.</strong> He podido tener varias aplicaciones abiertas, usar Photoshop, jugar a algún juego online, virtualizar Windows y no he tenido ningún problema. A pesar de no tener ningún problema, si que es verdad que no he tenido la mejor experiencia en alguna de estas tareas. No he editado vídeo porque no suelo hacerlo en el portátil, pero ya os digo que este Mac no está preparado para ello.</p>
<p>Una de las cosas que ayuda a la carencia de potencia <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup> del equipo es que cuenta con una memoria RAM de 8 GB y un <a href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank">disco SSD que duplica la velocidad</a> respecto a los del año pasado. <strong>La combinación de estos elementos hace que la falta de velocidad se note menos,</strong> pero aún así la pelota de playa suele ser un elemento que sale a menudo.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Así es el futuro, y me encanta</p>
</blockquote>
<p>Actualmente estudio Ingeniería del software, y por ello necesito ciertas aplicaciones y programas para llevar mis estudios al día, dichas aplicaciones requieren a su vez de bastante potencia para poder ejecutarse sin que uno quiera tirarse de los pelos continuamente (como bien me ha pasado este último curso). Si a lo único que me dedicase fuese a escribir y generar contenido, <strong>el MacBook sería mi ordenador ideal, así de claro.</strong></p>
<p>Es cierto que por el mismo dinero obtenemos más potencia, <strong>pero no tenemos ese diseño tan genial, esa portabilidad absoluta y esa combinación de componentes novedosos.</strong> Hay que tener muy claro que cuando uno compra este equipo lo hace por su diseño, nada más. Es la única característica que no encontraremos en otro equipo y que no puede ser sustituida.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg" alt="MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11142" /></a></p>
<p>Estoy encantado con que el USB de tipo C vaya a ser el estándar del futuro de los puertos, su versatilidad y tamaño me fascinan y cuanto antes empiece la adopción, mejor. Hemos visto como Apple ha ido reduciendo año tras año sus portátiles de grosor y peso, ahora es necesario capar un poco la potencia del equipo para conseguirlo, pero en no muchos años eso no será necesario permitiendo la máxima portabilidad posible.</p>
<p>MacBook, <strong>esa categoría perdida que Apple ha decidido traer de nuevo a la vida con este equipo tan fantástico.</strong> Si decidís comprarlo sabiendo sus pros y sus contras estaréis encantados, os lo aseguro.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg" alt="MacBook Dorado Retina derecha" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11143" /></a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg" alt="MacBook Dorado Retina izquierda" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11144" /></a></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Force Touch ya está en el Apple Watch de hecho.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo alguna tarea que me es imposible realizar en una pantalla tan pequeña y por ello tuve que hacerla en mi iMac</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es la primera vez que ponen en práctica lo aprendido con un equipo Mac, el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" target="_blank">Mac Pro</a> de nueva generación es una prueba de ello, aunque sea sólo en término de circuitos.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es como el <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg" title="MacBook Air" target="_blank">MacBook Air de 11 pulgadas</a> que tiene un formato panorámico. Creo que ese caso concreto es una de las peores decisiones que ha tomado Apple al producir un equipo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este ordenador me debe durar otros 4-5 años de modo que la novedad es relevante</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que tienen películas, archivos pesados que pasar por AirDrop es un suplicio e incluso mi biblioteca de Fotos.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando hablo de mutación, me refiero a que dejas de percibir el dorado. Los otros colores también se ven afectados por el entorno, pero en todo momento sabes que son plateados o grises, no dudas del color en sí.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es lo que tiene tener tanta batería</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Carencia para el año en el que estamos, no porque la potencia sea escasa</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 22:45:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPrint]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core M]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo]]></category>
		<category><![CDATA[Personal Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Turbo Boost]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" rel="attachment wp-att-13627"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" alt="MacBook" width="1088" height="623" class="aligncenter size-full wp-image-13627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg 1088w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1088px) 100vw, 1088px" /></a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, <strong>Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el concepto de ordenador portátil</strong> según la empresa.</p>
<p><span id="more-10276"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg" alt="Diseño MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10280" /></a></p>
<p>Sin lugar a duda, esto es lo que más llama la atención del nuevo MacBook. <strong>Es un portátil ultra fino</strong> que en su lado más grueso mide 13,1 milímetros. Esta enorme reducción de grosor viene acompañado con un decremento del <strong>peso que pasa a ser de 0,9 Kg.</strong> A pesar de los grosores, <strong>equipa una pantalla de 12 pulgadas.</strong></p>
<h3><a name="teclado">Teclado</a></h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg" alt="Teclado MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10285" /></a></p>
<p>El MacBook <strong>incorpora un teclado de tamaño completo retroiluminado.</strong> Y para conseguir reducir lo máximo posible el grosor del dispositivo, Apple ha inventado un nuevo método de anclaje y pulsación de las teclas <strong>llamado mecanismo de mariposa</strong>, a su vez también ha rediseñado el grosor y tamaño de las teclas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif" alt="sistema tecla mariposa" class="aligncenter size-full wp-image-10284" /></a></p>
<p>En los modelos convencionales de Apple, los teclados usan un sistema llamado <em>tijera</em>, este mecanismo pierde precisión con el paso del tiempo y pueden hacer que cuando pulsemos una tecla en la esquina, la pulsación no se registre. Con el mecanismo de mariposa, no solo consiguen reducir el grosor, sino que <strong>aportan estabilidad a la pulsación y precisión en toda la superficie de la tecla.</strong></p>
<p>Las teclas han reducido un 40% el grosor y han ampliado un 17% su anchura para facilitar la escritura. Además, el sistema de iluminado también ha sido rediseñado. Antes se iluminaba toda la fila de teclas, ahora se ha colocado un LED en cada una de las piezas para conseguir una iluminación homogénea.</p>
<h3>Pantalla</h3>
<p>No podía ser de otra forma, <strong>la pantalla que equipa el nuevo MacBook es Retina.</strong> Tiene una resolución de 2304&#215;1440 píxeles y un tamaño de 12 pulgadas. Para hacerla tan fina han tenido que crear un proceso nuevo de fabricación para dar forma al vidrio de tan solo 0,5 milímetros de grosor.</p>
<p>Los píxeles también han sufrido cambios, su apertura es más grande y dejan pasar más luz consumiendo un 30% menos que cualquier otro Mac portátil.</p>
<h3>Trackpad Force Touch</h3>
<p><center><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg" alt="Trackpad MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10290" /></a></center></p>
<p>El trackpad es otro de los componentes que ha sufrido cambios. Todo Mac cuenta con uno y en este caso es uno especial: <strong>el trackpad Force Touch.</strong> La principal diferencia es que han reducido mucho su grosor, tanto que han perdido el click mecánico que tienen todos los modelos anteriores. Para suplir esta carencia, Apple <strong>ha inventado un sistema llamado <em>Taptic Engine</em></strong> que emite pequeñas vibraciones que emulan ese golpe mecánico.</p>
<p>De esta manera sabremos cuando el sistema detecta el click, aunque físicamente no podamos diferenciarlo. Como el sistema es diferente al usado hasta ahora, podemos hacer click en cualquier parte que lo captará sin problema —los trackpads convencionales no pueden captar pulsaciones a medida que vas acercando el dedo al teclado por el sistema que usan.</p>
<h3>Componentes</h3>
<p>La placa base del MacBook es muy pequeña. Esto facilita el minúsculo diseño pero podría plantear problemas a la hora de genera calor ya que <strong>el portátil carece de ventiladores</strong> para la refrigeración —el primer Mac en no contar con ellos. La base es de grafito asinotrópico que ayuda a dispersar el calor generado por el procesador, el cual también está diseñado para consumir poco.</p>
<h3>Batería</h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg" alt="Bateria MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10277" /></a></p>
<p>La batería es uno de los componentes más importantes en un dispositivo portátil, por eso Apple dedica prácticamente toda la totalidad del espacio a una batería. Además, y como novedad, <strong>han conseguido que su <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163327/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">batería sea escalonada</a> para aprovechar al máximo el espacio</strong> y poder brindar 9 horas de navegación web y 10 horas de vídeos en iTunes.</p>
<h3>Un puerto para dominarlos a todos</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg" alt="Puerto USB C MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10283" /></a></p>
<p><strong>El MacBook cuenta con un solo puerto USB de tipo C y con una entrada jack de 3,5 mm.</strong> Esta es la apuesta más radical que ha hecho Apple con este modelo y con el que quieren cambiar la forma en la que la gente entiende los ordenadores portátiles.</p>
<p>Con este tipo de USB podremos <strong>cargar el ordenador, transferir archivos de forma rápida por USB 3.0 y compartir nuestra pantalla por HDMI, VGA y Mini DisplayPort.</strong> Apple ha apostado por la tecnología sin cables y pone al alcance de todos herramientas que nos facilitan la cooperación entre dispositivos de forma inalámbrica:</p>
<ul>
<li><strong>AirDrop</strong> para compartir archivos entre dispositivos siempre y cuando se encuentren cerca</li>
<li><strong>iCloud</strong> para compartir y almacenar tus archivos en la nube estando siempre accesibles desde tus dispositivos</li>
<li><strong>Bluetooth</strong> para conectar dispositivos inalámbricos como cascos o altavoces</li>
<li><strong>AirPlay</strong> para compartir nuestra pantalla de forma inalámbrica con cualquier televisor</li>
<li><strong>Hotspot</strong> para compartir el Internet de nuestro iPhone allá donde estemos</li>
<li><strong>AirPrint</strong> para imprimir documentos con impresoras compatibles que estén en nuestra misma Wi-Fi</li>
<li><strong>Time Machine</strong> para realizar copias de seguridad vía Wi-Fi usando las bases AirPort o Airport Time Capsule</li>
</ul>
<p>Todavía es pronto para poder disfrutar al 100% de este nuevo puerto USB C, por ello, Apple pone a la venta diferentes accesorios para pode utilizar un USB 3.0 o un cable VGA.</p>
<h3>Colores</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg" alt="Colores MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10278" /></a></p>
<p>Por primera vez en un Mac, <strong>el MacBook viene disponible en tres colores.</strong> Los mismos tres colores que hay en dispositivos iOS: <strong>Plateado, Oro y Gris espacial.</strong></p>
<h2>Hardware</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg" alt="hardware MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10287" /></a></p>
<p>El nuevo MacBook no está pensado para todos los públicos —eso es así— y si bien <strong>cuenta de base con 8GB de memoria Ram y 256GB de disco duro SSD,</strong> su nuevo procesador <strong>Intel Core M</strong> es limitado para según que tareas.</p>
<p>Este nuevo procesador va desde los 1,1 GHz con Turbo Boost de hasta 2,4 GHz en su modelo inicial hasta los 1,2 GHz con Turbo Boost de hasta los 2,6 GHz pudiendo ampliarse a los 1,3 GHz con Turbo Boost de hasta 2,9 GHz.</p>
<p>También cuenta con una gráfica Intel HD Graphics 5300, las últimas versiones de conexión Wi-Fi y Bluetooth, una cámara FaceTime a 480p, doble micrófono y altavoces estéreo.</p>
<h2>Precio y disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg" alt="MacBook Dorado y gris espacial" class="aligncenter size-full wp-image-10281" /></a></p>
<p>El precio <strong>oscila entre los 1500€ en su modelo base y 1800 en su modelo más avanzado</strong> y estará disponible a partir del 10 de abril.</p>
<h2>Objetivo fijado</h2>
<p>Apple ha mostrado así su <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deseo de continuar con la eliminación de puertos</a> y apostar por la tecnología inalámbrica. Además, <strong>demuestra todo su potencial con un increíble diseño y unas características nada despreciables.</strong> En un futuro trataré con más detalle el público al que está orientado este nuevo dispositivo.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/macbook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva versión del MacBook Air con incremento de batería</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2013 21:11:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[802.11ac]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[HD Graphics]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i5]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core i7]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9631</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria/">Nueva versión del MacBook Air con incremento de batería</a></p>
<p>Apple ha estrenado un nuevo modelo de MacBook Air que carece de rediseño externo aunque si que incorpora un gran cambio interno.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria/">Nueva versión del MacBook Air con incremento de batería</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria/">Nueva versión del MacBook Air con incremento de batería</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Nuevo-MacBook-Air-2013.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Nuevo-MacBook-Air-2013.png" alt="Nuevo MacBook Air 2013" width="710" height="324" class="aligncenter size-full wp-image-9632" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Nuevo-MacBook-Air-2013.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Nuevo-MacBook-Air-2013-300x137.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha estrenado un nuevo modelo de <a href="https://www.macsfera.com/tagmacbook-air" title="MacBook Air" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Air</a> que carece de rediseño externo aunque si que incorpora un gran cambio interno.</strong></p>
<p><span id="more-9631"></span></p>
<h2>Batería</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Incremento-batería-Nuevo-MacBook-Air-2013.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Incremento-batería-Nuevo-MacBook-Air-2013.png" alt="Incremento batería Nuevo MacBook Air 2013" width="545" height="315" class="aligncenter size-full wp-image-9633" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Incremento-batería-Nuevo-MacBook-Air-2013.png 545w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Incremento-batería-Nuevo-MacBook-Air-2013-300x173.png 300w" sizes="(max-width: 545px) 100vw, 545px" /></a></p>
<p>Parece que se empiezan a dar cuenta de que la batería es muy importante en un dispositivo portátil por eso <strong>Apple ha mejorado la de los MacBook Air porque ha aumentado el tamaño de las baterías pasando de 7 horas de duración a 12 horas en el modelo de 13 pulgadas y de 5 a 9 horas en el modelo de 11 pulgadas).</strong></p>
<h2>Procesadores</h2>
<p>El nuevo modelo de <strong>MacBook Air incluye los procesadores Intel Core i5 e Intel Core i7 de cuarta generación</strong> que aumentan el rendimiento y reducen el consumo. También se incluyen los nuevos <strong>HD Graphics 5000 de Intel</strong> que son un 40% más rápidos en el procesamiento de gráficos.</p>
<h2>Wi-Fi</h2>
<p>Ahora <strong>la antena Wi-Fi del MacBook Air es compatible con la conexión <a href="https://www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" title="La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">802.11ac</a></strong> que puede triplicar la velocidad y aumentar el radio de alcance. También incorpora Bluetooth para que podamos usar dispositivos inalámbricos.</p>
<p>Estás son las novedades más destacadas del nuevo <strong>MacBook Air</strong>, el resto son iguales a los modelos anteriores. El ordenador está disponible a la venta hoy mismo.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/macbook-air/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria/">Nueva versión del MacBook Air con incremento de batería</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restauraría la duración de la batería</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Sep 2012 09:50:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Problemas]]></category>
		<category><![CDATA[Snow Leopard]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7445</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/">Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restauraría la duración de la batería</a></p>
<p>Hace un mes se realizaron pruebas que demostraron que la duración de la batería de los Mac había descendido notablemente con la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/">Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restauraría la duración de la batería</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/">Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restauraría la duración de la batería</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-batería.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-batería.jpg" alt="OS X 10.8.2 trae mejoras de batería" title="OS X 10.8.2 trae mejoras de batería" width="550" height="352" class="aligncenter size-full wp-image-7447" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-batería.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/OS-X-10.8.2-trae-mejoras-de-batería-300x192.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hace un mes se realizaron pruebas que demostraron que <strong><a href="https://www.macsfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/" title="Mountain Lion puede provocar una disminución de la duración de la batería" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la duración de la batería de los Mac había descendido</a></strong> notablemente con la actualización de <strong>OS X Lion</strong> a <strong>OS X Mountain Lion</strong>. Se lanzó una <strong><a href="https://www.macsfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/" title="Mejora de batería en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualización" target="_blank" rel="noopener noreferrer">actualización que la mejoraba</a></strong> pero solo para algunos equipos, <strong>ahora sabemos que con la versión 10.8.2 del sistema no habría ese problema.</strong></p>
<p><span id="more-7445"></span></p>
<p>The Mac Observer ha sido el encargado de hacer una serie de gráficas probando distintas versiones de <strong>OS X</strong> y analizando el rendimiento de la batería en SSD y en HDD. El resultado ha sido que con las versiones de <strong>Mountain Lion</strong> la batería descendía considerablemente, pero <strong>con la versión beta 10.8.2 ha alcanzado máximos que no se veían desde Snow Leopard.</strong></p>
<p>Esta nueva versión, que saldría al público en otoño, lo que hace es <strong>restaurar completamente la vida de la batería produciendo 384 minutos en comparación a los 277 que daba como resultado la primera versión de <a href="https://www.macsfera.com/tagos-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mountain Lion</a>.</strong></p>
<p>No han sido todos los usuarios los que han padecido este problema, algunos de vosotros nos contasteis que no notabais nada, pero para los que si que sufrieron errores <strong>parece que esta versión los solventa.</strong></p>
<p>Sabed que <strong>las pruebas se hicieron con un MacBook Pro de 15&#8243; de 2011 con un procesador i7 2.0 GHz y para testar la duración se realizaron distintas tareas cotidianas</strong> (escribir, navegar, recibir correo, etc.) repetidas veces y siempre de la misma manera.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Mejoras-de-batería-en-OS-X-10.8.2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Mejoras-de-batería-en-OS-X-10.8.2.jpg" alt="Mejoras de batería en OS X 10.8.2" title="Mejoras de batería en OS X 10.8.2" width="550" height="795" class="aligncenter size-full wp-image-7448" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Mejoras-de-batería-en-OS-X-10.8.2.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/09/Mejoras-de-batería-en-OS-X-10.8.2-208x300.jpg 208w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Vía | <a href="http://www.macobserver.com/tmo/article/os-x-battery-life-analysis-from-snow-leopard-to-mountain-lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Mac Observer</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/">Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restauraría la duración de la batería</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mountain Lion puede provocar una disminución de la duración de la batería</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Aug 2012 20:17:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Fallo]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Problemas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7175</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/">Mountain Lion puede provocar una disminución de la duración de la batería</a></p>
<p>Recientes pruebas han demostrado que la duración de la batería de los Mac que corren Mountain Lion es bastante inferior a la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/">Mountain Lion puede provocar una disminución de la duración de la batería</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/">Mountain Lion puede provocar una disminución de la duración de la batería</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Mountain-Lion-provoca-disminución-de-batería.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Mountain-Lion-provoca-disminución-de-batería.jpg" alt="Mountain Lion provoca disminución de batería" title="Mountain Lion provoca disminución de batería" width="550" height="347" class="aligncenter size-full wp-image-7176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Mountain-Lion-provoca-disminución-de-batería.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Mountain-Lion-provoca-disminución-de-batería-300x189.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Recientes pruebas <strong>han demostrado que la duración de la batería de los <a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a> que corren Mountain Lion es bastante inferior a la que deberían.</strong></p>
<p><span id="more-7175"></span></p>
<p>Chris Foresman, escritor de Ars technica, <strong>descubrió que su batería se redujo en un 30%</strong> tras la instalación del nuevo sistema. En sus pruebas revelaron pérdidas en la duración después de instalar <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagmountain-lion" title="Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mountain Lion</a></strong>, usaron el mismo software en ambos casos y antes de instalar, la batería duraba 8 horas, después, <strong>no más de 5.</strong></p>
<p><strong>En el foro oficial de Apple ya se ha tratado el tema,</strong> una pregunta con muchas respuestas de usuarios indecisos que no saben el por qué de este problema. En dicho foro, <strong>un representante de la compañía afirmó que lanzarán una actualización a través de la Mac App Store tan pronto como puedan.</strong></p>
<p>Personalmente si que <strong>he observado que la duración baja considerablemente,</strong> acciones que en teoría no consumen de forma tan rápida la batería como ver vídeos (en local) provocan esa disminución ahora. Esperaremos ansiosos esa actualización que corrija el error.</p>
<p>Foro | <a href="https://discussions.apple.com/thread/4135250?tstart=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Vía | <a href="http://arstechnica.com/apple/2012/08/tests-show-mountain-lion-may-indeed-degrade-battery-life/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ars technica</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/">Mountain Lion puede provocar una disminución de la duración de la batería</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mejora de batería en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualización</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2012 10:08:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Mejoras]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Procesador]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7037</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/">Mejora de batería en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualización</a></p>
<p>Unos pocos propietarios de los nuevos modelos de MacBook Pro (Retina también) y MacBook Air han recibido una actualización para mejorar la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/">Mejora de batería en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualización</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/">Mejora de batería en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualización</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Actualización-que-mejora-la-batería-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Actualización-que-mejora-la-batería-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png" alt="Actualización que mejora la batería de los MacBook Pro y MacBook Air" title="Actualización que mejora la batería de los MacBook Pro y MacBook Air" width="550" height="312" class="aligncenter size-full wp-image-7038" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Actualización-que-mejora-la-batería-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Actualización-que-mejora-la-batería-de-los-MacBook-Pro-y-MacBook-Air-300x170.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Unos pocos propietarios de los nuevos modelos de <strong>MacBook Pro (Retina también) y MacBook Air han recibido una actualización para mejorar la duración de la batería.</strong></p>
<p><span id="more-7037"></span></p>
<p><strong>Habían observado que la duración de sus equipos en comparación con lo que decía <a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> no era la adecuada, duraba menos.</strong> Al parecer esto era problema de un bug encontrado en el sistema que haría que <strong>el procesador fuese usado más de lo debido</strong> incrementando así el consumo de la batería.</p>
<p><strong>Apple</strong> encontró ese error y <strong>ha mandado la actualización para solventar los problemas</strong> y así hacer que el rendimiento de la batería sea superior al que tienen en estos momentos los equipos.</p>
<p>Dicha actualización se puede descargar a través del menú de actualizaciones del equipo y tiene un peso de 80 MB <strong>teniendo que reiniciar el ordenador para que surja efecto.</strong> Además incorpora una mejora de compatibilidad con algunos dispositivos USB.</p>
<p>Vía | <a href="http://es.engadget.com/2012/07/19/apple-mejora-duracion-bateria-macbook-pro-macbook-air/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Engadget</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/">Mejora de batería en los MacBook Pro y MacBook Air gracias a una actualización</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/mejora-de-bateria-en-los-macbook-pro-y-macbook-air-gracias-a-una-actualizacion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2012 12:48:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Express]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Belkin]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[GPS Garmin]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 4S]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Nano]]></category>
		<category><![CDATA[Kindle]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MiFi]]></category>
		<category><![CDATA[Mochila]]></category>
		<category><![CDATA[Mophie]]></category>
		<category><![CDATA[Motorola DROID RAZR]]></category>
		<category><![CDATA[Mutewatch]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung Galaxy Nexus]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Wozniak]]></category>
		<category><![CDATA[TSA]]></category>
		<category><![CDATA[USB]]></category>
		<category><![CDATA[Viaje]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7026</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes/">Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes</a></p>
<p>Recientemente se ha conseguido sacar una foto con el contenido de la bolsa que suele llevar Steve Wozniak a sus viajes y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes/">Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes/">Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg" alt="Bolsa de Steve Wozniak" title="Bolsa de Steve Wozniak" width="550" height="309" class="aligncenter size-full wp-image-7027" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Bolsa-de-Steve-Wozniak.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Bolsa-de-Steve-Wozniak-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Recientemente se ha conseguido sacar <strong>una foto con el contenido de la bolsa que suele llevar <a href="https://www.macsfera.com/tagsteve-wozniak" title="Stev Wozniak" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steve Wozniak</a> a sus viajes</strong> y sinceramente, el contenido de la bolsa es tremendamente caro.</p>
<p><span id="more-7026"></span></p>
<p>Ya sabemos que <strong>el co-fundador de Apple es un enamorado de la tecnología</strong> y por eso no es difícil pensar en todo lo que lleva, repasémoslo:</p>
<ul>
<li>Cuatro iPhone 4S, dos para él y dos para su esposa.</li>
<li>Un <strong>MacBook Pro</strong>.</li>
<li>Dos iPad.</li>
<li>Un Motorola DROID RAZR.</li>
<li>Dos Galaxy Nexus.</li>
<li>Un Kindle.</li>
<li>Dos iPod Nano (con su respectiva correa).</li>
<li>Dos aparatos MiFi 3G.</li>
<li>Dos aparatos MiFi 4G.</li>
<li>Dos GPS Garmin.</li>
<li>Dos relojes Mutewatch.</li>
<li>Un dock Mophie.</li>
<li>Dos cargadores USB Belkin doble, uno para él y otro para su esposa.</li>
<li>Cargador de su cámara Canon y de su <strong>MacBook Pro</strong>.</li>
<li>Varios cables de transferencia de datos (USB, Firewire).</li>
<li>Un adaptador para MiFi 3G.</li>
<li>Un teclado físico para iPad.</li>
<li>Batería extra para los teléfonos.</li>
<li>Un <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagairport-express" title="AirPort Express" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPort Express</a></strong>.</li>
<li>Un disco duro externo.</li>
</ul>
<p>Suele llevar también una GameBoy (y sus respectivos cables), adaptadores de corriente, cascos, binoculares, lápices, plumas y bolis, punteros láser, tarjetas  (de crédito, vuelos, hoteles) y gotas para los ojos.</p>
<p>Como vemos, una bolsa bien cargada de productos tecnológicos los cuales usará y disfrutará en todos los viajes que hace,  que no son pocos. <strong>El valor total de la mochila puede alcanzar los 25.000 dólares.</strong> <strong>Wozniak</strong> ha añadido:</p>
<blockquote><p>Algunas personas me preguntan cuan pesada es mi mochila. [&#8230;] Yo suelo decir que mi mochila pesa unas 50 libras (22Kg más o menos). No estoy seguro, pero tengo que llevarla a cada paso por los aeropuertos. Estoy seguro de que soy más bajo que antes y además no suelo andar muy rápido. Todo lo que tengo está en mi mochila.</p>
<p>A veces la TSA (Trasnportation Security Administration) tarda mucho tiempo en devolvérmela (de todo lo que lleva). Un par de veces me pidieron sacar todo lo electrónico y yo les pregunté si tenían 7 contenedores, los cuales llené, además de mi MacBook Pro y la bolsa. Todo pasó a través de los rayos X y a continuación tuve que volver a meterlo de nuevo.
</p></blockquote>
<p>Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/179279/inside-steve-wozniaks-amazing-25000-gadget-bag/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-que-steve-wozniak-se-lleva-en-los-viajes/">Lo que Steve Wozniak se lleva en los viajes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jun 2012 12:41:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Ethernet]]></category>
		<category><![CDATA[Firewire]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Kensington]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro Retina]]></category>
		<category><![CDATA[MagSafe 2]]></category>
		<category><![CDATA[Micrófono]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>
		<category><![CDATA[SuperDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[USB 2]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3]]></category>
		<category><![CDATA[Ventiladores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6859</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a></p>
<p>Hace escasas horas Apple ha presentado un nuevo MacBook Pro con pantalla retina y ahora que tenemos toda la información en la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg" alt="Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina" title="Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina" width="550" height="295" class="aligncenter size-full wp-image-6862" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina-300x161.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hace escasas horas <strong>Apple</strong> ha presentado un <strong><a href="https://www.MacSfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/" title="Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook Pro con pantalla retina</a></strong> y ahora que tenemos toda la información en la web oficial vamos a detallar su diseño.</p>
<p><span id="more-6859"></span></p>
<p>El nuevo modelo de la familia Pro <strong>ha disminuido considerablemente su tamaño</strong> alcanzando el grosor del <strong>Macbook Air</strong>. Para conseguirlo han prescindido de la SúperDrive, de un disco duro normal instalando un SSD que aporta más velocidad y eliminando algunos puertos.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png" alt="Pantalla Retina Nuevo MacBook Pro" title="Pantalla Retina Nuevo MacBook Pro" width="550" height="323" class="aligncenter size-full wp-image-6868" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro-300x176.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Solo está disponible en 15,4 pulgadas porque ese ha de ser el tamaño más óptimo para la nueva <strong>pantalla retina,</strong> la cual <strong>Apple</strong> ha sabido extrapolar del iPhone al iPad y luego al <strong>Mac</strong>. La resolución de dicha pantalla es de 2880&#215;1800, además <strong>ha desaparecido el panel de vidrio que protegía las pantallas antes</strong>, con lo que se ha hecho más fina.</p>
<p>Actualmente los MacBook Pro «respiran» por la unión de la pantalla con el cuerpo, pero en este nuevo modelo <strong>se han hecho nuevas aberturas laterales por las que entra el aire</strong> (a parte de la antes mencionada) y se han creado unos ventiladores que favorecen la eliminación de más cantidad de aire y con menos ruido.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg" alt="Ventilación Nuevo MacBook Pro pantalla Retina" title="Ventilación Nuevo MacBook Pro pantalla Retina" width="550" height="232" class="aligncenter size-full wp-image-6870" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Ventilación-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina-300x127.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con estos nuevos componentes se han visto obligados a aumentar notablemente el tamaño de las baterías, pero por desgracia <strong>la duración total ha disminuido a unas 7 horas.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png" alt="Puertos y conexiones MacBook Pro" title="Puertos y conexiones MacBook Pro" width="550" height="202" class="aligncenter size-full wp-image-6865" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro-300x110.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Ahora <strong>los puertos se encuentran a ambos lados del dispositivo.</strong> En el <strong>lateral izquierdo</strong> nos encontramos con un conector <strong>MagSafe 2</strong> (diferente al usado corrientemente), incorpora dos puertos <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagthunderbolt" title="Thunderbolt" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Thunderbolt</a></strong>, un puerto USB 2 compatible con USB 3 y por último una entrada y salida de audio. En el <strong>lateral derecho</strong> tenemos otro puerto USB 2 compatible con USB 3, un puerto HDMI y un lector de tarjetas SD.</p>
<p>Dos preguntas me planteo con esta configuración: <strong>¿cuántas pantallas se pueden conectar a este nuevo ordenador?</strong>, <strong>¿y el ethernet y el FireWire 800?</strong> Para la primera de momento no tenemos respuesta hasta que no se envíen las primeras unidades, para la segunda, lo que <strong>Apple</strong> ha hecho ha sido lanzar <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-accesorios-conversor-magsafe-a-magsafe-2-y-adaptadores-thunderbolt-para-firewire-800-y-ethernet/" title="Nuevos accesorios: conversor MagSafe a MagSafe 2 y adaptadores Thunderbolt para FireWire 800 y Ethernet" target="_blank" rel="noopener noreferrer">unos adaptadores que se conectan a la entrada <strong>Thunderbolt</strong></a> para proveer de los puertos mencionados.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png" alt="Altavoces y micrófono MacBook Pro Pantalla Retina" title="Altavoces y micrófono MacBook Pro Pantalla Retina" width="550" height="174" class="aligncenter size-full wp-image-6866" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Altavoces-y-micrófono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina-300x95.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Para acabar, se han instalado lo que <strong>Apple</strong> considera los mejores altavoces diseñados para un portátil logrando un sonido poderoso y también hemos visto que han insertado un doble micrófono para tener un mejor audio.</p>
<p>Sin duda un portátil muy potente con un diseño espectacular, pero echamos en falta algunas cosas como el <strong>espacio para un candado kensington</strong> o la posibilidad de cambiar nosotros mismos la RAM (no se puede porque está soldada a la base).</p>
<p>Su precio empieza en <strong>2.279 € disponible ya en las tiendas on-line.</strong></p>
<p>Más info e imágenes | <a href="http://www.apple.com/es/macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/">MacBook Pro con pantalla retina. Su diseño al detalle</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Mar 2012 19:49:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Chip A5X]]></category>
		<category><![CDATA[FULL HD]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iLife]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPad 3]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes en la nube]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Japonés]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Personal Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Post PC]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Siri para iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología LTE]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6471</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a></p>
<p>Hoy hemos tenido una keynote anunciada por Apple hace poco más de una semana. Ha habido presentación de nuevos productos y aquí</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg" alt="" title="Tim Cook Nuevo iPad" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6472" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Tim-Cook-Nuevo-iPad-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy hemos tenido una <strong><a href="https://www.MacSfera.com/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3/" title="Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote anunciada por Apple</a></strong> hace poco más de una semana. <strong>Ha habido presentación de nuevos productos</strong> y aquí os traemos el resumen.</p>
<p><span id="more-6471"></span></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tagtim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong> ha salido hablando de la era post PC. <strong>Apple</strong> tiene la suerte de que posee <strong>los tres dispositivos más novedosos</strong> después de esta era y han decidido centrar sus fuerzas en estos dispositivos porque lo consideran el futuro.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg" alt="" title="362 Apple Store en el mundo" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6473" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/362-Apple-Store-en-el-mundo-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Un breve repaso a las cifras de la empresa. <strong>Más de 360 Apple Store abiertas,</strong> más de <a href="https://www.MacSfera.com/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas/" title="El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">25.000 millones de aplicaciones descargadas en el App Store</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/100-millones-de-usuarios-en-icloud-y-3-millones-de-apple-tv-vendidos/" title="100 millones de usuarios en iCloud y 3 millones de Apple TV vendidos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">100 millones de usuarios en iCloud</a> y llega la primera novedad: <strong>Siri está disponible en japonés con una actualización de iOS a la versión 5.1.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg" alt="" title="Nueva interfaz del Apple TV" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6474" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Nueva-interfaz-del-Apple-TV-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Otra de las novedades más recientes y llamadas es que hay un <strong><a href="https://www.MacSfera.com/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas/" title="El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las películas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo Apple TV</a></strong>. Conserva el diseño original pero tiene una nueva interfaz y mejores funcionalidades, <strong>ahora soportará la resolución de 1080p.</strong> Este nuevo <strong>Apple TV</strong> estará disponible el 16 de marzo por el mismo precio que el actual.</p>
<p>Después del <strong>Apple TV</strong> llegamos a iOS, un repaso por la cantidad de aplicaciones y llegamos a la novedad, <strong>el nuevo iPad.</strong> Mantiene el diseño muy parecido al actual pero internamente trae muchas novedades.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad.jpg" alt="" title="El Nuevo iPad" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6475" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-Nuevo-iPad-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La primera de todas, una <strong>pantalla Retina Display de 2048 x 1536 pixeles.</strong> La segunda es su chip, incorpora un nuevo <strong>Chip A5X</strong> que potenciará sus gráficos hasta 4 veces. Continuando con las mejoras, le toca el turno a las cámaras, <strong>la cámara trasera es de 5 megapixeles.</strong> La cámara de vídeo incorpora <strong>grabación en 1080p</strong> con estabilizador de imagen.</p>
<p>Otra novedad es <strong>Siri adaptado al iPad,</strong> podrás dictar tu contenido. Ahora <strong>el iPad soporta la tecnología LTE</strong> con un máximo de 72Mbps de velocidad frente a los 21 de la conexión HSPA+. En EEUU habrá dos versiones, una para la empresa AT&#038;T y otra para Verizon. Además una novedad es que <strong>podrá hacer Personal Hotspot.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg" alt="" title="El nuevo iPad disponible el 16 de marzo" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6476" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>La batería</strong> del dispositivo no varía, han conseguido que, con todas las mejores, <strong>dure lo mismo que la del iPad 2.</strong> Estará disponible a partir del <strong>16 de Marzo en varios países y en España una semana más tarde,</strong> el 23 de marzo. El precio se mantiene, <strong>499$ la versión más básica.</strong></p>
<p>Para acabar unas nuevas <strong>actualizaciones de las aplicaciones iWork y iLife</strong> con la incursión en el App Store de la aplicación <strong>iPhoto</strong> y una <strong>bajada de precio de 100€ en el modelo del iPad 2.</strong></p>
<p>Un nuevo <strong>Apple TV más moderno</strong> y un <strong>iPad que revoluciona con su pantalla</strong> y su chip más potente conservando ambos el precio del modelo anterior. <strong>Apple ha jugado bien sus cartas.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido.jpg" alt="" title="Logo Apple Colorido" width="550" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-6485" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Logo-Apple-Colorido-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Imágenes | <a href="http://www.theverge.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a> | <a href="http://gdgt.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">GDGT</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv/">Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
