{"id":5312,"date":"2011-10-20T00:10:04","date_gmt":"2011-10-19T22:10:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5312"},"modified":"2023-01-29T12:53:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:21","slug":"foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Foto del evento en memoria de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\" alt=\"\" title=\"Celebraci\u00f3n en memoria de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5314\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha publicado una foto del <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\" title=\"Evento en memoria de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">evento en memoria de Steve Jobs<\/a> que se celebraba hoy.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En ella se ve a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> <strong>explicando el impacto que ha tenido Jobs en el mundo<\/strong> y como vemos, de fondo hay una gran imagen de Steve con el Macintosh.<\/p>\n<p>El auditorio de <strong>Infinite Loop<\/strong> est\u00e1 lleno de gente, y por el momento no sabemos m\u00e1s, en un futuro intentaremos actualizar con m\u00e1s informaci\u00f3n sobre lo que ha ocurrido.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 20\/10\/2011:<\/strong><\/p>\n<p align=\"center\"><object width=\"650\" height=\"335\"><param name=\"movie\" value=\"http:\/\/www.cnet.com\/av\/video\/embed\/player.swf\" \/><param name=\"background\" value=\"#333333\" \/><param name=\"allowFullScreen\" value=\"true\" \/><param name=\"allowScriptAccess\" value=\"true\" \/><param name=\"FlashVars\" value=\"playerType=embedded&#038;type=id&#038;value=50113464\" \/><embed src=\"http:\/\/www.cnet.com\/av\/video\/embed\/player.swf\" type=\"application\/x-shockwave-flash\" background=\"#333333\" width=\"550\" height=\"335\" allowFullScreen=\"true\" allowScriptAccess=\"always\" FlashVars=\"playerType=embedded&#038;type=id&#038;value=50113464\" \/><\/object><\/p>\n<p>Los reporteros de CNET han grabado este v\u00eddeo en el que se ve todo el campus lleno de gente y unas cuantas im\u00e1genes a tama\u00f1o gigante de Steve Jobs. Gracias a <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/124785\/heres-what-is-going-on-at-apples-steve-jobs-memorial-live-updating\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult of Mac<\/a>, sabemos que Norah Jones y Coldplay tocaron en su honor.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2011\/10\/19October-19-Employee-Celebration-of-Steve-Jobs-Life.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/10\/19\/apple-posts-pictures-of-celebration-of-steve-jobs-llife\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado una foto del evento en memoria de Steve Jobs que se celebraba hoy.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5314,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[2206,2207,2239,783,2210,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Foto del evento en memoria de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Foto del evento en memoria de Steve Jobs celebrado por Apple en el campus Infinite Loop lleno de gente.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Foto del evento en memoria de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Foto del evento en memoria de Steve Jobs celebrado por Apple en el campus Infinite Loop lleno de gente.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-19T22:10:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Celebraci\\u00f3n en memoria de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Foto del evento en memoria de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-19T22:10:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Foto del evento en memoria de Steve Jobs celebrado por Apple en el campus Infinite Loop lleno de gente.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5312"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5312"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5312\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17524,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5312\/revisions\/17524"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5312"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5312"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5312"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}