{"id":141,"date":"2010-08-26T11:05:00","date_gmt":"2010-08-26T10:05:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/08\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:17","slug":"fecha-de-apertura-de-las-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/","title":{"rendered":"Fechas de apertura de las Apple Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apertura-apple-store-xanadu-y-la-Mmquinista.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apertura-apple-store-xanadu-y-la-Mmquinista.png\" alt=\"\" title=\"apertura apple store xanadu y la Mmquinista\" width=\"550\" height=\"403\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3103\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apertura-apple-store-xanadu-y-la-Mmquinista.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apertura-apple-store-xanadu-y-la-Mmquinista-300x220.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya mencion\u00e9 hace unos d\u00edas, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\">dos <strong>Apple Store<\/strong> se va a abrir en Espa\u00f1a<\/a>, una en Barcelona y otra en Madrid.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nHasta ah\u00ed todo bien, pero, no se sab\u00edan fechas exactas, hoy ya las sabemos. La tienda situada en Barcelona, en el centro comercial de<strong> La Maquinista<\/strong>, abrir\u00e1 sus puertas el s\u00e1bado d\u00eda cuatro de Septiembre a las 10:00 am.<\/p>\n<p>La orientada en el <strong>Xanad\u00fa<\/strong> de Madrid abrir\u00e1 el d\u00eda s\u00e1bado 11 de Septiembre a las 10:00 am, una semana despu\u00e9s que la catalana. Todo apunta a que va a ser algo incre\u00edble, por mi parte, intentar\u00e9 ir a la de <strong>Xanad\u00fa<\/strong> y preparar un v\u00eddeo de presentaci\u00f3n, para ello tendr\u00e9 que comprar una tarjeta de memoria para la c\u00e1mara.<\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/lamaquinista\/\">La Maquinista<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/xanadu\/\">Xanad\u00fa<\/a><br \/>\nFuente | <a href=\"http:\/\/foroiphone.com\/\">ForoiPhone<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como ya mencion\u00e9 hace unos d\u00edas, dos Apple Store se va a abrir en Espa\u00f1a, una en Barcelona y otra en Madrid.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3103,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,266,267,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fechas de apertura de las Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ya tenemos las fechas de las aperturas de las Apple Store de Espa\u00f1a, la del Xanad\u00fa y la de La Maquinista.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fechas de apertura de las Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ya tenemos las fechas de las aperturas de las Apple Store de Espa\u00f1a, la del Xanad\u00fa y la de La Maquinista.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-08-26T10:05:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apertura-apple-store-xanadu-y-la-Mmquinista.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"403\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/apertura-apple-store-xanadu-y-la-Mmquinista.png\",\"width\":550,\"height\":403,\"caption\":\"Apertura Apple Store Xanad\\u00fa y la Maquinista\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/\",\"name\":\"Fechas de apertura de las Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-08-26T10:05:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ya tenemos las fechas de las aperturas de las Apple Store de Espa\\u00f1a, la del Xanad\\u00fa y la de La Maquinista.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=141"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17271,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141\/revisions\/17271"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3103"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}