{"id":12619,"date":"2015-12-06T18:25:13","date_gmt":"2015-12-06T17:25:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12619"},"modified":"2016-01-23T17:16:09","modified_gmt":"2016-01-23T16:16:09","slug":"pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/","title":{"rendered":"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/06180433\/Apple-Store-Regen-Street.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/06180433\/Apple-Store-Regen-Street.jpg\" alt=\"Apple Store Regen Street\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12621\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde que las Apple Store abrieron en este pa\u00eds, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de comercios. En muchas de esas ocasiones se ofrec\u00edan a mandarte una copia a la direcci\u00f3n de email que facilit\u00e1semos. No siempre se ofrecen a esta opci\u00f3n, pero si les preguntamos por ello nos tomar\u00e1n nota sin dudarlo para facilitarnos esa copia virtual.<\/p>\n<p>Hoy os voy a contar una historia cuya moraleja es muy sencilla: <strong>pedid siempre la factura digital cuando compr\u00e9is en una Apple Store.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por los Reyes Magos de 2014 <a title=\"FotoDiaria - estrenando iPhone 5s\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/72688699036\/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de\" target=\"_blank\">recib\u00ed un iPhone 5s<\/a>, un regalo que me pill\u00f3 desprevenido y que me hizo mucha ilusi\u00f3n. <strong>Fue comprado por un particular en la Apple Store de Parquesur y seg\u00fan fechas, hoy en d\u00eda sigue teniendo garant\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>La garant\u00eda en Apple <a title=\"OCU se suma y demanda a Apple por la garant\u00eda de sus productos\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/\" target=\"_blank\">ha sido muy cuestionada<\/a>, pero en el \u00faltimo a\u00f1o se han puesto las pilas y ya operan correctamente. As\u00ed es como funciona: al estar en la Uni\u00f3n Europea, todo producto tiene una garant\u00eda de dos a\u00f1os m\u00ednimo. El primer a\u00f1o corre a cargo del fabricante, mientras que el segundo a\u00f1o es el distribuidor el que lo gestiona todo. <strong>Y en Apple no es distinto.<\/strong><\/p>\n<p>En mi caso particular, el fabricante y el distribuidor son la misma persona, de modo que Apple debe ser la que me atienda en caso de que detecte un fallo en el terminal. Sabiendo esto, obtuve una cita en la Genius Bar para que me atendiesen. Estamos en fechas concurridas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002aa48d1600000000595fadea_12619\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">En realidad, cualquier fecha es concurrida para pedir cita en los \u00faltimos meses\u2026<\/span> de modo que, aunque me pilla mejor Parquesur, tuve que acudir a Xanad\u00fa para obtener asistencia.<\/p>\n<p>Tras explicar el problema y confirmar unos datos b\u00e1sicos del tel\u00e9fono, el Genius que me atendi\u00f3 <strong>me pregunt\u00f3 por el ticket de compra.<\/strong> La cara que puse le tuvo que dejar perplejo. <em>\u00bfEl ticket de compra? \u00bfC\u00f3mo voy a tener el ticket si se supone que vuestro sistema, con s\u00f3lo meter el n\u00famero de serie del iPhone, te dice hasta de qu\u00e9 f\u00e1brica sali\u00f3<\/em> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000002aa48d1600000000595fadea_12619\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">No, no es tan preciso, pero si que obtienen un mont\u00f3n de datos relevantes.<\/span><em>?<\/em><\/p>\n<p><strong>Resulta que ha habido un error con la informaci\u00f3n que tienen de mi iPhone y su sistema no es capaz de rastrear bien los datos asociados a mi dispositivo.<\/strong> Puesto que el tel\u00e9fono est\u00e1 en su segundo a\u00f1o, Apple necesita confirmar que la compra se hizo por un cliente personal y no a nombre de una empresa <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000002aa48d1600000000595fadea_12619\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">En cuyo caso, no tendr\u00eda derecho a ese segundo a\u00f1o de garant\u00eda \u2014a menos que haya comprado Apple Care.<\/span>, y como la informaci\u00f3n que arroja mi tel\u00e9fono no es la adedcuada, el Genius necesita saber de primera mano, con el ticket, que en efecto ha sido comprado por un particular.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/06180459\/Genius-Bar.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/06180459\/Genius-Bar.jpg\" alt=\"Genius Bar\" width=\"1920\" height=\"1200\" class=\"size-full wp-image-12622\" \/><\/a><br \/>\nImagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/7szPQY\" target=\"_blank\">Randy Lemoine<\/a><\/p>\n<p><strong>Obviamente yo no ten\u00eda el ticket.<\/strong> Es un regalo y hace casi dos a\u00f1os que lo tengo. Adem\u00e1s, e insistiendo en esto, es Apple la que posee todos los detalles del dispositivo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000002aa48d1600000000595fadea_12619\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Fijaos si son precisos que sab\u00edan todos los detalles de <a title=\"Nuevo MacBook Pro para el blog\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\" target=\"_blank\">mi antiguo MacBook Pro<\/a> comprado en la Fnac <a title=\"Confirmadas las Apple Store de Barcelona y Madrid\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\" target=\"_blank\">dos a\u00f1os antes de que Apple aterrizase en Espa\u00f1a con su primera Apple Store<\/a>.<\/span>. Adem\u00e1s, y para rematar la faena, mis padres pidieron una copia de la factura <strong>pero nunca lleg\u00f3.<\/strong><\/p>\n<p>Si hubiese tenido esa copia virtual del ticket de compra de mi iPhone no tendr\u00eda que haber estado un buen rato intentando convencer al Genius de que mi iPhone es el que es. Podr\u00eda solucionar el problema de la informaci\u00f3n para futuros casos y, a su vez, podr\u00edan operar con mi dispositivo para solventar el fallo de bater\u00eda que tiene.<\/p>\n<p>Por otro fallo distinto al iPhone <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"000000002aa48d1600000000595fadea_12619\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002aa48d1600000000595fadea_12619\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">La antena Bluetooth de <a title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\" target=\"_blank\">mi nuevo MacBook Pro<\/a> falla mucho.<\/span>, tengo que ir a la Apple Store de Parquesur a que me atiendan y voy a aprovechar para intentar solucionar el asunto. En Xanad\u00fa podr\u00edan haber investigado m\u00e1s para obtener toda la verdad, pero debido a las limitaciones que tienen de tienda, hubiese requerido de mucho tiempo y un gerente, <strong>as\u00ed que lo mejor es aprovechar que tengo que ir a Parquesur para ejercer mi derecho de garant\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>He de aclarar que, si bien los trabajadores no pudieron ayudarme con el iPhone, s\u00ed que me ayudaron a gestionar la cita de la Genius Bar. Ya os digo, \u00faltimamente est\u00e1n hasta arriba y es muy dif\u00edcil conseguir hora a trav\u00e9s de la web.<\/p>\n<p>Por si os lo est\u00e1is preguntando, el problema que tiene mi dispositivo es que se bebe la bater\u00eda. Da igual que lo uses, que no, que tengas todo desactivado o que pongas el modo bajo consumo. Se la bebe. En 5 horas, como mucho, ha muerto sin haberlo tocado.<\/p>\n<p>La semana que viene veremos qu\u00e9 ocurre y c\u00f3mo soluciono el problema en caso de que me pongan alguna pega. Por mi parte, como os he dicho al principio, <strong>me quedo con que siempre tengo que pedir la copia virtual de la factura, y si no llega, hay que insistir para que la manden.<\/strong><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Este art\u00edculo es la primera parte de una historia de 3 art\u00edculos en total:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store<\/strong><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\" title=\"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada\">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\" title=\"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n\">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>Contin\u00faa con la historia para saber c\u00f3mo acaba.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde que las Apple Store abrieron en este pa\u00eds, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12621,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,2129,2096],"tags":[2215,2284,2283,2235,89,11,2046,586,179,242],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Historia sobre porqu\u00e9 hay que pedir la factura virtual siempre que se compra un producto en una Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Historia sobre porqu\u00e9 hay que pedir la factura virtual siempre que se compra un producto en una Apple Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-06T17:25:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-01-23T16:16:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Apple-Store-Regen-Street.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Historia sobre porqu\u00e9 hay que pedir la factura virtual siempre que se compra un producto en una Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/06180433\/Apple-Store-Regen-Street.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Apple-Store-Regen-Street.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Apple Store Regen Street\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\",\"name\":\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-06T17:25:13+00:00\",\"dateModified\":\"2016-01-23T16:16:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Historia sobre porqu\\u00e9 hay que pedir la factura virtual siempre que se compra un producto en una Apple Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12619"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12619"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12619\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12621"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12619"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12619"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12619"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}