{"id":10003,"date":"2013-09-19T15:18:58","date_gmt":"2013-09-19T14:18:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10003"},"modified":"2023-01-29T12:54:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:41","slug":"icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/","title":{"rendered":"iCloud adopta el dise\u00f1o de iOS 7"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La versi\u00f3n web de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> ha cambiado su dise\u00f1o que ahora es id\u00e9ntico al que trae<\/strong> el nuevo sistema operativo m\u00f3vil de Apple, <strong>iOS 7.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este nuevo dise\u00f1o <strong>se caracteriza por ser m\u00e1s simple, m\u00e1s plano y por haber abandonado el skeumorfismo<\/strong> (caracter\u00edstica que hac\u00eda que la interfaz fuese muy realista). No solo los iconos han cambiado, todas las aplicaciones han sido completamente redise\u00f1adas y adaptadas a una versi\u00f3n web siguiendo el patr\u00f3n de iOS 7.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Men\u00fa-iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Men\u00fa-iCloud.png\" alt=\"Men\u00fa iCloud\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo \u00fanico que de momento no ha variado su dise\u00f1o son las aplicaciones en fase beta de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\" title=\"Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iWork para iCloud<\/a><\/strong>. Y probablemente, hasta que no salgan de la fase beta no cambiar\u00e1n. A parte de este redise\u00f1o visual, <strong>se ha a\u00f1adido un men\u00fa en la esquina superior izquierda de la web<\/strong> con la que podremos cambiar entre una aplicaci\u00f3n y otra sin necesidad de acudir a la p\u00e1gina de inicio todo el rato.<\/p>\n<p>El cambio se produjo de manera global ayer junto con el lanzamiento de la nueva versi\u00f3n de iOS, de modo que todos los usuarios deber\u00edamos tener disponible este nuevo dise\u00f1o.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Mail-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Mail-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"Mail iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Contactos-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Contactos-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"Contactos iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Calendario-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Calendario-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"Calendario iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Notas-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Notas-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"Notas iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Recordatorios-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Recordatorios-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"Recordatorios iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Find-My-iPhone-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Find-My-iPhone-iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" alt=\"Find My iPhone iCloud dise\u00f1o iOS 7\" width=\"710\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La versi\u00f3n web de iCloud ha cambiado su dise\u00f1o que ahora es id\u00e9ntico al que trae el nuevo sistema operativo m\u00f3vil de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10007,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[1426,2217,9,2047,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iCloud adopta el dise\u00f1o de iOS 7<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La web de iCloud ha cambiado su dise\u00f1o adapt\u00e1ndose a los nuevos patrones de iOS 7.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iCloud adopta el dise\u00f1o de iOS 7\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La web de iCloud ha cambiado su dise\u00f1o adapt\u00e1ndose a los nuevos patrones de iOS 7.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-09-19T14:18:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iCloud-dise\u00f1o-iOS-7.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/iCloud-dise\\u00f1o-iOS-7.png\",\"width\":710,\"height\":400,\"caption\":\"iCloud dise\\u00f1o iOS 7\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/\",\"name\":\"iCloud adopta el dise\\u00f1o de iOS 7\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-09-19T14:18:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La web de iCloud ha cambiado su dise\\u00f1o adapt\\u00e1ndose a los nuevos patrones de iOS 7.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-adopta-el-diseno-de-ios-7\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10003"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10003"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10003\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17877,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10003\/revisions\/17877"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10003"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10003"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10003"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}