{"id":169,"date":"2010-10-09T15:17:00","date_gmt":"2010-10-09T13:17:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/"},"modified":"2015-06-19T17:33:44","modified_gmt":"2015-06-19T16:33:44","slug":"unboxing-usb-power-adapter-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/","title":{"rendered":"Unboxing USB Power Adapter de Apple"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/vpBukPAoVks\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Con la compra del nuevo <strong>iPod Touch<\/strong> y el hecho de que no hago mucho uso del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> entre semana, he decidido comprar el <strong>USB Power Adapter de Apple<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl principio me parec\u00eda caro, pero debido a una serie de descuentos se me qued\u00f3 a la mitad y hab\u00eda visto una r\u00e9plica por el mismo precio, de modo que prefer\u00eda comprar el original. La caja es como la del <strong>iPod Shuffle<\/strong> lanzado en 2009, y a la vista tiene el cargador, un hex\u00e1gono irregular blanco, en su interior y para sorpresa m\u00eda, hay un cable de conexi\u00f3n al ordenador.<\/p>\n<p>Todo lo dem\u00e1s es muy sencillo y el cargador funciona muy bien, lo recomiendo si se desea utilizar por falta de acceso a un ordenador.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la compra del nuevo iPod Touch y el hecho de que no hago mucho uso del Mac entre semana, he decidido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,22],"tags":[2204,255,126,127,2211,229,293,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Unboxing USB Power Adapter de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo-unboxing del USB Power Adapter de Apple, el cargador oficial para los iPod.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Unboxing USB Power Adapter de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo-unboxing del USB Power Adapter de Apple, el cargador oficial para los iPod.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-09T13:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-06-19T16:33:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/\",\"name\":\"Unboxing USB Power Adapter de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-10-09T13:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2015-06-19T16:33:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo-unboxing del USB Power Adapter de Apple, el cargador oficial para los iPod.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-usb-power-adapter-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/169"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=169"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/169\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=169"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=169"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=169"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}