{"id":6478,"date":"2012-03-07T20:26:04","date_gmt":"2012-03-07T19:26:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6478"},"modified":"2021-10-17T13:36:57","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:57","slug":"el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/","title":{"rendered":"El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las pel\u00edculas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-TV-1080p.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-TV-1080p.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple TV 1080p\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6479\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-TV-1080p.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-TV-1080p-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el evento que se ha celebrado hoy, <strong>Apple<\/strong> ha revelado que el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\" title=\"Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV<\/a> soportar\u00e1 las 1080p<\/strong> y <strong>iTunes en la nube ser\u00e1 compatible con pel\u00edculas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con una <strong>renovaci\u00f3n del dise\u00f1o de su sistema interno,<\/strong> se une a la funcionalidad de la <strong>s\u00faper alta definici\u00f3n (1080p)<\/strong> con la que no solo podr\u00e1s ver pel\u00edculas o series, <strong>tambi\u00e9n podr\u00e1s comprarlas.<\/strong> Ese redise\u00f1o interno se ha vuelto un poco <strong>m\u00e1s al estilo iOS,<\/strong> m\u00e1s sencillo y simple para que no nos cueste navegar entre todas las opciones que nos proporciona este dispositivo.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nuevo-redise\u00f1o-del-sistema-del-Apple-TV.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nuevo-redise\u00f1o-del-sistema-del-Apple-TV.jpg\" alt=\"\" title=\"Nuevo redise\u00f1o del sistema del Apple TV\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6480\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nuevo-redise\u00f1o-del-sistema-del-Apple-TV.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nuevo-redise\u00f1o-del-sistema-del-Apple-TV-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo <strong>Apple TV<\/strong> estar\u00e1 disponible a la venta el <strong>16 de marzo por el mismo precio que el actual, 99\u20acuros.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iTunes-en-la-nube-soporta-pel\u00edculas.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iTunes-en-la-nube-soporta-pel\u00edculas.jpg\" alt=\"\" title=\"iTunes en la nube soporta pel\u00edculas\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6481\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iTunes-en-la-nube-soporta-pel\u00edculas.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iTunes-en-la-nube-soporta-pel\u00edculas-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, y gracias a esta nueva funci\u00f3n, <strong>iTunes en la nube se ha vuelto compatible con las pel\u00edculas<\/strong> de modo que podremos descargar pel\u00edculas de la nube y empezar a reproducirlas antes, como con <strong>iCloud<\/strong>.<\/p>\n<p>Por supuesto, cuando se dice pel\u00edculas tambi\u00e9n se incluyen series, habr\u00e1 que ver cuanto tarda esto en implementarse fuera de Estados Unidos, esperemos que no mucho, <strong>porque es una funcionalidad muy pedida.<\/strong><\/p>\n<p>Imagenes | <a href=\"http:\/\/theverge.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a> | <a href=\"http:\/\/theverge.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GDGT<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el evento que se ha celebrado hoy, Apple ha revelado que el Apple TV soportar\u00e1 las 1080p y iTunes en la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6479,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20,2233],"tags":[2204,2216,1400,14,447,2210,1401,625,1402],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las pel\u00edculas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Apple TV ahora soporta la resoluci\u00f3n 1080p (FULL HD) y iTunes en la nube se vuelve compatible con las pel\u00edculas para aprovechar esta funcionalidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las pel\u00edculas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Apple TV ahora soporta la resoluci\u00f3n 1080p (FULL HD) y iTunes en la nube se vuelve compatible con las pel\u00edculas para aprovechar esta funcionalidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-07T19:26:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-TV-1080p.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-TV-1080p.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Apple TV 1080p\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\",\"name\":\"El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las pel\\u00edculas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-07T19:26:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Apple TV ahora soporta la resoluci\\u00f3n 1080p (FULL HD) y iTunes en la nube se vuelve compatible con las pel\\u00edculas para aprovechar esta funcionalidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6478"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17690,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6478\/revisions\/17690"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}