{"id":6494,"date":"2012-03-07T21:47:35","date_gmt":"2012-03-07T20:47:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6494"},"modified":"2023-01-29T12:23:43","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:43","slug":"apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/","title":{"rendered":"Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"514\" height=\"274\" class=\"size-full wp-image-5250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 514w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con las <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\" title=\"Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades desveladas en la keynote del 7 de marzo<\/a>, <strong>Apple<\/strong> ha lanzado una <strong>nueva versi\u00f3n de iTunes, la 10.6.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta nueva versi\u00f3n <strong>incorpora la posibilidad de reproducir pel\u00edculas y series en Full HD (1080p) disponibles en la iTunes Store.<\/strong> Tambi\u00e9n incluye mejoras para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes-match\" title=\"iTunes Match\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Match<\/a><\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>Mejoras en la coincidencia de canciones.<\/li>\n<li>Mejoras en la gesti\u00f3n, descarga y visualizaci\u00f3n de las car\u00e1tulas de los \u00e1lbumes.<\/li>\n<li>Soluciona un problema por el que se pod\u00edan producir errores durante la reproducci\u00f3n de algunas canciones desde <strong>iCloud<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como vemos, <strong>Apple<\/strong> ya ha puesto el software necesario compatible con la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\" title=\"El Apple TV se actualiza al Full Hd y iTunes en la nube se adapta a las pel\u00edculas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva versi\u00f3n del Apple TV<\/a><\/strong> que tambi\u00e9n ser\u00e1 compatible con la <strong>resoluci\u00f3n 1080p.<\/strong> Este dispositivo estar\u00e1 disponible el 16 de marzo por 99 Euros.<\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n se realiza desde el Men\u00fa (\uf8ff\/Actualizaci\u00f3n de software&#8230;) y <strong>tiene un peso total de 111 MB.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con las novedades desveladas en la keynote del 7 de marzo, Apple ha lanzado una nueva versi\u00f3n de iTunes, la 10.6.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[28,312,2205,2216,960,1400,2217,14,543,134,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple acaba de lanzar una actualizaci\u00f3n de iTunes, la versi\u00f3n de 10.6 que incorpora, entre otras cosas, el soporte a la resoluci\u00f3n 1080p.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple acaba de lanzar una actualizaci\u00f3n de iTunes, la versi\u00f3n de 10.6 que incorpora, entre otras cosas, el soporte a la resoluci\u00f3n 1080p.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-07T20:47:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":514,\"height\":274,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/\",\"name\":\"Apple lanza iTunes 10.6 con soporte al Full HD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-07T20:47:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple acaba de lanzar una actualizaci\\u00f3n de iTunes, la versi\\u00f3n de 10.6 que incorpora, entre otras cosas, el soporte a la resoluci\\u00f3n 1080p.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-itunes-10-6-con-soporte-al-full-hd\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6494"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17688,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6494\/revisions\/17688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}