{"id":8727,"date":"2013-04-02T19:31:35","date_gmt":"2013-04-02T18:31:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8727"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/","title":{"rendered":"Apple anunciar\u00e1 los resultados del segundo trimestre fiscal el 23 de abril"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Anuncio-Q2-2013-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Anuncio-Q2-2013-de-Apple.png\" alt=\"Anuncio Q2 2013 de Apple\" width=\"550\" height=\"152\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8728\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Anuncio-Q2-2013-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Anuncio-Q2-2013-de-Apple-300x83.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha comunicado que el pr\u00f3ximo 23 de abril de 2013 publicar\u00e1 los resultados del segundo trimestre fiscal<\/strong> de la empresa.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con este acontecimiento <strong>sabremos cu\u00e1l ha sido el n\u00famero de ventas de los distintos dispositivos<\/strong> de la marca pero ya han avisado que no se esperan grandes r\u00e9cords puesto que pasamos por una \u00e9poca del a\u00f1o en la que apenas ha habido novedades respecto a la presentaci\u00f3n de productos.<\/p>\n<p>La \u00fanica presentaci\u00f3n fue la del <strong>iPad de 128Gb<\/strong> y fue una presentaci\u00f3n silenciosa. Otras cosas que pasaron en el trimestre fue la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pequena-actualizacion-y-bajada-de-precio-de-los-macbook-pro-retina\/\" title=\"Peque\u00f1a actualizaci\u00f3n y bajada de precio de los MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">rebaja de precios del MacBook Pro Retina y MacBook Air<\/a><\/strong> y el lanzamiento en China de las \u00faltimas <strong>versiones 3G del iPad y iPad Mini, y el iPhone 5.<\/strong><\/p>\n<p>La presentaci\u00f3n se realizar\u00e1 a las 11 de la noche horario peninsular, en ella estar\u00e1n <strong>Tim Cook<\/strong> y <strong>Peter Oppenheimer<\/strong> para informar de los resultados y para responder a las preguntas que se planteen.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/04\/01\/apple-to-announce-q2-2013-financial-results-on-april-23rd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nM\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/investor.apple.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Investor<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha comunicado que el pr\u00f3ximo 23 de abril de 2013 publicar\u00e1 los resultados del segundo trimestre fiscal de la empresa.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8728,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[378,2206,2210,2229,537,1958,482,1526,361,1895],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple anunciar\u00e1 los resultados del segundo trimestre fiscal el 23 de abril<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha comunicado que el 23 de abril presentar\u00e1 los resultados financieros del segundo trimestre fiscal del 2013.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple anunciar\u00e1 los resultados del segundo trimestre fiscal el 23 de abril\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha comunicado que el 23 de abril presentar\u00e1 los resultados financieros del segundo trimestre fiscal del 2013.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-02T18:31:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Anuncio-Q2-2013-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"152\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Anuncio-Q2-2013-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":152},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/\",\"name\":\"Apple anunciar\\u00e1 los resultados del segundo trimestre fiscal el 23 de abril\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-02T18:31:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha comunicado que el 23 de abril presentar\\u00e1 los resultados financieros del segundo trimestre fiscal del 2013.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anunciara-los-resultados-del-segundo-trimestre-fiscal-el-23-de-abril\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8727"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8727"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8727\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17852,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8727\/revisions\/17852"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8728"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8727"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8727"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8727"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}