{"id":15103,"date":"2016-07-31T10:40:00","date_gmt":"2016-07-31T08:40:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15103"},"modified":"2016-11-30T17:33:16","modified_gmt":"2016-11-30T16:33:16","slug":"harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/","title":{"rendered":"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks.jpg\" alt=\"Harry Potter and The Cursed Child iBooks\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15105\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>El libro ya est\u00e1 en Espa\u00f1ol en la <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/harry-potter-y-legado-maldito\/id1140110386?mt=11&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">iBooks Store por 15\u20ac<\/a> y en <a href=\"http:\/\/amzn.to\/2cs0MkQ\" target=\"_blank\">Amazon por 18\u20ac<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p>Hoy los <a target=\"_blank\" title=\"Harry Potter\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/tagged\/harry-potter\">fans de Harry Potter<\/a> estamos de enhorabuena, tras bastantes meses de hype por Internet, fotos, alg\u00fan que otro v\u00eddeo y muchos tweets, <strong>podemos hacernos con una copia de <em>Harry Potter and The Cursed Child<\/em>, el octavo libro de Harry Potter.<\/strong><\/p>\n<p>J.K. Rowling decidi\u00f3 presentar esta historia en forma de teatro, fue algo que nos choc\u00f3 a muchos pero que ten\u00eda su explicaci\u00f3n. La autora cre\u00eda que era la mejor forma de transmitir este mensaje, y por eso lo hizo as\u00ed.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El estreno de la obra iba a ser en Londres y como Rowling sabe que el fen\u00f3meno Harry Potter es mundial, <strong>decidi\u00f3 publicar el script en papel y digital para que el resto del mundo pudiese disfrutar de la historia si no pod\u00eda viajar a Londres.<\/strong><\/p>\n<p>La realidad es que, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/_-FBfnwj29M\">puedas o no ir a Londres<\/a>, las entradas est\u00e1n agotadas de aqu\u00ed a un par de meses y la \u00fanica forma de ponernos al d\u00eda es de la forma tradicional: <strong>leyendo el libro.<\/strong><\/p>\n<p>Y por eso estamos aqu\u00ed, <strong>para anunciar que <em>Harry Potter and The Cursed Child<\/em> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/harry-potter-cursed-child\/id1083068641?mt=11&amp;at=1010l9LC\">est\u00e1 disponible en la iBooks Store<\/a><\/strong> para comprar de forma digital por si no podemos hacernos con una copia f\u00edsica.<\/p>\n<p><strong>El precio del iBook es de 15\u20ac y es en versi\u00f3n inglesa.<\/strong> De momento lo \u00fanico que se sabe de la versi\u00f3n en castellano es que podr\u00eda llegar a finales de septiembre.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_-FBfnwj29M\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hay que aclarar que no es un libro normal, <strong>es un script,<\/strong> es decir, un gui\u00f3n adaptado de teatro. Las personas que est\u00e9n acostumbradas no notar\u00e1n la diferencia, pero las que no hayan le\u00eddo este tipo de formato ver\u00e1n que hay que ponerle un poco m\u00e1s de imaginaci\u00f3n y que todo es m\u00e1s mec\u00e1nico.<\/p>\n<p>Precisamente por este mismo hecho, <strong>el dise\u00f1o del libro no va a ser como el de <a target=\"_blank\" title=\"La saga Harry Potter aterriza en la iBooks Store con contenido \u00fanico y exclusivo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-saga-harry-potter-aterriza-en-la-ibooks-store-con-contenido-unico-y-exclusivo\/\">la saga de Harry Potter original en la iBooks Store<\/a>,<\/strong> no, va a ser mucho m\u00e1s sencillo, como se hac\u00edan antes.<\/p>\n<p>A\u00fan con todo eso, por fin ha llegado el momento, <strong>hac\u00eda a\u00f1os que no sent\u00eda algo parecido y estoy deseando hacerme con una copia para ver lo nuevo que nos espera en el mundo m\u00e1gico que tanto nos gusta.<\/strong><\/p>\n<p>Que empiece la magia.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra espa\u00f1ol<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/harry-potter-y-legado-maldito\/id1140110386?mt=11&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">iBooks Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/amzn.to\/2cs0MkQ\" target=\"_blank\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra ingl\u00e9s<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/harry-potter-cursed-child\/id1083068641?mt=11&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">iBooks Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/amzn.to\/2a8VlK7\" target=\"_blank\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El libro ya est\u00e1 en Espa\u00f1ol en la iBooks Store por 15\u20ac y en Amazon por 18\u20ac Hoy los fans de Harry<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15105,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[2207,2259,2460,100,1235,2260,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store en formato digital para todos los amantes de Harry Potter en su estreno mundial.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store en formato digital para todos los amantes de Harry Potter en su estreno mundial.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-31T08:40:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-11-30T16:33:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store en formato digital para todos los amantes de Harry Potter en su estreno mundial.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/31103629\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Harry-Potter-and-The-Cursed-Child-iBooks.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Harry Potter and The Cursed Child iBooks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/\",\"name\":\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-31T08:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-11-30T16:33:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Harry Potter and The Cursed Child llega a la iBooks Store en formato digital para todos los amantes de Harry Potter en su estreno mundial.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/harry-potter-and-the-cursed-child-llega-la-ibooks-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15103"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15103"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15103\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15995,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15103\/revisions\/15995"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15103"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15103"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15103"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}