{"id":15425,"date":"2016-09-20T18:28:44","date_gmt":"2016-09-20T16:28:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15425"},"modified":"2023-01-29T12:52:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:18","slug":"james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/","title":{"rendered":"James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CQY3KUR3VzM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado un nuevo y extenso anuncio de <a target=\"_blank\"title=\"Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\/\">Apple Music<\/a> en el que James Corden es el protagonista.<\/strong><\/p>\n<p>El v\u00eddeo se presenta como si estuvieran en las oficinas de Apple y <strong>Corden quisiese ense\u00f1ar a los directivos de Apple su visi\u00f3n de c\u00f3mo ser\u00eda un buen anuncio del servicio<\/strong> poni\u00e9ndose a \u00e9l mismo como protagonista en todas las ocasiones.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En cada ocasi\u00f3n, propone cosas rid\u00edculas y son los directivos de Apple los que rechazan las locas ideas. En el papel de directivos tenemos a <a target=\"_blank\"title=\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\">Eddy Cue<\/a>, <a target=\"_blank\"title=\" Bozoma Saint John: se trata de pasi\u00f3n, no de algoritmos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/\">Bozoma Saint John<\/a> y a Jimmy Iovine. A parte de rechazar las ideas de Corden, le explican qu\u00e9 es lo que realmente quieren transmitir en el mensaje describiendo las caracter\u00edsticas de Apple Music.<\/p>\n<p>Ese es el momento en el que Apple quiere que cale el mensaje de las distintas propiedades del servicio, cuando las describen sus creadores. En particular se centran en:<\/p>\n<ul>\n<li>Playlist creadas por uno mismo<\/li>\n<li>M\u00fasica en cualquier lado, incluso offline<\/li>\n<li>m\u00e1s de 40 millones de canciones disponibles<\/li>\n<\/ul>\n<p>Recodemos que <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iOS 10 - Nuevo dise\u00f1o para Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#nuevo-diseno-para-apple-music\">Apple Music ha sido redise\u00f1ado<\/a> con el <a target=\"_blank\"title=\"iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/\">lanzamiento de iOS 10<\/a> y es normal que Apple quiera insistir en el cambio que ha habido en el servicio, las cr\u00edticas por la antigua versi\u00f3n del servicio <a target=\"_blank\"title=\"Apple Music: 3 meses despu\u00e9s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-3-meses-despues\/\">reflejaron muchas incoherencias<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un nuevo y extenso anuncio de Apple Music en el que James Corden es el protagonista. El v\u00eddeo se<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15428,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2194,7],"tags":[2163,2477,2207,915,2509,2510,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo anuncio de Apple Music protagonizado por James Corden en el que presenta propuestas rid\u00edculas para anunciar las novedades del servicio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo anuncio de Apple Music protagonizado por James Corden en el que presenta propuestas rid\u00edculas para anunciar las novedades del servicio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-20T16:28:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/James-Corden.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo anuncio de Apple Music protagonizado por James Corden en el que presenta propuestas rid\u00edculas para anunciar las novedades del servicio.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/20182804\/James-Corden.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/James-Corden.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"James Corden Apple Music\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/\",\"name\":\"James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-20T16:28:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo anuncio de Apple Music protagonizado por James Corden en el que presenta propuestas rid\\u00edculas para anunciar las novedades del servicio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15425"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15430,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15425\/revisions\/15430"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15428"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15425"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}