{"id":4886,"date":"2011-09-09T16:57:28","date_gmt":"2011-09-09T15:57:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4886"},"modified":"2023-01-29T12:32:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:08","slug":"nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/","title":{"rendered":"Nueva interfaz de elecci\u00f3n del iPad en las Apple Store On-line"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Sistema-iPad-2-Apple-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Sistema-iPad-2-Apple-Store.png\" alt=\"\" title=\"Sistema iPad 2 Apple Store\" width=\"550\" height=\"264\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4888\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Sistema-iPad-2-Apple-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Sistema-iPad-2-Apple-Store-300x144.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana nos hemos levantado con las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-online\" title=\"Apple Store Online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Online<\/a><\/strong> cerradas. Unos cuantos pensaban en productos nuevos, otros en mantenimiento, finalmente <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha metido <strong>un nuevo sistema para elegir tu iPad 2 de una manera m\u00e1s gr\u00e1fica.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl entrar en la opci\u00f3n de compra debemos seleccionar si el iPad negro o el blanco y luego el modelo, Wi-Fi o 3G y la capacidad. En el caso del 3G adem\u00e1s <strong>te indica 3 compa\u00f1\u00edas de Internet m\u00f3vil.<\/strong> Cuando ya has finalizado todo el proceso en la columna de la derecha te da la posibilidad de comprarlo.<\/p>\n<p>La interfaz gr\u00e1fica es igual que la que se utiliza para reservar cita con la <strong>Genius Bar<\/strong>. Tambi\u00e9n cabe destacar que se ha cambiado la forma de mencionar los d\u00edas u horas que tardan en llegar los paquetes, ahora aparece <strong>En Stock o No Stock,<\/strong> aunque este \u00faltimo no lo sabemos con total precisi\u00f3n.<\/p>\n<p>Al igual que pas\u00f3 con los <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/integracion-entera-de-la-apple-store-on-line-con-facebook-y-twitter\/\" title=\"Apple integra los botones de Twitter y Facebook en toda su Apple Store on-line\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">botones de Twitter y Facebook<\/a>, tal vez esto sea solo para el iPad o <strong>en un futuro podr\u00edamos ver como todos los productos adoptan este sistema.<\/strong> Hablando de los enlaces sociales, estos <strong>ahora aparecen en el bot\u00f3n verde de Continuar,<\/strong> como si de un producto de terceros se tratase.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPad-2-sistema-Apple-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPad-2-sistema-Apple-Store.png\" alt=\"\" title=\"iPad 2 sistema Apple Store\" width=\"550\" height=\"573\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4889\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPad-2-sistema-Apple-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPad-2-sistema-Apple-Store-288x300.png 288w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/09\/09\/apple-online-store-updated-with-ipad-order-page-price-adjustments-and-more\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+(9+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta ma\u00f1ana nos hemos levantado con las Apple Store Online cerradas. Unos cuantos pensaban en productos nuevos, otros en mantenimiento, finalmente Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4888,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,2099,20],"tags":[2206,2215,1442,272,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva interfaz de elecci\u00f3n del iPad en las Apple Store on-line<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva interfaz gr\u00e1fica a la hora de comprar el iPad 2 en las Apple Store on-line. Muy parecido a la cita previa de la Genius Bar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva interfaz de elecci\u00f3n del iPad en las Apple Store on-line\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva interfaz gr\u00e1fica a la hora de comprar el iPad 2 en las Apple Store on-line. Muy parecido a la cita previa de la Genius Bar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-09T15:57:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Sistema-iPad-2-Apple-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"264\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Sistema-iPad-2-Apple-Store.png\",\"width\":550,\"height\":264,\"caption\":\"Sistema iPad 2 Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/\",\"name\":\"Nueva interfaz de elecci\\u00f3n del iPad en las Apple Store on-line\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-09T15:57:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva interfaz gr\\u00e1fica a la hora de comprar el iPad 2 en las Apple Store on-line. Muy parecido a la cita previa de la Genius Bar.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-interfaz-de-eleccion-del-ipad-en-las-apple-store-on-line\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4886"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4886"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4886\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17501,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4886\/revisions\/17501"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4888"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4886"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4886"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4886"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}