<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPhone 5S &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/iphone-5s/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:37:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Sep 2016 10:48:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Touch ID]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15392</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a></p>
<p>Este pasado viernes salió el iPhone 7 en España, entre otros muchos países, y yo, como usuario al que le gustan los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18115916/iPhone-7-negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18115916/iPhone-7-negro.jpg" alt="iPhone 7 negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15394" /></a></p>
<p>Este pasado viernes <a target="_blank"title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">salió el iPhone 7 en España</a>, entre otros muchos países, <strong>y yo,</strong> como usuario al que le gustan los productos de la empresa, <strong>me hice con una unidad.</strong></p>
<p>La última vez que <a target="_blank"title="FotoDiaria – Estrenando iPhone 5s que ha caído de regalo" href="http://www.mylaif.es/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-ha-caido-regalo/">estrené móvil</a> fue a principios de 2014, un iPhone 5s. De modo que cuando <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Tim Cook presentó el iPhone 7</a>, sabía con un 99% de posibilidades que sería mi próximo teléfono.</p>
<p><span id="more-15392"></span></p>
<p>No solo como aficionado a la tecnología, sino como blogger que escribe sobre ella, necesito tener una cierta actualización de dispositivos que, en ocasiones, hace que abandone mis pertenencias antes de que la vida práctica de estas llegue a su fin. A mi iPhone 5s le queda camino todavía y yo podría haber aguantado un año más con él, duro año para mis exigencias, pero lo podría haber hecho <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><strong>La cosa es que decidí no aguantar y lanzarme a la <a target="_blank"title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">nueva versión del iPhone 7</a>.</strong></p>
<p>Así que me fui a por él y llevo unas cuantas horas trasteándolo y alucinando por el salto.</p>
<p>Mi teléfono se fabricó en 2013, y estamos en 2016. 3 años en tecnología es mucho tiempo lo creáis o no, y por eso tenía muchísimas ganas de ponerle las manos encima.</p>
<p>Así que sin más dilación, <strong>vamos a ver lo que ha supuesto un salto tan grande en un dispositivo que uso cada día.</strong></p>
<h2>Cambios naturales</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18120209/iPhone-7-negro-por-detras.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18120209/iPhone-7-negro-por-detras.jpg" alt="iPhone 7 negro por detras" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15395" /></a></p>
<p>Lo primero que llama la atención son los cambios naturales del dispositivo. <strong>Cosas como el tamaño, el peso, el grosor, las curvas, la disposición de los botones, etc.</strong></p>
<p>El iPhone 5s fue el último iPhone pequeño que Apple vendió hasta <a target="_blank"title="Nuevo iPhone SE" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-se/">este marzo con el lanzamiento del iPhone SE</a>, de modo que saltar al iPhone 7 supone un cambio en la pantalla, el físico del teléfono, etc.</p>
<p>Evidentemente, <strong>el cambio es bueno.</strong> Mi iPhone es el de 4,7 pulgadas, pero el cambio se nota muchísimo. El ancho se agradece y el alto aún más. Es muy cómodo de usar y cuesta creer que tan poca diferencia real (0&#8217;7 pulgadas) hagan tanto bien.</p>
<p>El diseño es espectacular. El acabado del iPhone 7 es similar al de las dos versiones anteriores pero con una diferencia: <strong>se ha perfeccionado.</strong> Y eso es de agradecer cuanto menos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18123730/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18123730/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15402" /></a></p>
<p>Los bordes del cristal no se notan, los bordes internos de la pantalla tampoco y el acabado general de la parte trasera es impecable, digno del iPhone 4 <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>. Además, la pantalla parece que está pegada al cristal y apenas hay hueco, es una sensación agradable que ya tuve con <a target="_blank"title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">el iPad Pro</a>.</p>
<p>Es más grande que mi iPhone 5s pero más ligero y la cámara, si bien sigue sobresaliendo, destaca menos gracias a que se integra en el propio dispositivo.</p>
<h2>Novedades del iPhone 7</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121409/iPhone-7-sin-jack-de-audio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121409/iPhone-7-sin-jack-de-audio.jpg" alt="iPhone 7 sin jack de audio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15396" /></a></p>
<p>Por supuesto, hay ciertas novedades introducidas en modelos posteriores a mi 5s y, por supuesto, en el iPhone 7. <strong>Para mí ambas novedades son nuevas.</strong></p>
<p>La primera de todas es <a target="_blank"title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/#3d-touch">3D Touch</a>, la capa de interacción extra que añadió Apple con el <a target="_blank"title="iPhone 6s" href="www.macsfera.com/tag/iphone-6s">iPhone 6s</a>. <strong>Me gusta mucho las posibilidades que tiene y el partido que se le saca con <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a>.</strong> Mismos gestos pero más opciones, y sólo por hacer un poco más de fuerza. Lo único que lamento es que no todos lo implementen por igual en los mismos casos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p><strong>La siguiente cualidad que me ha encantado es la resistencia al agua.</strong> No, no lo he metido bajo el grifo todavía, pero el hecho de que se pueda mojar sin problemas hace que esté mucho más tranquilo que antes, el día a día va a ser genial.</p>
<p><strong>¡Por fin tengo <a target="_blank"title="Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s" href="www.macsfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">Live Photos en el iPhone</a>!</strong> Adoro esa propiedad de iOS y por fin la tengo en el iPhone. Ahora mis imágenes serán más especiales gracias a ello, cosa que me encanta porque uno de mis hobbies es la fotografía.</p>
<p>Es pronto para hablar de la batería, necesito esperar a un día de la semana cotidiana para saber el rendimiento real. Pero sí que es verdad que he notado una mejora. Es normal, pero me fascina, por eso quiero saber cómo se comporta en un día normal para saber la mejora real que tiene.</p>
<p><strong>Y la velocidad es algo que,</strong> por supuesto, <strong>también ha mejorado y he notado.</strong> Mi iPhone 5s fue el primer teléfono en incluir un procesador de 64 bits y se nota. Es uno de los motivos que hacen que el teléfono siga aguantando como lo hace hoy en día, pero estamos hablando de que el iPhone 7 tiene 4 núcleos (dos grandes y dos pequeños), es otro nivel. Al igual que con la batería, esto es algo que tengo que tengo que observar día a día.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121639/3D-Touch-en-el-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121639/3D-Touch-en-el-iPhone-7.jpg" alt="3D Touch en el iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15397" /></a></p>
<p>Taptic engine llegó al iPhone 6s de forma tímida junto a 3D Touch, <strong>pero este año,</strong> gracias a iOS 10 nuevamente, <strong>cobra mucha mayor importancia.</strong> El sistema se comunica con pequeñas vibraciones a través de toda la interfaz, de modo que ahora el iPhone se comunica mejor con nosotros. Me gusta recibir pequeñas respuestas físicas del teléfono la verdad, <strong>es un pequeño detalle que parece una tontería, pero que me ha gustado mucho.</strong></p>
<p>Y este punto me lleva al nuevo «botón» home. Ya tengo experiencia con el <a target="_blank"title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/">sistema de fuerza</a> gracias a <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a> y <a target="_blank"title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">al MacBook que probé</a>. Pero esto es mucho más pequeño, y el comportamiento es distinto. <strong>No simula al 100% el botón,</strong> pero no es una sensación extraña,<strong> parece que lo que se desplaza es toda la parte baja del teléfono,</strong> como si fuese un botón grande.</p>
<p>Al igual que poder aplicar fuerza sobre la pantalla permite otra forma de comunicación, espero que en un futuro se pueda variar el uso corriente del botón gracias a ese sistema de fuerza, al fin y al cabo, eso aporta más formas de comunicarnos con el teléfono y pueden ser explotadas sin problemas.</p>
<p>Por último, voy a hablar de una simple pero utilísima función que me tiene enamorado: <strong>Elevar para activar.</strong> Algo tan sencillo como levantar el móvil y que se encienda la pantalla me parece una genialidad.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122111/iPhone-71.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122111/iPhone-71.jpg" alt="iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15398" /></a></p>
<p>Es la propiedad que se usa en el <a target="_blank"title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch">Apple Watch</a> y ahora en el iPhone me parece mejor aún. <strong>No hay que tocar ningún botón,</strong> por lo que es más cómodo para todos ya que el teléfono es grande y no siempre se coge de la forma ideal para pulsar el botón de encendido. Además, es la solución perfecta al “problema” de la velocidad de la segunda generación de Touch ID.</p>
<p>Rápidamente: Touch ID 2 es muy rápido y cuando la gente pulsaba en el 6s el botón de inicio para encender el teléfono, éste registraba tan rápido la huella que el usuario se saltaba la pantalla de inicio con todas las notificaciones.</p>
<p>La solución que implementó Apple fue la de registrar la huella y desbloquear el teléfono, <strong>pero manteniéndose en la vista bloqueada con todas las notificaciones.</strong> Si el usuario quiere entrar en el teléfono pulsa el botón de inicio y listo. Así podría ver sin problemas todas las notificaciones e interactuar con ellas.</p>
<p>Pero es que esta solución es mucho mejor: <strong>levantas el teléfono, ves las notificaciones y si quieres lo desbloqueas con tu huella sin necesidad de pulsar el botón home</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><strong>Acceder al teléfono sin tocar un solo botón, me encanta.</strong></p>
<h2>128 contra 16</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122341/iPhone-7-negro-mate.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122341/iPhone-7-negro-mate.jpg" alt="iPhone 7 negro mate" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15399" /></a></p>
<p>Uno de los puntos más importantes por los que quería cambiar mi pequeño iPhone 5s era su capacidad. 16GB son pocos GB para un móvil actual, pero en 2013-2014 tampoco estaba tan mal. Es más, <strong>he aguantado sin un solo aviso de espacio lleno hasta la última semana de uso.</strong></p>
<p>Eso sí, menuda semana… Todos los días, a todas horas, mensajes de iOS, limitaciones de WhatsApp porque necesita 100MB para funcionar, eliminando audiolibros, canciones en Spotify, etc.</p>
<p><strong>Por eso esta vez me he decantado por los 128GB como en mi iPad Pro.</strong></p>
<p>No más limitaciones de espacio, no más restricciones en el uso de aplicaciones porque <em>”300MB en memoria es mucho espacio”</em>. La tecnología está aquí para ayudarnos y hacernos feliz, si tenemos ese tipo de limitaciones no podemos disfrutarla y que queréis que os diga pero estamos en este mundo para disfrutar.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122819/iPhone-7-negro-mate-de-pie.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122819/iPhone-7-negro-mate-de-pie.jpg" alt="iPhone 7 negro mate de pie" width="2500" height="3750" class="aligncenter size-full wp-image-15400" /></a></p>
<p>Es difícil saber quién debe actualizar o no, <strong>pero si tenéis un iPhone 5s sin duda es un gran momento,</strong> vais a cambiar la forma de relacionaros con vuestro teléfono y lo vais a agradecer.</p>
<p>No he hablado mucho de la cámara o de la <a target="_blank"title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7" href="www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">carencia del puerto jack</a> porque no lo he probado a fondo, son cosas que prefiero dejar de lado y hablar de ello bien en un futuro.</p>
<p>Sin duda, <strong>escribiré una extensa review sobre el dispositivo,</strong> de <a target="_blank"title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">esas que hago yo</a>. En ella profundizaré mucho más en las partes técnicas y en las novedades del iPhone 7.</p>
<div id="attachment_15403" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18124124/iPhone-7-Negro-mate-3D-Touch.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15403" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18124124/iPhone-7-Negro-mate-3D-Touch.jpg" alt="iPhone 7 Negro mate 3D Touch" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15403" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15403" class="wp-caption-text">Sigue a <a href="https://www.instagram.com/macsfera/" target="_blank">MacSfera en Instagram</a></p></div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No hay que preocuparse, mi teléfono irá a una persona que le sacará mucho partido y durante más tiempo que yo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Personalmente, uno de los acabados más elegantes que recuerdo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo lamento porque no es tan intuitivo como otros aspectos de iOS pero a la vez me encanta porque no tiene limitaciones, cada desarrollador puede implementarlo a su manera.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para ello hay que desactivar el desbloqueo por pulsación y dejarlo como el desbloqueo normal de Touch ID.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2016 16:16:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12857</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></p>
<p>Este artículo es la última parte de una historia de 3 artículos en total: Pedid siempre la factura digital en una Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></p>
<div id="attachment_12866" style="width: 1946px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23151740/Genius-Bar.jpg" rel="attachment wp-att-12866"><img aria-describedby="caption-attachment-12866" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23151740/Genius-Bar.jpg" alt="Genius Bar" width="1936" height="1288" class="size-full wp-image-12866" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12866" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/74yjnZ" target="_blank">Jen R</a></p></div>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la última parte de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></li>
<li><a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></li>
<li><strong>Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</strong></li>
</ol>
<p>Si no has leído la parte uno y dos, te recomiendo que lo hagas para darle contexto a la historia.</p>
</div>
<p>Llegamos al último asalto de esta breve historia que empezó con una moraleja y acabó descubriendo un error tras mi iPhone bastante más gordo de lo que parecía.</p>
<p>El resultado lo podéis intuir por el título, pero quiero dejar constancia de todo lo que ha sucedido.</p>
<p><span id="more-12857"></span></p>
<p><strong>A modo de recapitulación:</strong> tenía problemas de batería en mi iPhone, <a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">fui a la Apple Store</a> y me pidieron el ticket para demostrar que el teléfono había sido comprado por un particular y de ese modo aplicar el segundo año de garantía con Apple. Yo no tenía el ticket y <a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada" target="_blank">tuve que regresar más tarde</a>, fue entonces cuando me indicaron que el iPhone comprado y el que yo tenía (<a href="http://www.mylaif.es/post/100317016555/fotodiaria-pues-por-fin-tengo-iphone-nuevo-he" title="FotoDiaria - Pues por fin tengo iPhone nuevo" target="_blank">uno de sustitución por otro problema</a>) no eran el mismo ya que la vinculación se había realizado mal. Derivaron el caso a un departamento superior que, con todos los datos pertinentes, iba a hacer la vinculación y me iban a llamar en un plazo de 7 días.</p>
<p>¿A vosotros os llamaron? <strong>Porque a mí no…</strong> Pasaron los 7 días, no recibí llamada alguna, pasaron otras tantas semanas en las que seguía sin recibir llamada y en la que no pude dedicar mucho tiempo al asunto por estar estudiando para mis exámenes finales. Y cuando tuve un poco de tiempo libre decidí ponerme en contacto con Apple a través de su página web donde se ofrecen a llamar gratis a los clientes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23165452/Factura-Apple-Store.jpg" rel="attachment wp-att-12868"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23165452/Factura-Apple-Store.jpg" alt="Factura Apple Store" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12868" /></a></p>
<p>Hablé con un amable señor que atendió mi caso, me confirmó que no había constancia de ningún cambio y me ofreció un <em>”número gratuito”</em> de asistencia más técnica dónde podían tener más información que la que él podía visualizar.</p>
<p>Pasaron un par de semanas más <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y decidí llamar al número. En ese momento mi garantía ya había caducado, <strong>pero tenía curiosidad por saber si se había hecho el cambio o no.</strong></p>
<p>Resulta que el número facilitado fue el del Apple Care, un número gratuito para todos aquellos que compran el servicio o para todos los que compran un dispositivo Apple (aunque es gratis sólo los primeros 90 días). Yo, evidentemente, no me encontraba en ninguna de las dos situaciones <strong>así que la máquina que me atendió me indicó que en caso de no tenerlo la llamada costaría 27€.</strong></p>
<p>27 <em>pavazos</em> por una consulta de estado y con la promesa de que el número era gratuito. <em>«La curiosidad mató al gato»</em> dicen, pero a mí no me iba a matar, <strong>sólo me iba a robar 27€.</strong></p>
<p>En cuanto me atendió una persona, aclaré que se me había dicho que el teléfono era gratuito y que si me iban a cobrar colgaba porque no es tan importante. El señor me calmó, me dijo que no me preocupase, que expusiese mi problema y que ahora veíamos. Tras hacerlo, <strong>me dijo que no se me iba a cobrar la llamada y que iba a intentar ayudarme.</strong></p>
<p>Después de unas cuantas consultas <strong>me confirmó que no había rastro alguno de la transacción</strong> y que, bajo su criterio, <strong>no se había hecho nada de nada.</strong> No obstante me indicó que lo mejor era ir a la Apple Store de Parquesur a exponer (de nuevo) mi problema, y que allí ya me atenderían correctamente.</p>
<h2>¿Por qué no lo hice antes?</h2>
<p>Puede que, leyendo la historia y viendo todo el tiempo que dejé pasar sabiendo que el día de la garantía se acercaba (el 4 de enero de 2016) os preguntéis <em>«¿Por qué no lo moviste todo antes para agilizar el proceso?»</em> Pues muy sencillo, <strong>porque mi móvil empezó a funcionar genial.</strong> La batería duraba todo lo que tenía que durar y más (recordemos que estaba a un 95,3% de su capacidad) y no tuve más los problemas descritos, <strong>así que lo fui dejando de lado hasta que me libré de todas mis preocupaciones</strong> (exámenes y prácticas finales), que fue cuando decidí llamar por curiosidad.</p>
<p><strong>No pienso ir a la Apple Store.</strong> Han pasado 19 días desde que mi garantía caducó y para colmo sé que no van a haber hecho nada, porque si lo hubiesen hecho, hubiera quedado reflejado a nivel global en la información de Apple, no en la de la tienda de Parquesur.</p>
<p>Sí, <strong>me gustaría ir a decirle cuatro cosas al Genius que me atendió,</strong> pero considero que mi tiempo es mucho más valioso como para perderlo en algo que no me va a solucionar nada. Además, si voy, acabarán haciendo las mismas pruebas, descubriendo que no tengo problemas de batería y seguro que el día que voy, el Genius lo tiene cogido como día libre, <strong>así que me lo ahorro.</strong></p>
<p>No dudéis de lo qué hubiera pasado si mi iPhone hubiese seguido con problemas de batería, hubiese quemado la centralita de Apple a llamadas todos los días, tuviese que estudiar, trabajar o estuviese en coma.</p>
<hr />
<p><strong>He sacado varias conclusiones de esto:</strong></p>
<ol>
<li>Pedid siempre la factura digital de vuestra compra</li>
<li>Guardad siempre el ticket de compra original también</li>
<li>Si os hacen una sustitución de dispositivo, investigad si el enlace se ha hecho correctamente</li>
<li>Apple Care hubiese agilizado todo el proceso más, de eso no me cabe duda, pero opino que ya pago suficiente por los dispositivos como para tener que pagar un extra con el objetivo de que todo se haga más rápido</li>
<li>Apple no es mala en el apartado post-venta, pero tampoco es perfecta, así que si queremos algo hay que perseguirlo hasta que se haga (como en la propia vida)</li>
</ol>
<p>Y así concluye mi breve polémica con Apple. No me ha gustado el resultado final, pero como no tengo los problemas de batería que tenía, tampoco me preocupa en exceso.</p>
<p>Eso sí, <strong>no se me va a olvidar ninguna de las acciones que he de hacer en el futuro cuando compre un nuevo dispositivo o cuando vaya a la Genius Bar.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Debido a las fiestas navideñas y a seguir estudiando para los finales y las prácticas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Dec 2015 19:49:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12662</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></p>
<p>Este artículo es la parte media de una historia de 3 artículos en total: Pedid siempre la factura digital en una Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></p>
<div id="attachment_12664" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg" rel="attachment wp-att-12664"><img aria-describedby="caption-attachment-12664" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13194843/Genius-Bar1.jpg" alt="Genius Bar" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-12664" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12664" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/7xPX1Y" target="_blank">Kai C. Schwarzer</a></p></div>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la parte media de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></li>
<li><strong>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Si no has leído la primera parte, te recomiendo que lo hagas para darle contexto a la historia.</p>
</div>
<p>Hace una semana os conté una historia cuya moraleja era la de <a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">pedir siempre la factura digital al comprar un producto en la Apple Store</a>. Esto venía a raíz del problema de batería con mi actual iPhone 5s.</p>
<p><strong>Continuando con la historia,</strong> he ido esta semana a la Genius Bar <a title="Inauguración Apple Store Parquesur. Así ha sido" href="www.macsfera.com/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido/" target="_blank">de Parquesur</a> para que me resolviesen el incidente y una de las novedades ha sido que Apple sólo cubre la batería con la garantía si hay un fallo en el terminal, no por desgaste.</p>
<p><span id="more-12662"></span></p>
<p>Hechas las pruebas pertinentes, se demostró que la capacidad de mi batería era del 95,3% y que, en efecto, el sistema producía muchos fallos causando esa bajada. <strong>Así que se empezó a mirar el tema de garantía y qué se podía hacer.</strong></p>
<p>Yo dejé claro que una compañera suya ya me había restaurado el sistema y había dejado constancia de que había que probar otras opciones. Lo hice para que nos ahorrásemos ese paso y a él le hizo investigar más en el tema de la garantía sacando de nuevo el problema que hay con la información asociada a mi teléfono.</p>
<p>Tuve que presentar el ticket de compra (que conseguí encontrar) y demostrar que se había comprado en Parquesur (y no <a title="Un paseo por la Apple Store Xanadú" href="www.macsfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/" target="_blank">en Xanadú</a> como ponía en la información del teléfono <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>), pero en ese momento se descubrió un problema mayor. <strong>El teléfono que está en garantía y el que yo tengo</strong> (que se supone que son el mismo) <strong>para Apple no son iguales puesto que no comparten el número de serie.</strong></p>
<p>Al hacer una sustitución, el número de serie del viejo dispositivo pasa al número de serie del nuevo dispositivo, de esa forma parece que no hay cambio alguno. En mi caso ese cambio no se produjo, <strong>por lo que para Apple es un dispositivo distinto y no se sabe de dónde ha salido.</strong></p>
<p>Una vez explicado que fue un teléfono de sustitución, <strong>me ofrecí a facilitar toda la información de esa cita de hace más de un año.</strong> Por ello tuve que buscar en mi e-mail la confirmación de asistencia a la cita en la que me sustituyeron el teléfono. Por suerte para mí, guardo todo tipo de correo que me llega y tiene cierta relevancia, con lo que les di todos los datos referentes a mi cita <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Gracias a que tenía ese e-mail guardado, <strong>ahora han derivado el caso a un departamento superior que técnicamente debe enlazar los dos teléfonos para que yo pueda usar correctamente la garantía del mío.</strong> Y así se solucionarían todos los problemas.</p>
<div id="attachment_12665" style="width: 1402px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg" rel="attachment wp-att-12665"><img aria-describedby="caption-attachment-12665" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/13195359/Apple-Store-Parquesur.jpg" alt="Apple Store Parquesur" width="1392" height="928" class="size-full wp-image-12665" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12665" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://images.apple.com/es/retail/parquesur/images/parquesur_hero_2x.jpg" target="_blank">Apple</a></p></div>
<p>Parecía que el único problema era que tuviese que demostrar que el teléfono fue comprado por un particular, pero resulta que debido a esa falta de información se ha descubierto un problema mayor que técnicamente se está solucionando.</p>
<p>El Genius me dijo que según mi caso, y si todo estuviese en orden con la garantía, <strong>la solución pasaría por cambiar el dispositivo ya que la batería no presenta fallo en su capacidad</strong>, además sus análisis reportan muchos fallos en el sistema. Así que cree que puede ser un problema de placa base.</p>
<p>Por ahora estoy esperando la llamada del servicio técnico que confirme que todo está solucionado. Me prometieron que sería en un periodo de tiempo inferior a 7 días así que tengo tiempo para saber si es cierto o no.</p>
<p>En cuanto obtenga la notificación, pediré una nueva cita y trataré de solucionar este error que nunca debería haber pasado.</p>
<p>Una vez más, <strong>obtengo como moraleja el guardar toda la información referente a la compra de mis dispositivos o mis citas en la Genius Bar.</strong> Básicamente, todo lo que tiene un número de seguimiento asignado es importante y en mi e-mail está seguro. Citas de la Genius Bar, compras de dispositivos, recibos de la App Store, asistencias al servicio técnico, todo. Nunca se sabe qué problemas puede haber, y cuantas más pruebas tengamos de lo que hemos hecho, mejor.</p>
<p>Seguiré informando sobre cómo avanza la cosa. Espero que la siguiente vez que os hable del asunto sea porque ya tengo un iPhone sin problemas.</p>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la parte media de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></li>
<li><strong>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Ahora que has leído la parte dos, ¡lánzate a por la parte tres!</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el sistema pone que está comprado en Xanadú porque allí <a title="FotoDiaria — Pues por fin tengo iPhone nuevo" href="http://www.mylaif.es/post/100317016555/fotodiaria-pues-por-fin-tengo-iphone-nuevo-he" target="_blank">me cambiaron el teléfono</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nombre, números de serie, personal que me atendió y otras tantas cifras.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Dec 2015 17:25:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Baterías]]></category>
		<category><![CDATA[Factura]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12619</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg" alt="Apple Store Regen Street" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12621" /></a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de comercios. En muchas de esas ocasiones se ofrecían a mandarte una copia a la dirección de email que facilitásemos. No siempre se ofrecen a esta opción, pero si les preguntamos por ello nos tomarán nota sin dudarlo para facilitarnos esa copia virtual.</p>
<p>Hoy os voy a contar una historia cuya moraleja es muy sencilla: <strong>pedid siempre la factura digital cuando compréis en una Apple Store.</strong></p>
<p><span id="more-12619"></span></p>
<p>Por los Reyes Magos de 2014 <a title="FotoDiaria - estrenando iPhone 5s" href="http://www.mylaif.es/post/72688699036/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de" target="_blank">recibí un iPhone 5s</a>, un regalo que me pilló desprevenido y que me hizo mucha ilusión. <strong>Fue comprado por un particular en la Apple Store de Parquesur y según fechas, hoy en día sigue teniendo garantía.</strong></p>
<p>La garantía en Apple <a title="OCU se suma y demanda a Apple por la garantía de sus productos" href="www.macsfera.com/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos/" target="_blank">ha sido muy cuestionada</a>, pero en el último año se han puesto las pilas y ya operan correctamente. Así es como funciona: al estar en la Unión Europea, todo producto tiene una garantía de dos años mínimo. El primer año corre a cargo del fabricante, mientras que el segundo año es el distribuidor el que lo gestiona todo. <strong>Y en Apple no es distinto.</strong></p>
<p>En mi caso particular, el fabricante y el distribuidor son la misma persona, de modo que Apple debe ser la que me atienda en caso de que detecte un fallo en el terminal. Sabiendo esto, obtuve una cita en la Genius Bar para que me atendiesen. Estamos en fechas concurridas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> de modo que, aunque me pilla mejor Parquesur, tuve que acudir a Xanadú para obtener asistencia.</p>
<p>Tras explicar el problema y confirmar unos datos básicos del teléfono, el Genius que me atendió <strong>me preguntó por el ticket de compra.</strong> La cara que puse le tuvo que dejar perplejo. <em>¿El ticket de compra? ¿Cómo voy a tener el ticket si se supone que vuestro sistema, con sólo meter el número de serie del iPhone, te dice hasta de qué fábrica salió</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><em>?</em></p>
<p><strong>Resulta que ha habido un error con la información que tienen de mi iPhone y su sistema no es capaz de rastrear bien los datos asociados a mi dispositivo.</strong> Puesto que el teléfono está en su segundo año, Apple necesita confirmar que la compra se hizo por un cliente personal y no a nombre de una empresa <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, y como la información que arroja mi teléfono no es la adedcuada, el Genius necesita saber de primera mano, con el ticket, que en efecto ha sido comprado por un particular.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg"><img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg" alt="Genius Bar" width="1920" height="1200" class="size-full wp-image-12622" /></a><br />
Imagen de <a href="https://flic.kr/p/7szPQY" target="_blank">Randy Lemoine</a></p>
<p><strong>Obviamente yo no tenía el ticket.</strong> Es un regalo y hace casi dos años que lo tengo. Además, e insistiendo en esto, es Apple la que posee todos los detalles del dispositivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Además, y para rematar la faena, mis padres pidieron una copia de la factura <strong>pero nunca llegó.</strong></p>
<p>Si hubiese tenido esa copia virtual del ticket de compra de mi iPhone no tendría que haber estado un buen rato intentando convencer al Genius de que mi iPhone es el que es. Podría solucionar el problema de la información para futuros casos y, a su vez, podrían operar con mi dispositivo para solventar el fallo de batería que tiene.</p>
<p>Por otro fallo distinto al iPhone <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, tengo que ir a la Apple Store de Parquesur a que me atiendan y voy a aprovechar para intentar solucionar el asunto. En Xanadú podrían haber investigado más para obtener toda la verdad, pero debido a las limitaciones que tienen de tienda, hubiese requerido de mucho tiempo y un gerente, <strong>así que lo mejor es aprovechar que tengo que ir a Parquesur para ejercer mi derecho de garantía.</strong></p>
<p>He de aclarar que, si bien los trabajadores no pudieron ayudarme con el iPhone, sí que me ayudaron a gestionar la cita de la Genius Bar. Ya os digo, últimamente están hasta arriba y es muy difícil conseguir hora a través de la web.</p>
<p>Por si os lo estáis preguntando, el problema que tiene mi dispositivo es que se bebe la batería. Da igual que lo uses, que no, que tengas todo desactivado o que pongas el modo bajo consumo. Se la bebe. En 5 horas, como mucho, ha muerto sin haberlo tocado.</p>
<p>La semana que viene veremos qué ocurre y cómo soluciono el problema en caso de que me pongan alguna pega. Por mi parte, como os he dicho al principio, <strong>me quedo con que siempre tengo que pedir la copia virtual de la factura, y si no llega, hay que insistir para que la manden.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la primera parte de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><strong>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Continúa con la historia para saber cómo acaba.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En realidad, cualquier fecha es concurrida para pedir cita en los últimos meses…</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No, no es tan preciso, pero si que obtienen un montón de datos relevantes.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En cuyo caso, no tendría derecho a ese segundo año de garantía —a menos que haya comprado Apple Care.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si son precisos que sabían todos los detalles de <a title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" target="_blank">mi antiguo MacBook Pro</a> comprado en la Fnac <a title="Confirmadas las Apple Store de Barcelona y Madrid" href="www.macsfera.com/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid/" target="_blank">dos años antes de que Apple aterrizase en España con su primera Apple Store</a>.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La antena Bluetooth de <a title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" target="_blank">mi nuevo MacBook Pro</a> falla mucho.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de la keynote del 10 de septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Sep 2013 15:34:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music Festival]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Elvis Costello]]></category>
		<category><![CDATA[iMovie]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5c]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9991</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/">Resumen de la keynote del 10 de septiembre</a></p>
<p>Ayer se llevó a cabo la keynote del 10 de septiembre bajo el lema «This should brighten everyone&#8217;s day» y hoy os</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/">Resumen de la keynote del 10 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/">Resumen de la keynote del 10 de septiembre</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/Keynote-10-de-septiembre.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/Keynote-10-de-septiembre.jpg" alt="Keynote 10 de septiembre" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Ayer se llevó a cabo la <strong><a href="www.macsfera.com/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo/" title="Keynote de Apple el 10 de septiembre bajo el lema Esto debería alegrarle a todo el mundo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 10 de septiembre</a> bajo el lema «This should brighten everyone&#8217;s day» y hoy os traemos un resumen de las novedades presentadas.</strong></p>
<p><span id="more-9991"></span></p>
<p>Como siempre, el evento empezó con un breve resumen de como iban las cosas en la empresa. <strong>iTunes Festival está siendo un éxito en Londres</strong> con más de 20 millones de peticiones para asistir. Han inaugurado una <strong>preciosa Apple Store en Stanford hecha en su mayoría de cristal,</strong> un edificio que pasará a ser de los más conocidos al referirse a este tipo de tiendas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/iOS-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/iOS-7.jpg" alt="iOS 7" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Automáticamente y sin más rodeos <strong>pasaron a hablar de iOS 7,</strong> la nueva versión de iOS que ya tiene fecha de lanzamiento, el <strong>18 de septiembre</strong> para el iPhone 4 y sucesores, el iPad 2 y sucesores, el iPad mini y el iPod Touch de quinta generación. Además, dentro de un mes habrán vendido 700 millones de dispositivos iOS. Cuando se mostraban distintas características de iOS 7, se anunció que <strong>iTunes Radio,</strong> el nuevo servicio musical de Apple, <strong>estaría disponible en EEUU el 18 de septiembre.</strong></p>
<p>Otra de las novedades en cuanto a software se refiere es que ahora <strong>las aplicaciones de iWork, iPhoto y iMovie vendrán de forma gratuita al comprar un nuevo dispositivo iOS.</strong> Al acabar de configurar el dispositivo nos aparecerá un mensaje preguntándonos si queremos descargar las aplicaciones.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/iPhone-5c.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/iPhone-5c.jpg" alt="iPhone 5c" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Se presentó un nuevo iPhone llamado <strong>iPhone 5c</strong>, un teléfono con las prestaciones del iPhone 5 pero con un nuevo diseño acabado en policarbonato y disponible en verde, blanco, azul, rosa y amarillo.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/iPhone-5S.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/iPhone-5S.jpg" alt="iPhone 5S" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>También se presentó la siguiente generación de iPhone, el <strong>iPhone 5S</strong>, un dispositivo disponible en gris espacio, oro o plata. Lleva el nuevo chip A7 a 64 bit (el primer móvil en incluirlo) lo que le permite ser muchísimo más rápido que sus antecesores. La cámara también ha sido mejorada con un sensor cuyos pixeles son más grandes y junto a iOS 7 y su nuevo flash doble consiguen que las fotos sean mucho más reales de una forma muy simple.</p>
<p>Por último, incluye un sistema de seguridad nuevo llamado <strong>Touch ID</strong> que se basa en tu huella dactilar para desbloquear el teléfono, comprar aplicaciones, etc. El sensor se encuentra en el lugar del botón Home y por las demos mostradas, es muy rápido.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/Elvis-Costello.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/09/Elvis-Costello.jpg" alt="Elvis Costello" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Para acabar con la presentación, <strong>Apple invitó a Elvis Costello para deleitar a los invitados con unas canciones.</strong></p>
<p>Esas han sido las novedades generales de la keynote del 10 de septiembre, <strong>dos nuevos dispositivos móviles</strong> para contentar al público general aunque con controversia por sus precios (todavía no oficiales en España) y por sus fechas de lanzamiento (tampoco oficiales en España). Si bien, este evento ha revelado muy buenas noticias en lo que a software se refiere.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/">Resumen de la keynote del 10 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
