{"id":5243,"date":"2011-10-12T10:20:44","date_gmt":"2011-10-12T08:20:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5243"},"modified":"2021-10-17T12:44:36","modified_gmt":"2021-10-17T10:44:36","slug":"icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/","title":{"rendered":"iCloud.com abierta a todo el mundo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_.png\" alt=\"\" title=\"iCloud.com\" width=\"550\" height=\"325\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5244\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_-300x177.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha decidido abrir la p\u00e1gina y el servicio <strong>iCloud.com<\/strong> a todo el mundo accesible desde tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong>, tu iPhone y tu iPad.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Accediendo desde un dispositivo iOS tendremos tres opciones:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Configurar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> en este dispositivo<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Instalar Find My iPhone<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Instalar Find My Friends<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Si decididmos darle a <strong>Configurar iCloud en este dispositivo<\/strong> nos lleva a una <strong>p\u00e1gina no encontrada de Apple<\/strong>, si elegimos <strong>Find My iPhone<\/strong> te lleva a la <strong>App Store<\/strong> y si elegimos <strong>Find My Friends<\/strong> tambi\u00e9n aunque te dice que la solicitud no ha sido completada debido a que no est\u00e1 todav\u00eda la aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Accediendo desde un <strong>Mac<\/strong> tan solo tendremos que iniciar sesi\u00f3n con nuestro <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/id-de-apple\" title=\"ID de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple ID<\/a><\/strong> y elegir el idioma, posteriormente, de las 5 opciones b\u00e1sicas que tenemos <strong>solo nos dejar\u00e1 ejecutar Find My iPhone y si lo tenemos configurado.<\/strong><\/p>\n<p>En la parte superior aparece un aviso que indica que <strong>Mail, Contactos, Calendario, y iWork estar\u00e1 disponible usando OS X Lion o iOS 5.<\/strong><\/p>\n<p>Creo b\u00e1sicamente que <strong>Apple<\/strong> ha abierto la web <strong>para ir quit\u00e1ndose cosas del medio<\/strong> para cuando salga iOS 5 y as\u00ed tenerlo todo preparado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido abrir la p\u00e1gina y el servicio iCloud.com a todo el mundo accesible desde tu Mac, tu iPhone y tu<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5244,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[2206,786,82,2217,540,272,11,2208,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iCloud.com abierta a todo el mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha abierto iCloud.com para todo el mundo accesible desde el Mac, el iPhone o el iPad aunque si no tienes iOS 5 poco puedes hacer.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iCloud.com abierta a todo el mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha abierto iCloud.com para todo el mundo accesible desde el Mac, el iPhone o el iPad aunque si no tienes iOS 5 poco puedes hacer.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-12T08:20:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:44:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"325\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud.com_.png\",\"width\":550,\"height\":325,\"caption\":\"iCloud.com\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/\",\"name\":\"iCloud.com abierta a todo el mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-12T08:20:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:44:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha abierto iCloud.com para todo el mundo accesible desde el Mac, el iPhone o el iPad aunque si no tienes iOS 5 poco puedes hacer.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5243"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5243"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5243\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17534,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5243\/revisions\/17534"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5244"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5243"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5243"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5243"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}