{"id":13082,"date":"2016-03-07T20:46:26","date_gmt":"2016-03-07T19:46:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13082"},"modified":"2021-10-16T15:10:30","modified_gmt":"2021-10-16T13:10:30","slug":"la-nave-espacial-se-eleva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/","title":{"rendered":"La nave espacial se eleva"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13084\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple.jpg\" alt=\"Teatro Campus 2 de Apple\" width=\"1900\" height=\"1069\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13084\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple.jpg 1900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mashable ha tenido la oportunidad de acudir en exclusiva <strong>a la construcci\u00f3n del Teatro que Apple usar\u00e1 en un futuro para presentar sus productos,<\/strong> en el <a title=\"Apple Park\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-park\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Campus 2<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>El teatro de 120.000 metros cuadrados, con una capacidad de mil asientos, es un auditorio subterr\u00e1neo, pero eso no quiere decir que no tenga una exposici\u00f3n desde fuera.<\/p>\n<p>Dise\u00f1ado por la firma inglesa Foster+Partner, el vest\u00edbulo cil\u00edndrico puede ser visto desde el nivel de tierra y no tiene ninguna columna. En su lugar, el espacio est\u00e1 abierto y delimitado por paredes de cristal, y tendr\u00e1 escaleras que bajen al sal\u00f3n principal.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/mashable.com\/2016\/03\/07\/apple-campus-2-photos-spaceship\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El reporte<\/a> habla un poco m\u00e1s sobre el nuevo campus. <strong>Avanza m\u00e1s detalles sobre el auditorio y sus componentes.<\/strong> Y muestra muchas im\u00e1genes sobre la obra y el estado en el que se encuentra.<\/p>\n<p>Ya se va notando mucho el avance de la estructura general. Creo que los aficionados a la arquitectura  disfrutar\u00e1n de este tipo de detalles porque el proyecto que hay entre manos es impresionante, <strong>y si encima le aportan detalles sobre su construcci\u00f3n o los distintos materiales, la cosa mejora.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-del-Campus-2-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13085\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-del-Campus-2-de-Apple.jpg\" alt=\"Teatro del Campus 2 de Apple\" width=\"1900\" height=\"1069\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13085\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-del-Campus-2-de-Apple.jpg 1900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-del-Campus-2-de-Apple-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-del-Campus-2-de-Apple-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-del-Campus-2-de-Apple-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Render-del-teatro-de-Apple-del-Campus-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13086\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Render-del-teatro-de-Apple-del-Campus-2.jpg\" alt=\"Render del teatro de Apple del Campus 2\" width=\"1900\" height=\"1069\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13086\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Render-del-teatro-de-Apple-del-Campus-2.jpg 1900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Render-del-teatro-de-Apple-del-Campus-2-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Render-del-teatro-de-Apple-del-Campus-2-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Render-del-teatro-de-Apple-del-Campus-2-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-construido-del-Campus-2-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13087\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-construido-del-Campus-2-de-Apple.jpg\" alt=\"Teatro construido del Campus 2 de Apple\" width=\"1900\" height=\"1069\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13087\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-construido-del-Campus-2-de-Apple.jpg 1900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-construido-del-Campus-2-de-Apple-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-construido-del-Campus-2-de-Apple-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-construido-del-Campus-2-de-Apple-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Techo-del-Teatro-del-Campus-2-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13088\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Techo-del-Teatro-del-Campus-2-de-Apple.jpg\" alt=\"Techo del Teatro del Campus 2 de Apple\" width=\"1900\" height=\"1069\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13088\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Techo-del-Teatro-del-Campus-2-de-Apple.jpg 1900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Techo-del-Teatro-del-Campus-2-de-Apple-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Techo-del-Teatro-del-Campus-2-de-Apple-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Techo-del-Teatro-del-Campus-2-de-Apple-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/loAHN8QoIDE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Aprovecho tambi\u00e9n para ense\u00f1aros este v\u00eddeo de <a href=\"http:\/\/appleinsider.com\/articles\/16\/03\/02\/video-new-birds-eye-view-of-apple-campus-2-spaceship-march-2016\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a> <strong>en el que muestra,<\/strong> de forma a\u00e9rea con un drone, <strong>las obras del Campus 2.<\/strong> Como digo, resulta curioso ver c\u00f3mo avanza el proyecto a modo de p\u00e1jaro desde que empezase <a title=\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento de Cupertino para anunciar un nuevo campus\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hace poco menos de 5 a\u00f1os<\/a> con el mism\u00edsimo Steve Jobs hablando del campus ante el ayuntamiento de Cupertino.<\/p>\n<p>El v\u00eddeo, adem\u00e1s, muestra im\u00e1genes de otras tomas que han ido realizando durante los meses de construcci\u00f3n, de modo que se aprecia sin problemas el avance de la obra.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mashable ha tenido la oportunidad de acudir en exclusiva a la construcci\u00f3n del Teatro que Apple usar\u00e1 en un futuro para presentar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13084,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2206,2653,1782,2207,2125,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La nave espacial se eleva<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Mashable que muestra c\u00f3mo se ha construido el Teatro que usar\u00e1 Apple en su nuevo Campus 2 para presentar sus nuevos productos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La nave espacial se eleva\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Mashable que muestra c\u00f3mo se ha construido el Teatro que usar\u00e1 Apple en su nuevo Campus 2 para presentar sus nuevos productos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-07T19:46:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:10:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1069\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La nave espacial se eleva\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Mashable que muestra c\u00f3mo se ha construido el Teatro que usar\u00e1 Apple en su nuevo Campus 2 para presentar sus nuevos productos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/07203921\/Teatro-Campus-2-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Teatro-Campus-2-de-Apple.jpg\",\"width\":1900,\"height\":1069,\"caption\":\"Teatro Campus 2 de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\",\"name\":\"La nave espacial se eleva\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-07T19:46:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:10:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Mashable que muestra c\\u00f3mo se ha construido el Teatro que usar\\u00e1 Apple en su nuevo Campus 2 para presentar sus nuevos productos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-nave-espacial-se-eleva\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13082"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13082"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18068,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13082\/revisions\/18068"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}