{"id":9856,"date":"2013-07-09T10:02:13","date_gmt":"2013-07-09T09:02:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9856"},"modified":"2021-10-17T14:59:19","modified_gmt":"2021-10-17T12:59:19","slug":"multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/","title":{"rendered":"Multa de 47.000 euros a Apple gracias a la denuncia de FACUA por publicidad enga\u00f1osa"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare.png\" alt=\"AppleCare\" width=\"710\" height=\"424\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9857\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La comunidad de Madrid ha impuesto una multa de 47.000 euros a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> a trav\u00e9s de Consumo por publicidad enga\u00f1osa<\/strong> al dar a entender que el periodo de garant\u00eda de sus productos es de un a\u00f1o para poder vender una ampliaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En 2011, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\" title=\"Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\u00eda de sus productos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FACUA impuso la denuncia en varias comunidades aut\u00f3nomas<\/a> y Madrid ha sido la que ha decidido multar a la manzanera.<\/strong> La denuncia no solo hac\u00eda referencia a la publicidad enga\u00f1osa, tambi\u00e9n al hecho de infringir el texto refundido de la Ley General para la Defensa de los Consumidores y Usuarios que hace referencia al plazo de dos a\u00f1os de garant\u00eda en un producto desde su venta.<\/p>\n<p>El resultado general no es bueno, <strong>critican la escasa cantidad impuesta por la Direcci\u00f3n Gneral de Consumo de la Consejer\u00eda de Econom\u00eda y Hacienda.<\/strong> Rub\u00e9n S\u00e1nchez, portavoz de FACUA ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Es como si se hubiese sancionado a una fruter\u00eda en lugar de a una de las principales multinacionales de productos electr\u00f3nicos a nivel mundial.<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, FACUA informa de que durante el proceso, Consumo no les inform\u00f3 de las medidas que ten\u00edan pensado aplicar por lo que no se pudieron presentar alegaciones sobre el importe de la sanci\u00f3n propuesta.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.facua.org\/es\/noticia.php?Id=7750\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FACUA<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La comunidad de Madrid ha impuesto una multa de 47.000 euros a Apple a trav\u00e9s de Consumo por publicidad enga\u00f1osa al dar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9857,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20,2233],"tags":[2206,2237,71,764,766,331,2210,2229,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Multa de 47.000 euros a Apple gracias a la denuncia de FACUA por publicidad enga\u00f1osa | MacSfera<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Multa de 47.000 euros a Apple gracias a la denuncia de FACUA por publicidad enga\u00f1osa | MacSfera\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La comunidad de Madrid ha impuesto una multa de 47.000 euros a Apple a trav\u00e9s de Consumo por publicidad enga\u00f1osa al dar\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-07-09T09:02:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:59:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"424\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/AppleCare.png\",\"width\":710,\"height\":424,\"caption\":\"AppleCare\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/\",\"name\":\"Multa de 47.000 euros a Apple gracias a la denuncia de FACUA por publicidad enga\\u00f1osa | MacSfera\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-07-09T09:02:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:59:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/multa-de-47-000-euros-a-apple-gracias-a-la-denuncia-de-facua-por-publicidad-enganosa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9856"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17875,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9856\/revisions\/17875"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9857"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9856"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}