{"id":14162,"date":"2016-03-18T13:10:28","date_gmt":"2016-03-18T12:10:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14162"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"dentro-la-pelea-tim-cook-fbi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/","title":{"rendered":"Dentro de la pelea de Tim Cook con el FBI"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_14164\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14164\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14164\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\" alt=\"Tim Cook en su oficina\" width=\"2500\" height=\"1874\" class=\"size-full wp-image-14164\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14164\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/time.com\/4262480\/tim-cook-apple-fbi-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Time<\/a><\/p><\/div>\n<p>Ayer, <strong>la revista Time public\u00f3 <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/ti.me\/1ppRmM0\">una entrevista<\/a> en exclusiva con Tim Cook acerca de la batalla que tienen con el FBI.<\/strong><\/p>\n<p>La extensa entrevista deja perlas como esta:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Para inventar lo que quieren que invente, pondr\u00edamos a millones de personas en peligro.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Pienso que la petici\u00f3n es muy simple e incorrecta, porque la realidad es, pongamos que rompemos la encriptaci\u00f3n. Digamos que t\u00fa y yo la rompemos ma\u00f1ana. Y por consiguiente vamos al Congreso y decimos que no hay cifrado. \u00bfQu\u00e9 pasa entonces? Bueno, yo argumentar\u00eda que los malos usar\u00e1n la encriptaci\u00f3n de empresas no americanas, porque son muy inteligentes, y Apple no es due\u00f1a de la encriptaci\u00f3n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Tim Cook intenta poner todos los <a target=\"_blank\"title=\"Un mensaje para nuestros usuarios\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/un-mensaje-para-nuestros-usuarios\/\">argumentos posibles<\/a> sobre la mesa para demostrar que la petici\u00f3n es una tonter\u00eda y que no tiene sentido desarrollar algo parecido a lo que pide el gobierno. La lucha contin\u00faa y no tiene pinta de que vaya a acabar.<\/p>\n<p>Echadle un vistazo a la entrevista porque es bastante interesante ver c\u00f3mo est\u00e1 llevando Apple el asunto. Tambi\u00e9n pod\u00e9is echarle un vistazo a <a target=\"_blank\"title=\"Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/\">las preguntas que respondi\u00f3 Apple acerca de la seguridad<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer, la revista Time public\u00f3 una entrevista en exclusiva con Tim Cook acerca de la batalla que tienen con el FBI. La<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14164,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123],"tags":[2125,910,361,992],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dentro de la pelea de Tim Cook con el FBI<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista que realiz\u00f3 la revista Time a el CEO de Apple, Tim Cook, sobre su problema con el FBI.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dentro de la pelea de Tim Cook con el FBI\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista que realiz\u00f3 la revista Time a el CEO de Apple, Tim Cook, sobre su problema con el FBI.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-18T12:10:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1874\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Dentro de la pelea de Tim Cook con el FBI\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista que realiz\u00f3 la revista Time a el CEO de Apple, Tim Cook, sobre su problema con el FBI.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/18130729\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Tim-Cook-en-su-oficina.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1874,\"caption\":\"Imagen de Time\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/\",\"name\":\"Dentro de la pelea de Tim Cook con el FBI\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-18T12:10:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista que realiz\\u00f3 la revista Time a el CEO de Apple, Tim Cook, sobre su problema con el FBI.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14162"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14162"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14162\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18054,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14162\/revisions\/18054"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14162"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14162"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14162"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}