{"id":5881,"date":"2011-12-06T12:30:08","date_gmt":"2011-12-06T11:30:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5881"},"modified":"2023-01-29T12:59:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:05","slug":"samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/","title":{"rendered":"Samsung tiene v\u00eda libre para comercializar en EEUU"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png\" alt=\"\" title=\"Samsung puede comercializar en EEUU\" width=\"550\" height=\"333\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5882\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU-300x182.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El tribunal que llevaba el caso de la demanda que impuso <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> a <strong>Samsung<\/strong> por sus m\u00f3viles y tabletas Galaxy en Estados Unidos ha dictaminado que <strong>Samsung puede ejercer su venta en el pa\u00eds.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La magistrada Lucy Koh de San Jos\u00e9 <strong>deneg\u00f3 la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-a-samsung\/\" title=\"Apple demanda a Samsung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">solicitud de prohibici\u00f3n<\/a><\/strong> de la venta presentada por <strong>Apple<\/strong> que aleg\u00f3 una \u00ab<strong>falta de desarrollo en innovaci\u00f3n<\/strong>\u00bb en los productos de Samsung.<\/p>\n<p>Finalmente, y junto a la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-podra-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia-hasta-nuevo-aviso\/\" title=\"Samsung podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB en Australia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">noticia de Australia<\/a>, los chicos de Samsung <strong>podr\u00e1n aprovechar la campa\u00f1a navide\u00f1a en dos importantes pa\u00edses.<\/strong> Tambi\u00e9n supondr\u00e1 un buen estudio de como est\u00e1n los <strong>productos de Apple<\/strong> respecto a los de Samsung, una buena comparativa de ventas y opiniones m\u00e1s detalladas de los usuarios.<\/p>\n<p>La demanda, que se llev\u00f3 a cabo en abril, se vio <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/\" title=\"Apple ampl\u00eda la demanda a Samsung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ampliada<\/a> <strong>con m\u00e1s patentes de software, hardware y dise\u00f1o de la interfaz gr\u00e1fica<\/strong> varios d\u00edas despu\u00e9s pero no han sido suficientes como para que los jueces le diesen la raz\u00f3n a <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Samsung\/podra\/seguir\/vendiendo\/productos\/EE\/UU\/elpeputec\/20111205elpeputec_1\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/65819195@N00\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Chigmaroff<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El tribunal que llevaba el caso de la demanda que impuso Apple a Samsung por sus m\u00f3viles y tabletas Galaxy en Estados<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5882,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,71,705,2210,181,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Samsung tiene v\u00eda libre para comercializar en EEUU<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung ha conseguido el permiso de los jueces para comercializar sus m\u00f3viles y tabletas Galaxy en Estados Unidos. Apple ha perdido este caso.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Samsung tiene v\u00eda libre para comercializar en EEUU\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung ha conseguido el permiso de los jueces para comercializar sus m\u00f3viles y tabletas Galaxy en Estados Unidos. Apple ha perdido este caso.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-06T11:30:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Samsung-puede-comercializar-en-EEUU.png\",\"width\":550,\"height\":333,\"caption\":\"Samsung puede comercializar en EEUU\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/\",\"name\":\"Samsung tiene v\\u00eda libre para comercializar en EEUU\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-06T11:30:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung ha conseguido el permiso de los jueces para comercializar sus m\\u00f3viles y tabletas Galaxy en Estados Unidos. Apple ha perdido este caso.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-tiene-via-libre-para-comercializar-en-eeuu\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5881"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17616,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5881\/revisions\/17616"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}