{"id":11170,"date":"2015-07-19T18:37:40","date_gmt":"2015-07-19T17:37:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11170"},"modified":"2023-01-29T12:28:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:51","slug":"apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/","title":{"rendered":"Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg\" alt=\"Tarjeta SIM iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11171\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde hace a\u00f1os, es bien sabido que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-desistira-en-crear-su-sim-por-consejo-de-las-operadoras\/\" title=\"Apple desistir\u00e1 en crear su SIM por consejo de las operadoras\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple detesta las tarjetas SIM<\/a>.<\/strong> A medida que iba sacando modelos, los usuarios hemos tenido que adaptar nuestras tarjetas a sus nuevas medidas, que reduc\u00edan el pl\u00e1stico exterior pero manten\u00edan el chip intacto.<\/p>\n<p>Con la llegada del iPad Air 2, Apple introdujo un concepto llamado Apple SIM en los modelos con conectividad m\u00f3vil. <strong>Esta tarjeta permit\u00eda al usuario disponer de una red m\u00f3vil pero sin tarjeta f\u00edsica alguna,<\/strong> pudiendo cambiar de operador sin problemas, incluso al viajar a otro pa\u00eds.<\/p>\n<p>Por eso no es extra\u00f1o ver que Apple intenta eliminar las tarjetas SIM como tal y que mejor que aliarse con Samsung para lanzar un est\u00e1ndar que se asiente bien para no tener que estar con el pl\u00e1stico para arriba y para abajo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000003033896600000000095708c9_11170\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003033896600000000095708c9_11170\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003033896600000000095708c9_11170\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">En el d\u00eda a d\u00eda no supone ning\u00fan problema, pero cuando inicias una portabilidad, tienes que hacer un duplicado porque falla, cambiarte de pa\u00eds, etc. es de las peores cosas que hay en la telefon\u00eda m\u00f3vil actual.<\/span>.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>El reporte se refiere al est\u00e1ndar como a una SIM integrada \u2013o eSIM\u2013 que permanecer\u00eda dentro del tel\u00e9fono para dar a los usuarios la posibilidad de cambiar de operador sin tener que obtener una nueva tarjeta, en vez de pillarlos en una compa\u00f1\u00eda espec\u00edfica, como se hace ahora.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2015\/7\/16\/8978539\/embedded-sim-card-apple-samsung-involvement\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El art\u00edculo<\/a> tambi\u00e9n menciona la aceptaci\u00f3n de varias compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas importantes por implantar y colaborar con este est\u00e1ndar<\/strong> que nos beneficiar\u00eda a todos como usuarios, a las operadoras al ahorrarse los costes de producci\u00f3n, gesti\u00f3n y env\u00edo de las tarjetas SIM y a los fabricantes que podr\u00edan reducir el grosor de sus terminales un poquito m\u00e1s.<\/p>\n<p>Queda bastante todav\u00eda para que podamos disfrutar de esto, ni si quiera sabemos si saldr\u00e1 adelante, pero que se pongan a trabajar juntos por mejorar la telefon\u00eda general (independientemente de las marcas de los m\u00f3viles) es un buen paso.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde hace a\u00f1os, es bien sabido que Apple detesta las tarjetas SIM. A medida que iba sacando modelos, los usuarios hemos tenido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11171,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123],"tags":[2206,2125,11,200,2179],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre el est\u00e1ndar que quieren desarrollar Apple y Samsung para sustituir las tarjetas SIMs de los m\u00f3viles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre el est\u00e1ndar que quieren desarrollar Apple y Samsung para sustituir las tarjetas SIMs de los m\u00f3viles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-19T17:37:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre el est\u00e1ndar que quieren desarrollar Apple y Samsung para sustituir las tarjetas SIMs de los m\u00f3viles.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/19180321\/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Tarjeta-SIM-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Tarjeta SIM iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/\",\"name\":\"Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-19T17:37:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla sobre el est\\u00e1ndar que quieren desarrollar Apple y Samsung para sustituir las tarjetas SIMs de los m\\u00f3viles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11170"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17948,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11170\/revisions\/17948"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11171"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}