{"id":10848,"date":"2015-06-10T12:30:43","date_gmt":"2015-06-10T11:30:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10848"},"modified":"2021-10-17T12:35:00","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:00","slug":"resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/","title":{"rendered":"Resumen de la keynote The epicenter of change"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg\" alt=\"Keynote The epicenter of change\" width=\"1962\" height=\"1104\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10849\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg 1962w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1962px) 100vw, 1962px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por motivo de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC de 2015<\/a>, <strong>Apple <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\" title=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">celebr\u00f3 un evento<\/a> llamado The epicenter of change en el que se centr\u00f3 en los sistemas operativos de todas sus plataformas<\/strong> sacando una nueva versi\u00f3n en cada caso.<\/p>\n<p>La keynote, cargada de humor como estamos acostumbrados, <strong>dej\u00f3 de lado las cifras generales que Apple sol\u00eda presentar y fue al grano:<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>OS X<\/h2>\n<p>El nuevo sistema operativo para Mac ya es realidad: <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a> ser\u00e1 la siguiente versi\u00f3n que tendremos en nuestros Macs.<\/strong> El Capitan se centrar\u00e1 en mejorar la experiencia general con novedades como el gestor de ventanas, y de mejorar el rendimiento general del sistema gracias a la implementaci\u00f3n de Metal y otras t\u00e9cnicas.<\/p>\n<h2>iOS<\/h2>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> ser\u00e1 la siguiente versi\u00f3n para nuestros dispositivos m\u00f3viles.<\/strong> Al igual que en OS X, se han encargado de mejorar la experiencia con un mont\u00f3n de detalles generales, se ha vuelto m\u00e1s inteligente gracias a Siri, han mejorado notablemente su rendimiento y lanza la multitarea real en el iPad con un nuevo teclado que hace que el dispositivo sea mucho m\u00e1s \u00fatil.<\/p>\n<h2>watchOS<\/h2>\n<p><strong>El Apple Watch tambi\u00e9n est\u00e1 de enhorabuena con su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-2\/\" title=\"Nuevo watchOS 2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo watchOS 2<\/a>.<\/strong> El sistema operativo traer\u00e1 consigo aplicaciones nativas, liberaci\u00f3n de sensores, altavoces y micr\u00f3fono para el uso libre por parte de apps de terceros y un mayor rendimiento.<\/p>\n<p>Todos los sistemas disponen de una beta para desarrolladores desde ya, mientras que <strong>su versi\u00f3n final se espera para oto\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC15.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC15.jpg\" alt=\"Keynote WWDC15\" width=\"1962\" height=\"1104\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10850\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC15.jpg 1962w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC15-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-WWDC15-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1962px) 100vw, 1962px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A medida que pasaba el tiempo, los ponentes iban hablando m\u00e1s y m\u00e1s r\u00e1pido, sin apenas dejar tiempo a recapacitar sobre las novedades, y esto fue por un buen motivo: <strong>hab\u00eda un One More Thing.<\/strong><\/p>\n<h2>Apple Music<\/h2>\n<p>Despu\u00e9s de todos los sistemas, <strong>Apple present\u00f3 su servicio de m\u00fasica en streaming: <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\" title=\"Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Con Apple Music se busca escuchar canciones a petici\u00f3n por Internet: descubrir nuevo contenido, tener una radio online las 24 horas del d\u00eda y congregar a todos los artistas para que publiquen fotos, v\u00eddeos o comentarios con el fin de que los fans tengan todo en un mismo lugar. <strong>Apple Music estar\u00e1 disponible el 30 de junio,<\/strong> ser\u00e1 multiplataforma y contaremos con 3 meses de suscripci\u00f3n gratuita, luego pasar\u00e1 a costar 10\u20ac al mes.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de m\u00e1s de dos horas, ya sab\u00edamos cual ser\u00eda el futuro de OS X, de iOS, de watchOS y los planes de Apple por competir con servicios como Spotify. Si bien fue larga y pesada, <strong>el resultado general fue muy positivo para todas las plataformas de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eddeo<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/live\/2015-june-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por motivo de la WWDC de 2015, Apple celebr\u00f3 un evento llamado The epicenter of change en el que se centr\u00f3 en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10849,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2194,1810,2100,19],"tags":[2163,2150,2239,9,2169,16,174,2149,1841,2120,2166,2170,241,2156],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen de la keynote The epicenter of change<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Breve resumen con todas las novedades presentadas en la keynote The epicenter of change que celebr\u00f3 Apple por la WWDC15.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen de la keynote The epicenter of change\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Breve resumen con todas las novedades presentadas en la keynote The epicenter of change que celebr\u00f3 Apple por la WWDC15.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-10T11:30:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1962\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1104\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/10121832\/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Keynote-The-epicenter-of-change.jpg\",\"width\":1962,\"height\":1104},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\",\"name\":\"Resumen de la keynote The epicenter of change\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-10T11:30:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Breve resumen con todas las novedades presentadas en la keynote The epicenter of change que celebr\\u00f3 Apple por la WWDC15.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10848"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10848"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10848\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17933,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10848\/revisions\/17933"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10849"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10848"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10848"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10848"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}