{"id":6539,"date":"2012-03-19T14:54:58","date_gmt":"2012-03-19T13:54:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6539"},"modified":"2023-01-29T12:20:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:09","slug":"el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/","title":{"rendered":"El nuevo Apple TV tiene 8GB de memoria flash y 512 MB de RAM"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Chip-A5-Apple-TV-tercera-generaci\u00f3n.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Chip-A5-Apple-TV-tercera-generaci\u00f3n.jpg\" alt=\"\" title=\"Chip A5 Apple TV tercera generaci\u00f3n\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6540\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Chip-A5-Apple-TV-tercera-generaci\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Chip-A5-Apple-TV-tercera-generaci\u00f3n-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\" title=\"El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las pel\u00edculas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Apple TV<\/a><\/strong> fue anunciado el <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\" title=\"Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pasado 7 de marzo<\/a> y tras recibirlo los primeros compradores <strong>se han desvelado algunas caracter\u00edsticas y curiosidades.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este nuevo <strong>Apple TV<\/strong> tiene un procesador <strong>chip A5<\/strong> frente al A4 que utilizaba la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv\/\" title=\"Nuevo Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">segunda generaci\u00f3n<\/a><\/strong>, la curiosidad es que <strong>no tiene el procesador de doble n\u00facleo encontrado en el chip A5 del iPad2 o del iPhone 4S.<\/strong><\/p>\n<p>Otra curiosidad descubierta es que <strong>la memoria RAM ha sido aumentada,<\/strong> la <strong>segunda generaci\u00f3n del Apple TV ten\u00eda 256 MB,<\/strong> ahora es de <strong>512 MB<\/strong> con lo que se consigue que el dispositivo muestre m\u00e1s fluidez en sus operaciones.<\/p>\n<p>A parte, la memoria flash que incorpora <strong>se sigue manteniendo en 8GB<\/strong> que, teniendo en cuenta que es un dispositivo para streaming y no almacenamiento, es una buena capacidad para apoyar al sistema operativo en algunas tareas.<\/p>\n<p>Para acabar, <strong>se ha encontrado una segunda antena,<\/strong> antena que no estaba presente en la segunda generaci\u00f3n del dispositivo, pero <strong>cuya funci\u00f3n todav\u00eda es desconocida.<\/strong><\/p>\n<p>A pesar de las nuevas mejoras <strong>el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\" title=\"Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV<\/a> ha mantenido el precio original,<\/strong> cosa que se va viendo como algo frecuente en todas las renovaciones peri\u00f3dicas de los productos de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/03\/18\/teardown-of-new-apple-tv-reveals-same-8-gb-flash-storage-bump-to-512-mb-ram\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El nuevo Apple TV fue anunciado el pasado 7 de marzo y tras recibirlo los primeros compradores se han desvelado algunas caracter\u00edsticas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6540,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,20,2233],"tags":[2204,2216,63,64,2210,1437,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El nuevo Apple TV tiene 8GB de memoria flash y 512 MB de RAM<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se ha descubierto que el nuevo Apple TV tiene un chip A5 sin doble nucleo, 512 MB de RAM, una segunda antena y mantiene los 8 GB de memoria flash.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El nuevo Apple TV tiene 8GB de memoria flash y 512 MB de RAM\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se ha descubierto que el nuevo Apple TV tiene un chip A5 sin doble nucleo, 512 MB de RAM, una segunda antena y mantiene los 8 GB de memoria flash.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-19T13:54:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Chip-A5-Apple-TV-tercera-generaci\u00f3n.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"411\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Chip-A5-Apple-TV-tercera-generaci\\u00f3n.jpg\",\"width\":550,\"height\":411,\"caption\":\"Chip A5 Apple TV tercera generaci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/\",\"name\":\"El nuevo Apple TV tiene 8GB de memoria flash y 512 MB de RAM\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-19T13:54:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se ha descubierto que el nuevo Apple TV tiene un chip A5 sin doble nucleo, 512 MB de RAM, una segunda antena y mantiene los 8 GB de memoria flash.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-apple-tv-tiene-8gb-de-memoria-flash-y-512-mb-de-ram\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6539"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6539"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17681,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6539\/revisions\/17681"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6539"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6539"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}