<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>3d Touch &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/3d-touch/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:22:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 16:42:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Chip A10 Fusion]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16417</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a></p>
<p>Han pasado más de 5 meses desde que se empezó a vender el iPhone 7 y me ha parecido una buena idea</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg" alt="Revision iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Han pasado más de 5 meses desde que <a target="_blank" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">se empezó a vender el iPhone 7</a> y <strong>me ha parecido una buena idea hablar de las características que,</strong> tiempo después, <strong>me siguen fascinando y encantando en este fantástico dispositivo.</strong></p>
<p>Recibo bastantes preguntas acerca de la similitud del iPhone 6s y el iPhone 7, haciendo alusión a que tampoco había tantas diferencias entre ellos. En el momento de estrenarlo era más difícil contestar a esas preguntas de forma objetiva porque todo es nuevo y, si como yo <a target="_blank" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" href="www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">venías de un modelo más antiguo</a>, todo te parecía mejor o más útil debido a la novedad que suponía en el uso diario.</p>
<p><span id="more-16417"></span></p>
<p>Ahora que han pasado 5 meses y no he estado un solo día sin tocar el teléfono, <strong>he reflexionado sobre las características únicas que tiene el iPhone 7 y que realmente me siguen gustando como el primer día, o más.</strong></p>
<h2>Procesador A10 Fusión</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras.jpg" alt="iPhone 7 negro por detras" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15395" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tal y como vimos en la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">keynote de presentación del iPhone 7</a>, por primera vez en un dispositivo móvil, <strong>Apple incorporó un procesador de cuatro núcleos distintos entre sí dos a dos.</strong></p>
<p>Dos de los núcleos eran de <strong>alta potencia</strong> mientras que los otros dos eran de <strong>alta eficiencia.</strong> El objetivo era que dos de los núcleos pudiesen usarse para <strong>tareas muy pesadas consumiendo energía</strong> sin problemas mientras que los otros dos pudiesen utilizarse para <strong>tareas muchísimo menos pesadas y que no requiriesen de todo el potencial</strong> ofrecido por los núcleos de alta potencia.</p>
<p>En informática da igual si un núcleo muy potente recibe una tarea sencilla o compleja, siempre que se ejecute va a estar enteramente disponible para dicha tarea. De ese modo, <strong>Apple vio una oportunidad a la hora de ahorrar energía haciendo que dos de sus núcleos pudiesen ser muy eficientes</strong> (y menos potentes) <strong>para realizar esas tareas del sistema que no son tan complejas.</strong></p>
<p>Tareas como la gestión de notificaciones Push, trabajos en segundo plano o simplemente revisar el correo. Ahora son ejecutados en un procesador muy eficiente y eso se traduce en una cosa: <strong>mejora en la duración de la batería.</strong></p>
<p>La batería no cambió del iPhone 6s al iPhone 7, <strong>pero sí da esa sensación porque la duración es increíblemente buena.</strong> Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de batería restante y eso que lo he usado sin cortarme un pelo o sin activar el modo de bajo consumo.</p>
<p>Como no hubo cambio en la batería en sí, sino que se trata de un tema de eficiencia, <strong>el responsable es el Chip A10 Fusión y a día de hoy sigo encantado con este procesador.</strong></p>
<h2>Resistencia al agua</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg" alt="iPhone 7 mojado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El agua siempre ha sido un mal aliado de los dispositivos electrónicos en particular, y de la electricidad en general. Siempre que tenía un dispositivo tan pequeño como el móvil y que llevaba a tantos lados, tenía el temor de que éste se cayese al agua rompiéndose así.</p>
<p><strong>Por eso me alegré tantísimo cuando Apple anunció la característica que hacía al iPhone 7 resistente a salpicaduras.</strong></p>
<p>Ya hablé largo y tendido en mi <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">análisis del iPhone 7</a> sobre qué se puede hacer y qué no respecto al agua, y hoy en día eso no ha cambiado, <strong>pero me sigue encantando el hecho de que un descuido con el líquido de la vida no va a romper mi teléfono.</strong></p>
<p>Ya no tengo que preocuparme cuando llueve y voy por la calle, cuando se cae un vaso de agua en la mesa e incluso si me quiero meter el teléfono en la ducha para cambiar de canción.</p>
<p>Todavía no he estado con él en la piscina porque el verano no ha llegado, pero os puedo asegurar que la tranquilidad que voy a tener cuando tenga que usarlo cerca de una de ellas, o me quieran tirar al agua, no me la va a quitar nadie.</p>
<p><strong>La integridad de mi teléfono está asegurada con respecto al agua,</strong> y es por eso que adoro que Apple decidiese hacer un esfuerzo para hacerlo resistente a ella.</p>
<h2>Botón de inicio</h2>
<div id="attachment_15499" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15499" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15499" class="wp-caption-text">Sigue a <a href="https://www.instagram.com/macsfera" target="_blank">MacSfera en Instagram</a></p></div>
<p>Empezar a usar el nuevo botón de inicio fue algo raro. Acostumbrado al clic físico de todas las generaciones anteriores, <strong>que ahora esa sensación sea realizada por un mecanismo de vibración costaba asimilarlo.</strong></p>
<p>Aún así, ahí estaba y al poco tiempo empecé a darme cuenta del gran cambio que se había producido en un componente del iPhone cuya funcionalidad es sencilla pero extremadamente utilizada.</p>
<p><strong>El motivo principal por el que me gusta este botón es porque no es un botón como tal.</strong> Siempre que uso el botón de inicio en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi iPad Pro</a>, pienso que existe una posibilidad de que se rompa con el paso del tiempo. No sería el primer usuario al que le pasase, desde luego <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. A mi padre, sin ir más lejos, le pasó en su iPad 2. Y cuando te ocurre en un dispositivo fuera de garantía, desde luego no te hace mucha gracia porque la solución es pagar por el equivalente a un reemplazo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En el caso de un iPad, el botón es menos importante porque se puede desbloquear con los imanes de la Smart Cover y porque podemos utilizar los gestos para cerrar o cambiar entre aplicaciones. Pero en el iPhone es una pieza muy importante. Es cierto que <a target="_blank" title="GIF de cómo se accede a la multitarea con 3D Touch" href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Multitarea-con-3D-Touch.gif">3D Touch ha ayudado a la accesibilidad de la multitarea</a>, pero no hay nada como el botón de inicio.</p>
<p>Además, gracias al hecho de que ya no es un botón como tal, <strong>ha facilitado la resistencia al agua que tiene el dispositivo.</strong></p>
<p><strong>Por su sofisticación, su resistencia y su contribución a la resistencia acuática, sí, el botón de inicio es el último componente que me sigue encantando a día de hoy.</strong></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es fácil adorar todas las características de un dispositivo según lo sacamos de la caja. Todo es nuevo y brillante, pero no es hasta que llega la rutina cuando realmente apreciamos lo que es único y lo que no.</p>
<p>Las características del iPhone 7 no son sólo estas, podéis <a target="_blank" href="https://es.t-mobile.com/cell-phone/apple-iphone-7">saber más</a> acerca de ellas e imaginar el impacto que tendría en vuestras vidas. En mi caso, <strong>éstas han sido las que más han destacado y las que habrían marcado la diferencia entre el salto del iPhone 6s al iPhone 7.</strong></p>
<p>Este dispositivo fue el décimo iPhone principal de la empresa y, si bien al principio parecía que no era muy distinto al resto, <strong>ha resultado ser un teléfono potente y resistente como ninguno otro atrás.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siempre que veáis a un desconocido con AssistiveTouch activado, probablemente tenga el botón de inicio roto.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Apple te sustituye el equipo entero porque reparar el botón es más costoso que darte uno nuevo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 16:44:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Assistive Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Elevar para activar]]></category>
		<category><![CDATA[Guantes táctiles]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Multitarea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16049</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a></p>
<p>«Winter is coming» como diría un buen Stark, y con el invierno viene su gélido frío. Cada vez nos vamos poniendo más</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles.jpg" alt="Usar iPhone 7 con guantes tactiles" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16051" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-tactiles-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>«Winter is coming»</em> como diría un buen Stark, y con el invierno viene su gélido frío. Cada vez nos vamos poniendo más prendas de ropa y llegará un momento en el que decidamos usar guantes.</p>
<p>Y claro, los guantes que nosotros poseemos (o vamos a poseer) son táctiles, para poder usar el móvil mientras los tenemos puestos, pero <strong>¿qué hacemos cuando el botón de inicio del iPhone 7 no es un botón y no reconoce nuestra pulsación?</strong></p>
<p><span id="more-16049"></span></p>
<p>Por suerte, <strong>existe una serie de trucos en iOS que nos van a permitir usar el iPhone sin tocar ni una sola vez el botón de inicio con nuestros guantes táctiles puestos.</strong></p>
<p>He identificado 3 pasos fundamentales que seguimos a la hora de utilizar nuestro iPhone según lo sacamos del bolsillo y aquí están las soluciones para cada una de ellas:</p>
<h2>1. Encender el dispositivo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Elevar-para-activar.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Elevar-para-activar.gif" alt="Elevar para activar" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16052" /></a></p>
<p><strong>La primera opción que os recomiendo para encender el dispositivo es <em>Elevar para activar</em>.</strong> Esta función permite encender el teléfono automáticamente en cuanto detecta que lo hemos levantado.</p>
<p>De esta forma, siempre que lo saquemos del bolsillo estará encendido para que podamos interactuar con la pantalla sin pulsar un solo botón.</p>
<p><strong>Para activarlo:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <strong>Preferencias</strong></li>
<li>Vamos a la sección <strong>Pantalla y brillo</strong></li>
<li>Activamos la opción <strong>Elevar para activar</strong></li>
</ol>
<p>Podríamos suprimir este truco si decidiésemos encender el iPhone con el botón de bloqueo y desbloqueo, pero el iPhone 7 tiene un toque resbaladizo que ya hace que se escurra de la mano desnuda, imaginaos con unos guantes de lana puestos. Por eso creo que es mejor evitar líos y dejar que el teléfono se encienda solo cuando lo levantemos.</p>
<h2>2. Sacar el panel de números</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Desbloquear-iPhone-con-notificacion.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Desbloquear-iPhone-con-notificacion.gif" alt="Desbloquear iPhone con notificacion" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16053" /></a></p>
<p>Desde <a target="_blank"title="iOS 10" href="www.macsfera.com/tag/ios-10">iOS 10</a>, el famoso y característico <em>«Deslizar para desbloquear»</em> no existe, por eso ahora hay que pulsar el botón de inicio si queremos que salga el panel de números. Lo normal sería usar Touch ID, pero como nuestro dedo está protegido por un guante, no va a funcionar, <strong>así que tendremos que meter el código de seguridad.</strong></p>
<p>Ahora bien, el botón de inicio no reconoce nuestro dedo con el guante, así que tendremos que buscarnos la manera adecuada para forzar la petición del código de seguridad. <strong>Yo he encontrado 3 formas:</strong></p>
<ol>
<li><strong>Utilizar una notificación:</strong> si tenemos una notificación en pantalla, bastará con interactuar con ella para que nos pida el código de acceso y acceder a todo el teléfono</li>
<li><strong>Utilizar la cámara:</strong> si bien para acceder a la cámara no hay que poner ningún código de seguridad, para acceder a todas las fotos sí, así que eso haremos: acceder a la cámara, luego a la galería de fotos (que estará vacía) y por último a <em>Todas las fotos</em></li>
<li><strong>Utilizar los widgets:</strong> los widgets nos permiten interactuar con las aplicaciones de forma superficial, si queremos realizar tareas más complejas, nos pedirán el código y conseguiremos acceder al contenido del teléfono</li>
</ol>
<p><strong>Sé que son métodos poco prácticos,</strong> pero esto lo podemos hacer siempre y cuando el botón no registre ninguna pulsación. En las pruebas que he hecho con mis guantes reconocía muy pocas, de modo que también podéis intentar que os reconozca alguna.</p>
<p>Sólo necesitáis que os reconozca una vez para sacar el panel de números así que por probar no creo que pase nada. Si aún así por el tipo de guante no lo reconoce <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> siempre podéis recurrir a alguno de los métodos que os he dicho arriba.</p>
<h2>3. Multitarea, cambio y cierre de aplicaciones</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Multitarea-con-3D-Touch.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Multitarea-con-3D-Touch.gif" alt="Multitarea con 3D Touch" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16054" /></a></p>
<p>Como el botón de inicio no funciona, no podremos usarlo para salir de aplicaciones ya abiertas o para acceder a la multitarea, pero la solución de esto es muy sencilla: <strong>3D Touch.</strong></p>
<p><strong>Gracias a 3D Touch,</strong> tal y como os dije en <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">mi review del iPhone 7</a>, <strong>podremos acceder a la multitarea, cambiar entre aplicaciones e incluso ir a la pantalla de inicio.</strong></p>
<p>Basta con hacer presión en el marco lateral izquierdo y veremos cómo la propia app empieza a deslizarse a la derecha. Vemos que pueden pasar dos cosas:</p>
<ol>
<li><strong>Cambiar a la segunda aplicación abierta:</strong> esto se consigue con un deslizamiento completo, como si pasásemos de página</li>
<li><strong>Acceder a la multitarea:</strong> se consigue soltando a mitad de recorrido, veremos cómo el panel de multitarea se despliega y podremos navegar entre todas las aplicaciones, <strong>incluida la pantalla de inicio</strong></li>
</ol>
<p>El punto número dos lo tendremos que hacer cada vez que queramos salir a la pantalla de inicio, así que acostumbraros a él porque es el que más utilidad tiene.</p>
<h2>BONUS. Activar AssitiveTouch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Assistive-Touch-iPhone-7.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Assistive-Touch-iPhone-7.gif" alt="Assistive Touch iPhone 7" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16055" /></a></p>
<p><strong>El sistema AssistiveTouch es un asistente que permite realizar diferentes tareas mediante un botón virtual siempre presente en la pantalla.</strong></p>
<p>Lo podemos personalizar como queramos, pero básicamente permite realizar con pulsaciones algunas acciones que requieren una interacción mayor: accionar el centro de notificaciones, centro de control, bloquear la pantalla, activar Siri, etc.</p>
<p><strong>Una de esas acciones táctiles es emular el botón de inicio,</strong> de modo que si activamos AssistiveTouch, podremos acceder de forma táctil al botón y con él invocar el panel de números.</p>
<p>Es más, <strong>es compatible con 3D Touch,</strong> de modo que bastará con hacer una pulsación fuerte para activar el panel de números, salir de apps, etc.</p>
<p>Para activarlo:</p>
<ol>
<li>Ir a <strong>Preferencias</strong></li>
<li>Ir a <strong>General</strong></li>
<li>Ir a <strong>Accesibilidad</strong></li>
<li>Ir a <strong>Assistive Touch</strong></li>
<li><strong>Activar Assistive Touch</strong></li>
</ol>
<p>Esta es la opción que menos me gusta <strong>porque implica tener constantemente el botón virtual en medio de la pantalla.</strong> Está muy bien si se usa siempre, pero tenerlo ahí sólo para cuando usas los guantes táctiles me parece excesivo.</p>
<p>Aún así que cada uno elija, yo por si acaso os doy la opción.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes.jpg" alt="Usar iPhone 7 con guantes" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16056" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Usar-iPhone-7-con-guantes-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Y con estos pasos podremos navegar fácil y plenamente por nuestro iPhone 7 con los guantes táctiles sin necesidad de tocar el botón de inicio.</strong></p>
<p>Sé que el paso de desbloquear el teléfono es el más costoso, sobre todo si el botón de inicio no detecta una pulsación con los guantes, pero no se me ha ocurrido mucho más, y eso que he interrogado a Siri de mil formas para que me saque el teclado numérico.</p>
<p><strong>Espero que os resulten útiles estos trucos para usar vuestro iPhone 7 sin depender de ninguna forma del botón de inicio,</strong> y tened cuidado que el iPhone resbala con guantes.</p>
<p><span class="source">Guantes táctiles</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2gsOdtu" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que es lo más normal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-usar-iphone-7-con-guantes-tactiles/">Trucos a la hora de usar el iPhone 7 con guantes táctiles</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mi review del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2016 09:59:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Taptic Engine]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15487</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que el iPhone 7 llegó a España. Dos semanas desde que di el salto del</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg" alt="Review iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15489" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que <a href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" target="_blank">el iPhone 7 llegó a España</a>. Dos semanas desde que di <a href="www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" target="_blank">el salto del iPhone 5s al 7</a> y desde entonces he estado con él todo el rato.</p>
<p>En ese tiempo no sólo lo he probado a fondo, sino que también he leído un montón de reviews de otros medios. Desde el principio os diré que aquí no encontraréis una <a href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" target="_blank">descripción de las características del producto sin más</a>, <strong>sino una visión personal de cómo me han afectado esas características como usuario que adora la tecnología móvil.</strong></p>
<p><span id="more-15487"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos a ver lo que supone el iPhone 7, sus novedades, sus cualidades y su unión con <a href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank">iOS 10</a>, que tan enfocado está a este dispositivo.</p>
<h2 style="text-align:center;">Diseño del iPhone 7</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg" alt="iPhone 7 negro mate" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15492" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se ha hablado mucho sobre lo mal que ha sentado que Apple no variase el diseño como siempre solía hacer con los dispositivos que carecían de la &quot;s&quot; en el nombre, pero yo no estoy tan desilusionado. Es más, <strong>estoy contento con lo que se ha hecho.</strong></p>
<p>El iPhone 7 no varía el diseño respecto al 6 y 6s pero sí lo perfecciona, cosa que es importante y a lo que todo el mundo aspira, <strong>perfeccionar una idea.</strong></p>
<p>Los bordes de la pantalla parecen estar más integrados con el cuerpo metálico, las antenas móviles apenas se notan <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y la cámara, tan polémica en el momento de presentación por sobresalir del cuerpo, está ahora integrada en el aluminio del dispositivo y aparenta ocupar menos.</p>
<p><strong>Adoro el hecho de que hayan devuelto el color negro al iPhone.</strong> Los colores oro y oro rosado son muy elegantes, ahora además se les une el negro, aumentando la gama de tonalidades que estilizan más el dispositivo.</p>
<div class="medio galerias" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-inicio-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-por-detras.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-en-caja.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por otro lado, <strong>el negro brillante me parece un error total.</strong> El iPhone es un dispositivo premium en cuanto al diseño se refiere, y no me parece normal lanzar un producto que <a href="https://twitter.com/macmixing/status/782011599926112256" target="_blank">se raya y estropea</a> con un uso diario si no tiene una funda puesta. Si hubiesen empleado cristal como en el iPhone 4 y 4s (y como hacen otros modelos del mercado) la cosa cambiaría, pero al usar metal, va a ser como los antiguos iPod y iPod touch que tenían la posibilidad de rayar la parte trasera sólo por dejarlo en alguna superficie. <strong>Es una lástima porque el acabado conseguido es precioso,</strong> pero ¿a qué precio?</p>
<p>Yo mismo, en cuanto lo vi, le puse ojitos, pero al ver el <a href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/773608577483276288" target="_blank">mensaje de advertencia que da Apple en su web</a> sobre las microabrasiones desistí y me hice con el negro mate. No me arrepiento del cambio, el negro mate es un color muy bonito, pero quería probar lo nuevo de Apple.</p>
<p>Gracias a esta perfección del diseño, obtenemos un dispositivo más pulido y estilizado. Entiendo que haya gente a la que le moleste que la estética general se mantenga, a mí personalmente me da absolutamente igual. Es un diseño que me gusta y que ha mejorado lo poco que no me gustaba <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Además, ya digo, <strong>el hecho de que el color negro vuelva al iPhone hace de él un terminal con un diseño completamente nuevo.</strong> Es la sensación que tenemos muchos. Yo al menos, cuando veo el dispositivo, lo último que hago es pensar que se parece a otros modelos.</p>
<h2 style="text-align:center;">El puerto jack</h2>
<div id="attachment_15493" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15493" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg" alt="Cascos EarPods Lightning iPhone 7" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15493" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15493" class="wp-caption-text">Escucha la <a href="https://open.spotify.com/user/pabloasekas/playlist/0l33doqa0U9ahA7k5fCPym" target="_blank">banda sonora completa de Harry Potter en Spotify</a></p></div>
<p>No me voy a andar con rodeos y voy a tratar este tema de forma directa: <strong>me parece una tontería que haya personas que se quejen de la pérdida de este puerto.</strong></p>
<p>La mayoría de usuarios de iPhone usan los EarPods de Apple. De entre los que no los usan, una parte cada vez más grande usa dispositivos Bluetooth, y para el resto, se incluye un pequeño adaptador que permite conectar esos cascos por el puerto Lightning. <strong>De modo que todos los frentes están cubiertos se mire por donde se mire.</strong></p>
<p>Si sois de los que pensáis <em>&quot;Menudo coñazo, tengo que ir cargado con el maldito adaptador&#8230;&quot;</em>, no os alarméis porque el adaptador se conecta a los cascos, y ahí se queda. Además, seguro que muchos lleváis cascos y no auriculares, con lo que el pequeño adaptador no es comparable al tamaño de vuestros cascos, de modo que no es para tanto.</p>
<p>Y si sois de la opinión de que no vais a poder escuchar música mientras cargáis el dispositivo&#8230; No es por restarle peso, <strong>pero nunca lo he hecho desde que tengo un dispositivo iOS,</strong> no sé si porque me planifico bien los ciclos de carga o qué, pero nunca me ha pasado. La cosa es que sí, es un lío, pero este modelo precisamente, tiene una autonomía fantástica así que va a ser difícil que ocurra (más abajo hablo de la batería).</p>
<p>Una vez hablé de <a href="www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">Apple y los adaptadores</a>, y sigo pensando igual: <strong>se mejora el diseño aunque conservando siempre la funcionalidad final que han reemplazado.</strong> En el caso del MacBook Pro, por ejemplo, se eliminó el conector DVI pero se sustituyó por uno más pequeño que soportaba y mejoraba las prestaciones del DVI. En el caso del iPhone se sustituye el puerto jack por uno más pequeño y funcional de modo que se mantiene la idea general (poder conectar unos cascos), y además se incluye un adaptador para el resto de personas que no quieran usar este puerto.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg" alt="Adaptador iPhone 7 Ligthning jack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15494" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si os planteáis comprar ahora unos auriculares y en el futuro un iPhone, lo mejor que podéis hacer es adquirir una solución que vaya por Bluetooth aunque también tenga conexión física, como los <a href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" target="_blank">Beats Solo2</a> o sus sucesores. La conectividad inalámbrica tiene muchísimas ventajas, ahora encima se le añade otra que consiste en ser compatible con los futuros iPhones sin complicaciones.</p>
<p>Si alguien rechaza comprar un iPhone 7 por este punto, tiene que tener una vida muy sosa para que algo tan ridículo sea un drama tan grande.</p>
<p>En serio, pensadlo y llegaréis a la misma conclusión que yo: <strong>ni es tan importante ni afecta tanto como parece.</strong></p>
<p>Si aún así queréis saber más sobre porqué ha pasado esto, <a href="www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/" title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7" target="_blank">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Resistencia al agua</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg" alt="iPhone 7 mojado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos abrimos la boca cuando vimos ese tweet patrocinado de Apple que se filtró en Twitter al comienzo de <a href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" target="_blank">la keynote</a> mostrando cómo un globo de agua impactaba contra un iPhone 7 a cámara lenta. <strong>Una hora más tarde supimos que era verdad cuando Phil Schiller nos hablaba de la resistencia al agua del dispositivo.</strong></p>
<p><strong>Me encanta esta propiedad,</strong> no os voy a engañar. Se acabó el miedo y la tensión por el hecho de que cualquier gota de agua, por minúscula que sea, pueda cargarse todo un móvil.</p>
<p>Ahora me puedo duchar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, puedo cogerlo con las manos totalmente mojadas, se me puede caer a la piscina e incluso puedo meterme con él para sacar fotos.</p>
<p><strong>Me gustaría aclarar qué se puede hacer y qué no, porque veo bastante desconcierto general:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Oficialmente,</strong> el iPhone sólo es resistente a salpicaduras. Eso es lo que te dirá Apple y eso es lo que venderá en todo momento</li>
<li><strong>Realmente,</strong> el iPhone puede aguantar 30 minutos sumergido a una profundidad de un metro según la <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grado_de_protecci%C3%B3n_IP" target="_blank">especificación IP67</a></li>
</ul>
<p>A Apple no le interesa vender el iPhone como acuático porque entonces la gente se va a extralimitar en el uso y va a cargarse los teléfonos por estar usándolos indebidamente. Se puede mojar, pero no es como el <a href="www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" title="Nuevos Apple Watch Series 2" target="_blank">Apple Watch Series 2</a>.</p>
<p>Es más, <strong>Apple en la garantía no cubre desperfectos por agua o humedad.</strong> Y esto es importante porque el esfuerzo al que sometemos al dispositivo no es el mismo cuando lo cubrimos superficialmente de agua que cuando lo hundimos.</p>
<p>Evidentemente, cuando queda hundido las fuerzas se centran en toda la superficie del iPhone, haciendo que las posibilidades de que entre agua en el dispositivo sean mayores. Esto ocurre igual que si pulsamos botones debajo del agua, las probabilidades aumentan.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="212" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Altavoz-y-pantalla-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-altavoz-Bluetooth.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/parte-trasera-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Puerto-Ligthning-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>¿Se puede hundir el iPhone? <strong>Sí, sin ningún problema.</strong> ¿Es recomendable usarlo debajo del agua o mojado? <strong>No, simplemente porque no se ha diseñado para ello.</strong></p>
<p>Es más, os recomendaría que secaseis el puerto Lightning si lo habéis sumergido. Un trocito de papel higiénico valdrá para eliminar las posibles gotas que queden en el interior. Esta pequeña acción evitará problemas mayores en el futuro que puedan destrozar el teléfono por completo.</p>
<p>Como ya he dicho, <strong>me encanta que se pueda mojar,</strong> pero eso no implica que haya que usarlo mojado. Para eso lo mejor es usar equipo especializado, como las <a href="http://www.mylaif.es/tag/gopro" title="GoPro" target="_blank">GoPro</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Rendimiento y batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg" alt="Opinion del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15496" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>&quot;Chip A10 Fusion&quot;</em>. Cuando oímos ese nombre nos quedamos todos con cara pensativa .</p>
<p>Pero cuando se explicó la unión de dos núcleos potentes y dos núcleos eficientes ya comprendimos el matiz de <em>&quot;Fusion&quot;</em> en el nombre.</p>
<p>El desarrollo de este chip no ha desencadenado sólo en una mayor velocidad del terminal, <strong>sino en un notable incremento de la batería a pesar de que equipa la misma que su modelo anterior.</strong> Y la verdad es que se nota, mucho.</p>
<p>Vale que vengo de un <a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">iPhone 5s</a> y que en tres años la tecnología ha mejorado mucho, sobre todo en la eficiencia de los procesadores, <strong>pero es que la batería del iPhone 7 es alucinante</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de uso. He escuchado música, escrito, navegado por redes sociales, visto vídeos, usado el GPS y mucho más, y aún así el terminal aguanta sin problemas.</p>
<p>Sé que es muy difícil analizar la duración de la batería, es algo muy subjetivo, pero sólo os diré que algún día que no he salido de casa y lo que más he usado ha sido WhatsApp de forma intensiva (con su versión de escritorio también) el teléfono no ha bajado del 75%.</p>
<p>Me daba hasta pena cargarlo por la noche, pero sabiendo <a href="www.macsfera.com/las-baterias-apple/" title="Sobre las baterías de Apple" target="_blank">cómo son las baterías de Apple</a>, no tuve problema en enchufarlo para que al día siguiente estuviese al 100%.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg" alt="Boton de silencio iPhone 7 negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15497" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy, sin ir más lejos, he estado usándolo de forma intensiva (para intentar ser un poco más objetivo en mi valoración) y he acabado el día con:</p>
<ul>
<li>15 horas en espera</li>
<li>7 y media horas de uso</li>
<li>15 horas naturales (desde que lo he desconectado hasta que lo he vuelto a poner a cargar)<sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>11% de batería que me sobraba al ponerlo a cargar</li>
<li>El modo bajo consumo desactivado en todo momento</li>
</ul>
<p>Insisto, es muy difícil hablar de esto, pero pongo la información por si os ayuda en algo.</p>
<h2 style="text-align:center;">La cámara</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg" alt="Camara del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15498" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Mi modelo de iPhone ha sufrido poco cambio en la cámara, no como el Plus, <strong>pero aún así ha habido algunas mejoras.</strong></p>
<p>Para empezar, <strong>al sensor le llega más luz,</strong> algo que facilita la toma de fotografías en situaciones de baja luminosidad. Esto, en teoría, hace que las capturas lleven menos ruido porque no tienen que compensar la poca luminosidad de la escena con el ISO <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Una vez más, es difícil analizar la veracidad de esta afirmación, pero evidentemente noto mejora respecto al 5s que usaba, <strong>mucha mejora.</strong></p>
<p>Me encanta la fotografía, y tener en el bolsillo una cámara tan buena a solo un golpe de dedo hace que me alegre porque Apple comparta la misma pasión que yo. Documentar momentos, recuerdos y vivencias ahora es más fácil que nunca y gracias a las <a href="www.macsfera.com/tag/live-photos" title="Live Photos" target="_blank">Live Photos</a>, la experiencia es mucho mejor.</p>
<p><strong>La propia cámara incluye el estabilizador que antes sólo equipaba el modelo Plus,</strong> de modo que los vídeos saldrán más fluidos sin necesidad de retoque virtual por nuestra parte. El 5s cumplía muy bien su trabajo, el iPhone 7 lo hace incluso mejor.</p>
<p>En cuanto a ejemplos de captura, aquí tenéis algunos sin retocar para que apreciéis cómo capta los colores.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2124" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto.jpg"/>

</div>
<div class="medio">
<p>Ver las fotos a tamaño real y sin compresión: <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">1</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">2</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">3</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-71.jpg" target="_blank">4</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">5</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo1.jpg" target="_blank">6</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">7</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-71.jpg" target="_blank">8</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto1.jpg" target="_blank">9</a></p>
</div>
<h2 style="text-align:center;">Botón de inicio y Taptic Engine</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las consecuencias de la resistencia al agua es la incursión del nuevo botón de inicio.</strong> Bueno, botón por llamarlo de alguna manera porque ya no es un botón como tal.</p>
<p>El nuevo botón de inicio ahora es simplemente una superficie rígida que se mueve menos que la propia pantalla del teléfono. Gracias a la tecnología detrás de <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">Force Touch</a> en el <a href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank">MacBook</a> y <a href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">MacBook Pro</a>, <strong>el iPhone 7 es capaz de simular un clic físico a pesar de que no se ha movido ni un milímetro.</strong></p>
<p>¿Es raro? Al principio sí, recuerdo que me daba la sensación de que se desplazaba toda la parte inferior del teléfono en vez de el propio botón como lo hacía los físicos. Pero he de decir que tras usarlo estas dos semanas, me he acostumbrado y me parece más rápido que el botón natural.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg" alt="Multitarea 3D Touch iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el botón no reacciona si no lo toca un dedo, os voy a dar un pequeño consejo ahora que viene el invierno y usamos mucho los guantes táctiles: <strong>si queréis acceder a la multitarea, o salir de una aplicación, el botón no funcionará, pero bastará con hacer 3D Touch en el marco izquierdo de la pantalla y desplazar a la derecha.</strong></p>
<p>Con este sencillo gesto (que sí se puede hacer con un guante), podremos cambiar a la aplicación más reciente o acceder a la multitarea, y como consecuencia, a la pantalla de inicio.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg" alt="iPhone 7 puerto lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15500" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora del Taptic Engine,</strong> ese pequeño motor de vibración precisa que se incorporó en el <a href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 6s en España" target="_blank">iPhone 6s</a> y que ha mejorado en esta generación.</p>
<p>Este modelo incluye un motor mejorado que hace que las vibraciones emitidas sean más precisas y el resultado sea que el teléfono pueda comunicarse con nosotros de forma física.</p>
<p><strong>iOS 10 es el responsable de esto gracias a su nueva API que permite a los desarrolladores emitir vibraciones cuando algo pasa.</strong> La información ya no solo llega por la pantalla y los altavoces, sino que ahora el iPhone 7 responde con leves gestos físicos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg" alt="iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15514" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No había pensado nunca lo cómodo y bonito que es recibir esta respuesta por parte de un terminal. Y no es algo nuevo en la informática: las teclas responden físicamente, igual que el ratón. Es una respuesta que tenemos 100% interiorizada y que nos facilita la comunicación con el ordenador porque sabemos que se ha emitido la acción. <strong>Pero cuanto interactuamos con un dispositivo táctil esa comunicación se pierde,</strong> hasta ahora.</p>
<p>Si activamos una opción, el iPhone responde con una leve vibración. Si elegimos una hora en la alarma, el iPhone responde con una leve vibración. Si hacemos zoom en una imagen, el iPhone responde con una leve vibración. Si sacamos los caracteres especiales del teclado, el iPhone responde con una leve vibración. Y por supuesto, si hacemos 3D Touch, el iPhone responde con una leve vibración.</p>
<p>Lo que antes era una comunicación unilateral ahora se ha vuelto bilateral, y lo que es mejor, <strong>no es una propiedad exclusiva del sistema,</strong> sino que lo implementarán desarrolladores en un futuro. Es una tontería, pero es una tontería que te hace relacionarte mejor con el teléfono.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg" alt="Revision iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pantalla más brillante, gama cromática de cine, GPU más rápida, altavoces estéreo, flash True Tone con 4 LEDs, cámara frontal de 7 Megapixeles, 32GB de espacio en el modelo base…</p>
<p>Las novedades continúan, pero una vez más, el iPhone es algo más que los elementos individuales que lo forman, <strong>el iPhone es la unión de todos ellos más el mejor sistema operativo del mundo.</strong></p>
<p>Y a su vez, todo ello no valdría nada sin la comunidad que impulsa este fantástico invento, <strong>las aplicaciones.</strong></p>
<p>Es un conjunto, lo miréis como lo miréis, todo va unido. Hay dispositivos que tienen alguna cualidad mejor que la del iPhone, pero no me los planteo porque pierdo todo el conjunto. De nada me sirve tener el hardware que tiene el iPhone si no hay un sistema detrás que sepa manejarlo correctamente. Y de nada me sirve un buen sistema si no hay aplicaciones competentes que aprovechen todas y cada una de las características.</p>
<p>Navegar por Internet, ver las redes sociales, ver vídeos, sacar fotos, escribir este mismo artículo, publicarlo, jugar, mandar emails… <strong>Todo ello es posible de forma fácil y cómoda gracias a la unión del sistema, las aplicaciones y el hardware.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg" alt="iPhone 7 en caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15515" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llevo mucho tiempo usando iOS, más de 6 años ya, y os garantizo que no existe mejor momento que el que estamos viviendo hoy en día. Si a eso le sumamos las capacidades del iPhone 7, obtenemos una unión perfecta que nos pone en la palma de la mano un poder inigualable nunca antes visto.</p>
<p>¿Que si recomiendo el iPhone 7? Sin duda alguna, es un salto que marca una diferencia con modelos anteriores. Ahora bien, no es para todo el mundo. <strong>Si se tiene un iPhone 5s o antecesor:</strong> por supuesto. <strong>Si se tiene un iPhone 6,</strong> también pero dependerá de situaciones como el dinero disponible, el estado del teléfono, etc. <strong>Si se tiene un iPhone 6s,</strong> pues también la verdad, aunque yo aguantaría sólo por el hecho de aprovechar bien el terminal que ya habéis comprado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>El iPhone 7,</strong> como el <a href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">iPad Pro</a>, <strong>era lo que esperaba y mucho más.</strong> Diseño, potencia, prestaciones y ecosistema. He vuelto a redescubrir la tecnología más móvil y potente que me cabe en el bolsillo y no sabéis lo mucho que me alegro de haber llegado al punto en el que estamos ahora. Lejos de pensar qué vendrá en el futuro, voy a sentarme y relajarme con esta maravilla de la tecnología.</p>
<div class="galerias" data-layout="31" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-cascos-Beats-Solo2-Bluetooth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-caja.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-los-EarPods-Lightning.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-pantalla.jpg"/>

</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y en el modelo negro mate y negro brillante menos aún.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las antenas no me han gustado nunca en el 6 y 6s, en cambio en el iPhone 7 no se aprecian.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para cambiar la música, no penséis mal.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No me quiero imaginar la del iPhone 7 Plus.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como veis, las horas de espera y uso no son las mismas que las horas naturales. Desconozco si el dispositivo empieza a contar desde que está al 100% aunque siga enchufado a la corriente. Si es así, hay que contar con que el teléfono podría estar cargado a la 1 de la mañana, por lo tanto habría que restarle 8 horas a esas 15 horas en espera, algo que se acerca más a la realidad (7 horas de espera y 7 horas de uso).</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si lo hacen es en menor medida.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si bien algunas propiedades como la resistencia al agua o la cámara dual pueden llamar mucho la atención.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Sep 2016 10:48:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Touch ID]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15392</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a></p>
<p>Este pasado viernes salió el iPhone 7 en España, entre otros muchos países, y yo, como usuario al que le gustan los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18115916/iPhone-7-negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18115916/iPhone-7-negro.jpg" alt="iPhone 7 negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15394" /></a></p>
<p>Este pasado viernes <a target="_blank"title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">salió el iPhone 7 en España</a>, entre otros muchos países, <strong>y yo,</strong> como usuario al que le gustan los productos de la empresa, <strong>me hice con una unidad.</strong></p>
<p>La última vez que <a target="_blank"title="FotoDiaria – Estrenando iPhone 5s que ha caído de regalo" href="http://www.mylaif.es/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-ha-caido-regalo/">estrené móvil</a> fue a principios de 2014, un iPhone 5s. De modo que cuando <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Tim Cook presentó el iPhone 7</a>, sabía con un 99% de posibilidades que sería mi próximo teléfono.</p>
<p><span id="more-15392"></span></p>
<p>No solo como aficionado a la tecnología, sino como blogger que escribe sobre ella, necesito tener una cierta actualización de dispositivos que, en ocasiones, hace que abandone mis pertenencias antes de que la vida práctica de estas llegue a su fin. A mi iPhone 5s le queda camino todavía y yo podría haber aguantado un año más con él, duro año para mis exigencias, pero lo podría haber hecho <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><strong>La cosa es que decidí no aguantar y lanzarme a la <a target="_blank"title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">nueva versión del iPhone 7</a>.</strong></p>
<p>Así que me fui a por él y llevo unas cuantas horas trasteándolo y alucinando por el salto.</p>
<p>Mi teléfono se fabricó en 2013, y estamos en 2016. 3 años en tecnología es mucho tiempo lo creáis o no, y por eso tenía muchísimas ganas de ponerle las manos encima.</p>
<p>Así que sin más dilación, <strong>vamos a ver lo que ha supuesto un salto tan grande en un dispositivo que uso cada día.</strong></p>
<h2>Cambios naturales</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18120209/iPhone-7-negro-por-detras.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18120209/iPhone-7-negro-por-detras.jpg" alt="iPhone 7 negro por detras" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15395" /></a></p>
<p>Lo primero que llama la atención son los cambios naturales del dispositivo. <strong>Cosas como el tamaño, el peso, el grosor, las curvas, la disposición de los botones, etc.</strong></p>
<p>El iPhone 5s fue el último iPhone pequeño que Apple vendió hasta <a target="_blank"title="Nuevo iPhone SE" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-se/">este marzo con el lanzamiento del iPhone SE</a>, de modo que saltar al iPhone 7 supone un cambio en la pantalla, el físico del teléfono, etc.</p>
<p>Evidentemente, <strong>el cambio es bueno.</strong> Mi iPhone es el de 4,7 pulgadas, pero el cambio se nota muchísimo. El ancho se agradece y el alto aún más. Es muy cómodo de usar y cuesta creer que tan poca diferencia real (0&#8217;7 pulgadas) hagan tanto bien.</p>
<p>El diseño es espectacular. El acabado del iPhone 7 es similar al de las dos versiones anteriores pero con una diferencia: <strong>se ha perfeccionado.</strong> Y eso es de agradecer cuanto menos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18123730/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18123730/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15402" /></a></p>
<p>Los bordes del cristal no se notan, los bordes internos de la pantalla tampoco y el acabado general de la parte trasera es impecable, digno del iPhone 4 <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>. Además, la pantalla parece que está pegada al cristal y apenas hay hueco, es una sensación agradable que ya tuve con <a target="_blank"title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">el iPad Pro</a>.</p>
<p>Es más grande que mi iPhone 5s pero más ligero y la cámara, si bien sigue sobresaliendo, destaca menos gracias a que se integra en el propio dispositivo.</p>
<h2>Novedades del iPhone 7</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121409/iPhone-7-sin-jack-de-audio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121409/iPhone-7-sin-jack-de-audio.jpg" alt="iPhone 7 sin jack de audio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15396" /></a></p>
<p>Por supuesto, hay ciertas novedades introducidas en modelos posteriores a mi 5s y, por supuesto, en el iPhone 7. <strong>Para mí ambas novedades son nuevas.</strong></p>
<p>La primera de todas es <a target="_blank"title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/#3d-touch">3D Touch</a>, la capa de interacción extra que añadió Apple con el <a target="_blank"title="iPhone 6s" href="www.macsfera.com/tag/iphone-6s">iPhone 6s</a>. <strong>Me gusta mucho las posibilidades que tiene y el partido que se le saca con <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a>.</strong> Mismos gestos pero más opciones, y sólo por hacer un poco más de fuerza. Lo único que lamento es que no todos lo implementen por igual en los mismos casos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p><strong>La siguiente cualidad que me ha encantado es la resistencia al agua.</strong> No, no lo he metido bajo el grifo todavía, pero el hecho de que se pueda mojar sin problemas hace que esté mucho más tranquilo que antes, el día a día va a ser genial.</p>
<p><strong>¡Por fin tengo <a target="_blank"title="Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s" href="www.macsfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/">Live Photos en el iPhone</a>!</strong> Adoro esa propiedad de iOS y por fin la tengo en el iPhone. Ahora mis imágenes serán más especiales gracias a ello, cosa que me encanta porque uno de mis hobbies es la fotografía.</p>
<p>Es pronto para hablar de la batería, necesito esperar a un día de la semana cotidiana para saber el rendimiento real. Pero sí que es verdad que he notado una mejora. Es normal, pero me fascina, por eso quiero saber cómo se comporta en un día normal para saber la mejora real que tiene.</p>
<p><strong>Y la velocidad es algo que,</strong> por supuesto, <strong>también ha mejorado y he notado.</strong> Mi iPhone 5s fue el primer teléfono en incluir un procesador de 64 bits y se nota. Es uno de los motivos que hacen que el teléfono siga aguantando como lo hace hoy en día, pero estamos hablando de que el iPhone 7 tiene 4 núcleos (dos grandes y dos pequeños), es otro nivel. Al igual que con la batería, esto es algo que tengo que tengo que observar día a día.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121639/3D-Touch-en-el-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18121639/3D-Touch-en-el-iPhone-7.jpg" alt="3D Touch en el iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15397" /></a></p>
<p>Taptic engine llegó al iPhone 6s de forma tímida junto a 3D Touch, <strong>pero este año,</strong> gracias a iOS 10 nuevamente, <strong>cobra mucha mayor importancia.</strong> El sistema se comunica con pequeñas vibraciones a través de toda la interfaz, de modo que ahora el iPhone se comunica mejor con nosotros. Me gusta recibir pequeñas respuestas físicas del teléfono la verdad, <strong>es un pequeño detalle que parece una tontería, pero que me ha gustado mucho.</strong></p>
<p>Y este punto me lleva al nuevo «botón» home. Ya tengo experiencia con el <a target="_blank"title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/">sistema de fuerza</a> gracias a <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a> y <a target="_blank"title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">al MacBook que probé</a>. Pero esto es mucho más pequeño, y el comportamiento es distinto. <strong>No simula al 100% el botón,</strong> pero no es una sensación extraña,<strong> parece que lo que se desplaza es toda la parte baja del teléfono,</strong> como si fuese un botón grande.</p>
<p>Al igual que poder aplicar fuerza sobre la pantalla permite otra forma de comunicación, espero que en un futuro se pueda variar el uso corriente del botón gracias a ese sistema de fuerza, al fin y al cabo, eso aporta más formas de comunicarnos con el teléfono y pueden ser explotadas sin problemas.</p>
<p>Por último, voy a hablar de una simple pero utilísima función que me tiene enamorado: <strong>Elevar para activar.</strong> Algo tan sencillo como levantar el móvil y que se encienda la pantalla me parece una genialidad.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122111/iPhone-71.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122111/iPhone-71.jpg" alt="iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15398" /></a></p>
<p>Es la propiedad que se usa en el <a target="_blank"title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch">Apple Watch</a> y ahora en el iPhone me parece mejor aún. <strong>No hay que tocar ningún botón,</strong> por lo que es más cómodo para todos ya que el teléfono es grande y no siempre se coge de la forma ideal para pulsar el botón de encendido. Además, es la solución perfecta al “problema” de la velocidad de la segunda generación de Touch ID.</p>
<p>Rápidamente: Touch ID 2 es muy rápido y cuando la gente pulsaba en el 6s el botón de inicio para encender el teléfono, éste registraba tan rápido la huella que el usuario se saltaba la pantalla de inicio con todas las notificaciones.</p>
<p>La solución que implementó Apple fue la de registrar la huella y desbloquear el teléfono, <strong>pero manteniéndose en la vista bloqueada con todas las notificaciones.</strong> Si el usuario quiere entrar en el teléfono pulsa el botón de inicio y listo. Así podría ver sin problemas todas las notificaciones e interactuar con ellas.</p>
<p>Pero es que esta solución es mucho mejor: <strong>levantas el teléfono, ves las notificaciones y si quieres lo desbloqueas con tu huella sin necesidad de pulsar el botón home</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><strong>Acceder al teléfono sin tocar un solo botón, me encanta.</strong></p>
<h2>128 contra 16</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122341/iPhone-7-negro-mate.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122341/iPhone-7-negro-mate.jpg" alt="iPhone 7 negro mate" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15399" /></a></p>
<p>Uno de los puntos más importantes por los que quería cambiar mi pequeño iPhone 5s era su capacidad. 16GB son pocos GB para un móvil actual, pero en 2013-2014 tampoco estaba tan mal. Es más, <strong>he aguantado sin un solo aviso de espacio lleno hasta la última semana de uso.</strong></p>
<p>Eso sí, menuda semana… Todos los días, a todas horas, mensajes de iOS, limitaciones de WhatsApp porque necesita 100MB para funcionar, eliminando audiolibros, canciones en Spotify, etc.</p>
<p><strong>Por eso esta vez me he decantado por los 128GB como en mi iPad Pro.</strong></p>
<p>No más limitaciones de espacio, no más restricciones en el uso de aplicaciones porque <em>”300MB en memoria es mucho espacio”</em>. La tecnología está aquí para ayudarnos y hacernos feliz, si tenemos ese tipo de limitaciones no podemos disfrutarla y que queréis que os diga pero estamos en este mundo para disfrutar.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122819/iPhone-7-negro-mate-de-pie.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18122819/iPhone-7-negro-mate-de-pie.jpg" alt="iPhone 7 negro mate de pie" width="2500" height="3750" class="aligncenter size-full wp-image-15400" /></a></p>
<p>Es difícil saber quién debe actualizar o no, <strong>pero si tenéis un iPhone 5s sin duda es un gran momento,</strong> vais a cambiar la forma de relacionaros con vuestro teléfono y lo vais a agradecer.</p>
<p>No he hablado mucho de la cámara o de la <a target="_blank"title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7" href="www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">carencia del puerto jack</a> porque no lo he probado a fondo, son cosas que prefiero dejar de lado y hablar de ello bien en un futuro.</p>
<p>Sin duda, <strong>escribiré una extensa review sobre el dispositivo,</strong> de <a target="_blank"title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">esas que hago yo</a>. En ella profundizaré mucho más en las partes técnicas y en las novedades del iPhone 7.</p>
<div id="attachment_15403" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18124124/iPhone-7-Negro-mate-3D-Touch.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15403" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/18124124/iPhone-7-Negro-mate-3D-Touch.jpg" alt="iPhone 7 Negro mate 3D Touch" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15403" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15403" class="wp-caption-text">Sigue a <a href="https://www.instagram.com/macsfera/" target="_blank">MacSfera en Instagram</a></p></div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No hay que preocuparse, mi teléfono irá a una persona que le sacará mucho partido y durante más tiempo que yo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Personalmente, uno de los acabados más elegantes que recuerdo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo lamento porque no es tan intuitivo como otros aspectos de iOS pero a la vez me encanta porque no tiene limitaciones, cada desarrollador puede implementarlo a su manera.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para ello hay que desactivar el desbloqueo por pulsación y dejarlo como el desbloqueo normal de Touch ID.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 11:32:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Earpods]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15303</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a></p>
<p>Ayer fue la keynote “See you on the 7th” y una de las novedades previstas fue el iPhone 7 y el iPhone</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg" alt="iPhone 7 y 7 Plus" width="2500" height="1204" class="aligncenter size-full wp-image-15304" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus-300x144.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-y-7-Plus-1024x493.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer fue la <a href="www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th" title="See you on the 7th" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> y una de las novedades previstas fue el iPhone 7 y el iPhone 7 Plus.</strong></p>
<p>Los nuevos modelos del fantástico teléfono de Apple fueron presentados y suponen unos cambios bastante importantes en cuanto a lo que estábamos acostumbrados a ver.</p>
<p><span id="more-15303"></span></p>
<p>Se siguen manteniendo los dos modelos introducidos con el iPhone 6, <strong>el modelo normal de 4,7 y el modelo Plus de 5,5 pulgadas,</strong> pero tanto el diseño exterior como los componentes internos han variado.</p>
<h2>Nuevo diseño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg" alt="iPhone 7 Plus Negro brillante" width="1161" height="837" class="aligncenter size-full wp-image-15305" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante.jpg 1161w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante-277x200.jpg 277w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-Plus-Negro-brillante-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1161px) 100vw, 1161px" /></a></p>
<p>Si bien el tamaño y peso del dispositivo se mantiene, <strong>el diseño ha variado.</strong> Ahora las antenas sólo están por el lateral del dispositivo y no por la parte trasera del teléfono. La cámara se ha integrado mejor en el cuerpo del teléfono, aunque sigue sobresaliendo.</p>
<p>Además, <strong>el iPhone 7 es resistente al agua siguiendo la calificación IP67,</strong> de modo que no le puede entrar agua ni polvo en ciertas circunstancias. Esto significa que el teléfono se puede mojar superficialmente que no le va a pasar nada.</p>
<p>Por otro lado, <strong>se ha eliminado el puerto jack de 3,5mm para conectar los auriculares</strong> y ha sido sustituido por altavoces estéreo. El audio se tendrá que transmitir de forma inalámbrica o con los nuevos Earpods conectados por el puerto Lightning.</p>
<p>El iPhone 7 Plus no solo cuenta con una cámara trasera, <strong>sino que cuenta con 2,</strong> más adelante trataremos el tema de las cámaras y de la funcionalidad de esa nueva pieza.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg" alt="iPhone 7 rosa" width="2500" height="762" class="aligncenter size-full wp-image-15306" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa-300x91.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-rosa-1024x312.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hay 5 nuevas opciones de color:</strong> negro, plateado, dorado y rosado. Un momento, si digo 5 ¿por qué sólo menciono 4? <strong>Porque hay dos tipos de negro: Negro brillante y negro mate.</strong></p>
<p>El gris espacial ha sido sustituido por dos negros, colores más oscuros que cuadran mejor con la demanda que se pedía desde el lanzamiento del iPhone 5.</p>
<p><strong>El negro mate es el equivalente al gris espacial pero más oscuro.</strong> De esta forma tenemos un dispositivo elegante y suave al tacto como al que estamos acostumbrados.</p>
<p><strong>El negro brillante se consigue gracias a un proceso de anodizado y pulido que permite que el aluminio obtenga un brillo similar al del cristal.</strong> Hacía tiempo que no veíamos un iPhone tan brillante, desde el 4s cuando incluía cristal en su parte trasera. Pero ojo, esto no es cristal, es aluminio, así que estará sujeto a roces y cambios físicos como tal.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg" alt="Boton home Force Touch Taptic Engine" width="2238" height="1248" class="aligncenter size-full wp-image-15307" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine.jpg 2238w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine-300x167.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Boton-home-Force-Touch-Taptic-Engine-1024x571.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2238px) 100vw, 2238px" /></a></p>
<p>Por último, el botón de inicio deja de ser un botón como tal. Ahora <strong>adopta la <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tecnología Force Touch</a> y se une al sistema Taptic Engine introducido en el iPhone 6s para comunicarse con nosotros.</strong> Estará bien ver cómo se comporta iOS 10 con el nuevo botón porque se me ocurren una serie de gestos que ayudarían a mejorar la experiencia más.</p>
<h2>La cámara del iPhone 7</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg" alt="Doble camara del iPhone 7 Plus" width="2238" height="1246" class="aligncenter size-full wp-image-15308" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus.jpg 2238w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus-300x167.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Doble-camara-del-iPhone-7-Plus-1024x570.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2238px) 100vw, 2238px" /></a></p>
<p>Es habitual ver mejoras en las cámaras de Apple. A Apple le gusta la fotografía y por ello dota de la mejor tecnología a sus dispositivos. <strong>No podía ser distinto en el iPhone 7.</strong></p>
<p>De base, <strong>la cámara trasera es de 12 Megapíxeles, tiene estabilizador de imagen y cuenta con una apertura de f/1,8.</strong> Gracias a esta apertura, la luz que entra en el sensor es mayor y las opciones se expanden más a la hora de capturar.</p>
<p><strong>El flash True Tone,</strong> incorporado por primera vez en el iPhone 5s, <strong>ahora se compone de 4 LEDs en vez de dos,</strong> con lo que aportarán mayor luz a la captura que modelos anteriores.</p>
<p>Los vídeos siguen siendo en formato 4K introducidos con el <a href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a>, pero con la estabilización óptica y la apertura de f/1,8, saldrán mejores capturas.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg" alt="iPhone 7 negro brillante" width="1988" height="631" class="aligncenter size-full wp-image-15310" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante.jpg 1988w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-brillante-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1988px) 100vw, 1988px" /></a></p>
<p><strong>La cámara frontal evoluciona más y se posiciona en los 7 Megapíxeles de calidad con una gama cromática más amplia.</strong> Mantiene el Retina Flash, de modo que la pantalla nos servirá para iluminar la foto en caso de haber poca luz.</p>
<p><strong>El nuevo chip ISP se integra directamente con el chip A10 Fusion del iPhone 7.</strong> Apple ha decidido usar la inteligencia artificial para que capturar nuestras fotos sea más preciso y directo, por ello, el chip es capaz de realizar 100.000 millones de cálculos en 25 ms para que el encuadre, equilibrio, enfoque y color sean los mejores posibles. Esto se traduce en mejores fotos.</p>
<p>Hablemos de las dos cámaras del iPhone 7 Plus. Por primera vez en la historia de un iPhone, <strong>cuenta con dos cámaras traseras que se complementan para hacer de la fotografía móvil un arte y no una afición.</strong></p>
<p>La primera cámara, la de la izquierda, e<strong>s la cámara normal descrita arriba.</strong> Exactamente igual.</p>
<p><strong>La segunda cámara es un teleobjetivo,</strong> es decir, un objetivo cuya distancia focal es mayor que en la otra cámara. Tiene zoom, para que nos entendamos.</p>
<p>Esta cámara ha sido diseñada para que, en caso de necesidad, <strong>podamos tener zoom óptico desde el móvil sin pérdida de calidad.</strong> Por ello, obtenemos el doble de zoom gracias a esta cámara y hasta 5 veces más mediante el zoom digital.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Zoom-optico-iPhone-7-Plus.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Zoom-optico-iPhone-7-Plus.gif" alt="Zoom optico iPhone 7 Plus" width="700" height="616" class="aligncenter size-full wp-image-15309" /></a></p>
<p><em>“¿Pero la cámara de mi iPhone tiene zoom?”</em> Os estaréis preguntando algunos. Y sí, lo tiene, pero es zoom digital, es simulado. Cuanto más zoom digital, menos calidad tiene la imagen. En cambio, <strong>el zoom óptico se consigue mediante lentes,</strong> es como usar unos prismáticos, <strong>la calidad de la foto se mantiene y el resultado es mejor.</strong></p>
<p>Y eso es lo que han hecho con la segunda cámara del iPhone 7 Plus. Gracias al software, <strong>podremos meter zoom óptico o digital a placer,</strong> obteniendo mejores resultados.</p>
<p>Además, en Apple han desarrollado un sistema por software en el cual gracias a ese segundo objetivo, <strong>se van a poder hacer fotos con mayor profundidad de campo.</strong> El efecto bokeh que se consigue con las cámara réflex y ciertas lentes (<a href="http://www.mylaif.es/he-estado-probando-50mm-bastante-jodido-enfocar-manualmente-rapido/" title="He estado probando el 50mm y es bastante jodido enfocar manualmente y rápido" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como un 50mm</a>) <strong>ahora se podrá simular gracias a esa segunda cámara y al software.</strong> La propiedad no estará disponible desde el primer día, así que habrá que esperar a una actualización de iOS.</p>
<h2>Pantalla Retina mejorada</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg" alt="Pantalla Retina iPhone 7" width="2624" height="1280" class="aligncenter size-full wp-image-15312" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7.jpg 2624w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7-300x146.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Pantalla-Retina-iPhone-7-1024x500.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2624px) 100vw, 2624px" /></a></p>
<p><strong>La Pantalla Retina es un 25% más brillante</strong> y mejora la representación del color, siendo más fiel que en modelos anteriores.</p>
<p>Por supuesto, <strong>mantiene <a href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus - 3D Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3D Touch</a>,</strong> el cual ha cobrado mucha importancia con <a href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>, así que los gestos siguen estando presentes.</p>
<h2>Chip A10 Fusion</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg" alt="Chip A10 Fusion iPhone 7" width="2246" height="1264" class="aligncenter size-full wp-image-15313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7.jpg 2246w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Chip-A10-Fusion-iPhone-7-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2246px) 100vw, 2246px" /></a></p>
<p><strong>El iPhone 7 cuenta con el chip A10 Fusion,</strong> el procesador más potente que ha llevado un smartphone hasta la fecha. <strong>Cuenta con cuatro núcleos, dos de alto rendimiento y dos de alta eficiencia.</strong> Lo que se traduce en que las tareas pesadas las realiza los núcleos potentes y las tareas más bajas las realiza los más eficientes.</p>
<p>Gracias a ello, <strong>el iPhone 7 conserva mejor la batería</strong> a pesar de tener el mismo diseño que modelos anteriores. Va a estar bien el poder ver un avance en el consumo, aunque seguimos esperando un cambio radical en cuanto al tema de las baterías.</p>
<p>En cifras, <strong>el chip A10 Fusion es hasta el doble de rápido que el del iPhone 6 en procesamiento y hasta el triple de rápido en gráficos.</strong></p>
<p>En cuanto a las capacidades… <strong>¡por fin nos deshacemos de los 16GB!,</strong> que estaban llegando a ser ridículos. <strong>El iPhone base cuenta con 32GB de espacio, el siguiente modelo 128GB y el último 256GB.</strong> Ahora ya tiene más sentido el poder grabar vídeos en 4K.</p>
<h2>Disponibilidad y precios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg" alt="Disponibilidad iPhone 7" width="1712" height="1185" class="aligncenter size-full wp-image-15314" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7.jpg 1712w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7-289x200.jpg 289w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Disponibilidad-iPhone-7-1024x709.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1712px) 100vw, 1712px" /></a></p>
<p><strong>El iPhone 7 y el iPhone 7 Plus se podrán reservar mañana, 9 de septiembre, y estarán disponible para su compra el 16 de septiembre.</strong> Es de las pocas veces que Apple <strong>ha lanzado el iPhone a la vez en EEUU y España,</strong> así que estamos de enhorabuena. <strong>En México también,</strong> así que a <a href="www.macsfera.com/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico/" title="Apple Vía Santa Fe: La primera Apple Store de México" target="_blank" rel="noopener noreferrer">las grandes noticias de la nueva Apple Store</a>, se le suman las del iPhone.</p>
<p><strong>El modelo base es de 32GB y está disponible por 770€ el modelo normal y 909 el modelo Plus.</strong> El iPhone 7 negro brillante sólo está disponible en las capacidades de 128 y 256GB (tanto en el iPhone 7 como el iPhone 7 Plus).</p>
<p><strong>Las reservas empezarán el viernes 9 de septiembre a las 9 de la mañana,</strong> así que habrá que estar atentos si queréis renovar teléfono.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Me gusta el nuevo iPhone.</strong> Me gusta tanto que me lo voy a comprar, no os voy a engañar. El avance en la tecnología hace que se pierdan algunas cosas, como el jack de 3,5mm, pero tal y como dije en la <a href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank" rel="noopener noreferrer">review del MacBook</a>, <strong>si tienes claro el futuro, vas a por ello poco a poco.</strong></p>
<p>Este año le ha tocado al puerto jack, pero hay alternativas y la tecnología cada vez se pone de nuestro lado para suplir esas pérdidas. Os aseguro que nadie va a llorar la ausencia.</p>
<p>De lo presentado, <strong>lo que más destaco es la resistencia al agua.</strong> Todos vivimos con mucha tensión esos momentos cerca de líquidos, pero ahora no será necesario, es más, lavar el iPhone va a ser hasta más sencillo </p>
<p>Recordad, mañana se abren las reservas. <strong>El sistema que ha implantado Apple nos garantizará nuestro dispositivo con una compra individual máxima de 2 iPhones por persona.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/iphone-7/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iOS 10</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Jun 2016 10:51:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14934</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la WWDC16, le tocó el turno a iOS, el sistema operativo estrella de Apple que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg" alt="iOS 10" width="1648" height="605" class="aligncenter size-full wp-image-14936" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10.jpg 1648w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-1024x376.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1648px) 100vw, 1648px" /></a></p>
<p>Llegando al final de la keynote de la <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a>, <strong>le tocó el turno a iOS,</strong> el sistema operativo estrella de Apple que conoceremos en un instante.</p>
<p>En esta nuevo versión, la décima, <strong>hay mejoras de rendimiento, cambios importantes y rediseños.</strong> Veremos además la nueva tendencia de Apple que tanto me gusta e ilusiona de cara al futuro.</p>
<p><span id="more-14934"></span></p>
<p>Se hizo esperar, y con razón, las novedades del sistema no decepcionaron, aunque algunas son un poco más limitadas según el país. <strong>La realidad es que la keynote estuvo cargada de novedades en todos los frentes,</strong> más <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">los que supimos la semana pasada</a>, <strong>así que se puede decir que Apple ha cumplido y esperamos que siga haciéndolo.</strong></p>
<p><a name="mejoras-en-la-experiencia-de-usuario"></a></p>
<h2>Mejoras en la experiencia de usuario</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg" alt="iOS 10 experiencia de usuario" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14937" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iOS-10-experiencia-de-usuario-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Con iOS 10 vienen las mejoras en experiencia de usuario.</strong> Ahora tenemos una pantalla de bloqueo rediseñada que es capaz de hacer más y mejor. Tenemos acceso rápido a la cámara y a los widgets y las notificaciones ahora son mucho más completas pudiendo interactuar mucho más con una aplicación.</p>
<p>Un pequeño toque de glamour ha sido el añadido por Apple al iPhone, <strong>que ahora enciende la pantalla cuando levantas el teléfono hacia ti.</strong> Gesto heredado del Apple Watch que busca hacer que las notificaciones sean vistas sin saltárnoslas por desbloquear demasiado rápido el teléfono con Touch ID.</p>
<p><strong>3D Touch cobra mucha más importancia,</strong> mostrando mucho más de la aplicación y permitiendo interactuar con ellas sin ni si quiera desbloquear el teléfono. Además, es capaz de mostrar información sin ni si quiera acceder a la app para que de un solo vistazo veamos lo que queremos.</p>
<p>El centro de control ahora tiene dos páginas, una para los controles y otra para la música, se acabó el tener todo apelmazado.</p>
<p><strong>Han mejorado mucho el sistema y se nota.</strong> Hay muchas ganas de probar esto a fondo y muchas ganas sobre todo de tener 3D Touch que ahora sí que es una propiedad que marca diferencia.</p>
<h2>API para Siri</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg" alt="Siri API iOS 10" width="1200" height="1297" class="aligncenter size-full wp-image-14938" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-185x200.jpg 185w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-API-iOS-10-947x1024.jpg 947w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Llevábamos esperándolo muchísimo tiempo, y por fin está aquí, <strong>la API de Siri es real y va a permitir que interactuemos con todas las aplicaciones que la implementen.</strong> Desde pedir un coche hasta enviar dinero pasando por enviar un mensaje por nuestra aplicación favorita.</p>
<p>Los desarrolladores tiene el poder y de ellos dependerá aprovechar al máximo la asistente virtual.</p>
<p>Estoy deseando que llegue esta opción para poder disfrutar de la verdadera potencia de Siri.</p>
<p><a name="teclados-inteligentes"></a></p>
<h2>Teclados inteligentes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg" alt="Teclado predictivo iOS 10" width="1930" height="1052" class="aligncenter size-full wp-image-14939" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10.jpg 1930w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Teclado-predictivo-iOS-10-1024x558.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1930px) 100vw, 1930px" /></a></p>
<p><strong>El teclado ahora se vuelve interactivo e inteligente,</strong> es capaz de sugerir información en base al contexto. Sugerir palabras más acertadas, opciones para enviar la ubicación cuando nos preguntan dónde estamos o añadir información de un contacto si lee quién es X persona.</p>
<p>Incluso es capaz de saber, por el contexto, qué vamos a hacer si hemos leído una información y seguidamente vamos a crear un evento de calendario. De modo que cuando vamos a crear ese evento, la información está ahí por si concuerda.</p>
<p>Además puede saber tu disponibilidad, sugerir ubicaciones recientes y, por primer vez, integrar varios teclados de diferentes idiomas a la vez. Ya no será necesario cambiar entre teclados para corregir o sugerir palabras, algo que aplaudo enormemente.</p>
<p><a name="eliminar-apps-por-defecto"></a></p>
<h2>Eliminar apps por defecto</h2>
<div id="attachment_14940" style="width: 1110px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14940" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg" alt="Eliminar apps nativas iOS 10" width="1100" height="834" class="size-full wp-image-14940" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10.jpg 1100w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-264x200.jpg 264w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Eliminar-apps-nativas-iOS-10-1024x776.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1100px) 100vw, 1100px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14940" class="wp-caption-text">Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p><strong>Apple ahora permite eliminar ciertas apps por defecto del sistema.</strong> Se acabó el tener una carpeta llena de aplicaciones que no usamos sólo por el hecho de que no podemos eliminarlas o porque hayamos encontrado una opción que nos gusta más.</p>
<p>Esto es muy importante, porque nunca antes se había visto algo así.</p>
<p>Además, <strong>mete en la App Store esas aplicaciones para que puedas descargártelas cuando quieras</strong> e incluso actualizarlas independientemente de si el sistema recibe una actualización o no. Esto hará que las novedades y mejoras fluyan más y el ritmo de actualización individual mejore notablemente.</p>
<h2>Fotos más potentes</h2>
<div id="attachment_14941" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14941" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg" alt="Recuerdos en iOS 10" width="2500" height="1845" class="size-full wp-image-14941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-271x200.jpg 271w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Recuerdos-en-iOS-10-1024x756.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14941" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Al igual que en <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a>, <strong>Fotos evoluciona y nos permite crear recuerdos de forma automática,</strong> mejora el reconocimiento facial y muestra las fotos en el mapa para tener una visión general de dónde las hemos hecho.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la búsqueda inteligente también se aplica a iOS.</strong> El sistema es capaz de analizar todas las fotos y lo que aparece en ellas permitiendo hacer búsquedas complejas en función del contexto de la foto, con unos mejores resultados.</p>
<p><strong>Todo ello se realiza en local,</strong> así que no hay que preocuparse de la privacidad porque todo queda en el teléfono.</p>
<h2>Mapas mejorados</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg" alt="Mapas en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14942" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mapas-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Con iOS 9 <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">introdujeron ciertas mejoras</a> muy interesantes en la aplicación Mapas. En esta ocasión también han añadido detalles muy prácticos:</p>
<p><strong>Poder reservar en lugares o cosas es posible ahora gracias a las apps dentro de Mapas.</strong> Desde una mesa en un restaurante, hasta un hotel, contando con el Uber que nos va a llevar de un sitio a otro. todo desde dentro de la aplicación.</p>
<p><strong>También se vuelve proactiva,</strong> como iOS, mejorando las sugerencias de cosas que te gustan y ofreciéndote mejores caminos para llegar a ellas.</p>
<p>Por último, una propiedad que me ha gustado mucho, <strong>es la de ofrecer más información en una ruta,</strong> información útil. Muchas veces, cuando estás en un viaje y no conoces la zona, no sabes dónde parar o cuanto queda para algo en particular. Ahora mapas sugiere estaciones, zonas donde comer y beber, etc. Por no hablar de la vista aérea que nos permitirá ver lo siguiente que nos vamos a encontrar por si hay tráfico y demás.</p>
<p><a name="nuevo-diseno-para-apple-music"></a></p>
<h2>Nuevo diseño para Apple Music</h2>
<div id="attachment_14943" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14943" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg" alt="Apple Music iOS 10" width="2500" height="1662" class="size-full wp-image-14943" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-iOS-10-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14943" class="wp-caption-text">Imagen cortesía de <a href="https://twitter.com/xtianp87" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></p></div>
<p>Como hemos visto en la versión de escritorio y en <a target="_blank" title="Nueva versión de tvOS" href="www.macsfera.com/nueva-version-tvos/" rel="noopener noreferrer">la de tvOS</a>, <strong>la aplicación Apple Music ha cambiado su diseño volviéndose ahora más clara y simple.</strong></p>
<p>Se centran en especificar dónde estás y las propiedades que más te gustan facilitando así la navegación y el descubrimiento de nueva música, o incluso poniendo las letras de la canción a mano.</p>
<p>15 millones de suscriptores merecían claridad a la hora de navegar por los distintos menús de la aplicación. Fue uno de los motivos por el cual <a target="_blank" title="Apple Music: 3 meses después" href="www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" rel="noopener noreferrer">abandoné la plataforma</a> y nunca está de más que se centren en mejorarlo.</p>
<h2>Suscripciones en News</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg" alt="Apple News iOS 10" width="2000" height="1730" class="aligncenter size-full wp-image-14944" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-231x200.jpg 231w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-News-iOS-10-1024x886.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>La aplicación de News ha pasado muy desapercibida en España, básicamente porque no está disponible, pero en Apple siguen desarrollándola <a target="_blank" title="Apple lanza documentación para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News" href="www.macsfera.com/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news/" rel="noopener noreferrer">como hemos visto</a> en <a target="_blank" title="News tendrá anuncios nativos en un futuro" href="www.macsfera.com/news-tendra-anuncios-nativos-en-un-futuro/" rel="noopener noreferrer">varias ocasiones</a> a <a target="_blank" title="Apple abre a todos los medios su formato de texto enriquecido en Apple News" href="www.macsfera.com/apple-abre-todos-los-medios-formato-texto-enriquecido-apple-news/" rel="noopener noreferrer">lo largo del año</a>.</p>
<p><strong>Estrenando nuevo diseño,</strong> se centra en ofrecerte contenido personalizado por categorías. Ese contenido por supuesto lo sacan de los medios a los que te has suscrito. Pero toda la información está mejor estructurada como si toda la plataforma fuera un gran periódico.</p>
<p><strong>También habrá notificaciones de última hora,</strong> porque no solo es un lector de RSS, también nos sirve para estar al día y en Apple han visto conveniente notificarte las últimas noticias.</p>
<p><strong>News permitirá suscripciones,</strong> esto significa que los medios podrán ofrecer contenido premium a los suscriptores de forma sencilla y rápida a cambio de una cantidad de dinero</p>
<p><a name="home-la-aplicacion-de-casa"></a></p>
<h2>Home, la aplicación de casa</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg" alt="Aplicacion Home iOS 10" width="1414" height="1060" class="aligncenter size-full wp-image-14945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg 1414w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1414px) 100vw, 1414px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha integrado una nueva aplicación para controlar todos los dispositivos inteligentes que usan HomeKit desde un mismo sitio.</strong></p>
<p>De esa forma, podremos controlar puertas, temperaturas, cerrojos, ventiladores, persianas, luces, etc. todo desde una misma aplicación y que, por supuesto, funciona con Siri.</p>
<p>Para eso, es necesario que el producto sea compatible con HomeKit pero han anunciado que la mayoría de los fabricantes lo están implementado.</p>
<p>Con la aplicación podremos controlar todos los componentes individualmente o por escenas. <em>Buenas noches</em> es una función que baja las persianas, apaga las luces, varía la temperatura, etc.</p>
<h2>Personalizar opciones del sistema</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg" alt="Personalizacion apps iOS 10" width="1248" height="792" class="aligncenter size-full wp-image-14946" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10.jpg 1248w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Personalizacion-apps-iOS-10-1024x650.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1248px) 100vw, 1248px" /></a></p>
<p>La aplicación de teléfono tiene transcripción de los mensajes que nos dejan en el buzón de llamadas, de modo que podemos leer en cualquier momento el mensaje sin necesidad de escucharlo.</p>
<p>Han integrado una gran base de datos de números de modo que cuando recibimos una llamada desconocida, iOS es capaz de sugerirte la temática de la llamada, algo muy útil si el número te llama con motivos publicitarios.</p>
<p><strong>También anunciaron cambios en la forma de interactuar con las llamadas VoIP.</strong> Hasta ahora cuando recibías una, sólo salía una notificación, pero a partir de iOS 10 las veremos como una llamada más.</p>
<p>Otro de los grandes cambios es la personalización de ciertas opciones del sistema. Apple permite cambiar las opciones de algunas apps como la de Contactos, que ahora sugiere los métodos de contacto del iPhone, <strong>pero que podrán cambiar para poner nuestras propias aplicaciones y tener un acceso más rápido y más personalizado.</strong> De esa forma, la app nos sugerirá enviar un mensaje por WhatsApp a una persona en vez de enviarla un sms, o llamarla a través de Skype en vez de al teléfono móvil.</p>
<p>Y por último, la <a target="_blank" title="Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integración del iPhone y el iPad en entornos de empresa" href="www.macsfera.com/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa/" rel="noopener noreferrer">alianza que hicieron con Cisco</a> se ha dejado ver permitiendo recibir en el iPhone llamadas al número personal y al del trabajo gracias a la app de Cisco. </p>
<p><a name="los-mensajes-cambiados-al-completo"></a></p>
<h2>Los mensajes, cambiados al completo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg" alt="Mensajes en iOS 10" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-14947" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mensajes-en-iOS-10-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de mensajes ha sufrido un gran cambio, ya no solo se trata de enviar y recibir mensajes, ahora se envía mucho más.</strong></p>
<p>Desde enlaces con información, vídeos que se reproducen en el momento, hasta animación completa de las burbujas que enviamos pasando por enviar texto manuscrito y hasta el latido de nuestro corazón.</p>
<p>Como si de Facebook se tratase, también vamos a poder indicar si nos gusta o no un mensaje enviado (con varios estados), personalizar fotos o vídeos al momento, enviar stickers y hasta instalar aplicaciones compatibles con Mensajes.</p>
<p>Porque sí, Mensajes puede integrar aplicaciones de terceros para enviar contenido: gifs, stickers, vídeos, etc.</p>
<p>Además, podemos personalizar el fondo por un momento, haciendo que una animación inunde toda la pantalla. También ocultar mensajes, para que sean descubiertos por sorpresa pasando el dedo por encima.</p>
<p>Y para terminar, en Apple saben que encontrar emojis es complejo, así al acabar de escribir nos sugerirá ciertas palabras de nuestro texto que concuerdan con emojis y podremos sustituirlos por los divertidos símbolos con un solo tap.</p>
<h2>Modelos compatibles</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg" alt="Modelos compatibles iOS 10" width="1050" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-14948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10.jpg 1050w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-300x101.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modelos-compatibles-iOS-10-1024x345.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" /></a></p>
<p>iOS se caracteriza por ser un sistema que llega a muchos dispositivos, independientemente de cuando se presentaron, aunque esta vez la criba ha sido un poco mayor que otros años. Sigue llegando a muchos dispositivos antiguos, pero es verdad que se han recortado unos pocos.</p>
<p>De esta forma, <strong>así quedan los modelos compatibles con iOS 10:</strong></p>
<ul>
<li><strong>iPhone:</strong> desde el 5 en adelante</li>
<li><strong>iPad:</strong> desde el iPad 4 en adelante y desde el iPad mini 2 en adelante</li>
<li><strong>iPod touch:</strong> sólo el de sexta generación</li>
</ul>
<p>Si os fijáis, los modelos eliminados no son compatibles con Siri (salvo el iPhone 4s), <strong>y eso ya limita muchas de las opciones que incluye iOS 10.</strong> Si hubiesen hecho el sistema compatible sería bastante más lento y estaría muy capado.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg" alt="Nuevo iOS 10" width="1769" height="843" class="aligncenter size-full wp-image-14949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10.jpg 1769w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Nuevo-iOS-10-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1769px) 100vw, 1769px" /></a></p>
<p>iOS 10 está disponible como beta para los desarrolladores y estará disponible en julio <a target="_blank" title="Probando la beta de iOS 9" href="www.macsfera.com/probando-la-beta-de-ios-9/" rel="noopener noreferrer">como beta pública</a>. <strong>La versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Creo que ha habido muchos cambios, ya he manifestado que muchos de ellos me han gustado <strong>y añado que son cosas que llevo esperando de Apple mucho tiempo.</strong> Esta vez sí que tengo la sensación de que la cosa avanza y de que va a haber un cambio significativo con respecto a otras versiones, así que os podéis imaginar las ganas que tengo de tenerlo disponible. Seguro que no soy el único.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/">Nuevo iOS 10</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porqué no espero 3D Touch en el iPad Air 3</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Feb 2016 17:51:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 3]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13013</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3/">Porqué no espero 3D Touch en el iPad Air 3</a></p>
<p>Hace 3 días, Apple publicó en su canal en YouTube el vídeo publicitario que veis en la entrada. El anuncio habla de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3/">Porqué no espero 3D Touch en el iPad Air 3</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3/">Porqué no espero 3D Touch en el iPad Air 3</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/oU-_O9gslgo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Hace 3 días, Apple publicó en su canal en YouTube el vídeo publicitario que veis en la entrada. El anuncio habla de una propiedad del <a title="iPhone 6s" href="www.macsfera.com/tag/iphone-6s" target="_blank">iPhone 6s</a>: <a href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" target="_blank">3D Touch</a>.</p>
<p>No muestra nada nuevo que no hayamos visto ya, ni mucho menos, simplemente remarca una propiedad que es muy vistosa, aunque no exclusiva. <strong>Pero este sábado me he levantado reflexivo y me apetece contaros porqué no espero 3D Touch en el iPad Air 3.</strong></p>
<p><span id="more-13013"></span></p>
<p>Llevo tiempo pensando en cómo será este nuevo modelo que se espera para mediados de marzo. Al principio creía que traería 3D Touch, luego que no, luego que sí, pero finalmente me decanté por el no. <strong>Este vídeo ha confirmado más aún mi creencia.</strong></p>
<p>Tal y como Apple muestra 3D Touch al mundo, es una herramienta que sirve –principalmente– <strong>para previsualizar contenido.</strong> Sí, tiene algunas opciones a parte como la de animar las <a title="Así funciona Live Photos fuera del iPhone 6s" href="www.macsfera.com/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s/" target="_blank">Live Photos</a> o la de los atajos en el springboard, pero su característica principal es la de ver cosas sin llegar a abrirlas del todo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>En el iPhone tiene sentido puesto que la pantalla es reducida, la información a mostrar es limitada y muchas veces el cambio entre aplicaciones es odioso cuando realmente sólo necesitas un pequeño vistazo.</p>
<p>En cambio, <strong>eso en el iPad no pasa,</strong> la pantalla es tan grande que para mostrar una determinada información no siempre hay que ocultar la actual. Aplicaciones con varias columnas o la <a title="Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" target="_blank">multitarea real</a> con vistas como Split View <strong>son las que me hacen pensar que realmente 3D Touch en el iPad no tiene tanto sentido como en el iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/09170821/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg" rel="attachment wp-att-12321"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/09170821/3D-Touch-iPhone-6s-Rosa-Apple-Store-Sol.jpg" alt="3D Touch iPhone 6s Rosa Apple Store Sol" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12321" /></a></p>
<p>Cuando Tim Cook o Phil Schiller salgan hablando el mes que viene sobre este nuevo producto, <strong>no espero que digan que incorpora 3D Touch.</strong> Si lo hacen, me llevaría una gran sorpresa y no rechazaría usarlo, pero creo que tiene más sentido implementar otras cosas como la compatibilidad con el <a href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" target="_blank">Apple Pencil</a>, por ejemplo. También os digo que si lo acaban haciendo, sólo espero que venga acompañado con más funciones en iOS.</p>
<p>Me gusta mucho la idea de usar 3D Touch en el iPhone. Ya dije <a title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" target="_blank">hablando sobre Force Touch</a> hace poco menos de un año que me encantaría verlo en iOS, y la implementación que ha hecho Apple de él ha sido mejor de lo que en su momento imaginé. Pero una cosa es que en un dispositivo tenga sentido, <strong>y otra es que se meta en todas partes incluso cuando no cubres una necesidad porque en ese dispositivo no existe.</strong></p>
<p>Según rumores, queda menos de un mes para la keynote en la que se presentará este nuevo dispositivo y tengo muchas ganas de que ocurra. Llevo <a title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad - Mi futuro con el iPad Air 3" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/?#mi-futuro-con-el-ipad-air-3" target="_blank">esperando demasiado tiempo</a> para saber cómo será y por ello no paro de darle vueltas, aunque no siempre os comparta esos pensamientos.</p>
<p>El tiempo nos dirá cuál es la veracidad de esta suposición.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De ahí que la campaña publicitaria se llame <em>Less Time</em>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-no-espero-3d-touch-en-el-ipad-air-3/">Porqué no espero 3D Touch en el iPad Air 3</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 11:46:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Recordatorios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12890</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch/">MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch</a></p>
<p>MinNode, la aplicación multiplataforma para crear mapas mentales, ha recibido una actualización en la que incluye tareas, compatibilidad con 3D Touch y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch/">MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch/">MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/MindNode-con-tareas.png" rel="attachment wp-att-12892"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/MindNode-con-tareas.png" alt="MindNode con tareas" width="860" height="448" class="aligncenter size-full wp-image-12892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/MindNode-con-tareas.png 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/MindNode-con-tareas-300x156.png 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/MindNode-con-tareas-768x400.png 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/MindNode-con-tareas-720x375.png 720w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>MinNode, la aplicación multiplataforma para crear mapas mentales, <strong>ha recibido una actualización en la que incluye tareas, compatibilidad con 3D Touch y nuevas mejoras para la gestión de los nodos.</strong></p>
<p>Ahora los nodos tienen la posibilidad de convertirse en tareas. Pudiendo ver en los nodos padre el proceso global de las tareas de la rama.</p>
<p><span id="more-12890"></span></p>
<blockquote>
<p>Los mapas mentales son una buena forma de progresar en un proyecto y las tareas ofrecen una gran parte de ese trabajo.</p>
</blockquote>
<p>Por ello, <strong>podemos tener una lista de tareas dentro de nuestro mapa mental, a parte de el mapa en sí.</strong> MindNode también es compatible con la aplicación Recordatorios de Apple, de modo que si marcamos una tarea como hecha en dicha app, ésta se verá reflejada en el mapa mental.</p>
<p><strong>La aplicación se ha vuelto compatible tanto con <a title="Nuevo iPhone 6s y 6s plus - 3D Touch" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3D Touch</a> como con <a title="Force Touch" href="www.macsfera.com/tag/force-touch/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Force Touch</a></strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Haciendo el gesto en el mapa mental, podremos crear un nuevo nodo directamente. Esto sólo funcionará en el <a href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 6s en España" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a> y en Macs que tengan un <a title="Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard" href="www.macsfera.com/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trackpad compatible</a>.</p>
<p>Y para acabar con las novedades, IdeasOnCanvas ha anunciado que MindNode tendrá un modo de entrada rápida. Dicho modo nos permitirá añadir imágenes (o iconos), notas y tareas a un nodo desde el teclado. Ya no hace falta recurrir al panel auxiliar para realizarlo, algo que mejorará la agilidad de la aplicación. Esta propiedad, por supuesto, sólo está disponible para iOS.</p>
<hr />
<p><strong>Adoro ver cómo las aplicaciones que uso mejoran día a día.</strong> Ya os hablé de <a title="MindNode: Crea mapas mentales de forma fácil y sencilla" href="www.macsfera.com/mindnode-crea-mapas-mentales-forma-facil-sencilla/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MindNode y lo que me había ayudado</a> a la hora de organizar mis artículos grandes y recuerdo que critiqué la forma en la que se gestionaban los nodos en iOS por su lentitud con la interfaz táctil. Después de esta actualización, la velocidad de uso va a mejorar mucho.</p>
<p>Por supuesto, <strong>la actualización ha sido gratuita</strong> para todos los usuarios que la teníamos comprada de ante mano. Si queréis disfrutar se la app, está disponible en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a> por 10€ y en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-2-delightful-mind/id992076693?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> por 30€.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://mindnode.com/blog/2016-01-26-tasks-in-mindnode" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MindNode</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sigo sin saber porqué se llaman distinto, la única diferencia es que el primero afecta a iOS y el segundo a OS X.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mindnode-se-actualiza-tareas-compatibilidad-3d-touch/">MindNode se actualiza con tareas y compatibilidad con 3D Touch</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 21:32:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 6s]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 6s Plus]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Taptic Engine]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11995</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a></p>
<p>No fue hasta el último momento, pero vino. Apple por fin presentó sus nuevos iPhone 6s y 6s Plus en la keynote</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s.jpg" alt="Nuevo iPhone 6s" width="2500" height="1132" class="aligncenter size-full wp-image-12005" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No fue hasta el último momento, pero vino. <strong>Apple por fin <a href="www.macsfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/" title="Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer">presentó</a> sus nuevos iPhone 6s y 6s Plus en la keynote celebrada el 9 de septiembre.</strong> Un modelo con el mismo diseño que sus antecesores pero con muchas novedades que afectan al futuro.</p>
<p>Me cuesta empezar a hablar de este dispositivo, <strong>porque realmente han hecho un gran cambio en la forma de interactuar con el teléfono,</strong> aunque como siempre empezaré por el diseño.</p>
<p><span id="more-11995"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s.jpg" alt="Diseno iPhone 6s" width="2500" height="1235" class="aligncenter size-full wp-image-12006" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s-300x148.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s-1024x506.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El diseño es exactamente el mismo que el del iPhone 6 y iPhone 6 Plus, aunque hay una pequeña novedad:<strong> incluyen un nuevo color llamado oro rosa.</strong> De esta forma, se adaptan a los <a href="www.macsfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos Apple Watch Sport</a> y al Apple Watch Edition.</p>
<p>Los materiales también han cambiado, Apple ha escuchado al público con el famoso <em>Bendgate</em> e <strong>incorpora aluminio serie 7000</strong> que hace del cuerpo un elemento más duro y resistente. El cristal empleado en la pantalla también ha cambiado gracias al proceso de fabricación, siendo el más resistente hasta ahora.</p>
<p>Y eso es lo más destacado en cuanto al diseño, los modelos s en el iPhone no suelen incorporar ningún elemento distinto, de modo que no se esperaba gran cosa.</p>
<h2>Potencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s.jpg" alt="Chip A9 iPhone 6s" width="1900" height="1195" class="aligncenter size-full wp-image-12007" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s.jpg 1900w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s-300x189.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s-1024x644.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1900px) 100vw, 1900px" /></a></p>
<p><strong>Los nuevos iPhone 6s cuentan con un chip A9 de 64 bits</strong> que supone una mejora del 70% en la velocidad de la CPU y de un 90% en la de la GPU. El procesador M9 también ha sido mejorado para ser más preciso a la hora de calcular la actividad física que realizamos.</p>
<p>Las antenas Wi-Fi ahora soportan velocidades de hasta 866 Mb/s y el LTE es compatible hasta con 23 bandas con una velocidad de hasta 300 Mb/s.</p>
<p><strong>Touch ID se renueva a la segunda generación siendo más rápido y preciso que el modelo anterior.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg" alt="Taptic Engine iPhone 6s" width="2560" height="1440" class="aligncenter size-full wp-image-12008" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg 2560w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un dispositivo iOS, <strong>el iPhone 6s incluye el modulo Taptic Engine</strong> que se encarga de comunicarse con nosotros con leves vibraciones como ya lo hace en el <a href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" title="Apple Watch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a> y en los <a href="www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Force Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trackpads Force Touch</a>. Esto viene dado porque hay una nueva tecnología de comunicación llamada <strong>3D Touch</strong> de la que os hablaré después.</p>
<h2>Cámaras</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s.jpg" alt="Camara iPhone 6s" width="1966" height="1160" class="aligncenter size-full wp-image-12009" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s.jpg 1966w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s-300x177.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s-1024x604.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1966px) 100vw, 1966px" /></a></p>
<p>Apple lleva años haciendo que las cámaras de sus teléfonos sean un punto a favor para el usuario, <strong>y el iPhone 6s no se iba a salvar de la mejora.</strong></p>
<p><strong>Fotos a 12 megapixeles de resolución</strong> con estabilizador de imagen, HDR automático, apertura de f/2,2 y flash True Tone. <strong>La cámara de vídeo graba en resolución 4K</strong> con estabilizador de imagen en el modelo 6s Plus.</p>
<p>Con la cámara, <strong>han aprovechado para presentar Live Photos,</strong> un detalle fotográfico muy interesante que personalmente me ha encantado. Live Photo permite capturar 1,5 segundos desde que tomamos la foto, de esa forma podremos ver la foto en sí, y un espacio de tiempo después de capturarla. Se mostrará a lo largo de nuestro carrete, sólo cuando queramos. De por sí veremos una imagen, pero al hacer presión sobre ella empezará la animación</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k.jpg" alt="iPhone 6s grabando 4k" width="1654" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-12010" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k.jpg 1654w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k-300x201.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k-1024x687.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1654px) 100vw, 1654px" /></a></p>
<p>Lo bueno es que Apple ha hecho una API <strong>para que otros servicios puedan usar esta tecnología con el objetivo de que no se quede encerrada en nuestro iPhone.</strong> No sé si se subirán como GIFs o tendrán un formato especial, pero el resto de dispositivos que se sincronizan con iCloud también deberán adaptarse.</p>
<p><strong>La cámara delantera ahora tiene 5 MP de resolución y hay una pequeña novedad: tiene flash incorporado.</strong> Bueno, no es un flash como tal, aunque si actúa como flash. Apple ha decidido usar la pantalla Retina para iluminar ese momento en el que queramos hacernos una foto. Gracias al nuevo chip, la pantalla Retina no solo se ilumina, también adecua el color a la mejor situación, como hace el flash True Tone.</p>
<h2><a name="3d-touch" class="relativo">3D Touch</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg" alt="3D Touch iPhone 6s" width="2500" height="1632" class="aligncenter size-full wp-image-12011" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-300x196.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-1024x668.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos al momento más esperado. La cualidad que ha hecho que todos flipemos bastante. <strong>3D Touch, el Force Touch en los dispositivos iOS.</strong></p>
<p>Cuando conocimos esta tecnología <a href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">de la mano del Mac</a> y del Apple Watch, supimos que en iOS iba a estar, pero yo personalmente no me imaginaba que iba a suponer tanto impacto. Es decir, en el Apple Watch, hasta donde sé, todo lo que se hace con Force Touch se podría hacer dejando pulsado unos segundos, <strong>pero en <a href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> y en el iPhone 6s han ido más allá cambiando completamente el sistema y la manera en la que interactuamos con él.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg" alt="3D Touch iPhone 6s" width="1868" height="1252" class="aligncenter size-full wp-image-12012" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg 1868w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-300x201.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-1024x686.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1868px) 100vw, 1868px" /></a></p>
<p><strong>Con 3D Touch</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>vamos a poder hacer cosas que antes no podíamos hacer.</strong> Apple <a href="http://www.apple.com/es/iphone-6s/3d-touch/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha creado una sección</a> en la que muestra un montón de ejemplos de situaciones en las que funciona esta nueva tecnología.</p>
<p><strong>Personalmente lo que más me ha gustado ha sido las acciones rápidas.</strong> Cada aplicación tiene un menú en el que poder obtener un listado de opciones rápidas para realizar a golpe de dedo. De ese modo la cámara nos permitirá poner el modo vídeo o cámara lenta, la aplicación de mapas ir a casa o marcar la ubicación y la aplicación de mensajes nos mostrará las conversaciones recientes.</p>
<p><strong>Es una nueva forma de comunicarnos con el dispositivo, y lo mejor de todo es que cualquier aplicación puede usarlo.</strong> Realmente me ha gustado esta característica, hacía tiempo que no veía un cambio tan significativo en iOS, y me ha chocado muchísimo que lo presenten en una keynote con temática variada y al final.</p>
<h2><a name="16gb" class="relativo">¡Otra vez no!</a></h2>
<p>Sí amigos, otra vez sí. <strong>16GB como modelo base en ambos iPhone.</strong> Es increíble que otro año más, y estando en 2015, tengamos un modelo de 700€ que sólo tenga 16GB de capacidad. El resto son de 64GB y 128GB.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s.jpg" alt="Pantalla iPhone 6s" width="2380" height="991" class="aligncenter size-full wp-image-12013" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s.jpg 2380w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s-300x125.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s-1024x426.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2380px) 100vw, 2380px" /></a></p>
<p>Me gusta, me gusta lo presentado. Ya digo, hacía tiempo que no veía un cambio en las funciones de iOS tan radical como el de 3D Touch.</p>
<p><strong>Ambos terminales estarán disponibles para reserva el 12 de septiembre y el 25 saldrán a la venta.</strong> Aunque no en España ni México. No será hasta la segunda oleada cuando realmente esto ocurra, aunque se desconoce la fecha.</p>
<p>Los precios tampoco se conocen, aunque todo apunta a una subida de precios generalizada en Europa.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/iphone-6s/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No entiendo porqué no se llama Force Touch</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
