{"id":11175,"date":"2015-07-20T13:45:43","date_gmt":"2015-07-20T12:45:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11175"},"modified":"2015-07-20T14:34:33","modified_gmt":"2015-07-20T13:34:33","slug":"cuarto-aniversario-de-macsfera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/","title":{"rendered":"Cuarto aniversario de MacSfera"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/20132442\/MacSfera.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/20132442\/MacSfera.jpg\" alt=\"MacSfera\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11176\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a1MacSfera cumple 4 a\u00f1os!<\/strong> Hoy es el aniversario del blog que inici\u00e9 un 20 de julio de 2011 con la noticia de que OS X Lion ya <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-lion-disponible-desde-la-mac-app-store\/\" title=\"OS X Lion disponible desde la Mac App Store\" target=\"_blank\">se pod\u00eda descargar de la Mac App Store<\/a> y un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/\" title=\"OS X Lion ya est\u00e1 entre nosotros. Proceso de instalaci\u00f3n\" target=\"_blank\">breve repaso de la instalaci\u00f3n y la prueba del sistema<\/a>.<\/p>\n<p>Recuerdo perfectamente ese d\u00eda, llevaba preparando MacSfera unas semanas debido a una uni\u00f3n con <a href=\"http:\/\/www.ipadsfera.com\" title=\"iPadSfera\" target=\"_blank\">iPadSfera<\/a> y otros blogs. Si bien el nombre y la plantilla eran nuevos, MacSfera contaba con art\u00edculos de otros dos blogs que se remontan a 2009, aunque despu\u00e9s de limpiar adaptando todo el contenido a la nueva tem\u00e1tica del blog <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002ef702080000000068864bd0_11175\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002ef702080000000068864bd0_11175\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002ef702080000000068864bd0_11175\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">\u00danicamente Mac y Apple como empresa.<\/span> los art\u00edculos que quedan <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-store-en-espana\/\" title=\"Apple Store en Espa\u00f1a\" target=\"_blank\">son del 2010<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Cuando empec\u00e9 a escribir ten\u00eda 14-15 a\u00f1os y cuando lanc\u00e9 MacSfera 17. Por aquel entonces no ten\u00eda ni idea de c\u00f3mo escribir <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000002ef702080000000068864bd0_11175\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002ef702080000000068864bd0_11175\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002ef702080000000068864bd0_11175\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Hoy en d\u00eda tampoco puedo afirmarlo con rotundidad&#x1f602;<\/span> pero si sab\u00eda que me encantaba todo aquello. Elegir el dise\u00f1o del blog, configurarlo todo, probar, escribir, expresarme, comunicar al mundo y saber que he podido ayudar a las personas con mis conocimientos.<\/p>\n<p>Tras un a\u00f1o y pico redactando <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/noticias\/\" title=\"Noticias\" target=\"_blank\">noticias<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/tutoriales\/\" title=\"Tutoriales\" target=\"_blank\">tutoriales<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/reviews\/\" title=\"Reviews\" target=\"_blank\">reviews <\/a>y, en general <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/curiosidades\/\" title=\"Curiosidades\" target=\"_blank\">todo lo que ve\u00eda relacionado con Apple<\/a>, tuve una bajada de rendimiento bastante importante por <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/31459372921\/nueva-etapa\" title=\"Nueva etapa\" target=\"_blank\">mi incursi\u00f3n en la universidad<\/a>. <strong>Publicaba poco y por obligaci\u00f3n.<\/strong> Casi siempre noticias poco relevantes y sin mucho aporte. Esta situaci\u00f3n junto a una bajada importante de los ingresos de Google AdSense sin motivo alguno <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000002ef702080000000068864bd0_11175\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002ef702080000000068864bd0_11175\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002ef702080000000068864bd0_11175\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Las visitas no bajaban a pesar de no publicar y los clics hasta aumentaron.<\/span> hizo que perdiese todo el inter\u00e9s y dejase de publicar varios meses. <strong>No encontraba la motivaci\u00f3n necesaria para hacerlo.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/20132525\/Yo-en-mis-inicios.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/20132525\/Yo-en-mis-inicios.jpg\" alt=\"Yo en mis inicios\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"size-full wp-image-11177\" \/><\/a>Yo en mis inicios como blogger<\/p>\n<p>La situaci\u00f3n cambi\u00f3 de golpe este mes de marzo. Cansado de no estar a gusto con el trabajo que hab\u00eda realizado durante tanto tiempo y de no querer tirarlo por la borda como si nada, <strong>decid\u00ed <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/114324730330\/creando-mi-primera-plantilla-para-wordpress\" title=\"Creando mi primera plantilla para WordPress\" target=\"_blank\">crear mi propia plantilla para WordPress<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera\/\" title=\"Bienvenidos al nuevo MacSfera\" target=\"_blank\">cambiar el enfoque del blog<\/a>.<\/strong> Esto hizo que realmente disfrutase escribiendo (sigo haci\u00e9ndolo) y que estuviese m\u00e1s contento y orgulloso con lo que publicase.<\/p>\n<p>He vuelto a escribir -aunque <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\" title=\"MyLaif\" target=\"_blank\">nunca dejase de hacerlo<\/a>\u2014 y el tr\u00e1fico ha mejorado, he aprendido un mont\u00f3n de cosas t\u00e9cnicas sobre WordPress, servidores, etc. y la gente ha sabido ver el esfuerzo detr\u00e1s de los cambios.<\/p>\n<p>Sin duda, han sido cuatro a\u00f1os con altibajos, <strong>pero ahora me encuentro en la mejor situaci\u00f3n<\/strong> respecto a este blog y espero que siga siendo as\u00ed por mucho tiempo. <strong>Gracias por formar parte de esto y por mostrarme vuestro apoyo tanto con elogios como con cr\u00edticas para que mejore.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1MacSfera cumple 4 a\u00f1os! Hoy es el aniversario del blog que inici\u00e9 un 20 de julio de 2011 con la noticia de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11176,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[1632,2234],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cuarto aniversario de MacSfera<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Es el cuarto aniversario de MacSfera en la red. Hago un repaso desde su creaci\u00f3n hasta la actualizad, que es el mejor momento que est\u00e1 viviendo el blog.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cuarto aniversario de MacSfera\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Es el cuarto aniversario de MacSfera en la red. Hago un repaso desde su creaci\u00f3n hasta la actualizad, que es el mejor momento que est\u00e1 viviendo el blog.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-20T12:45:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-07-20T13:34:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacSfera.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cuarto aniversario de MacSfera\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Es el cuarto aniversario de MacSfera en la red. Hago un repaso desde su creaci\u00f3n hasta la actualizad, que es el mejor momento que est\u00e1 viviendo el blog.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/20132442\/MacSfera.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/MacSfera.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"MacSfera\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/\",\"name\":\"Cuarto aniversario de MacSfera\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-20T12:45:43+00:00\",\"dateModified\":\"2015-07-20T13:34:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Es el cuarto aniversario de MacSfera en la red. Hago un repaso desde su creaci\\u00f3n hasta la actualizad, que es el mejor momento que est\\u00e1 viviendo el blog.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuarto-aniversario-de-macsfera\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11175"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11175\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11176"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11175"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11175"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}