{"id":2160,"date":"2011-05-13T17:13:12","date_gmt":"2011-05-13T15:13:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2160"},"modified":"2023-01-29T12:24:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:52","slug":"carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/","title":{"rendered":"Carousel, un cliente de Instagram para Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Carousel.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Carousel.png\" alt=\"\" title=\"Carousel\" width=\"478\" height=\"552\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3587\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Carousel.png 478w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Carousel-260x300.png 260w\" sizes=\"(max-width: 478px) 100vw, 478px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Carousel<\/strong> es un cliente de <strong>Instagram<\/strong> para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> no oficial.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nComo ya sabemos, la red social <strong>Instagram<\/strong> lanzada para <strong>iOS<\/strong> solo cuenta con su <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\/\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> para esa plataforma y algunos cuantos usuarios demandaban una para <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Carousel<\/strong> permite tener algunas funciones de <strong>Instagram<\/strong> en nuestro escritorio y la verdad es que se ha implementado de una manera muy buena.<\/p>\n<p>El dise\u00f1o de la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, bajo mi punto de vista es brillante, est\u00e1 muy cuidada y escapa un poco de lo que solemos ver. A mi me resulta muy agradable ir navegando por el Feed con esa interfaz.<\/p>\n<p>La <strong>app<\/strong> permite b\u00e1sicamente ver tu feed cargando las fotos que suben los usuarios que sigues y si te gusta una foto o quieres dejar un comentario puedes hacerlo con sus iconos. Si las fotos te parecen que est\u00e1n en un tama\u00f1o un poco peque\u00f1o, siempre puedes hacer \u00abvista previa\u00bb para que se vea m\u00e1s grande y tendremos un peque\u00f1o atajo para guardar la foto.<\/p>\n<p>Para m\u00e1s comodidad dispone de unos <strong>atajos de teclados<\/strong> para realizar las funciones b\u00e1sicas, comentar una foto (alt+C), darle a Me gusta (alt+L), subir (alt+FLECHA ARRIBA) o bajar (alt+FLECHA ABAJO) en la selecci\u00f3n de foto. Sin duda da mucha comodidad no depender del rat\u00f3n para este tipo de acciones tan sencillas.<\/p>\n<p>Otra de sus ventajas es que es totalmente compatible con el notificador de avisos <strong>Growl<\/strong> de modo que cada vez que un usuario sube una foto se te notifica mediante la t\u00edpica ventana.<\/p>\n<p>Una cosa un tanto negativa de la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> es que no tiene la opci\u00f3n de subir fotos, por un lado es normal, pero por otro ser\u00eda muy c\u00f3modo no depender siempre de tu <strong>dispositivo iOS<\/strong> para publicar una foto.<\/p>\n<p>La <strong>app<\/strong> tiene una versi\u00f3n de prueba de 15 d\u00edas y una vez acabados deber\u00e1s comprarla si quieres continuar us\u00e1ndola, <strong>4,99$<\/strong> es el precio que deber\u00e1s de pagar en caso de querer tenerla completa.<\/p>\n<p>Para finalizar he de decir que aunque <strong>el dise\u00f1o es espl\u00e9ndido y la funcionalidad es muy buena<\/strong> le falta la opci\u00f3n de subir fotos. Tambi\u00e9n me parece <strong>un poco cara<\/strong> para solo revisar tu feed, pero un mensaje al iniciarla por primera vez nos revela que<strong> el programador est\u00e1 desarrollando una actualizaci\u00f3n,<\/strong> esperemos que venga cargadita de sorpresas.<\/p>\n<p>Compra\/Descarga | <a href=\"http:\/\/carousel.mobelux.com\/\">Carousel<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carousel es un cliente de Instagram para Mac no oficial.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3587,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,58,338,110,174,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Carousel, un cliente de Instagram para Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Carousel es un cliente de Instagram para Mac donde podr\u00e1s ver las fotos de tus amigos, comentarlas agregarlas a tu lista de fotos que te gustan\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Carousel, un cliente de Instagram para Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Carousel es un cliente de Instagram para Mac donde podr\u00e1s ver las fotos de tus amigos, comentarlas agregarlas a tu lista de fotos que te gustan\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-13T15:13:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Carousel.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"478\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"552\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Carousel.png\",\"width\":478,\"height\":552,\"caption\":\"Carousel\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/\",\"name\":\"Carousel, un cliente de Instagram para Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-13T15:13:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Carousel es un cliente de Instagram para Mac donde podr\\u00e1s ver las fotos de tus amigos, comentarlas agregarlas a tu lista de fotos que te gustan\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2160"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2160"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2160\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17375,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2160\/revisions\/17375"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3587"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2160"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2160"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2160"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}