{"id":4363,"date":"2011-08-10T00:16:50","date_gmt":"2011-08-09T23:16:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4363"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/","title":{"rendered":"Demandan a Apple por parar una partida de tabletas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\" alt=\"\" title=\"NT-K y iPad\" width=\"550\" height=\"210\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4364\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad-300x115.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Nuevas Tecnolog\u00edas y Energ\u00edas Catal\u00e1 SL<\/strong> ha demandado a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> porque en noviembre de 2010 la empresa manzanera bloque\u00f3 una partida en aduanas de la tabletas de la marca <strong>NT-K que distribu\u00eda Nuevas Tecnolog\u00edas y Energ\u00edas Catal\u00e1 SL.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsto se dio cuando <strong>Apple<\/strong> interpret\u00f3 que la tabletas <strong>eran una copia del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iPad\" title=\"iPad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad<\/a><\/strong> a pesar de que use Android y el tama\u00f1o sea un poco inferior, si bien es verdad que se le da un parecido, pero no lo suficiente como para efectuar esta acci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> paraliz\u00f3 la partida \u00ab<strong>abusando de su posici\u00f3n de dominio<\/strong> con una clara intenci\u00f3n de cerrar el mercado e impedir la entrada de posibles competidores\u00bb. Seg\u00fan el letrado, <strong>Apple<\/strong> infringi\u00f3 los art\u00edculos 2 y 3 de la Ley 15\/2007, de 3 de julio, de Defensa de la Competencia.<\/p>\n<p>Se ha dictaminado que <strong>Apple<\/strong> <strong>us\u00f3 su poder\u00edo empresarial para impedir el comercio y mantener el monopolio<\/strong> que tiene esta tableta pero me parece abusar, miles de tabletas han salido con Android muy similares al iPad y <strong>Apple<\/strong> ha intentado erradicarlas todas, como es l\u00f3gico porque lo que no se puede permitir es hacer negocio con el dise\u00f1o de otros.<\/p>\n<p>Al final el malentendido prolongado por parte de <strong>Apple<\/strong> se ha saldado con la demanda y habr\u00e1 que esperar la contestaci\u00f3n de la empresa y los recursos que utiliza.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/empresa\/valenciana\/denuncia\/Apple\/impedir\/importacion\/tableta\/elpeputec\/20110808elpeputec_4\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.nt-catala.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nt-Catal\u00e1<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nuevas Tecnolog\u00edas y Energ\u00edas Catal\u00e1 SL ha demandado a Apple porque en noviembre de 2010 la empresa manzanera bloque\u00f3 una partida en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4364,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,20],"tags":[2206,71,272,2210,2229,571],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Demandan a Apple por parar una partida de tablets<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una empresa espa\u00f1ola ha demandado a Apple por parar su env\u00edo de tabletas en aduanas. Apple cre\u00eda que eran una copia de el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Demandan a Apple por parar una partida de tablets\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una empresa espa\u00f1ola ha demandado a Apple por parar su env\u00edo de tabletas en aduanas. Apple cre\u00eda que eran una copia de el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-09T23:16:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"210\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/NT-K-y-iPad.png\",\"width\":550,\"height\":210,\"caption\":\"NT-K y iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/\",\"name\":\"Demandan a Apple por parar una partida de tablets\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-09T23:16:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una empresa espa\\u00f1ola ha demandado a Apple por parar su env\\u00edo de tabletas en aduanas. Apple cre\\u00eda que eran una copia de el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/demandan-a-apple-por-parar-una-partida-de-tabletas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4363"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17470,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4363\/revisions\/17470"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4364"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4363"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4363"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}