{"id":219,"date":"2010-12-27T00:10:00","date_gmt":"2010-12-26T23:10:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-minidisplay-port\/"},"modified":"2016-03-13T23:54:43","modified_gmt":"2016-03-13T22:54:43","slug":"como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/MacBook-Pro-conectado-a-una-pantalla-externa.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/MacBook-Pro-conectado-a-una-pantalla-externa.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro conectado a una pantalla externa\" width=\"550\" height=\"326\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3343\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/MacBook-Pro-conectado-a-una-pantalla-externa.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/MacBook-Pro-conectado-a-una-pantalla-externa-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido a las fechas navide\u00f1as he sido obsequiado con un adaptador <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mini-displayport\">Mini DisplayPort<\/a><\/strong>. Este en particular es el que va al conector <strong>VGA<\/strong>, el azul, el de 15 pines, como quer\u00e1is llamarlo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsto lo que me permite es conectar mi <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>, en este caso un <strong>MacBook Pro<\/strong>, a una pantalla externa y usarla como pantalla m\u00e1s grande o como pantalla adicional <strong>para tener los escritorios de trabajo.<\/strong><\/p>\n<p>En mi caso dese\u00e9 este adaptador porque ten\u00eda una pantalla de sobra y hay veces que las 13&#8243; se me quedan peque\u00f1as y sufro un poco por la incomodidad de este suceso (como por ejemplo cuando edito v\u00eddeo).<\/p>\n<p>Pasemos al unboxing. <strong>El paquete es bien simple,<\/strong> solo trae el adaptador y un papel de informaci\u00f3n. La instalaci\u00f3n del aparato es bien simple, aunque <strong>debes saber un par de datos sobre tu pantalla<\/strong> o un poco de ojo. Esto lo digo porque hay que seleccionar la resoluci\u00f3n que el sistema le va a dar a la pantalla externa, tambi\u00e9n hay que configurar si queremos que sea una pantalla duplicada o una pantallas parejas una al lado de la otra.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n podemos configurar <strong>cual de las dos se va a quedar con la barra de men\u00fas y con el dock<\/strong> que lo decidiremos arrastrando una barrita blanca que hay en la parte superior. En mi caso he decido que la pantalla externa se quede con el men\u00fa, puesto que como tengo el <strong>keyboard de Apple<\/strong> es mucho m\u00e1s c\u00f3modo.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s dilaci\u00f3n os dejo con el v\u00eddeo que he hecho donde muestro todo esto:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/h4IKwYtFOHs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debido a las fechas navide\u00f1as he sido obsequiado con un adaptador Mini DisplayPort. Este en particular es el que va al conector<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3343,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,25],"tags":[2204,288,2208,2221,285,342,2211,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial sobre como poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial sobre como poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-26T23:10:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:54:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/MacBook-Pro-conectado-a-una-pantalla-externa.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"326\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/MacBook-Pro-conectado-a-una-pantalla-externa.png\",\"width\":550,\"height\":326,\"caption\":\"MacBook Pro conectado a una pantalla externa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-26T23:10:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:54:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial sobre como poner dos pantallas en Mac con el adaptador Mini DisplayPort.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-poner-dos-pantallas-en-mac-con-el-adaptador-mini-displayport\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/219"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=219"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/219\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=219"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=219"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=219"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}