{"id":7998,"date":"2012-12-04T18:54:47","date_gmt":"2012-12-04T17:54:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7998"},"modified":"2023-01-29T12:53:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:34","slug":"la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/","title":{"rendered":"La pel\u00edcula jOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\" title=\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"371\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7999\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La pel\u00edcula independiente protagonizada por el famoso actor Ashton Kutcher en la que interpreta a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a> se llamar\u00e1 jOBS y ser\u00e1 presentada en el festival de cine Sundance en enero de 2013.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ya <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\" title=\"Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hab\u00edamos o\u00eddo hablar<\/a><\/strong> acerca de esta pel\u00edcula, aunque el t\u00edtulo ha cambiado pero no su gui\u00f3n original que <strong>se centrar\u00e1 en los comienzos de la historia de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Ciertas escenas de la pel\u00edcula han sido rodadas <strong>en la antigua casa de Steve Jobs,<\/strong> el m\u00edtico garaje donde <strong>surgi\u00f3 Apple<\/strong> y contar\u00e1 con los personajes de <strong>Steve Wozniak<\/strong>, interpretado por Josh Gad, y John Sculley, interpretado por Matthew Modine.<\/p>\n<p>Con la noticia del estreno <strong>tambi\u00e9n destaca la publicaci\u00f3n de la primera foto oficial<\/strong> (<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imagenes-de-ashton-kutcher-vestido-como-steve-jobs\/\" title=\"Im\u00e1genes de Ashton Kutcher vestido como Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">no robada<\/a><\/strong>) de un <strong>Ashton Kutcher<\/strong> vestido y maquillado como el cofundador de la empresa. <strong>Compar\u00e1ndolo con la foto original se pueden apreciar el gran parecido que hay entre ambos.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Steve-Jobs-vs-Ashton-Kutcher.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Steve-Jobs-vs-Ashton-Kutcher.png\" alt=\"Steve Jobs vs Ashton Kutcher\" title=\"Steve Jobs vs Ashton Kutcher\" width=\"550\" height=\"180\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8000\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Steve-Jobs-vs-Ashton-Kutcher.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Steve-Jobs-vs-Ashton-Kutcher-300x98.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/12\/03\/jobs-biopic-starring-ashton-kutcher-premiering-at-sundance-film-festival-jan-27\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La pel\u00edcula independiente protagonizada por el famoso actor Ashton Kutcher en la que interpreta a Steve Jobs se llamar\u00e1 jOBS y ser\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7999,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,1511,2207,1872,1871,1875,2210,1512,2222,469,1873],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La pel\u00edcula jOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La pel\u00edcula jOBS, interpretada por Ashton Kutcher, ser\u00e1 presentada en el festival Sundance en enero.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La pel\u00edcula jOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La pel\u00edcula jOBS, interpretada por Ashton Kutcher, ser\u00e1 presentada en el festival Sundance en enero.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-12-04T17:54:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"371\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":371,\"caption\":\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\",\"name\":\"La pel\\u00edcula jOBS se estrenar\\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-12-04T17:54:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La pel\\u00edcula jOBS, interpretada por Ashton Kutcher, ser\\u00e1 presentada en el festival Sundance en enero.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7998"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17810,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7998\/revisions\/17810"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}