{"id":14951,"date":"2016-06-15T22:21:07","date_gmt":"2016-06-15T20:21:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14951"},"modified":"2023-01-29T12:54:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:02","slug":"adios-hfs-hola-apple-file-system","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/","title":{"rendered":"Adi\u00f3s HFS+, hola Apple File System"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System.jpg\" alt=\"Apple File System\" width=\"1130\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14953\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System.jpg 1130w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System-1024x544.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1130px) 100vw, 1130px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fue una novedad que pas\u00f3 muy desapercibida en la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC16<\/a> pero que es de vital importancia:<strong>\u00a0Apple File System (APFS) ser\u00e1 el pr\u00f3ximo formato que adopten todos los dispositivos de la empresa.<\/strong><\/p>\n<p>Carlos Burges, de Faq-mac <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/06\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nos cuenta<\/a> muy bien qu\u00e9 es, qu\u00e9 ventajas nos trae frente al actual HFS+ y porqu\u00e9 es un cambio importante:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>En macOS Sierra e iOS 10, HFS+ desaparece en favor de Apple File System, un sistema de archivos optimizado para el almacenamiento en dispositivos SSD o con memoria flash y con soporte para el cifrado de los datos como caracter\u00edstica m\u00e1s sobresaliente.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Me resulta muy interesante el tema, adem\u00e1s de que el resto de caracter\u00edsticas que promete el nuevo formato tambi\u00e9n son bien recibidas. Supongo que cuando est\u00e9 completamente listo hablar\u00e1n con mucho m\u00e1s detalle de lo que trae y lo que cambia en este sistema respecto al anterior. Adem\u00e1s, los desarrolladores tendr\u00e1n que adaptar sus aplicaciones de alguna u otra forma y eso s\u00f3lo se puede hacer con m\u00e1s informaci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Me gusta como pinta el futuro de los nuevos sistemas operativos<\/strong> \u2013tanto de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" rel=\"noopener noreferrer\">escritorio<\/a> como <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">m\u00f3vil<\/a>\u2013 <strong>y con estas pinceladas me gusta mucho m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fue una novedad que pas\u00f3 muy desapercibida en la WWDC16 pero que es de vital importancia:\u00a0Apple File System (APFS) ser\u00e1 el pr\u00f3ximo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14953,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,20],"tags":[2437,2125,9,174,2210,2378,2166,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adi\u00f3s HFS+, hola Apple File System<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-mac sobre Apple File System, el nuevo formato de Apple para las memorias flash que promete almacenamiento optimizado y encriptado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adi\u00f3s HFS+, hola Apple File System\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-mac sobre Apple File System, el nuevo formato de Apple para las memorias flash que promete almacenamiento optimizado y encriptado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-15T20:21:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Adi\u00f3s HFS+, hola Apple File System\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-mac sobre Apple File System, el nuevo formato de Apple para las memorias flash que promete almacenamiento optimizado y encriptado.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/15222039\/Apple-File-System.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-File-System.jpg\",\"width\":1130,\"height\":600,\"caption\":\"Apple File System\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\",\"name\":\"Adi\\u00f3s HFS+, hola Apple File System\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-15T20:21:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Faq-mac sobre Apple File System, el nuevo formato de Apple para las memorias flash que promete almacenamiento optimizado y encriptado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14951"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18104,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14951\/revisions\/18104"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14953"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14951"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14951"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}