{"id":187,"date":"2010-11-06T23:50:00","date_gmt":"2010-11-06T21:50:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:37","slug":"compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/","title":{"rendered":"Compra y alquiler de pel\u00edculas desde iTunes"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Compra-y-alquiler-de-pel\u00edculas-en-iTunes.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Compra-y-alquiler-de-pel\u00edculas-en-iTunes.png\" alt=\"\" title=\"Compra y alquiler de pel\u00edculas en iTunes\" width=\"550\" height=\"359\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3272\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Compra-y-alquiler-de-pel\u00edculas-en-iTunes.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Compra-y-alquiler-de-pel\u00edculas-en-iTunes-300x196.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> nos <strong>ha permitido alquilar o comprar pel\u00edculas<\/strong> a trav\u00e9s de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iTunes\">iTunes<\/a><\/strong>, tal y como hace en EEUU pero en Espa\u00f1a.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLas pel\u00edculas <strong>pueden alquilarse por 3\u20ac<\/strong> y <strong>comprarse por 10\u20ac<\/strong> salvo si son novedades cuyo precio ser\u00eda de 4\u20ac en alquiler y 14\u20ac para la compra.<\/p>\n<p>La verdad es que yo por mi parte no me esperaba esta jugada, pero resulta bastante buena, ya que te sale m\u00e1s rentable alquilar una peli que ir al cine a verla. Por otro lado, no se sabe si van a poner series a disposici\u00f3n del p\u00fablico, es algo que es complicado ya que se tendr\u00eda que meter en la televisi\u00f3n espa\u00f1ola, en caso de ser series espa\u00f1olas o pagar a la cadena que pague el doblaje de las series americanas. Como no, estas pel\u00edculas se pueden meter al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\">Apple TV<\/a><\/strong> y reproducir desde sus dispositivos m\u00f3viles.<\/p>\n<p>Todas las pel\u00edculas est\u00e1n en alta definici\u00f3n. Es una buena alternativa si queremos de disfrutar de pel\u00edculas en alta definici\u00f3n sin complicarnos y recurriendo al formato digital.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple nos ha permitido alquilar o comprar pel\u00edculas a trav\u00e9s de iTunes, tal y como hace en EEUU pero en Espa\u00f1a.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3272,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20,2233],"tags":[2205,2216,859,14,2210,2232,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Compra y alquiler de pel\u00edculas desde iTunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple permite la compra y el alquiler de pel\u00edculas y series en iTunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Compra y alquiler de pel\u00edculas desde iTunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple permite la compra y el alquiler de pel\u00edculas y series en iTunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-06T21:50:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Compra-y-alquiler-de-pel\u00edculas-en-iTunes.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"359\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Compra-y-alquiler-de-pel\\u00edculas-en-iTunes.png\",\"width\":550,\"height\":359,\"caption\":\"Compra y alquiler de pel\\u00edculas en iTunes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/\",\"name\":\"Compra y alquiler de pel\\u00edculas desde iTunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-11-06T21:50:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple permite la compra y el alquiler de pel\\u00edculas y series en iTunes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/compra-y-alquiler-de-peliculas-desde-itunes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=187"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17295,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187\/revisions\/17295"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}