{"id":10609,"date":"2015-04-17T12:46:26","date_gmt":"2015-04-17T11:46:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10609"},"modified":"2015-06-23T10:32:05","modified_gmt":"2015-06-23T09:32:05","slug":"porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/","title":{"rendered":"Porqu\u00e9 activar el modo En Familia de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123154\/En-Familia-de-iOS.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123154\/En-Familia-de-iOS.jpg\" alt=\"En Familia de iOS\" width=\"2500\" height=\"1728\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10610\" \/><\/a><\/p>\n<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/productos-apple\/\" title=\"Productos Apple\" target=\"_blank\">dispositivo Apple<\/a>. Si eres de los que comparten la misma cuenta de Apple, <strong>hoy voy a intentar convencerte para usar el modo En Familia de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Hasta ahora siempre compart\u00eda la misma cuenta porque llevo unos 6 a\u00f1os comprando y descargando aplicaciones. Obviamente, quer\u00eda que mis familiares pudiesen usar todo ese contenido que yo he ido acumulando a lo largo del tiempo, <strong>pero con la unificaci\u00f3n de OS X y iOS esto se ha vuelto bastante inc\u00f3modo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Te vas dando cuenta de que hay servicios que no funcionan bien, o mejor dicho, <strong>funcionan perfectamente pero no como a ti te gustar\u00eda:<\/strong> ciertos mensajes de iMessages no llegan al destinatario adecuado, llamadas de FaceTime que se notifican en unos dispositivos y en otros no, llamadas entrantes que recibes en tu iPhone cuando en realidad est\u00e1n entrando al iPhone de tu hermano, etc.<\/p>\n<p>Obviamente, al sistema de Apple no le pasa nada. Todos esos dispositivos son de la misma persona y por lo tanto est\u00e1 notificando y enviando las cosas correctamente. <strong>Pero t\u00fa en el fondo sabes que eso no es as\u00ed,<\/strong> y mientras no haya soluci\u00f3n, pues a aguantarse <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004be6714e000000005ff2303c_10609\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004be6714e000000005ff2303c_10609\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004be6714e000000005ff2303c_10609\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Se pueden a\u00f1adir distintos emails a una cuenta para intentar tener independencia, pero hay ciertas acciones en los ajustes de iCloud que afectan a todos y sigue siendo una mala idea.<\/span>. Ahora bien, Apple sab\u00eda que es raro que un mismo ID tenga asociado 2 Macs, 3 iPhones y 4 iPads, <strong>por ello present\u00f3 En Familia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>El sistema En Familia permite vincular hasta 5 Apple IDs para que puedan compartir todas las compras realizadas<\/strong> en las distintas tiendas virtuales de la empresa. Esto hace que cada dispositivo sea completamente independiente pero con las ventajas obvias de compartir todas las compras como si las hubi\u00e9semos realizado nosotros mismos.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123314\/Dispositivos-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123314\/Dispositivos-de-Apple.jpg\" alt=\"Dispositivos de Apple\" width=\"2500\" height=\"1511\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10611\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, en caso de que alg\u00fan dispositivo pertenezca a un menor, podemos configurar <a href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/ht201079\" target=\"_blank\">las compras<\/a> para que nos pida permiso a la hora de comprar algo. El ni\u00f1o realiza la petici\u00f3n, a nosotros nos salta una notificaci\u00f3n y, en caso de aceptar, la pagamos con nuestra tarjeta. Todo comodidades que evitar\u00e1n <a href=\"http:\/\/www.ipadsfera.com\/2011\/02\/08\/un-nino-de-8-anos-se-gasta-1-400-con-el-juego-de-los-pitufos\/\" target=\"_blank\">problemas o percances<\/a> como se ha demostrado en el pasado. Como a\u00f1adido, cabe destacar que ahora Apple permite crear cuentas <a href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT201084\" target=\"_blank\">a menores de 13 a\u00f1os<\/a>, algo que no supone un peligro gracias al control descrito.<\/p>\n<p><strong>Las descargas no son s\u00f3lo una de las ventajas de En Familia:<\/strong> ahora puedo hablar con todos y cada uno de mis familiares sabiendo que les va a llegar lo que les env\u00ede. Puedo compartir mis fotos con un \u00e1lbum especial que s\u00f3lo ellos ver\u00e1n. Puedo a\u00f1adir eventos a mi calendario sabiendo que a ellos tambi\u00e9n les saldr\u00e1. Y puedo obtener la localizaci\u00f3n de sus dispositivos aunque no pertenezcan a mi cuenta de iCloud.<\/p>\n<p><strong>Desde que hice el cambio he aprovechado mucho mejor los servicios de Apple.<\/strong> Tengo todo m\u00e1s organizado y controlado, se que no va a haber malentendidos porque la persona que no debe recibi\u00f3 algo que no era para ella y tengo una nueva v\u00eda directa de comunicaci\u00f3n con mi familia.<\/p>\n<p><strong>Para gestionar En Familia hay que tener iOS 8 y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-yosemite\" title=\"OS X Yosemite\" target=\"_blank\">OS X Yosemite<\/a>,<\/strong> por desgracia una versi\u00f3n antigua no lo reconoce y por lo tanto no puede mostrar las compras realizadas ni los calendarios. En los dispositivos que si los reconoce hay que ir con cuidado porque por defecto est\u00e1n ocultas, <strong>hay que acceder al apartado Comprado de cualquiera de las tiendas<\/strong> y elegir al miembro de la familia del que queramos descargar algo. Esto resulta un poco molesto porque hay que hacer varias b\u00fasquedas de lo mismo para saber si un miembro de la familia ha comprado lo buscado en caso de que nosotros queramos beneficiarnos de ello.<\/p>\n<p>Hay veces que nos cuesta adaptar ciertas caracter\u00edsticas que vienen en las nuevas versiones de los sistemas operativos. Pensamos que no son relevantes y que no nos van a ayudar todo lo que realmente lo hacen y por eso las ignoramos. <strong>Debido a ese motivo he empezado a mirar m\u00e1s a fondo todas estas funciones que pasan un poco m\u00e1s desapercibidas y me he llevado la grata sorpresa de que En Familia me ha solucionado muchos problemas.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/icloud\/family-sharing\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un dispositivo Apple. Si eres de los que comparten<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10610,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2096],"tags":[2214,2121,1235,104,9,2116,272,11,14,134,2208,18,174,586,2076,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Porqu\u00e9 activar el modo En Familia de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Opini\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 usar el modo En Familia de Apple para no compartir nuestro ID de Apple pero mantener todas las ventajas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Porqu\u00e9 activar el modo En Familia de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Opini\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 usar el modo En Familia de Apple para no compartir nuestro ID de Apple pero mantener todas las ventajas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-17T11:46:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-06-23T09:32:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/En-Familia-de-iOS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1728\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Porqu\u00e9 activar el modo En Familia de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Opini\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre porqu\u00e9 usar el modo En Familia de Apple para no compartir nuestro ID de Apple pero mantener todas las ventajas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123154\/En-Familia-de-iOS.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/En-Familia-de-iOS.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1728,\"caption\":\"En Familia de iOS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/\",\"name\":\"Porqu\\u00e9 activar el modo En Familia de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-17T11:46:26+00:00\",\"dateModified\":\"2015-06-23T09:32:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Opini\\u00f3n y reflexi\\u00f3n sobre porqu\\u00e9 usar el modo En Familia de Apple para no compartir nuestro ID de Apple pero mantener todas las ventajas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10609"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10609\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10610"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}