{"id":6046,"date":"2011-12-29T21:45:56","date_gmt":"2011-12-29T20:45:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6046"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/","title":{"rendered":"Pr\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol. Confirmado"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Puerta del Sol\" width=\"550\" height=\"385\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6047\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Puerta-del-Sol-300x210.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Confirmado oficialmente que la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/\" title=\"Confirmada una Apple Store en Madrid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store que quedaba sin identificar en Madrid<\/a> se emplazar\u00e1 en el <strong>N\u00ba1 de la Puerta del Sol.<\/strong><\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%C2%BA1-de-la-puerta-del-sol\/\" title=\"Apple Store Puerta del Sol confirmada por Alberto Ruiz-Gayard\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">confirm\u00f3 Alber Ruiz-Gallard\u00f3n<\/a>, m\u00e1s tarde hubo muchos rumores de que no se iba a abrir en ese edificio, pero finalmente, <strong>la Junta de Gobierno de Ana Botella ha aprobado el plan especial de la rehabilitaci\u00f3n del edificio.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Este visto bueno inicial hace posible recuperar un inmueble muy representativo de la arquitectura madrile\u00f1a del siglo XIX y con especiales connotaciones para los madrile\u00f1os, que desde siempre lo han denominado T\u00edo Pepe, por el anuncio que durante d\u00e9cadas lo ha coronado.<\/p><\/blockquote>\n<p>Este plan permite que el edificio <strong>se dedique a usos comerciales y a oficinas,<\/strong> se trata de un proceso de revitalizaci\u00f3n del centro que contribuir\u00e1 a incrementar los atractivos comerciales y tur\u00edsticos en Madrid.<\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> tendr\u00e1 una gran claraboya central, eso aportar\u00e1 mucha luz natural a todo el edificio. Para el ayuntamiento \u00abes un eslab\u00f3n m\u00e1s en el proceso de revitalizaci\u00f3n del centro, que contribuir\u00e1 a incrementar los atractivos comerciales y tur\u00edsticos de Madrid, dinamizar la econom\u00eda de la ciudad y generar empleo\u00bb.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/ccaa.elpais.com\/ccaa\/2011\/12\/29\/madrid\/1325160589_257372.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/aprobado-definitivamente-la-apple-store-del-centro-de-madrid-estara-en-el-edificio-de-tio-pepe\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Confirmado oficialmente que la Apple Store que quedaba sin identificar en Madrid se emplazar\u00e1 en el N\u00ba1 de la Puerta del Sol.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6047,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,549,1043,2235,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol. Confirmado<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store que quedaba libre en Madrid se situar\u00e1 definitivamente en el N\u00famero 1 de la Puerta del Sol. Confirmado oficialmente por el ayuntamiento de Madrid.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol. Confirmado\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store que quedaba libre en Madrid se situar\u00e1 definitivamente en el N\u00famero 1 de la Puerta del Sol. Confirmado oficialmente por el ayuntamiento de Madrid.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-29T20:45:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"385\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.jpg\",\"width\":550,\"height\":385,\"caption\":\"Apple Store Puerta del Sol\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\",\"name\":\"Pr\\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol. Confirmado\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-29T20:45:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store que quedaba libre en Madrid se situar\\u00e1 definitivamente en el N\\u00famero 1 de la Puerta del Sol. Confirmado oficialmente por el ayuntamiento de Madrid.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6046"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6046"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17598,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6046\/revisions\/17598"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}