{"id":4377,"date":"2011-08-10T16:23:28","date_gmt":"2011-08-10T15:23:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4377"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/","title":{"rendered":"Apple reformar\u00e1 su tienda de la 5\u00aa avenida de Nueva York"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambio-del-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambio-del-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\" alt=\"\" title=\"Cambio del Cubo Apple Store 5\u00aa Avenida de Nueva York\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4378\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambio-del-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambio-del-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando te sobra el dinero y eres pionero en dise\u00f1o tienes que demostrar que de vez en cuando hay que hacer cambios estructurales de cara al p\u00fablico. Por eso <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido hacer una reforma en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> Fifth Avenue<\/strong> modificando el cubo de cristal.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nActualmente el cubo cuenta con 90 paneles de cristal y <strong>en el futuro ser\u00e1n sustituidos por 15 paneles.<\/strong> En cada cara de las 5 que componen el cubo ir\u00e1n <strong>3 paneles que ir\u00e1n de un extremo a otro verticalmente.<\/strong><\/p>\n<p>La obra supondr\u00e1 un coste de <strong>6.6 millones de d\u00f3lares,<\/strong> pero teniendo en cuenta que es un punto muy fotografiado (seg\u00fan un estudio) creo que es una buena inversi\u00f3n por parte de <strong>Apple<\/strong> cuyo fin es el de simplificar el cubo.<\/p>\n<p>La obra comenz\u00f3 en junio pero solo fue hasta hace pocos d\u00edas cuando se descubrieron las intenciones y el resultado final, ahora el cubo est\u00e1 rodeado por paneles de color gris y <strong>para acceder a la tienda se ha habilitado un t\u00fanel que lleva a la entrada principal.<\/strong><\/p>\n<p>En uno de los paneles se puede leer:<\/p>\n<blockquote><p>\nEstamos simplificando el cubo de la 5\u00aa Avenida. Usando piezas de cristal transparentes y m\u00e1s largas. Estamos usando 15 paneles en vez de 90.<\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/08\/09\/apple-reveals-fifth-avenue-cube-plans-larger-seamless-glass-panes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuando te sobra el dinero y eres pionero en dise\u00f1o tienes que demostrar que de vez en cuando hay que hacer cambios<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4378,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,7,20],"tags":[2206,2215,1035,576,2207,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple reformar\u00e1 su tienda de la 5\u00aa avenida de Nueva York<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple cambiar\u00e1 los 90 paneles de cristal del cubo de la Apple Store de la 5\u00aa Avenida de Nueva York por 15 paneles de cristal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5\u00aa-avenida-de-nueva-york\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple reformar\u00e1 su tienda de la 5\u00aa avenida de Nueva York\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple cambiar\u00e1 los 90 paneles de cristal del cubo de la Apple Store de la 5\u00aa Avenida de Nueva York por 15 paneles de cristal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5\u00aa-avenida-de-nueva-york\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-10T15:23:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambio-del-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"411\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Cambio-del-Cubo-Apple-Store-5\\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\",\"width\":550,\"height\":411,\"caption\":\"Cambio del Cubo Apple Store 5\\u00aa Avenida de Nueva York\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/\",\"name\":\"Apple reformar\\u00e1 su tienda de la 5\\u00aa avenida de Nueva York\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-10T15:23:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple cambiar\\u00e1 los 90 paneles de cristal del cubo de la Apple Store de la 5\\u00aa Avenida de Nueva York por 15 paneles de cristal.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4377"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4377"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4377\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17467,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4377\/revisions\/17467"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4377"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4377"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4377"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}