{"id":12518,"date":"2015-11-21T11:33:19","date_gmt":"2015-11-21T10:33:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12518"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/","title":{"rendered":"Todo lo que iCloud tambi\u00e9n sincroniza para ti"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud.jpg\" alt=\"iCloud\" width=\"1697\" height=\"976\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12519\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud.jpg 1697w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud-1024x589.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1697px) 100vw, 1697px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace unos meses os comentaba en un art\u00edculo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">porqu\u00e9 iCloud era mi servicio en la nube favorito<\/a>. Uno de esos porqu\u00e9s es que me dan la capacidad que necesito pagando menos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006316ed660000000005c8fc23_12518\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006316ed660000000005c8fc23_12518\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006316ed660000000005c8fc23_12518\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Al contrario que otros servicios que me dan mucho m\u00e1s de lo que necesito pero pagando m\u00e1s al mes.<\/span>, <strong>pero otro de ellos era porque es capaz de sincronizar una serie de cosas entre mis dispositivos que ning\u00fan otro servicio puede hacer.<\/strong><\/p>\n<p>Miguel Mich\u00e1n, de Applesfera, <strong><a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/ios\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha hecho una gran lista<\/a> con todas esas peque\u00f1as cosas que iCloud tambi\u00e9n sincroniza<\/strong> entre los dispositivos Apple (independientemente de si son un Mac o un dispositivo iOS) a parte de una peque\u00f1a introducci\u00f3n a su historia y cu\u00e1nto tiempo lleva Apple intentando hacer de iCloud lo que es hoy en d\u00eda.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>En estos cuatro a\u00f1os, iCloud ha crecido en capacidades y aspiraciones mientras tambi\u00e9n lo hac\u00eda en usuarios.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Con tanto cambio, el listado oficial de cosas que se sincronizan de forma inal\u00e1mbrica a los dispositivos iOS y ordenadores con iCloud se ha quedado un tanto corta y <em>Ajustes \/ Preferencias del sistema &gt; iCloud<\/em> tan solo cuenta la mitad de la historia.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>En mi art\u00edculo dej\u00e9 claro que pagaba m\u00e1s por el GB de espacio (aunque ese margen se ha reducido un poco <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/\" title=\"Ya disponible los nuevos espacios de iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">gracias a los nuevos precios<\/a>), y algunos me hicisteis ver en los comentarios que iCloud estaba verde para vuestras necesidades. Pero a\u00fan as\u00ed, y teniendo raz\u00f3n en muchas de esas carencias, <strong>para m\u00ed es m\u00e1s importante la sincronizaci\u00f3n de los elementos de la lista que ha hecho Miguel que por ejemplo la sincronizaci\u00f3n selectiva.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace unos meses os comentaba en un art\u00edculo porqu\u00e9 iCloud era mi servicio en la nube favorito. Uno de esos porqu\u00e9s es<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12519,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,101],"tags":[2125,2217,9,2208],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Todo lo que iCloud tambi\u00e9n sincroniza para ti<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de todo lo que sincroniza iCloud entre dispositivos Apple sin que te des cuenta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Todo lo que iCloud tambi\u00e9n sincroniza para ti\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de todo lo que sincroniza iCloud entre dispositivos Apple sin que te des cuenta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-21T10:33:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1697\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"976\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Todo lo que iCloud tambi\u00e9n sincroniza para ti\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de todo lo que sincroniza iCloud entre dispositivos Apple sin que te des cuenta.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/21112250\/iCloud.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iCloud.jpg\",\"width\":1697,\"height\":976,\"caption\":\"iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/\",\"name\":\"Todo lo que iCloud tambi\\u00e9n sincroniza para ti\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-21T10:33:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de todo lo que sincroniza iCloud entre dispositivos Apple sin que te des cuenta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12518"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12518"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12518\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17997,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12518\/revisions\/17997"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12518"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12518"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12518"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}