{"id":297,"date":"2010-12-28T20:03:43","date_gmt":"2010-12-28T19:03:43","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/"},"modified":"2016-04-20T11:43:56","modified_gmt":"2016-04-20T09:43:56","slug":"contacto","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/","title":{"rendered":"Contacto"},"content":{"rendered":"<p><center style=\"font-size: 14px;\">Do you speak english? Check our <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/en\/\" title=\"Contact\">Contact page<\/a><\/center><\/p>\n<p>En MacSfera estoy abierto al contacto directo, tanto p\u00fablico como personal, por eso os facilito distintas v\u00edas por las que pod\u00e9is contactar conmigo.<\/p>\n<h3>Comentarios<\/h3>\n<p>Los comentarios en las entradas son un buen m\u00e9todo para tanto contactar conmigo, como para hacerlo con la comunidad, como para opinar sobre lo redactado. Adem\u00e1s, las preguntas o sugerencias se pueden entender mejor porque pod\u00e9is aprovechar el tema del que habla el art\u00edculo e incluso resolver dudas de otros lectores.<\/p>\n<h3>Redes sociales<\/h3>\n<p>Como un buen portal de Internet, tengo abiertos perfiles en las principales redes sociales para tanto comunicar de nuevas entradas, como para que pod\u00e1is contactar conmigo. Estos son los perfiles oficiales que tenemos son Twitter, Facebook, Google Plus y YouTube.<\/p>\n<p><center><a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\" target=\"_blank\"><i class=\"fa fa-twitter fa-5x\" style=\"padding: 0 15px; color: #59adeb;\"><\/i><\/a> <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" target=\"_blank\"><i class=\"fa fa-facebook fa-4x\" style=\"padding: 0 15px; color: #4964a1;\"><\/i><\/a> <a href=\"https:\/\/plus.google.com\/+macsfera\" target=\"_blank\"><i class=\"fa fa-google-plus fa-4x\" style=\"padding: 0 15px; color: #cf3e2b;\"><\/i><\/a> <a href=\"http:\/\/www.youtube.com\/aticomaquero\" target=\"_blank\"><i class=\"fa fa-youtube-square fa-5x\" style=\"padding: 0 15px; color: #cc181e;\"><\/i><\/a><\/center><\/p>\n<h3>E-mail<\/h3>\n<p>Por supuesto, tengo una v\u00eda para que pod\u00e1is contactar conmigo de forma privada a trav\u00e9s del e-mail. Basta con rellenar el formulario de abajo y me llegar\u00e1 autom\u00e1ticamente vuestro mensaje.<\/p>\n<div role=\"form\" class=\"wpcf7\" id=\"wpcf7-f12911-o1\" lang=\"es-ES\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"screen-reader-response\" role=\"alert\" aria-live=\"polite\"><\/div>\n<form action=\"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/297?simply_static_page=261676#wpcf7-f12911-o1\" method=\"post\" class=\"wpcf7-form init\" novalidate=\"novalidate\">\n<div style=\"display: none;\">\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7\" value=\"12911\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_version\" value=\"5.2.2\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_locale\" value=\"es_ES\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_unit_tag\" value=\"wpcf7-f12911-o1\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_container_post\" value=\"0\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" value=\"\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_recaptcha_response\" value=\"\" \/>\n<\/div>\n<p>Nombre (requerido)<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-name\"><input type=\"text\" name=\"your-name\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/p>\n<p>Correo electr\u00f3nico (requerido)<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-email\"><input type=\"email\" name=\"your-email\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-validates-as-email\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/p>\n<p>Asunto<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-subject\"><input type=\"text\" name=\"your-subject\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/p>\n<p>Mensaje<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-message\"><textarea name=\"your-message\" cols=\"40\" rows=\"10\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" aria-invalid=\"false\"><\/textarea><\/span> <\/p>\n<p>Este formulario est\u00e1 protegido por reCAPTCHA y la <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de privacidad<\/a> y<br \/>\n    los <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/terms\" target=\"_blank\">T\u00e9rminos del servicio<\/a> de Google.<\/p>\n<p><input type=\"submit\" value=\"Enviar\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit\" \/><\/p>\n<div class=\"wpcf7-response-output\" role=\"alert\" aria-hidden=\"true\"><\/div><\/form><\/div>\n<h3>Condiciones<\/h3>\n<p>En caso de que decid\u00e1is poneros en contacto conmigo, os pido por favor que se\u00e1is respetuosos a la hora de expresaos con vuestras dudas, sugerencias, felicitaciones o cr\u00edticas. Tanto hacia m\u00ed como hacia otros lectores.<\/p>\n<p>No estoy conectado todo el tiempo, por lo tanto la respuesta no siempre va a ser inmediata, depende de la hora y de la dificultad de la pregunta (en caso de que sea una duda), pero lo que si que os aseguro es que os contestar\u00e9 en caso de que no sea SPAM.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Do you speak english? Check our Contact page En MacSfera estoy abierto al contacto directo, tanto p\u00fablico como personal, por eso os<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Contacto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La mejor forma de ponerte en contacto con los administradores y redactores de MacSfera para proponer ideas o consultar dudas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Contacto\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La mejor forma de ponerte en contacto con los administradores y redactores de MacSfera para proponer ideas o consultar dudas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-20T09:43:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/14234058\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/\",\"name\":\"Contacto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-12-28T19:03:43+00:00\",\"dateModified\":\"2016-04-20T09:43:56+00:00\",\"description\":\"La mejor forma de ponerte en contacto con los administradores y redactores de MacSfera para proponer ideas o consultar dudas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/contacto\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/297"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=297"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14640,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/297\/revisions\/14640"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}