{"id":14971,"date":"2016-06-18T12:47:27","date_gmt":"2016-06-18T10:47:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14971"},"modified":"2016-06-18T12:47:27","modified_gmt":"2016-06-18T10:47:27","slug":"apple-mantiene-compromiso-privacidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/","title":{"rendered":"Apple mantiene su compromiso de privacidad"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123442\/Privacy-WWDC16.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123442\/Privacy-WWDC16.jpg\" alt=\"Privacy WWDC16\" width=\"2500\" height=\"782\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14973\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\">iOS 10<\/a> en este caso, <strong>y viene repleto de novedades inteligentes que a muchos nos preocupar\u00edan por temas de privacidad.<\/strong><\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\">iOS 9<\/a> peg\u00f3 el gran salto en inteligencia que jam\u00e1s se hab\u00eda visto en el sistema operativo. Y al presentar las novedades, Craig Federighi ya <a target=\"_blank\" title=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\">nos aclar\u00f3 la pol\u00edtica de privacidad de Apple<\/a> en ese momento.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este a\u00f1o, <strong>iOS ha demostrado ser m\u00e1s potente,<\/strong> hacer m\u00e1s cosas, sugerir informaci\u00f3n m\u00e1s personal y m\u00e1s sensible y, en definitiva, <strong>hacer saltar las alarmas a las personas que nos interesamos por la privacidad individual en la inform\u00e1tica.<\/strong><\/p>\n<p>Pero nuevamente, <strong>Federighi acab\u00f3 la presentaci\u00f3n dedic\u00e1ndose por completo a la privacidad y a c\u00f3mo Apple hab\u00eda trabajado para mantenerla:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Nosotros creemos que deber\u00edais tener buenas caracter\u00edsticas y buena privacidad. Lo hab\u00e9is exigido y nosotros nos estamos esforzando para traerlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Para conseguirlo, se han basado en cuatro pilares:<\/p>\n<h2>Cifrado de punto a punto<\/h2>\n<div id=\"attachment_14974\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123644\/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14974\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123644\/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg\" alt=\"Cifrado punto a punto Apple WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14974\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14974\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog\/\" target=\"_blank\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Como muchos otros servicios, <strong>Apple ha implementado el cifrado de punto a punto en muchas partes de sus aplicaciones y servicios.<\/strong> Las llamadas por FaceTime, los mensajes mandados por iMessages o el control de nuestros accesorios por la nueva aplicaci\u00f3n Home, son un ejemplo de los sistemas que ir\u00e1n encriptados por la red para que nuestra privacidad se vea reforzada.<\/p>\n<p>Esto nos permitir\u00e1 comunicaciones m\u00e1s seguras y, lo que yo m\u00e1s tem\u00eda cuando dijeron que la aplicaci\u00f3n Home podr\u00eda funcionar desde fuera de casa, <strong>m\u00e1s seguridad en el entorno del hogar.<\/strong> A nadie le gustar\u00eda que estando fuera de casa, y con un par de t\u00e9cnicas avanzadas, se pudiese obtener los detalles de la c\u00e1mara de v\u00eddeo que tenemos instalada, o que tuviese la posibilidad de encender o apagar electrodom\u00e9sticos inteligentes.<\/p>\n<h2>Inteligencia local<\/h2>\n<div id=\"attachment_14975\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123817\/Inteligencia-local-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14975\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123817\/Inteligencia-local-WWDC16.jpg\" alt=\"Inteligencia local WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14975\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14975\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog\/\" target=\"_blank\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hemos visto c\u00f3mo iOS 10 es mucho m\u00e1s inteligente, no solo a la hora de sugerir palabras o informaci\u00f3n, <strong>tambi\u00e9n analiza constantemente el contexto de las conversaciones<\/strong> para sugerir eventos o incluso analiza todas las im\u00e1genes para componer recuerdos en base a una tem\u00e1tica o persona. Pues para garantizar toda esa privacidad, <strong>Apple ha trabajado para que esas caracter\u00edsticas se realicen siempre en local, nunca fuera del terminal.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma, toda la informaci\u00f3n se crea y se muestra en el dispositivo, sin necesidad de viajar a trav\u00e9s de Internet para crearse en un servidor externo, etc.<\/p>\n<h2>Sin vinculaci\u00f3n al individuo<\/h2>\n<div id=\"attachment_14976\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18124032\/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14976\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18124032\/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg\" alt=\"Sin vinculacion al individuo\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14976\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14976\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog\/\" target=\"_blank\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hay sistemas y caracter\u00edsticas que no funcionar\u00edan sin Internet, eso supone hacer consultas a los servidores de Apple (para Siri, Spotlight, Mapas, etc.) y ellos lo saben, <strong>por eso se comprometen a no vincular ninguna b\u00fasqueda con el individuo que la realiza.<\/strong><\/p>\n<p>Es decir, no se crea ning\u00fan perfil que vincula esa b\u00fasqueda con la persona que la ha realizado, <strong>simplemente se guarda la b\u00fasqueda realizada para que en futuras ocasiones sepan c\u00f3mo la gente en general usa su servicio y pueden mejorarlo de cara al usuario,<\/strong> pero nunca vincul\u00e1ndolo esas b\u00fasquedas con el individuo.<\/p>\n<h2>Privacidad diferencial<\/h2>\n<div id=\"attachment_14977\" style=\"width: 2050px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18124134\/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14977\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18124134\/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg\" alt=\"Privacidad diferencial WWDC16\" width=\"2040\" height=\"1360\" class=\"size-full wp-image-14977\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14977\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog\/\" target=\"_blank\">TheVerge<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>La privacidad diferencial es un concepto de las estad\u00edsticas y de la informaci\u00f3n anal\u00edtica que usa matem\u00e1ticas, muestreos e inyecci\u00f3n de ruido para conseguir que la informaci\u00f3n individual pase a ser informaci\u00f3n colectiva<\/strong> permitiendo a la empresa analizar cierta informaci\u00f3n en grupo manteniendo la privacidad del individuo.<\/p>\n<p>B\u00e1sicamente, Apple recolecta cierta informaci\u00f3n de los individuos para que algunos de sus sistemas funcionen correctamente. Pero en vez de tratarla de forma individual, lo que hace es que, matem\u00e1ticamente, <strong>la combina para que el resultado sea informaci\u00f3n de grupo y as\u00ed poder analizarla como si de una poblaci\u00f3n se tratase y no una persona en particular.<\/strong><\/p>\n<p>Gracias a la privacidad diferencial, los servicios de b\u00fasqueda, Quicktype, etc. pueden funcionar con mucha m\u00e1s precisi\u00f3n sin vulnerar la privacidad del individuo.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Me gusta usar los servicios de Apple porque mi privacidad est\u00e1 asegurada.<\/strong> Eso es lo que me lleva a tener el correo con ellos, <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\">a usar su servicio en la nube<\/a>, a usar sus mapas y a usar, en definitiva, la mayor\u00eda de cosas que me ofrecen que garantizan mi privacidad por su simple uso.<\/p>\n<p>Estamos en una \u00e9poca en la que la informaci\u00f3n mueve mucho dinero y hay empresas que ofrecen un producto gratuito a cambio de esa recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n, e incluso hay usuarios que aceptan gratamente que se trate as\u00ed su informaci\u00f3n <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000063c07fd300000000077a4ffa_14971\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000063c07fd300000000077a4ffa_14971\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000063c07fd300000000077a4ffa_14971\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Cosa que no est\u00e1 nada mal siempre y cuando lo acepten a sabiendas.<\/span>. <strong>Pero para los que,<\/strong> como yo, <strong>no queremos que nuestros h\u00e1bitos y usos sean analizados y comercializados<\/strong> (m\u00e1s all\u00e1 de la mejora de la plataforma) <strong>nunca est\u00e1 dem\u00e1s que la empresa que usas salga,<\/strong> de nuevo, <strong>a decir que ellos no se dedican a eso.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/privacy\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un a\u00f1o m\u00e1s, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, iOS 10 en este caso, y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14973,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2096],"tags":[2206,2450,1587,2038,9,2411,586,1468,2451,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple mantiene su compromiso de privacidad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Con iOS 10 la privacidad se mantiene y estos es lo que hace Apple para lograrlo: Cifrado, inteligencia local y privacidad diferencial.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple mantiene su compromiso de privacidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con iOS 10 la privacidad se mantiene y estos es lo que hace Apple para lograrlo: Cifrado, inteligencia local y privacidad diferencial.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-18T10:47:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Privacy-WWDC16.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"782\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple mantiene su compromiso de privacidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Con iOS 10 la privacidad se mantiene y estos es lo que hace Apple para lograrlo: Cifrado, inteligencia local y privacidad diferencial.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/18123442\/Privacy-WWDC16.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Privacy-WWDC16.jpg\",\"width\":2500,\"height\":782,\"caption\":\"Privacy WWDC16\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\",\"name\":\"Apple mantiene su compromiso de privacidad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-18T10:47:27+00:00\",\"dateModified\":\"2016-06-18T10:47:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Con iOS 10 la privacidad se mantiene y estos es lo que hace Apple para lograrlo: Cifrado, inteligencia local y privacidad diferencial.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14971"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14971"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14971\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14978,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14971\/revisions\/14978"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14973"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14971"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14971"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14971"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}