<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 May 2016 11:14:25 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/?#comment-932</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2016 09:06:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14780#comment-932</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/?#comment-931&quot;&gt;Javier Gallardo Vía&lt;/a&gt;.Claro, pero con el modo silencio recibes todo duplicado.Exacto, pienso igual, el Pebble te da una cierta comodidad a la hora de filtrar las notificaciones que resulta de mucha utilidad, por lo menos para mí.Recibes algo y lo miras discretamente, las alarmas silenciosas son de lo mejor y si ya le sumamos la pantalla que te permite verla en cualquier situación, obtenemos un dispositivo muy útil que mejora la experiencia con el móvil, por lo menos para mí.Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/?#comment-931">Javier Gallardo Vía</a>.</p>
<p>Claro, pero con el modo silencio recibes todo duplicado.</p>
<p>Exacto, pienso igual, el Pebble te da una cierta comodidad a la hora de filtrar las notificaciones que resulta de mucha utilidad, por lo menos para mí.</p>
<p>Recibes algo y lo miras discretamente, las alarmas silenciosas son de lo mejor y si ya le sumamos la pantalla que te permite verla en cualquier situación, obtenemos un dispositivo muy útil que mejora la experiencia con el móvil, por lo menos para mí.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Gallardo Vía		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/?#comment-931</link>		<dc:creator><![CDATA[Javier Gallardo Vía]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2016 08:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14780#comment-931</guid>					<description><![CDATA[¡Vaya! Muy interesante! Hasta ahora yo ponía el iPhone en silencio, con el interruptor. Esto es mejor...! Gracias.
Pero voy a una cuestión de fondo que en estos tiempos muchos aficionados a la tecnología están olvidando: 
Yo me hice &quot;fan&quot; de Apple allá por el sistema 7... porque SIMPLIFICABA y hacía más cómodas las tareas a realizar.
El Pebble me ha hecho volver a sentir esa &quot;emoción&quot;. Es un artilugio que no introduce nuevos pitidos y complicaciones en tu vida; al contrario, los reduce.
En primer lugar, el Pebble hace de &quot;filtro&quot; para las notificaciones: yo permito que el iPhone me indique la actividad de ciertas cuentas de correo, pero no quiero esa información en el reloj. Sólo calendarios, llamadas, SMSs y Whatsapp (ah, y recordatorios).
 Aparte de que ayuda a centrarse, consultar al final del día es más fácil, sin perderse en la maraña de todo lo que ha llegado al móvil.
Y, sobre todo, lo que la expresión de IOS dice a gritos: modo NO MOLESTAR!. Puedo estar reunido o necesitando silencio y enterarme discretamente de notificaciones importantes; puedo despertarme por la mañana sin molestar a quien duerme cerca; ¡puedo librarme de la paranoia esa de dudar si me ha sonado el teléfono! ¡No tengo que buscar con prisa el terminal! Miro el reloj... y ya está  :-)
No hay que perder el foco: la tecnología debe servir para disfrutar mejor de la vida... (digo yo).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡Vaya! Muy interesante! Hasta ahora yo ponía el iPhone en silencio, con el interruptor. Esto es mejor&#8230;! Gracias.<br />
Pero voy a una cuestión de fondo que en estos tiempos muchos aficionados a la tecnología están olvidando:<br />
Yo me hice «fan» de Apple allá por el sistema 7&#8230; porque SIMPLIFICABA y hacía más cómodas las tareas a realizar.<br />
El Pebble me ha hecho volver a sentir esa «emoción». Es un artilugio que no introduce nuevos pitidos y complicaciones en tu vida; al contrario, los reduce.<br />
En primer lugar, el Pebble hace de «filtro» para las notificaciones: yo permito que el iPhone me indique la actividad de ciertas cuentas de correo, pero no quiero esa información en el reloj. Sólo calendarios, llamadas, SMSs y Whatsapp (ah, y recordatorios).<br />
 Aparte de que ayuda a centrarse, consultar al final del día es más fácil, sin perderse en la maraña de todo lo que ha llegado al móvil.<br />
Y, sobre todo, lo que la expresión de IOS dice a gritos: modo NO MOLESTAR!. Puedo estar reunido o necesitando silencio y enterarme discretamente de notificaciones importantes; puedo despertarme por la mañana sin molestar a quien duerme cerca; ¡puedo librarme de la paranoia esa de dudar si me ha sonado el teléfono! ¡No tengo que buscar con prisa el terminal! Miro el reloj&#8230; y ya está  :-)<br />
No hay que perder el foco: la tecnología debe servir para disfrutar mejor de la vida&#8230; (digo yo).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
