{"id":8834,"date":"2013-04-16T09:55:00","date_gmt":"2013-04-16T08:55:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8834"},"modified":"2023-01-29T12:58:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:47","slug":"abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/","title":{"rendered":"Abierto un programa de sustituci\u00f3n para unos pocos Apple TV por problemas de Wi-Fi"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Programa-sustituci\u00f3n-Apple-TV.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Programa-sustituci\u00f3n-Apple-TV.png\" alt=\"Programa sustituci\u00f3n Apple TV\" width=\"550\" height=\"124\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8835\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Programa-sustituci\u00f3n-Apple-TV.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Programa-sustituci\u00f3n-Apple-TV-300x68.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha abierto un programa de sustituci\u00f3n para un n\u00famero reducido de Apple TV por problemas en las antenas Wi-Fi.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los dispositivos afectados son los de <strong>tercera generaci\u00f3n,<\/strong> no son capaces de <strong>localizar una red, unirse a ella y, en caso de que lo hagan, sufren ca\u00eddas constantes.<\/strong> Por ello, <strong>Apple<\/strong> ha dispuesto de un programa de sustituci\u00f3n por el cual cambiar\u00edan el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\" title=\"Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV<\/a><\/strong> da\u00f1ado por uno nuevo.<\/p>\n<p>El procedimiento se realizar\u00eda a trav\u00e9s de las tiendas oficiales, proveedores oficiales y servicio de <strong>AppleCare<\/strong>, un t\u00e9cnico <strong>deber\u00e1 revisar el dispositivo y, si concluye que es uno de los afectados, lo sustituir\u00e1 de forma gratuita.<\/strong> La revisi\u00f3n tambi\u00e9n ser\u00e1 gratuita y se podr\u00e1 efectuar en un plazo m\u00e1ximo de <strong>dos a\u00f1os<\/strong> desde la compra del dispositivo.<\/p>\n<p>Hay una lista con el tercer y cuarto car\u00e1cter del n\u00famero de serie. <strong>Eso nos ayudar\u00e1 a identificar si nuestro Apple TV puede tener el fallo.<\/strong> Nuestra recomendaci\u00f3n es que, en caso de que algunos de los siguientes pares de caracteres coincida con vuestro dispositivo, <strong>acud\u00e1is a un punto oficial para que os examinen el dispositivo.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>H9, HC, HD, HF, HG, HH, HJ, HK, HL, HM, HN, HP, HQ, HR, HT, HV, HW, HX, J1, J2, J3, J4, J5, J6, J7, J8, J9.<\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/04\/15\/apple-says-small-number-of-apple-tvs-have-wifi-issues-opens-replacement-program\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha abierto un programa de sustituci\u00f3n para un n\u00famero reducido de Apple TV por problemas en las antenas Wi-Fi.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8835,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[2216,2210,625,1966,1726,1967,610],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Abierto un programa de sustituci\u00f3n para unos pocos Apple TV por problemas de Wi-Fi<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha abierto un programa de sustituci\u00f3n para algunos Apple TV de tercera generaci\u00f3n que presentan problemas en la antena Wi-Fi.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Abierto un programa de sustituci\u00f3n para unos pocos Apple TV por problemas de Wi-Fi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha abierto un programa de sustituci\u00f3n para algunos Apple TV de tercera generaci\u00f3n que presentan problemas en la antena Wi-Fi.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-16T08:55:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Programa-sustituci\u00f3n-Apple-TV.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"124\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Programa-sustituci\\u00f3n-Apple-TV.png\",\"width\":550,\"height\":124,\"caption\":\"Programa sustituci\\u00f3n Apple TV\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/\",\"name\":\"Abierto un programa de sustituci\\u00f3n para unos pocos Apple TV por problemas de Wi-Fi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-16T08:55:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha abierto un programa de sustituci\\u00f3n para algunos Apple TV de tercera generaci\\u00f3n que presentan problemas en la antena Wi-Fi.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/abierto-un-programa-de-sustitucion-para-unos-pocos-apple-tv-por-problemas-de-wi-fi\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8834"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8834"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8834\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17846,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8834\/revisions\/17846"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8835"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8834"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8834"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8834"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}