{"id":14861,"date":"2016-06-08T22:17:14","date_gmt":"2016-06-08T20:17:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14861"},"modified":"2021-10-17T13:11:06","modified_gmt":"2021-10-17T11:11:06","slug":"asi-sera-la-app-store-2-0","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/","title":{"rendered":"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_14863\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14863\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0.jpg\" alt=\"App Store 2.0\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-14863\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14863\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/6\/8\/11880730\/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p><\/div>\n<p>A s\u00f3lo 5 d\u00edas del <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\" rel=\"noopener noreferrer\">inicio de la WWDC<\/a> de este a\u00f1o, es raro ver que haya informaci\u00f3n oficial de cualquier tipo proveniente de Apple. Raro, pero no imposible.<\/p>\n<p><strong>Phil Schiller ha concedido una entrevista a <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2016\/6\/8\/11880730\/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a> en la que ha revelado el futuro de la App Store.<\/strong> Un cambio tan grande y significativo como el realizado cuando se lanz\u00f3 la propia tienda en 2008.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/daringfireball.net\/2016\/06\/the_new_app_store\" rel=\"noopener noreferrer\">John Gruber<\/a> tambi\u00e9n ha sido uno de los afortunados que ha podido hablar con Schiller, as\u00ed que tenemos la misma informaci\u00f3n desde varios puntos de vista, cosa que es de agradecer, aunque vamos a lo importante, las novedades y los cambios:<\/p>\n<h2>Suscripciones en la App Store<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Suscripciones-App-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Suscripciones-App-Store.jpg\" alt=\"Suscripciones App Store\" width=\"860\" height=\"743\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14865\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Suscripciones-App-Store.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Suscripciones-App-Store-231x200.jpg 231w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha expandido <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/developer.apple.com\/app-store\/subscriptions\/whats-new\/\" rel=\"noopener noreferrer\">las suscripciones<\/a> a todas las categor\u00edas de la App Store permitiendo a cualquier desarrollador que sus clientes le paguen con peque\u00f1as cantidades cada X tiempo siempre que lo deseen.<\/strong><\/p>\n<p>En Apple prev\u00e9n que esto va a cambiar el modelo de negocio de muchas aplicaciones, que van a poder ofrecer mejor contenido a sus clientes y obtener un mejor resultado econ\u00f3mico. Cabe destacar la categor\u00eda de juegos, que es una de las que m\u00e1s ventas tiene a lo largo del a\u00f1o y de la que se puede beneficiar en muchos casos del sistema de suscripciones.<\/p>\n<p>No solo se ha migrado el sistema actual de suscripciones,<strong>\u00a0sino que se ha mejorado respecto al existente.<\/strong> Ahora se permiten m\u00e1s de 200 precios para la suscripci\u00f3n, los desarrolladores pueden cambiar el precio f\u00e1cilmente e incluso ofrecer distintos niveles <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000055d84132000000002dea8acc_14861\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000055d84132000000002dea8acc_14861\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000055d84132000000002dea8acc_14861\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Hay distintos ejemplos cuya suscripci\u00f3n es de bronce, plata u oro, en funci\u00f3n de lo que se paga y lo que se obtiene a cambio.<\/span>, tambi\u00e9n se pueden elegir precios en base a la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica y, por \u00faltimo, se puede dar a elegir entre 1 mes, 2 meses, 3 meses, 6 meses o un a\u00f1o de renovaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Tal y como se\u00f1ala Gruber, <strong>esta es la alternativa que Apple ofrece a los desarrolladores que ped\u00edan un sistema de prueba limitada de sus aplicaciones.<\/strong> Ahora, el usuario tendr\u00e1 la posibilidad de probar la aplicaci\u00f3n pagando solo 1 mes, us\u00e1ndola el tiempo que lo necesite y luego olvid\u00e1ndose de ella.<\/p>\n<p>En este apartado, Schiller tambi\u00e9n mencion\u00f3 un cambio nunca antes visto, y es que, <strong>por primera vez, se va a alterar el porcentaje de ganancias que se lleva la empresa con la venta de una aplicaci\u00f3n.<\/strong> Hasta ahora hab\u00eda sido 70-30: 70% de los beneficios para el desarrollador, 30% de los beneficios para Apple, pero a partir del pr\u00f3ximo oto\u00f1o las cosas cambian a mejor en pos de los desarrolladores:<\/p>\n<p><strong>El primer a\u00f1o se mantendr\u00e1 el mismo porcentaje, pero a partir del segundo a\u00f1o el reparto ser\u00e1 del 85-15, reduciendo a la mitad lo que ganaba Apple por cada venta.<\/strong><\/p>\n<p>El objetivo es el de incentivar a los desarrolladores a que se queden desarrollando y mejorando sus aplicaciones y que saquen m\u00e1s dinero por ello, primando la antig\u00fcedad. Adem\u00e1s, con el sistema de suscripciones, se introduce un nuevo modelo de negocio que se est\u00e1 poniendo muy de moda y que a m\u00e1s de uno le va a favorecer.<\/p>\n<h2>Reducido el tiempo de aprobaci\u00f3n<\/h2>\n<p>S\u00e9 que esto es algo que a toda persona que no sea desarrollador le va a interesar poco, pero no deber\u00eda del todo: <strong>Los tiempos de revisi\u00f3n y aprobaci\u00f3n de una aplicaci\u00f3n se ven reducidos notablemente, tanto es as\u00ed que ha pasado a ser de uno o dos d\u00edas a lo sumo.<\/strong><\/p>\n<p>Mandar una aplicaci\u00f3n a revisi\u00f3n antes era una odisea. El tiempo de espera era lo peor, llegando a ser de hasta dos semanas en ciertos casos. <strong>Apple se ha puesto las pilas y ha mejorado much\u00edsimo el tiempo de revisi\u00f3n, permitiendo una mayor fluidez entre las actualizaciones y las nuevas publicaciones.<\/strong><\/p>\n<p>Y esto es muy bueno para los usuarios porque <strong>las correcciones de errores se solventar\u00e1n mucho antes<\/strong> gracias a esa mejora temporal. Por no hablar de los beneficios que tiene para los desarrolladores. Se acab\u00f3 el esperar 5 d\u00edas porque un desarrollador ha lanzado una actualizaci\u00f3n que tiene un bug importante en una serie de dispositivos, ahora todo es m\u00e1s \u00e1gil.<\/p>\n<p><strong>Estas mejoras han sido posibles gracias a mejoras en las herramientas internas de Apple, cambios en los equipos de revisi\u00f3n y en las pol\u00edticas.<\/strong>\u00a0Las normas siguen siendo las mismas, pero la forma de revisarlas, no.<\/p>\n<p>Esta es una de esas novedades que si hubiesen anunciado en la keynote, el p\u00fablico habr\u00eda aplaudido mucho y muy fuerte.<\/p>\n<h2>Resultados publicitarios en las b\u00fasquedas<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Publicidad-App-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Publicidad-App-Store.jpg\" alt=\"Publicidad App Store\" width=\"900\" height=\"812\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14864\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Publicidad-App-Store.jpg 900w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Publicidad-App-Store-222x200.jpg 222w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por primera vez en la historia de la App Store, <strong>los resultados de las b\u00fasquedas que hagamos <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/app-store\/search-ads\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">van a tener publicidad<\/a>.<\/strong> Las aplicaciones podr\u00e1n anunciarse para aparecer las primeras en ciertas b\u00fasquedas, siendo \u00e9stas similares y relevantes para el usuario.<\/p>\n<p>En el ejemplo, el usuario busca una aplicaci\u00f3n para filtros fotogr\u00e1ficos y en el primer puesto, bien diferenciada y aclarando que es un anuncio (fondo azul con una peque\u00f1a etiqueta destacando la palabra <em>Anuncio<\/em>) se ver\u00e1 una aplicaci\u00f3n que ha pagado por estar ah\u00ed.<\/p>\n<p>Es algo que a priori no puede gustar al usuario, pero en Apple creen que han dise\u00f1ado un buen sistema publicitario y aqu\u00ed est\u00e1 el porqu\u00e9:<\/p>\n<ul>\n<li>S\u00f3lo se mostrar\u00e1 un anuncio a la vez<\/li>\n<li>Los anuncios ser\u00e1n visibles de forma clara y dando a entender que son anuncios<\/li>\n<li>Los anuncios ser\u00e1n relevantes en la b\u00fasqueda del usuario<\/li>\n<li>Los anuncios s\u00f3lo se mostrar\u00e1n en los resultados de una b\u00fasqueda. Eso elimina la posibilidad de aparecer en categor\u00edas cuyo contenido depende de la interacci\u00f3n con el usuario (apps destacadas, m\u00e1s vendidas, por ingresos, etc.).<\/li>\n<li>No se mostrar\u00e1n anuncios a ni\u00f1os de 13 a\u00f1os o menos<\/li>\n<li>No se compartir\u00e1n datos del usuario con los anunciantes, manteniendo la privacidad del usuario en todo momento<\/li>\n<li>Los anuncios ser\u00e1n honestos de cara al usuario, lo que ves es lo que obtendr\u00e1s.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>En Apple han construido esto pensando en los desarrolladores m\u00e1s peque\u00f1os,<\/strong> que van a poder hacer que sus nuevas aplicaciones tengan m\u00e1s visibilidad que las de los grandes desarrolladores (ya posicionados en ciertos t\u00e9rminos de b\u00fasqueda), pero la realidad la veremos en un futuro, cuando el sistema entre en vigor y veamos los anuncios reales.<\/p>\n<p>S\u00ed, puede produciros rechazo ver este tipo de novedades, pero yo creo que no es mala idea, <strong>teniendo en cuenta que puede ser uno de los motivos que permita hacer viable la opci\u00f3n de reducir la ganancia que saca Apple tras el primer a\u00f1o de vida de una aplicaci\u00f3n.<\/strong> De esta manera Apple mantiene (o incluso mejora) sus ingresos, y los desarrolladores que no paguen publicidad (entre otros) obtienen m\u00e1s por su trabajo.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad.jpg\" alt=\"App Store iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10801\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Me gusta ver que Apple no se ha quedado atr\u00e1s con su tienda,<\/strong> fue la primera que consigui\u00f3 asentarse bien en la venta de software y de ella depende mucha gente, as\u00ed que mejoras tan destacadas tanto para usuarios como para desarrolladores son de agradecer.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n me gusta ver el tema de las suscripciones, es un sistema que personalmente creo que debe tratarse con cuidado porque no todo el mundo puede adaptarse a este modelo de negocio (aunque lo intenten), <strong>pero s\u00ed que es verdad que en muchas ocasiones puede luchar contra el rechazo que produce pagar 10\u20ac por una aplicaci\u00f3n,<\/strong> aunque esta merezca la pena. Ya habl\u00e9 largo y tendido de <a target=\"_blank\" title=\"Los razonables precios de la App Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/\" rel=\"noopener noreferrer\">los razonables precios de la App Store<\/a>, <strong>y este sistema hace que los usuarios rompan m\u00e1s la barrera de consumir software y pagar por \u00e9l.<\/strong><\/p>\n<p>En cuanto al tiempo de revisi\u00f3n no hay mucho que decir, es una gran noticia que <a target=\"_blank\" title=\"Abandonando la Mac App Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/abandonando-la-mac-app-store\/\" rel=\"noopener noreferrer\">muchos desarrolladores llevan pidiendo<\/a> y que por fin se ha solventado. Bravo por ellos, <strong>los desarrolladores y los usuarios estamos agradecidos por el esfuerzo dedicado para poder llevarlo a cabo.<\/strong><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, en cuanto a los anuncios ya lo he dicho todo, <a target=\"_blank\" title=\"Sobre Crystal, el bloqueador de publicidad m\u00f3vil\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/sobre-crystal-el-bloqueador-de-publicidad-movil\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nunca gustan<\/a>, lo s\u00e9, pero son una fuente de ingresos viable y, <strong>si realmente ayuda a otras iniciativas como hacer que los desarrolladores ganen m\u00e1s por su trabajo, creo que como m\u00ednimo hay que darles una oportunidad.<\/strong><\/p>\n<p>Lo curioso de todo esto es que Schiller ha revelado la informaci\u00f3n porque  hay un mont\u00f3n de cosas que anunciar la semana que viene, as\u00ed que si esto es algo que puede anunciarse a trav\u00e9s de varios medios, <strong>me muero de ganas por ver lo pr\u00f3ximo que presentar\u00e1 Apple.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A s\u00f3lo 5 d\u00edas del inicio de la WWDC de este a\u00f1o, es raro ver que haya informaci\u00f3n oficial de cualquier tipo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14863,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,2209,20],"tags":[2214,18,2210,2377,2231,184],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Phill Schiller ha revelado novedades de la App Store: suscripciones a aplicaciones, menos tiempo de revisi\u00f3n y publicidad en los resultados de b\u00fasqueda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Phill Schiller ha revelado novedades de la App Store: suscripciones a aplicaciones, menos tiempo de revisi\u00f3n y publicidad en los resultados de b\u00fasqueda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-08T20:17:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:11:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Phill Schiller ha revelado novedades de la App Store: suscripciones a aplicaciones, menos tiempo de revisi\u00f3n y publicidad en los resultados de b\u00fasqueda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/08220820\/App-Store-2-0.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/App-Store-2-0.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Imagen de The Verge\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\",\"name\":\"As\\u00ed ser\\u00e1 la App Store 2.0\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-08T20:17:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:11:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Phill Schiller ha revelado novedades de la App Store: suscripciones a aplicaciones, menos tiempo de revisi\\u00f3n y publicidad en los resultados de b\\u00fasqueda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14861"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14861"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14861\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18111,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14861\/revisions\/18111"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14863"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14861"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14861"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14861"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}