{"id":6578,"date":"2012-03-24T18:14:43","date_gmt":"2012-03-24T17:14:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6578"},"modified":"2023-01-29T12:52:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:37","slug":"aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/","title":{"rendered":"Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Store-Valladolid.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Store-Valladolid.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Valladolid\" width=\"550\" height=\"257\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6581\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Store-Valladolid.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Store-Valladolid-300x140.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El apartado de trabajo de la web de <strong><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> siempre es un punto donde nos enteramos de las nuevas tiendas que abrir\u00e1n en Espa\u00f1a, hoy <strong>le ha tocado el turno a Valladolid.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Al parecer <strong>Apple<\/strong> tiene pensado abrir una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> <strong>en la ciudad de Valladolid<\/strong> como bien pone en su web. Bueno, vale, pone Vallalodid pero si accedemos <strong>podemos enviar nuestra informaci\u00f3n para un puesto en dicha ciudad.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora nos asaltan dudas: <strong>\u00bfcalle o centro comercial?, \u00bffechas?, \u00bftama\u00f1o?, \u00bflugar?<\/strong> Por supuesto todo esto es desconocido, no podemos hacer nada para saber donde se va a emplazar la tienda m\u00e1s que buscar, <strong>buscar alg\u00fan edificio en obras con paneles negros o en los centros comerciales m\u00e1s grandes.<\/strong> A partir de ah\u00ed tendremos un poco m\u00e1s de idea de qu\u00e9 va a pasar.<\/p>\n<p><strong>Ya van 5 tiendas abiertas y cuatro m\u00e1s que est\u00e1n en la web de la empresa<\/strong> (<a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\" title=\"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en Barcelona\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Barcelona<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol confirmado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Madrid<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imagen-de-la-apple-store-de-murcia-en-el-centro-comercial-nueva-condomia\/\" title=\"Imagen de la Apple Store de Murcia en en el centro comercial Nueva Condomia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Murcia<\/a> y Valladolid), de alguna de ellas ya sabemos su emplazamiento, pero de otras no y la verdad, <strong>resulta interesante saber los puntos de distribuci\u00f3n que quiere ir emplazando Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Esperemos saber dentro de poco m\u00e1s noticias sobre este hecho.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/jobs.apple.com\/index.ajs?BID=2&amp;method=mHvexternal.showPositionDetails&amp;PID=148\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/valladolid-tendra-una-apple-store-segun-la-web-de-empleo-de-la-compania\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El apartado de trabajo de la web de Apple siempre es un punto donde nos enteramos de las nuevas tiendas que abrir\u00e1n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6581,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1463,1806,1462,2235,2210,1002,1336,1268],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una nueva Apple Store ha aparecido en la web de Apple con emplazamiento en Valladolid.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una nueva Apple Store ha aparecido en la web de Apple con emplazamiento en Valladolid.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-24T17:14:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Store-Valladolid.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"257\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Apple-Store-Valladolid.png\",\"width\":550,\"height\":257,\"caption\":\"Apple Store Valladolid\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\",\"name\":\"Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-24T17:14:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una nueva Apple Store ha aparecido en la web de Apple con emplazamiento en Valladolid.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6578"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17677,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6578\/revisions\/17677"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6581"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}