{"id":6302,"date":"2012-02-04T10:09:42","date_gmt":"2012-02-04T09:09:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6302"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/","title":{"rendered":"Apple se convierte en la tercera mayor empresa de m\u00f3viles"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-m\u00f3viles.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-m\u00f3viles.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple se convierte en la tercera mayor empresa de m\u00f3viles\" width=\"550\" height=\"200\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6303\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-m\u00f3viles.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-m\u00f3viles-300x110.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>se ha convertido en la tercera mayor empresa del mundo de venta de m\u00f3viles<\/strong> suplantando el puesto a LG Electr\u00f3nics.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Estos resultados han visto la luz el pasado mi\u00e9rcoles cuando se dieron a conocer las ventas del cuarto trimestre de 2011. <strong>Apple ha experimentado una subida tan fuerte porque en el tercer trimestre apenas se compraron iPhones debido a los crecientes rumores de un nuevo terminal.<\/strong><\/p>\n<p>Al lanzar el iPhone 4S <strong>las ventas se dispararon lo que supuso una r\u00e1pida crecida.<\/strong> Los primeros dos puestos los ocupan Nokia y Samsung con una ventaja muy consistente ante el resto de empresas.<\/p>\n<blockquote><p>Apple dio el salto al tercer lugar a nivel mundial (desde el quinto puesto que ocupaba el \u00faltimo trimestre) gracias a un r\u00e9cord de ventas en el Q4. Eso representa a la compa\u00f1\u00eda con sede en Cupertino hasta el puesto m\u00e1s alto del ranking de la historia en el Top 5 de IDC de la clasificaci\u00f3n mundial de telefon\u00eda m\u00f3vil. El lanzamiento del iPhone 4S de Apple, que ya est\u00e1 disponible en m\u00e1s de 90 pa\u00edses (a partir de mediados de enero), fue la raz\u00f3n principal de la compa\u00f1\u00eda ascendiese por encima de LG y ZTE en Q4 de 2011. Las ventas de dispositivos en los EE.UU. y Jap\u00f3n fueron especialmente fuertes.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>La participaci\u00f3n de Apple en el cuarto trimestre fue de un 8,7%<\/strong> frente al 6% registrado en el a\u00f1o completo. La empresa espera conseguir una cuota del <strong>10%<\/strong> para el pr\u00f3ximo trimestre.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.idc.com\/getdoc.jsp?containerId=prUS23297412\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IDC<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple se ha convertido en la tercera mayor empresa del mundo de venta de m\u00f3viles suplantando el puesto a LG Electr\u00f3nics.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6303,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,11,762,2210,2229,1312,1311,1313],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se convierte en la tercera mayor empresa de m\u00f3viles<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple se ha convertido en la tercera mayor empresa de m\u00f3viles en el cuarto trimestre del 2011 gracias a la salida del iPhone 4S.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se convierte en la tercera mayor empresa de m\u00f3viles\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple se ha convertido en la tercera mayor empresa de m\u00f3viles en el cuarto trimestre del 2011 gracias a la salida del iPhone 4S.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-04T09:09:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-m\u00f3viles.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-m\\u00f3viles.jpg\",\"width\":550,\"height\":200,\"caption\":\"Apple se convierte en la tercera mayor empresa de m\\u00f3viles\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/\",\"name\":\"Apple se convierte en la tercera mayor empresa de m\\u00f3viles\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-04T09:09:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple se ha convertido en la tercera mayor empresa de m\\u00f3viles en el cuarto trimestre del 2011 gracias a la salida del iPhone 4S.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-convierte-en-la-tercera-mayor-empresa-de-moviles\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6302"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6302"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17669,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6302\/revisions\/17669"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}