{"id":5037,"date":"2011-09-29T16:24:15","date_gmt":"2011-09-29T15:24:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5037"},"modified":"2023-01-29T12:50:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:50","slug":"la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/","title":{"rendered":"La keynote de Apple ser\u00e1 retransmitida en la Apple Store de Londres"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg\" alt=\"Apple Store Londres\" title=\"Apple Store Londres\" width=\"550\" height=\"220\" class=\"size-full wp-image-3610\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres-300x120.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido que har\u00e1 un streaming de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\" title=\"Keynote 4 de Octubre iPhone 5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Keynote del 4 de Octubre<\/a><\/strong> en Londres para la prensa europea y esta vez, en lugar de ser en los estudios de la BBC <strong>va a ser en su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> Covent Garden.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La noticia se ha esparcido gracias al comunicado que han mandado a los empleados de la tienda:<\/p>\n<blockquote><p>Hola Equipo,<\/p>\n<p>Como vamos a empezar un excitante trimestre en la Apple Store, estoy encantado de hacerles saber que nuestra Covent Garden Store ser\u00e1 la que aloje el streaming del evento keynote el pr\u00f3ximo jueves 4 de Octubre. Este evento ser\u00e1 solo para prensa y actualmente no tenemos m\u00e1s detalles que anunciar sobre lo que ser\u00e1 presentado. La tienda ser\u00e1 cerrada a las 3:30pm para acomodar el local.<\/p>\n<p>Este es un evento muy excitante para nuestra tienda y estamos apasionados por ofrecer una experiencia fuera de serie en Covent Garden.\n<\/p><\/blockquote>\n<p>Como hemos le\u00eddo la tienda <strong>cerrar\u00e1 sus puertas a las 3:30 pm<\/strong> cuando suele hacerlo a las 9:00pm, el evento empezar\u00e1 a las 6:00pm y tendr\u00e1n 3 horas para acomodar el material y a la prensa.<\/p>\n<p>En cuanto a la gran duda que nos aflora a todos \u00ab<strong>\u00bfhabr\u00e1 streaming?<\/strong>\u00bb No lo sabemos, ha habido ocasiones en las que se retransmit\u00eda streaming y no se llamaba a la prensa, otras donde se llamaba a la prensa y no se retransmit\u00eda en streaming y otras en las que se hac\u00edan las dos cosas a la vez. <strong>Con esto no quiero dar falsas esperanzas, yo recomiendo no hacerse ilusiones.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/09\/28\/covent-garden-retail-store-closing-early-for-tuesdays-media-event\/?utm_source=dlvr.it&#038;utm_medium=twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido que har\u00e1 un streaming de la Keynote del 4 de Octubre en Londres para la prensa europea y esta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3610,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,1810,20],"tags":[2206,2215,768,16,2210,2229,653],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La keynote de Apple ser\u00e1 retransmitida en la Apple Store de Londres<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Keynote del iPhone 5 ser\u00e1 retransmitida en streaming en la Apple Store Covent Garden este martes 4 de Octubre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La keynote de Apple ser\u00e1 retransmitida en la Apple Store de Londres\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Keynote del iPhone 5 ser\u00e1 retransmitida en streaming en la Apple Store Covent Garden este martes 4 de Octubre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-29T15:24:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"220\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg\",\"width\":550,\"height\":220,\"caption\":\"Apple Store Londres\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/\",\"name\":\"La keynote de Apple ser\\u00e1 retransmitida en la Apple Store de Londres\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-29T15:24:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Keynote del iPhone 5 ser\\u00e1 retransmitida en streaming en la Apple Store Covent Garden este martes 4 de Octubre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5037"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17482,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5037\/revisions\/17482"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3610"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}