{"id":4357,"date":"2011-08-09T22:40:37","date_gmt":"2011-08-09T20:40:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4357"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/","title":{"rendered":"Operating Systems Solutions demanda a Apple por la patente de Fast Booting de OS X"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-viola-la-patente-de-Fast-Booting-de-OS-X.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-viola-la-patente-de-Fast-Booting-de-OS-X.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple viola la patente de Fast Booting de OS X\" width=\"550\" height=\"493\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4358\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-viola-la-patente-de-Fast-Booting-de-OS-X.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-viola-la-patente-de-Fast-Booting-de-OS-X-300x269.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La empresa de florida <strong>Operating Systems Solutios<\/strong> ha demandado a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> por una patente llamada <strong>Fast Booting<\/strong> que afecta a un arranque m\u00e1s r\u00e1pido de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a><\/strong>. Lo curioso es que esta patente perteneci\u00f3 en un principio a LG.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa definici\u00f3n que dio LG en un principio cuando era la due\u00f1a de la patente era que es un <strong>m\u00e9todo por el cu\u00e1l t\u00fa puedes iniciar el sistema de una forma m\u00e1s r\u00e1pida<\/strong> en funci\u00f3n de los par\u00e1metros y configuraciones que hay guardados en la memoria o en discos duros externos donde se hubiera arrancado el sistema anteriormente.<\/p>\n<p>En la demanda se dice que <strong>se ha violado como poco la reivindicaci\u00f3n 1<\/strong> de la patente de software libre. Esto viene siendo lo siguiente:<\/p>\n<blockquote><p>Un m\u00e9todo r\u00e1pido para arrancar un sistema inform\u00e1tico, que comprende las etapas de: <strong>A<\/strong>. realizar un Power On Self Test (POST) del sistema b\u00e1sico de entrada y salida (BIOS) cuando el sistema est\u00e1 encendido o reinicio se solicita; B<strong>.<\/strong> comprobar si una informaci\u00f3n de configuraci\u00f3n de inicio que incluye un estado de arranque del sistema que se cre\u00f3 durante la ejecuci\u00f3n de un anterior proceso normal de arranque existe o no; <strong>C<\/strong>. almacenar la informaci\u00f3n de configuraci\u00f3n de inicio de la ejecuci\u00f3n de la operaci\u00f3n POST antes de cargar una interfaz gr\u00e1fica del programa, con base en el resultado de la comprobaci\u00f3n y <strong>D<\/strong>. cargar la interfaz gr\u00e1fica de usuario del programa.<\/p><\/blockquote>\n<p>Tiempo, bastante tiempo pasar\u00e1 para que sepamos el resultado de esta demanda, pero a\u00fan queda intriga de si LG meter\u00e1 baza en el asunto por el tema de ser expropietaria.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.patentlyapple.com\/patently-apple\/2011\/08\/apple-sued-over-fast-booting-in-os-x-with-a-patent-linked-to-lg-electronics.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Patently Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La empresa de florida Operating Systems Solutios ha demandado a Apple por una patente llamada Fast Booting que afecta a un arranque<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4358,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,19,20],"tags":[2206,71,569,568,174,2210,2229,570],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Operating Systems Solutions demanda a Apple por la patente de Fast Booting de OS X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Operating Systems Solutions ha demando a Apple por una patente llamada Fast Booting que afecta al arranque avanzado de OS X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Operating Systems Solutions demanda a Apple por la patente de Fast Booting de OS X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Operating Systems Solutions ha demando a Apple por una patente llamada Fast Booting que afecta al arranque avanzado de OS X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-09T20:40:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-viola-la-patente-de-Fast-Booting-de-OS-X.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"493\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-viola-la-patente-de-Fast-Booting-de-OS-X.jpg\",\"width\":550,\"height\":493,\"caption\":\"Apple viola la patente de Fast Booting de OS X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/\",\"name\":\"Operating Systems Solutions demanda a Apple por la patente de Fast Booting de OS X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-09T20:40:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Operating Systems Solutions ha demando a Apple por una patente llamada Fast Booting que afecta al arranque avanzado de OS X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/operating-systems-solutions-demanda-a-apple-por-la-patente-de-fast-booting-de-os-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4357"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4357"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4357\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17471,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4357\/revisions\/17471"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}