{"id":8250,"date":"2013-01-26T12:41:14","date_gmt":"2013-01-26T11:41:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8250"},"modified":"2023-01-29T12:53:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:34","slug":"video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/","title":{"rendered":"V\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\u00edcula JOBS"},"content":{"rendered":"<p><center><object id=\"flashObj\" width=\"550\" height=\"309\" classid=\"clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000\" codebase=\"http:\/\/download.macromedia.com\/pub\/shockwave\/cabs\/flash\/swflash.cab#version=9,0,47,0\"><param name=\"movie\" value=\"http:\/\/c.brightcove.com\/services\/viewer\/federated_f9?isVid=1&#038;isUI=1\" \/><param name=\"bgcolor\" value=\"#FFFFFF\" \/><param name=\"flashVars\" value=\"videoId=2114822098001&#038;linkBaseURL=http%3A%2F%2Fet.tv%2FUXcG7Y&#038;playerID=1250536613001&#038;playerKey=AQ~~,AAABIWNF7qE~,EJbsvFObVfJEm7rEo1Xk3nNXqnvaIG9q&#038;domain=embed&#038;dynamicStreaming=true\" \/><param name=\"base\" value=\"http:\/\/admin.brightcove.com\" \/><param name=\"seamlesstabbing\" value=\"false\" \/><param name=\"allowFullScreen\" value=\"true\" \/><param name=\"swLiveConnect\" value=\"true\" \/><param name=\"allowScriptAccess\" value=\"always\" \/><embed src=\"http:\/\/c.brightcove.com\/services\/viewer\/federated_f9?isVid=1&#038;isUI=1\" bgcolor=\"#FFFFFF\" flashVars=\"videoId=2114822098001&#038;linkBaseURL=http%3A%2F%2Fet.tv%2FUXcG7Y&#038;playerID=1250536613001&#038;playerKey=AQ~~,AAABIWNF7qE~,EJbsvFObVfJEm7rEo1Xk3nNXqnvaIG9q&#038;domain=embed&#038;dynamicStreaming=true\" base=\"http:\/\/admin.brightcove.com\" name=\"flashObj\" width=\"550\" height=\"309\" seamlesstabbing=\"false\" type=\"application\/x-shockwave-flash\" allowFullScreen=\"true\" allowScriptAccess=\"always\" swLiveConnect=\"true\" pluginspage=\"http:\/\/www.macromedia.com\/shockwave\/download\/index.cgi?P1_Prod_Version=ShockwaveFlash\"><\/embed><\/object><\/center><\/p>\n<p>Ya <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/\" title=\"Nuevas im\u00e1genes y declaraciones sobre la pel\u00edcula jOBS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">os adelantamos<\/a><\/strong> que <strong>el estreno de la pel\u00edcula JOBS<\/strong> protagonizada por Ashton Kutcher y Josh Gad ser\u00eda en abril para el gran p\u00fablico, hoy podemos deciros que <strong>ser\u00e1 el 19 de abril.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Adem\u00e1s ha salido el primer v\u00eddeo de la pel\u00edcula en la que <strong>se ven a unos j\u00f3venes Jobs<\/strong> (Kutcher) <strong>y Wozniak<\/strong> (Gad) <strong>manteniendo una conversaci\u00f3n en la que el primero delira sobre el sistema operativo que Wozniak cre\u00f3.<\/strong><\/p>\n<p><center><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Pel\u00edcula-JOBS.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Pel\u00edcula-JOBS.jpg\" alt=\"Pel\u00edcula JOBS\" width=\"550\" height=\"218\" class=\"size-full wp-image-8251\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Pel\u00edcula-JOBS.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Pel\u00edcula-JOBS-300x119.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/center><\/p>\n<p>Otro nuevo anuncio es que <strong>han decidido modificar el estilo del t\u00edtulo,<\/strong> al principio fue el de jOBS con la j min\u00fascula en una especie de homenaje hacia la forma que tiene <strong>Apple<\/strong> de llamar a alguno de sus productos. Ahora el nuevo nombre <strong>es todo en may\u00fasculas, pero en la tipograf\u00eda, la J es un poco m\u00e1s grande.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora viene una controversia, el verdadero <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-wozniak\" title=\"Steve Wozniak\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Wozniak<\/a><\/strong> ha declarado la realidad de la escena del v\u00eddeo en un comentario publicado en Gizmodo:<\/p>\n<blockquote><p>Ni se acerca\u2026 nunca tuvimos ese intercambio de roles\u2026 Ni si quiera estoy muy seguro qu\u00e9 intenta reflejar\u2026 las personalidades est\u00e1n muy mal caracterizadas aunque la m\u00eda se acerca m\u00e1s\u2026 no olvides que mi objetivo estaba inspirado por los valores del Homebrew Compute Club junto a las ideas sobre el valor de tales m\u00e1quinas y Steve J. no estaba por all\u00ed y tampoco asisti\u00f3 al Club por lo que fue \u00e9l quien aprendi\u00f3 sobre tal impacto social del futuro.<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s ha a\u00f1adido un email tambi\u00e9n hacia Gizmodo en el que profundiza un poco m\u00e1s sobre el asunto:<\/p>\n<blockquote><p>Completamente equivocada. Las personalidades y las ideas sobre c\u00f3mo los ordenadores impactar\u00edan en la sociedad no vinieron de Jobs. Fueron un amplio tema de debate en el Homebrew Computer Club y eso me inspir\u00f3. Steve regres\u00f3 de Oreg\u00f3n y vino a una reuni\u00f3n del club y no empez\u00f3 a hablar de ese gran impacto social. Su idea era hacer una placa de PC por 20 d\u00f3lares y venderla por 40 para ayudar a la gente del Club a crear el ordenador que yo les hab\u00eda dado gratis. Steve ven\u00eda de vender componentes sobrantes en HalTed, siempre vio una forma de sacar un d\u00f3lar de mis dise\u00f1os (esta era la quinta vez).<\/p>\n<p>La charla noble vino mucho m\u00e1s tarde.<\/p>\n<p>Yo nunca parec\u00eda un profesional. Los dos \u00e9ramos unos adolescentes. Nuestra relaci\u00f3n fue muy diferente de lo que se ha caracterizado. Me siento inc\u00f3modo, pero si la pel\u00edcula es divertida y entretenida, mucho mejor. Cualquiera que lea mi libro iWoz puede hacerse una idea mucho m\u00e1s clara de c\u00f3mo fue todo.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.png\" alt=\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"321\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8254\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para acabar con este asunto, ha decidido complementar su anterior email con esto:<\/p>\n<blockquote><p>Es solo un clip.<\/p>\n<p>La pel\u00edcula deber\u00eda ser muy popular y espero que sea entretenida. Y puede que sea muy correcta, tambi\u00e9n. Esto es solo un clip. Pero ya se ve la direcci\u00f3n hacia la que han inclinado la pel\u00edcula, solo por el di\u00e1logo de esta parte. Nunca llev\u00e9 corbata durante ese tiempo. Vest\u00eda tejanos y el mismo tipo de camisa abotonada cada d\u00eda de mi vida. Y no me comportaba nunca como un profesional.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed va una respuesta que he dado a alguien en Facebook hace unos minutos:<\/p>\n<p>El hecho de que la escena no ocurriera no tiene importancia. Lo importante es si el significado transmitido es correcto.<\/p>\n<p>Est\u00e1 bien inventarse una escena dram\u00e1tica pero est\u00e1 mucho mejor si ha ocurrido de alguna forma y muestra el significado. Pero esto es solo un v\u00eddeo corto de la pel\u00edcula. El film completo puede ser muy bueno. Aunque la exposici\u00f3n inicial al significado social de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica fue muy diferente en esos primeros d\u00edas.<\/p>\n<p>Una caracterizaci\u00f3n m\u00e1s correcta habr\u00eda sido yo en el Homebrew Computer Club (con Steve Jobs en otro estado y sin saber d\u00f3nde me encontraba) inspir\u00e1ndome en acad\u00e9micos humanistas liberales de Berkeley y Stanford y otros lugares, que hablaban de esos altos objetivos sociales. Decid\u00ed en ese momento y ah\u00ed ayudarles a conseguirlos dise\u00f1ando un ordenador que fuera barato. Se lo di gratis a los miembros del Club para ayudarles. Mi objetivo no era ni poder ni dinero. De hecho, cuando Steve vino y lleg\u00f3 al Club y vio el inter\u00e9s, no propuso hacer un ordenador. En su lugar, propuso hacer una placa de PC para que otros pudieran construir mi ordenador de forma f\u00e1cil. Esta placa era solo un componente, como los que Steve vend\u00eda en Haltek, una tienda de partes electr\u00f3nicas sobrantes. Por cierto, el Apple I fue la quinta vez que dise\u00f1\u00e9 algo solo por divertimento de lo que Steve luego encontrar\u00eda una forma de convertir en dinero, y el Apple II fue la sexta vez. Siempre divid\u00edamos los beneficios.<\/p><\/blockquote>\n<p>Como vemos al principio <strong>Wozniak<\/strong> intenta decir que lo que se muestra no concuerda con la realidad, luego se muestra m\u00e1s flexible diciendo que si se transmite el mensaje entiende que se modifiquen cosas y para acabar decide no &#8216;atacar&#8217; a la pel\u00edcula y cuenta la verdad de lo que pas\u00f3 para que el p\u00fablico sepa lo que pas\u00f3 a la hora de ver la pel\u00edcula.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2013\/01\/24\/first-video-clip-of-ashton-kutcher-as-steve-jobs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a> | <a href=\"http:\/\/es.gizmodo.com\/steve-wozniak-asegura-que-la-escena-de-la-pelicula-sobr-10042734\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><br \/>\nIm\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/thejobsmovie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Jobs movie en Facebook<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya os adelantamos que el estreno de la pel\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher y Josh Gad ser\u00eda en abril para el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8254,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1511,2207,1871,1875,1512,2222,469,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\u00edcula JOBS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se ha publicado un peque\u00f1o corto sobre la pel\u00edcula JOBS y Wozniak ha manifestado su postura hacia \u00e9l, habla sobre el poco parecido con la realidad que tiene.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\u00edcula JOBS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se ha publicado un peque\u00f1o corto sobre la pel\u00edcula JOBS y Wozniak ha manifestado su postura hacia \u00e9l, habla sobre el poco parecido con la realidad que tiene.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-26T11:41:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"321\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Ashton-Kutcher-como-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":321,\"caption\":\"Ashton Kutcher como Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\",\"name\":\"V\\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\\u00edcula JOBS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-26T11:41:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se ha publicado un peque\\u00f1o corto sobre la pel\\u00edcula JOBS y Wozniak ha manifestado su postura hacia \\u00e9l, habla sobre el poco parecido con la realidad que tiene.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8250"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17815,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8250\/revisions\/17815"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8250"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8250"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}