{"id":8498,"date":"2013-02-21T17:22:56","date_gmt":"2013-02-21T16:22:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8498"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Arthur-Levinson.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Arthur-Levinson.jpg\" alt=\"Arthur Levinson\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8499\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Arthur-Levinson.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Arthur-Levinson-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Arthur Levinson habla en una entrevista de lo raro que es trabajar en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> y no contar con Steve Jobs.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Levinson<\/strong> est\u00e1 en el consejo de administraci\u00f3n de la empresa desde el 2000 (la cual preside ahora) y era un amigo cercano y colega del cofundador. El martes fue entrevistado en Stanford y cuando le preguntaron como era estar en la compa\u00f1\u00eda <strong>ahora que Jobs hab\u00eda fallecido, Levinson lo describi\u00f3 como algo &#8216;raro&#8217;.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Todav\u00eda no estoy acostumbrado a entrar en una sala de juntas y no echar de menos a Steve. \u00c9l era un tipo amable&#8230; El Steve Jobs que estaba en p\u00fablico no era, en su mayor parte, el Steve Jobs que yo conoc\u00eda.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Levinson<\/strong> tambi\u00e9n habl\u00f3 de que la junta <strong>era capaz de llevar la direcci\u00f3n de los nuevos productos.<\/strong> Dichos productos pueden estar en sus manos entre 6 y 18 meses antes de su lanzamiento, aunque en realidad no tienen mucha influencia sobre el dise\u00f1o o especificaciones.<\/p>\n<blockquote><p>La junta no est\u00e1 ah\u00ed para definir las especificaciones del producto. Est\u00e1 ah\u00ed como una caja de resonancia. Est\u00e1 ah\u00ed como un recurso. Y, en \u00faltima instancia, la junta est\u00e1 ah\u00ed para contratar y despedir al CEO.<\/p><\/blockquote>\n<p>Hace m\u00e1s de un a\u00f1o que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> falleci\u00f3 y a <strong>Apple<\/strong> no le ha ido tan mal, han tenido fallos, cr\u00edticas y muchos nuevos productos. La realidad es que han tenido unos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/\" title=\"Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">resultados econ\u00f3micos muy favorecedores<\/a><\/strong> y parece que <strong>las cosas con Tim Cook no van tan mal.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/216710\/running-apple-without-steve-jobs-is-weird-says-apples-chairman\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/cdn.arstechnica.net\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/arthur_levinson-4ec2e67-intro.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arstechnica<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arthur Levinson habla en una entrevista de lo raro que es trabajar en Apple y no contar con Steve Jobs.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8499,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,980,1753,2207,1425,983,982,1940,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Arthur Levinson, presidente de la junta directiva de Apple, habla en una entrevista de lo raro que es trabajar y no tener a Steve Jobs al lado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Arthur Levinson, presidente de la junta directiva de Apple, habla en una entrevista de lo raro que es trabajar y no tener a Steve Jobs al lado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-21T16:22:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Arthur-Levinson.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Arthur-Levinson.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Arthur Levinson\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/\",\"name\":\"Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-21T16:22:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Arthur Levinson, presidente de la junta directiva de Apple, habla en una entrevista de lo raro que es trabajar y no tener a Steve Jobs al lado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8498"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8498"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8498\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17820,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8498\/revisions\/17820"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8499"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}