{"id":5464,"date":"2011-11-04T01:15:21","date_gmt":"2011-11-04T00:15:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5464"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/","title":{"rendered":"El nuevo dise\u00f1o del cubo de la 5\u00aa Av de Nueva York ya est\u00e1 listo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Apple-Store-5\u00ba-Avenida.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Apple-Store-5\u00ba-Avenida.jpg\" alt=\"\" title=\"Cubo Apple Store 5\u00ba Avenida\" width=\"550\" height=\"321\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5465\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Apple-Store-5\u00ba-Avenida.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Apple-Store-5\u00ba-Avenida-300x175.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>nuevo dise\u00f1o<\/strong> que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido dar <strong>al famoso cubo de cristal<\/strong> de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> de la Quinta Avenida de Nueva York <strong>ya est\u00e1 listo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hace unos meses os contamos que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5\u00aa-avenida-de-nueva-york\/\" title=\"Apple reformar\u00e1 el cubo de cristal de la Apple Store de Nueva York\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> iba a hacer la reforma de la cristalera del cubo<\/a>, se trataba de sustituir los noventa paneles totales de cristal que lo compon\u00edan por 15 de tama\u00f1o muy grande. Esta obra tiene un coste de <strong>6.600.000 de d\u00f3lares<\/strong> y ya se ha llevado a cabo.<\/p>\n<p>Como vemos en la imagen superior los cristales est\u00e1n cubiertos por unos pl\u00e1sticos protectores blancos que ya han empezado a retirarse por la parte de abajo. Esa foto ha sido tomada desde un edificio cercano porque a ras de suelo no se ve nada.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha anunciado en la p\u00e1gina de la <strong>Apple Store<\/strong> que <strong>cerrar\u00e1n de 22:00pm a 10:00am<\/strong> con lo que se espera que terminen la reforma definitivamente restaurando as\u00ed el acceso principal a la tienda.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana en cuanto saquen fotos os las mostraremos con ese dise\u00f1o m\u00e1s minimalista.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/11\/03\/apple-preparing-to-unveil-new-5th-avenue-apple-store\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El nuevo dise\u00f1o que Apple ha decidido dar al famoso cubo de cristal de la Apple Store de la Quinta Avenida de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5465,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1035,576,2210,862],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El nuevo dise\u00f1o del cubo de la 5\u00aa Av de Nueva York ya est\u00e1 listo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La reforma visual del cubo de cristal de la Apple Store Fifth Avenue de Nueva York ya se ha llevado acabo y la tienda cerrar\u00e1 esta noche para retirar el material.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5\u00aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El nuevo dise\u00f1o del cubo de la 5\u00aa Av de Nueva York ya est\u00e1 listo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La reforma visual del cubo de cristal de la Apple Store Fifth Avenue de Nueva York ya se ha llevado acabo y la tienda cerrar\u00e1 esta noche para retirar el material.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5\u00aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-04T00:15:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Apple-Store-5\u00ba-Avenida.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"321\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Apple-Store-5\\u00ba-Avenida.jpg\",\"width\":550,\"height\":321,\"caption\":\"Cubo Apple Store 5\\u00ba Avenida\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/\",\"name\":\"El nuevo dise\\u00f1o del cubo de la 5\\u00aa Av de Nueva York ya est\\u00e1 listo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-04T00:15:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La reforma visual del cubo de cristal de la Apple Store Fifth Avenue de Nueva York ya se ha llevado acabo y la tienda cerrar\\u00e1 esta noche para retirar el material.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5%c2%aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5464"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17591,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5464\/revisions\/17591"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5465"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5464"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}