{"id":5450,"date":"2011-11-03T00:27:03","date_gmt":"2011-11-02T22:27:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5450"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Dos ni\u00f1os se disfrazan de iPad y iPod en la fiesta de halloween de la familia de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ni\u00f1os-en-halloween-disfrazados-de-iPad-y-iPod.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ni\u00f1os-en-halloween-disfrazados-de-iPad-y-iPod.jpg\" alt=\"\" title=\"Ni\u00f1os en halloween disfrazados de iPad y iPod\" width=\"550\" height=\"385\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5454\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ni\u00f1os-en-halloween-disfrazados-de-iPad-y-iPod.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ni\u00f1os-en-halloween-disfrazados-de-iPad-y-iPod-300x210.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A pesar de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte de Steve Jobs<\/a><\/strong>, su familia <strong>ha continuado celebrando la fiesta de halloween<\/strong> del pasado lunes tan famosa en Estados Unidos y <strong>la curiosidad del d\u00eda fue ver a dos ni\u00f1os disfrazados de iPad y de iPod.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La casa situada en <strong>Waverley Street<\/strong> cre\u00f3 un jard\u00edn encantado como lo sol\u00edan hacer cada a\u00f1o. <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> ten\u00eda fama de hacer esto eventualmente, ya lo cont\u00f3 <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/\" title=\"Mi vecino Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su vecina Lisan stromberg<\/a>, <strong>Steve se hab\u00eda disfrazado de Frankenstein<\/strong> y estaba sentado en la puerta de dicho jard\u00edn.<\/p>\n<p>Los dos ni\u00f1os se disfrazaron en se\u00f1al de homenaje hacia su p\u00e9rdida. No solo sus disfraces habr\u00edan podido sacar una sonrisa al verlos, <strong>Raymond Tsai<\/strong> ha creado esta espectacular calabaza con la cara de <strong>Jobs<\/strong> plasmada sobre un <strong>logotipo de Apple<\/strong> que al iluminarse se define completamente. Sin duda una gran obra.<\/p>\n<p>En torno a los 50 ni\u00f1os acudieron a las puertas de la casa y pudieron disfrutar de la sorpresa que les esperaba al recibir caramelos y algunos sustos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calabaza-de-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calabaza-de-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Calabaza de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"319\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5455\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calabaza-de-Steve-Jobs.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Calabaza-de-Steve-Jobs-300x174.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/11\/01\/halloween_tradition_continues_at_steve_jobs_home_in_palo_alto.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A pesar de la muerte de Steve Jobs, su familia ha continuado celebrando la fiesta de halloween del pasado lunes tan famosa<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5454,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,798,899,900,2222,901],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dos ni\u00f1os se disfrazan de iPad y iPod en la fiesta de halloween de la familia de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dos ni\u00f1os se han disfrazado de iPad y de iPod y han acudido a la fiesta de Halloween de la familia de Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dos ni\u00f1os se disfrazan de iPad y iPod en la fiesta de halloween de la familia de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dos ni\u00f1os se han disfrazado de iPad y de iPod y han acudido a la fiesta de Halloween de la familia de Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-02T22:27:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ni\u00f1os-en-halloween-disfrazados-de-iPad-y-iPod.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"385\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ni\\u00f1os-en-halloween-disfrazados-de-iPad-y-iPod.jpg\",\"width\":550,\"height\":385,\"caption\":\"Ni\\u00f1os en halloween disfrazados de iPad y iPod\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Dos ni\\u00f1os se disfrazan de iPad y iPod en la fiesta de halloween de la familia de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-02T22:27:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Dos ni\\u00f1os se han disfrazado de iPad y de iPod y han acudido a la fiesta de Halloween de la familia de Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/dos-ninos-se-disfrazan-de-ipad-y-ipod-en-la-fiesta-de-halloween-de-la-familia-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5450"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17592,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5450\/revisions\/17592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}