{"id":15225,"date":"2016-08-29T22:46:03","date_gmt":"2016-08-29T20:46:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15225"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th.jpeg\" alt=\"Keynote 7 septiembre See you on the 7th\" width=\"2048\" height=\"1340\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15223\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th.jpeg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th-300x196.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th-1024x670.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de anunciar que el 7 de septiembre celebrar\u00e1 una keynote llamada \u201cSee you on the 7th\u201d en la que esperamos conocer los siguientes modelos del <a target=\"_blank\" title=\"iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone<\/a> y alguna sorpresa m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>A parte del futuro de los iPhone, esperamos tambi\u00e9n conocer m\u00e1s detalles de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 10<\/a> y de <a target=\"_blank\" title=\"macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS Sierra<\/a>, los nuevos sistemas operativos de Apple. Si se confirma el lanzamiento de los nuevos iPhone, probablemente traigan propiedades exclusivas en el sistema.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La keynote ser\u00e1 a las 10 am horario californiano (19:00 horario peninsular) y se celebrar\u00e1 en el auditorio Bill Graham Civic de San Francisco. Habr\u00e1 streaming oficial, as\u00ed que podremos ver el evento en directo desde nuestras casas.<\/p>\n<p>No obstante, comentar\u00e9 todo el evento a trav\u00e9s de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\" rel=\"noopener noreferrer\">la cuenta del blog en Twitter<\/a> en Espa\u00f1ol para los que no puedan verlo en directo.<\/p>\n<p>Tengo ganas ya de ver lo nuevo de Apple en materia telef\u00f3nica, de ello depende que actualice <a target=\"_blank\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi iPhone 5s<\/a>.<\/p>\n<p>En cualquier caso, en el blog publicar\u00e9 todas las novedades <a target=\"_blank\" title=\"Eventos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/eventos\" rel=\"noopener noreferrer\">como hago siempre<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de anunciar que el 7 de septiembre celebrar\u00e1 una keynote llamada \u201cSee you on the 7th\u201d en la que esperamos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15223,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,9,2411,11,2469,16,174,2432,2210,2470],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La keynote \u201cSee you on the 7th\u201d de Apple se celebrar\u00e1 el 7 de septiembre en la que se presentar\u00e1n los nuevos iPhone y el avance de los sistemas operativos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La keynote \u201cSee you on the 7th\u201d de Apple se celebrar\u00e1 el 7 de septiembre en la que se presentar\u00e1n los nuevos iPhone y el avance de los sistemas operativos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-29T20:46:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1340\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La keynote \u201cSee you on the 7th\u201d de Apple se celebrar\u00e1 el 7 de septiembre en la que se presentar\u00e1n los nuevos iPhone y el avance de los sistemas operativos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/29221604\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Keynote-7-septiembre-See-you-on-the-7th.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1340,\"caption\":\"Keynote 7 septiembre See you on the 7th\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cSee you on the 7th\\u201d el 7 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-29T20:46:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La keynote \\u201cSee you on the 7th\\u201d de Apple se celebrar\\u00e1 el 7 de septiembre en la que se presentar\\u00e1n los nuevos iPhone y el avance de los sistemas operativos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15225"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15225"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15225\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18119,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15225\/revisions\/18119"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15225"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15225"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15225"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}