{"id":2639,"date":"2011-06-05T23:24:41","date_gmt":"2011-06-05T22:24:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2639"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/","title":{"rendered":"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en M\u00e1laga y otra en Madrid"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Marbella y Madrid\" width=\"550\" height=\"269\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3728\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Marbella-y-Madrid-300x147.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Navegando un poco por la web de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong>, en el apartado de trabajo, m\u00e1s concretamente en el de <strong>Retail<\/strong>, podemos ver que a aparecido una opci\u00f3n nueva en Estado\/Provincia, <strong>M\u00e1laga<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>All\u00ed es donde <strong>Apple<\/strong> ha decidido abrir la siguiente tienda, m\u00e1s concretamente en <strong>Marbella, La Ca\u00f1ada.<\/strong> Yo ya hab\u00eda o\u00eddo hablar de esto pero la verdad es que no hab\u00eda escrito nada y parece ser muy segura su apertura.<\/p>\n<p>La otra sorpresa viene cuando seleccionamos Madrid como lugar en la que buscar trabajo y nos da dos posibilidades, una de ellas es la ya abierta, <strong>Xanad\u00fa<\/strong>, y la otra es una situada en el <strong>centro comercial Parquesur.<\/strong> <strong>Parquesur<\/strong> es un centro comercial situado en el <strong>municipio de Legan\u00e9s al sur de Madrid,<\/strong> es un centro comercial muy grande y alg\u00fan rumor hab\u00eda por ah\u00ed de una posible tienda, pero desapareci\u00f3 r\u00e1pido. Ahora al parecer ha aparecido de nuevo porque es posible solicitar trabajo.<\/p>\n<p>Nada se sabe de la <strong><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store en el N\u00ba1 de la Puerta del Sol\">Apple Store de la Puerta del Sol<\/a><\/strong> ni de la <strong><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\" title=\"Apple Store del Paseo de Gracia\">Apple Store del Paseo de Gracia<\/a><\/strong>, ser\u00e1 porque todav\u00eda se est\u00e1n apalabrando.<\/p>\n<p>Si en los pr\u00f3ximos d\u00edas\/meses vemos alguna foto con un escaparate cubierto de paneles negros ser\u00e1 una confirmaci\u00f3n segura de que ese emplazamiento ser\u00e1 ocupado por una <strong><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\" title=\"Apple Store\">Apple Store<\/a><\/strong>. Por cierto, si est\u00e1s interesado env\u00eda tu informaci\u00f3n a ver si tienes suerte y entras a trabajar que tal y como est\u00e1 el panorama ser\u00eda una buena noticia.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/twitter.com\/nil_caste\">Nil_Caste<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Navegando un poco por la web de Apple, en el apartado de trabajo, m\u00e1s concretamente en el de Retail, podemos ver que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3728,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,667,551,155,2210,179,180,197,242],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en M\u00e1laga y otra en Madrid<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en La Canada, Marbella y una posible apertura en Parquesur, Legan\u00e9s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en M\u00e1laga y otra en Madrid\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en La Canada, Marbella y una posible apertura en Parquesur, Legan\u00e9s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-05T22:24:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"269\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Marbella-y-Madrid.png\",\"width\":550,\"height\":269,\"caption\":\"Apple Store Marbella y Madrid\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\",\"name\":\"Pr\\u00f3xima apertura de una Apple Store en M\\u00e1laga y otra en Madrid\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-05T22:24:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Pr\\u00f3xima apertura de una Apple Store en La Canada, Marbella y una posible apertura en Parquesur, Legan\\u00e9s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2639"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2639"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2639\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14774,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2639\/revisions\/14774"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3728"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2639"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2639"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2639"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}