{"id":10046,"date":"2013-10-22T12:34:06","date_gmt":"2013-10-22T11:34:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10046"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/","title":{"rendered":"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote del 22 de octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Streaming-de-la-Keynote-22-de-octubre.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Streaming-de-la-Keynote-22-de-octubre.png\" alt=\"Streaming de la Keynote 22 de octubre\" width=\"710\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10047\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Streaming-de-la-Keynote-22-de-octubre.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Streaming-de-la-Keynote-22-de-octubre-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ofrecer\u00e1 streaming oficial de su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-de-apple-el-22-de-octubre\/\" title=\"Keynote de Apple el 22 de octubre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de esta tarde<\/a> a trav\u00e9s del Apple TV como poco.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En los Apple TV <strong>ha aparecido un enlace para ver el evento que Apple tiene previsto para esta tarde a las 19:00.<\/strong> Las \u00faltimas veces que ha ocurrido este hecho, el streaming tambi\u00e9n <strong>se ha podido disfrutar en la web,<\/strong> aunque el enlace sol\u00eda aparecer horas m\u00e1s tarde.<\/p>\n<p>En el caso de que se habilite la retransmisi\u00f3n a trav\u00e9s de la web, <strong>deberemos tener un Mac, un iPhone, un iPad o un iPod Touch para poder verla y adem\u00e1s habr\u00e1 que usar el navegador Safari.<\/strong><\/p>\n<p>Los t\u00f3picos m\u00e1s fuertes esta vez son el <strong>iPad 5, el iPad mini con pantalla retina, OS X Mavericks y la presentaci\u00f3n del nuevo Mac Pro.<\/strong> Recordad que el evento es a las 19:00 horario peninsular y os traeremos las novedades y un resumen como solemos hacer.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/10\/22\/apple-tv-channel-indicates-apple-will-be-streaming-todays-launch-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ofrecer\u00e1 streaming oficial de su keynote de esta tarde a trav\u00e9s del Apple TV como poco.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10047,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2239,16,2210,1738,653],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote del 22 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha habilitado el streaming oficial de la keynote del 22 de octubre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote del 22 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha habilitado el streaming oficial de la keynote del 22 de octubre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-22T11:34:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Streaming-de-la-Keynote-22-de-octubre.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Streaming-de-la-Keynote-22-de-octubre.png\",\"width\":710,\"height\":399,\"caption\":\"Streaming de la Keynote 22 de octubre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\",\"name\":\"Habr\\u00e1 streaming oficial de la keynote del 22 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-22T11:34:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha habilitado el streaming oficial de la keynote del 22 de octubre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-del-22-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10046"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10046"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17889,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10046\/revisions\/17889"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}