{"id":5050,"date":"2011-10-02T12:00:22","date_gmt":"2011-10-02T11:00:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5050"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/","title":{"rendered":"Reserva la biograf\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/La-biograf\u00eda-de-Steve-Jobs-en-la-iBook-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/La-biograf\u00eda-de-Steve-Jobs-en-la-iBook-Store.png\" alt=\"\" title=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5059\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/La-biograf\u00eda-de-Steve-Jobs-en-la-iBook-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/La-biograf\u00eda-de-Steve-Jobs-en-la-iBook-Store-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido a que ahora la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-ibook-store-abre-sus-puertas-a-los-autores-independientes\/\" title=\"La iBook Store permite publicar libros a autores independientes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>iBook Store<\/strong> permite publicar libros a autores independientes<\/a> me ha dado por investigar y cuando navegaba me he encontrado que <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\" title=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs escrita por Walter Isaacson\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la biograf\u00eda de Steve Jobs escrita por Walter Isaacson<\/a><\/strong> est\u00e1 disponible para su reserva.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En un principio <strong>sab\u00edamos que estaba disponible en Amazon y que iba a haber distintos formatos<\/strong> para comprar pero no ha sido hasta hoy cuando he advertido la presencia del libro en la tienda de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>El libro <strong>est\u00e1 disponible por 15,99\u20ac frente a los 15,22\u20ac (20.40$) que sale el formato f\u00edsico<\/strong> por Amazon. Otra cosa que me ha impresionado mucho ha sido el ver que <strong>hay una versi\u00f3n disponible en italiano para su reserva.<\/strong> Esta edici\u00f3n no es de la misma editorial y <strong>cuenta con 600 p\u00e1ginas<\/strong> frente a las 448 que tiene el libro en ingl\u00e9s.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, las descripci\u00f3n del libro es bastante m\u00e1s grande que la inglesa contando un poco de que trata y de lo que ha hecho Isaacson para hacer el libro. <strong>El precio de esta versi\u00f3n es de 12.99\u20ac,<\/strong> tres euros m\u00e1s barato que la original.<\/p>\n<p>Esperemos que en un futuro <strong>se una una versi\u00f3n en Espa\u00f1ol<\/strong> para todos aquellos curiosos que quieran saber como ha evolucionado la vida de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debido a que ahora la iBook Store permite publicar libros a autores independientes me ha dado por investigar y cuando navegaba me<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5059,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[33,777,2207,1235,2210,2222,608],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reserva la biograf\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs, de Walter Isaacson, est\u00e1 disponible para reserva desde la iBook Store. Adem\u00e1s hay una versi\u00f3n en ingl\u00e9s y otra en italiano.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reserva la biograf\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs, de Walter Isaacson, est\u00e1 disponible para reserva desde la iBook Store. Adem\u00e1s hay una versi\u00f3n en ingl\u00e9s y otra en italiano.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-02T11:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/La-biograf\u00eda-de-Steve-Jobs-en-la-iBook-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/La-biograf\\u00eda-de-Steve-Jobs-en-la-iBook-Store.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"La biograf\\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/\",\"name\":\"Reserva la biograf\\u00eda de Steve Jobs en la iBook Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-02T11:00:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La biograf\\u00eda de Steve Jobs, de Walter Isaacson, est\\u00e1 disponible para reserva desde la iBook Store. Adem\\u00e1s hay una versi\\u00f3n en ingl\\u00e9s y otra en italiano.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reserva-la-biografia-de-steve-jobs-en-la-ibook-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5050"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5050"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5050\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17557,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5050\/revisions\/17557"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5050"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5050"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5050"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}