{"id":15029,"date":"2016-07-17T13:59:25","date_gmt":"2016-07-17T11:59:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15029"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"apple-politica-seguridad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/","title":{"rendered":"Apple y su pol\u00edtica de seguridad"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Politica-de-seguridad-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Politica-de-seguridad-Apple.jpg\" alt=\"Politica de seguridad Apple\" width=\"860\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15032\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Politica-de-seguridad-Apple.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Politica-de-seguridad-Apple-300x140.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Recientemente he estado de viaje pasando por distintos pa\u00edses y lugares permaneciendo poco tiempo en ellos.<\/p>\n<p>Esto ha supuesto un problema a mi regreso a Espa\u00f1a, <strong>porque sorprendentemente me he encontrado con un bloqueo de mi cuenta de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>\u00bfEl motivo? Supongo que ese gran movimiento entre pa\u00edses que es muy razonable en un viaje como el que he hecho, <strong>pero que no suele ser habitual y que hace saltar las alarmas en Cupertino.<\/strong><\/p>\n<p>Ante la posibilidad de que me hayan robado la cuenta, <strong>Apple decide bloquear la cuenta,<\/strong> cosa que no est\u00e1 del todo mal teniendo en mente que esa cuenta tiene mucha informaci\u00f3n sensible.<\/p>\n<p>Para poder desbloquear esa cuenta hay dos opciones: desbloquear con un email o respondiendo a las preguntas de seguridad configuradas al crear el Apple ID.<\/p>\n<p><strong>Hasta aqu\u00ed todo perfecto,<\/strong> un poco de seguridad extra para que las personas mantengan segura su informaci\u00f3n y no haya incidentes. Mi problema viene con lo que me obligan a hacer a continuaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Tras desbloquear la cuenta, <strong>Apple nos obliga a cambiar la contrase\u00f1a.<\/strong> Contrase\u00f1a que no puede haber sido utilizada en el \u00faltimo a\u00f1o y que tiene que tener una may\u00fascula, una min\u00fascula, un n\u00famero y una longitud de 8 caracteres. <\/p>\n<p>Nadie se molesta en preguntarte si el bloqueo ha sido err\u00f3neo o no. Nadie se molesta en saber si realmente ha habido un problema de seguridad, y m\u00e1s sabiendo que el \u00fanico inicio de sesi\u00f3n de esa cuenta se ha realizado en los pa\u00edses visitados, nunca a la vez en el pa\u00eds de origen de la cuenta y en el resto de pa\u00edses <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000069c3b28300000000053250d6_15029\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000069c3b28300000000053250d6_15029\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000069c3b28300000000053250d6_15029\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Algo que puede revelar que ha habido un robo de cuenta.<\/span>.<\/p>\n<p>Muchos podr\u00e9is pensar: <em>\u00abbuah, es s\u00f3lo un cambio de contrase\u00f1a, no hay problema\u00bb<\/em>. Y en parte ten\u00e9is raz\u00f3n, <strong>si ese bloqueo est\u00e1 justificado por un intento de robo real de la cuenta.<\/strong> Pero en el momento en el que est\u00e1 todo controlado, a uno le toca las narices.<\/p>\n<p>Y no s\u00f3lo por las caracter\u00edsticas forzadas que imponen sobre la contrase\u00f1a <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000069c3b28300000000053250d6_15029\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000069c3b28300000000053250d6_15029\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000069c3b28300000000053250d6_15029\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Algunas personas usamos patrones para generar contrase\u00f1as distintas y seguras para cada servicio que tenemos, y este tipo de imposiciones alteran esos patrones.<\/span>, sino porque hay que cambiar todas las sesiones en cada uno de los dispositivos asociados. <strong>Eso, en mi caso, implica:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iCloud del iPhone<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iTunes Store del iPhone<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de la App Store del iPhone<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de email de <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/spark-te-gustara-tu-correo\/id997102246?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spark<\/a> del iPhone<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iCloud del iPad<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iTunes Store del iPad<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de la App Store del iPad<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de email de Spark del iPad<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iCloud del iMac (2 veces, desconozco el porqu\u00e9 \u00af\\_(\u30c4)_\/\u00af)<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iTunes del iMac<\/li>\n<li>insertar contrase\u00f1a nueva en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\" title=\"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable\" rel=\"noopener noreferrer\">Fantastical<\/a> del iMac<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iCloud del MacBook Pro Retina (2 veces, desconozco el porqu\u00e9 \u00af\\_(\u30c4)_\/\u00af)<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en la cuenta de iTunes del MacBook Pro Retina<\/li>\n<li>Insertar contrase\u00f1a nueva en Fantastical del MacBook Pro<\/li>\n<li>Cambiar la contrase\u00f1a del llavero de iCloud en Safari<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Y todo esto simplemente porque la pol\u00edtica de Apple impone un cambio innecesario debido a un inicio de sesi\u00f3n controlado.<\/strong> Insisto, si hay que hacer esto porque hay sospechas de que la cuenta ha sido robada, se hace sin ning\u00fan problema, pero molestar de esta forma s\u00f3lo porque el \u00fanico inicio de sesi\u00f3n de toda la cuenta ha sido en otro pa\u00eds, desde un dispositivo m\u00f3vil que siempre ha usado esa cuenta, me parece cuanto menos excesivo.<\/p>\n<p>Servicios como Google suelen avisar de ese tipo de cosas con un email y una recomendaci\u00f3n de cambio de contrase\u00f1a en caso de no haber sido el usuario el que ha efectuado el inicio de sesi\u00f3n. Tal vez esto no sea suficiente porque casi todos tenemos vinculada la tarjeta de cr\u00e9dito con Apple y lo que mejor nos viene es bloquear la cuenta, <strong>pero me parece excesivo forzar el cambio de contrase\u00f1a cuando todo est\u00e1 controlado.<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\" title=\"Apple mantiene su compromiso de privacidad\" rel=\"noopener noreferrer\">La pol\u00edtica de privacidad de Apple<\/a> ha mejorado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os, espero que esta pol\u00edtica tambi\u00e9n mejore en el futuro. Por suerte o por desgracia, la seguridad inform\u00e1tica es algo que siempre est\u00e1 en constante cambio y avance, y las pol\u00edticas han de adaptarse y mejorar siempre. Esperemos que sea as\u00ed y veamos en un futuro menos inconvenientes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente he estado de viaje pasando por distintos pa\u00edses y lugares permaneciendo poco tiempo en ellos. Esto ha supuesto un problema a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15032,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,2096],"tags":[2206,2454,1717,2217,586,1392],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple y su pol\u00edtica de seguridad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cr\u00edtica a la pol\u00edtica de seguridad de Apple por obligar a cambiar la contrase\u00f1a tras un bloqueo de Apple ID controlado tras un viaje.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple y su pol\u00edtica de seguridad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cr\u00edtica a la pol\u00edtica de seguridad de Apple por obligar a cambiar la contrase\u00f1a tras un bloqueo de Apple ID controlado tras un viaje.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-17T11:59:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Politica-de-seguridad-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple y su pol\u00edtica de seguridad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Cr\u00edtica a la pol\u00edtica de seguridad de Apple por obligar a cambiar la contrase\u00f1a tras un bloqueo de Apple ID controlado tras un viaje.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/17134522\/Politica-de-seguridad-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Politica-de-seguridad-Apple.jpg\",\"width\":860,\"height\":400,\"caption\":\"Politica de seguridad Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/\",\"name\":\"Apple y su pol\\u00edtica de seguridad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-17T11:59:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Cr\\u00edtica a la pol\\u00edtica de seguridad de Apple por obligar a cambiar la contrase\\u00f1a tras un bloqueo de Apple ID controlado tras un viaje.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-politica-seguridad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15029"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18118,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15029\/revisions\/18118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}