<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Daring Fireball &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/daring-fireball/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:48:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Evans]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[John Ternus]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<p>Ayer, Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<div id="attachment_16518" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16518" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg" alt="Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16518" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16518" class="wp-caption-text">Imagen de Apple<br /></p></div>
<p>Ayer, <strong>Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus</strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/04/the_mac_pro_lives">gracias a él</a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.</strong></p>
<p>En la reunión, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus</strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans</strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situación que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la polémica con las actualizaciones.</strong> De esa reunión ha salido el futuro del Mac Pro.</p>
<p><span id="more-16515"></span></p>
<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el más vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.</p>
<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target="_blank" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" href="www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/">cuando se pusieron a la venta</a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target="_blank" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" href="www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina</a>.</p>
<p>Muchísimo tiempo en el que el mercado tecnológico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.</strong></p>
<h2>El futuro Mac Pro modular</h2>
<div id="attachment_16522" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16522" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16522" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16522" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>El equipo ya está trabajando en él, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,</strong> de forma rápida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.</strong></p>
<p>Así lo ha confirmado Phil Schiller:</p>
<blockquote>
<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar «rediseñando el Mac Pro». Estamos trabajando en él. Tenemos a un equipo trabajando duro en él, y queremos diseñarlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, diseñado para nuestros clientes.</p>
<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro – que es por definición un sistema modular – haremos pantallas profesionales también. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este año; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo increíble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevará algo más para hacerlo que este año.</p>
<p>Mientras tanto, sabemos que hay un número de clientes que seguirán comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos… era el tipo de sistema que querían; otros, no.</p>
<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haciéndolas más rápidas y mejores para que la inversión en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo diseño, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.</p>
<p>Las CPUs, las últimas de la línea. Las GPUs, las últimas también, para ofrecer más rendimiento por dólar para nuestros clientes que necesitan seguir comprándolo hasta que llegue el nuevo modelo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,</strong> era difícil de actualizar y eso ha hecho que se lastre muchísimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.</p>
<p>Craig Federighi ahonda un poco más en el problema del Mac Pro actual:</p>
<blockquote>
<p>Diseñamos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesitábamos, y que pensamos que podría servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el límite térmico que necesitábamos, o la capacidad térmica que necesitábamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esperábamos.</p>
<p>Ser capaz de poner GPUs individuales más grandes requería de un sistema de arquitectura diferente y más capacidad térmica que el sistema que habíamos diseñado para acomodarlo. Así que se hizo bastante difícil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patrón por el que muchos más estaban encontrándose a sí mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generación del iMac.</p>
</blockquote>
<p>Schiller matiza:</p>
<blockquote>
<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que creíamos que era bueno para la mayoría de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los años ha sido tener una disposición para decir cuando algo no es lo que queríamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.</p>
</blockquote>
<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acertó con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.</strong> En ello están aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:</p>
<blockquote>
<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes años. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado térmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo querían, por eso hemos pedido al equipo que vaya más allá y rediseñe la arquitectura para presentar algo increíble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran más expansión y más actualización en el futuro. Cumplirá muchas más necesidades.</p>
</blockquote>
<p>Y aunque parecía que Apple había abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es así porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendrán unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.</strong> No se sabe nada más, simplemente que las presentarán, así que tocará esperar como poco un año.</p>
<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visión de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.</strong> Lo más curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target="_blank" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">un adelanto</a>.</p>
<p>Otro punto a destacar aquí es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa pública para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.</strong> Un cambio lento, pero un cambio.</p>
<h2>Nuevos iMacs</h2>
<div id="attachment_16519" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16519" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="John Ternus hablando del Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16519" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16519" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros párrafos, <strong>también tenemos confirmación de nuevos iMacs.</strong></p>
<p>Ya están trabajando en ellos y <strong>serán presentados en algún momento de este año.</strong> No se ha especificado cuándo, pero sí que será este año.</p>
<p>El iMac, además, <strong>contará con configuraciones específicas para usuarios profesionales</strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio más usados por profesionales.</p>
<p>Federighi ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Esa es una evolución bastante increíble que hemos visto en la última década. El iMac original, nunca habrías pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las máximas configuraciones y es increíblemente potente y ocupa una fracción que el tradicional – ya sea edición de audio, edición de vídeo, gráficos, artes, etc. – todo habría requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora están bien cubiertos por el iMac. Pero todavía podemos llevar al iMac mucho más allá en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse aún más al mercado profesional.</p>
</blockquote>
<p>Esto choca con el hecho de que están preparando un Mac Pro, porque están ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero así es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.</strong></p>
<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.</strong> El todo en uno podrá volver a brillar tras estos dos años desaparecido.</p>
<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados</h2>
<div id="attachment_16520" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16520" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg" alt="Mac Pro" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-16520" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16520" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/iFPAXr" target="_blank">kazuhiko saika</a></p></div>
<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrirán una actualización de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.</strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.</p>
<p>Hay que destacar que <strong>sólo se actualizan los componentes.</strong> Nada de diseño nuevo, puertos nuevos o cambios muy drásticos. No.</p>
<p>Los nuevos Mac Pro contarán con procesadores Xeon de cuatro y seis núcleos, y gráficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo básico (2999 dólares). El modelo superior contará con procesadores de seis y ocho núcleos, y gráficas D500 dual hasta D800 dual (3999 dólares).</p>
<p>La única pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanzó junto a LG ofreciendo 5K externo,</strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga más, si actualizamos más componentes las cuentas no salen.</p>
<h2>Más datos sueltos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La reunión sacó a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y más.</strong> Así que vamos a verlos:</p>
<ul>
<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro</li>
<li>La cuota de mercado de los Mac portátiles frente a los Mac de escritorio es del 80/20</li>
<li>Los portátiles son los más populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro</li>
<li>El Mac Mini sigue siendo <em>«un producto importante en la línea»</em> y <em>«no lo estábamos tratando hoy aquí porque es más una mezcla de consumo con algunos usos profesiones»</em></li>
<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>«Hay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que están completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes»</em></li>
<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa</li>
<li>El modelo actual del Mac Pro destacó por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>«No estamos listos para hablar de eso ahora. Más adelante, estaremos encantados de hacerlo.»</em></li>
<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>«el código escrito no puede ejecutarse bien con múltiples GPUs</em><sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><em>, pero sí puede escalar a una sola GPU muy grande»</em></li>
<li>La automatización sigue siendo parte importante en Apple: <em>«Creemos que los scripts y la automatización en el sistema sigue siendo súper importante»</em> Tanto es así que hace dos semanas se anunció que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compraba Workflow</a></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con esto concluirían las novedades de esa pequeña reunión con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,</strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.</strong></p>
<p>La primera parada será el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de año, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traerá aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.</p>
<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya está trabajando para subsanarlo diseñando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como las que tienen los Mac Pro actuales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Betas]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Reseñas]]></category>
		<category><![CDATA[The Loop]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba una nueva API para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg" alt="API de reseñas de iOS y macOS" width="2000" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-16284" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/25115310/API-de-resenas-de-iOS-y-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Ayer Apple lanzó una nueva beta para macOS y para iOS con varios cambios. Entre ellos se encontraba <strong>una nueva API para desarrolladores relacionada con las reseñas de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Hay varios cambios en este aspecto y según han podido saber en <a target="_blank" href="http://www.loopinsight.com/2017/01/24/apple-explains-the-new-app-reviews-api-for-developers/" rel="noopener noreferrer">The Loop</a> y en <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/01/new_app_store_review_features" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a>, estos son:</p>
<p><span id="more-16282"></span></p>
<p><strong>Los desarrolladores tendrán la posibilidad de responder a las reseñas que les han dejado.</strong> Por fin va a haber una comunicación bilateral entre ambos. El sistema permitirá al desarrollador responder una vez por cada reseña. tras hacerlo, la reseña y la contestación quedarán unidas para futuros usuarios que quieran leerla. Además, cuando una reseña obtenga una respuesta, el usuario podrá modificarla a modo de respuesta, y el desarrollador podrá hacer lo mismo una vez más. De esta forma se evitan largos hilos de comentarios y se mantiene siempre la última modificación.</p>
<p>Ahora cuando nos pregunten por una reseña en una aplicación, <strong>no saldremos de dicha aplicación para poder evaluarla.</strong> Se permitirá al usuario valorar la app y seguir con lo que estaba haciendo, facilitando así la posibilidad de dejar reseñas <a target="_blank" title="La importancia de dejar una reseña de una aplicación" href="www.macsfera.com/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion/" rel="noopener noreferrer">que tanto pueden beneficiar</a>.</p>
<p>A todos nos han preguntado alguna vez sobre si podíamos evaluar una app, <strong>pues ahora esa petición se ve reducida a un límite de 3 veces al año.</strong> No 3 veces por versión, sino 3 veces por cada año natural. Si el usuario deja la reseña, no volverá a aparecer. Si el usuario dice que no al dialogo emergente con la petición 3 veces, no volverá a mostrase hasta dentro de un año.</p>
<p>A su vez, <strong>se ha habilitado un botón en los ajustes que impedirá a cualquier aplicación preguntar al usuario si quiere escribir una reseña.</strong> Si el usuario desactiva esta propiedad, ninguna app podrá pedirlo, aunque no se haya cumplido el límite de 3 veces al año.</p>
<p><strong>Los usuarios <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">cuyo iPhone tenga 3D Touch</a> podrán marcar una review como «Útil» al hacer el gesto de presión.</strong> Imagino que ese tipo de reviews aparecerán más arriba o serán más visibles de cara al desarrollador.</p>
<p>Por ahora no hay una fecha inminente para que los desarrolladores implementen esta API, pero en algún momento llegará a ser obligatorio.</p>
<p>Si bien estos cambios vienen muy bien para los desarrolladores y los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>hay otros cambios que también se podrían hacer.</strong></p>
<p>En particular, tal y como destaca John Gruber, la política de que desaparezca la media de estrellas obtenidas cada vez que un desarrollador lanza una actualización, aunque dicha actualización sea menor. Esto puede hacer que los desarrolladores tarden más en actualizar sus aplicaciones por miedo a perder las buenas reseñas, o algunos a lanzar actualizaciones vacías para que desaparezca la mala puntuación bien merecida.</p>
<p>Apple no se ha pronunciado y no ha dicho nada sobre este apartado, de modo que no sabemos si en un futuro veremos cambios en las puntuaciones.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>estas mejoras van a venirnos muy bien,</strong> tanto a usuarios como desarrolladores, la comunicación será más fluida y no se molestará tanto al usuario final.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un sistema para poder responder reseñas por parte de un desarrollador se lleva pidiendo demasiados años, prácticamente desde el inicio de la App Store.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-api-para-resenas-apps-ios-y-macos/">Nueva API para reseñas en las apps de iOS y macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
