{"id":10276,"date":"2015-03-09T23:45:59","date_gmt":"2015-03-09T22:45:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10276"},"modified":"2021-10-17T12:59:04","modified_gmt":"2021-10-17T10:59:04","slug":"la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/","title":{"rendered":"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13627\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook.jpg\" alt=\"MacBook\" width=\"1088\" height=\"623\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13627\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook.jpg 1088w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1088px) 100vw, 1088px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el evento del 9 de marzo, <strong>Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el concepto de ordenador port\u00e1til<\/strong> seg\u00fan la empresa.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163346\/Dise\u00f1o-MacBook.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163346\/Dise\u00f1o-MacBook.jpeg\" alt=\"Dise\u00f1o MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10280\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin lugar a duda, esto es lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n del nuevo MacBook. <strong>Es un port\u00e1til ultra fino<\/strong> que en su lado m\u00e1s grueso mide 13,1 mil\u00edmetros. Esta enorme reducci\u00f3n de grosor viene acompa\u00f1ado con un decremento del <strong>peso que pasa a ser de 0,9 Kg.<\/strong> A pesar de los grosores, <strong>equipa una pantalla de 12 pulgadas.<\/strong><\/p>\n<h3><a name=\"teclado\">Teclado<\/a><\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163331\/Teclado-MacBook.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163331\/Teclado-MacBook.jpeg\" alt=\"Teclado MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10285\" \/><\/a><\/p>\n<p>El MacBook <strong>incorpora un teclado de tama\u00f1o completo retroiluminado.<\/strong> Y para conseguir reducir lo m\u00e1ximo posible el grosor del dispositivo, Apple ha inventado un nuevo m\u00e9todo de anclaje y pulsaci\u00f3n de las teclas <strong>llamado mecanismo de mariposa<\/strong>, a su vez tambi\u00e9n ha redise\u00f1ado el grosor y tama\u00f1o de las teclas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163333\/sistema-tecla-mariposa.gif\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163333\/sistema-tecla-mariposa.gif\" alt=\"sistema tecla mariposa\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10284\" \/><\/a><\/p>\n<p>En los modelos convencionales de Apple, los teclados usan un sistema llamado <em>tijera<\/em>, este mecanismo pierde precisi\u00f3n con el paso del tiempo y pueden hacer que cuando pulsemos una tecla en la esquina, la pulsaci\u00f3n no se registre. Con el mecanismo de mariposa, no solo consiguen reducir el grosor, sino que <strong>aportan estabilidad a la pulsaci\u00f3n y precisi\u00f3n en toda la superficie de la tecla.<\/strong><\/p>\n<p>Las teclas han reducido un 40% el grosor y han ampliado un 17% su anchura para facilitar la escritura. Adem\u00e1s, el sistema de iluminado tambi\u00e9n ha sido redise\u00f1ado. Antes se iluminaba toda la fila de teclas, ahora se ha colocado un LED en cada una de las piezas para conseguir una iluminaci\u00f3n homog\u00e9nea.<\/p>\n<h3>Pantalla<\/h3>\n<p>No pod\u00eda ser de otra forma, <strong>la pantalla que equipa el nuevo MacBook es Retina.<\/strong> Tiene una resoluci\u00f3n de 2304&#215;1440 p\u00edxeles y un tama\u00f1o de 12 pulgadas. Para hacerla tan fina han tenido que crear un proceso nuevo de fabricaci\u00f3n para dar forma al vidrio de tan solo 0,5 mil\u00edmetros de grosor.<\/p>\n<p>Los p\u00edxeles tambi\u00e9n han sufrido cambios, su apertura es m\u00e1s grande y dejan pasar m\u00e1s luz consumiendo un 30% menos que cualquier otro Mac port\u00e1til.<\/p>\n<h3>Trackpad Force Touch<\/h3>\n<p><center><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163325\/Trackpad-MacBook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163325\/Trackpad-MacBook.jpg\" alt=\"Trackpad MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10290\" \/><\/a><\/center><\/p>\n<p>El trackpad es otro de los componentes que ha sufrido cambios. Todo Mac cuenta con uno y en este caso es uno especial: <strong>el trackpad Force Touch.<\/strong> La principal diferencia es que han reducido mucho su grosor, tanto que han perdido el click mec\u00e1nico que tienen todos los modelos anteriores. Para suplir esta carencia, Apple <strong>ha inventado un sistema llamado <em>Taptic Engine<\/em><\/strong> que emite peque\u00f1as vibraciones que emulan ese golpe mec\u00e1nico.<\/p>\n<p>De esta manera sabremos cuando el sistema detecta el click, aunque f\u00edsicamente no podamos diferenciarlo. Como el sistema es diferente al usado hasta ahora, podemos hacer click en cualquier parte que lo captar\u00e1 sin problema \u2014los trackpads convencionales no pueden captar pulsaciones a medida que vas acercando el dedo al teclado por el sistema que usan.<\/p>\n<h3>Componentes<\/h3>\n<p>La placa base del MacBook es muy peque\u00f1a. Esto facilita el min\u00fasculo dise\u00f1o pero podr\u00eda plantear problemas a la hora de genera calor ya que <strong>el port\u00e1til carece de ventiladores<\/strong> para la refrigeraci\u00f3n \u2014el primer Mac en no contar con ellos. La base es de grafito asinotr\u00f3pico que ayuda a dispersar el calor generado por el procesador, el cual tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ado para consumir poco.<\/p>\n<h3>Bater\u00eda<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163353\/Bateria-MacBook.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163353\/Bateria-MacBook.jpeg\" alt=\"Bateria MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10277\" \/><\/a><\/p>\n<p>La bater\u00eda es uno de los componentes m\u00e1s importantes en un dispositivo port\u00e1til, por eso Apple dedica pr\u00e1cticamente toda la totalidad del espacio a una bater\u00eda. Adem\u00e1s, y como novedad, <strong>han conseguido que su <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163327\/bateria-escalonada-macbook.jpg\" title=\"Bater\u00eda escalonada MacBook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">bater\u00eda sea escalonada<\/a> para aprovechar al m\u00e1ximo el espacio<\/strong> y poder brindar 9 horas de navegaci\u00f3n web y 10 horas de v\u00eddeos en iTunes.<\/p>\n<h3>Un puerto para dominarlos a todos<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163336\/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163336\/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg\" alt=\"Puerto USB C MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10283\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El MacBook cuenta con un solo puerto USB de tipo C y con una entrada jack de 3,5 mm.<\/strong> Esta es la apuesta m\u00e1s radical que ha hecho Apple con este modelo y con el que quieren cambiar la forma en la que la gente entiende los ordenadores port\u00e1tiles.<\/p>\n<p>Con este tipo de USB podremos <strong>cargar el ordenador, transferir archivos de forma r\u00e1pida por USB 3.0 y compartir nuestra pantalla por HDMI, VGA y Mini DisplayPort.<\/strong> Apple ha apostado por la tecnolog\u00eda sin cables y pone al alcance de todos herramientas que nos facilitan la cooperaci\u00f3n entre dispositivos de forma inal\u00e1mbrica:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>AirDrop<\/strong> para compartir archivos entre dispositivos siempre y cuando se encuentren cerca<\/li>\n<li><strong>iCloud<\/strong> para compartir y almacenar tus archivos en la nube estando siempre accesibles desde tus dispositivos<\/li>\n<li><strong>Bluetooth<\/strong> para conectar dispositivos inal\u00e1mbricos como cascos o altavoces<\/li>\n<li><strong>AirPlay<\/strong> para compartir nuestra pantalla de forma inal\u00e1mbrica con cualquier televisor<\/li>\n<li><strong>Hotspot<\/strong> para compartir el Internet de nuestro iPhone all\u00e1 donde estemos<\/li>\n<li><strong>AirPrint<\/strong> para imprimir documentos con impresoras compatibles que est\u00e9n en nuestra misma Wi-Fi<\/li>\n<li><strong>Time Machine<\/strong> para realizar copias de seguridad v\u00eda Wi-Fi usando las bases AirPort o Airport Time Capsule<\/li>\n<\/ul>\n<p>Todav\u00eda es pronto para poder disfrutar al 100% de este nuevo puerto USB C, por ello, Apple pone a la venta diferentes accesorios para pode utilizar un USB 3.0 o un cable VGA.<\/p>\n<h3>Colores<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163351\/Colores-MacBook.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163351\/Colores-MacBook.jpeg\" alt=\"Colores MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10278\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por primera vez en un Mac, <strong>el MacBook viene disponible en tres colores.<\/strong> Los mismos tres colores que hay en dispositivos iOS: <strong>Plateado, Oro y Gris espacial.<\/strong><\/p>\n<h2>Hardware<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163329\/hardware-MacBook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163329\/hardware-MacBook.jpg\" alt=\"hardware MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10287\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo MacBook no est\u00e1 pensado para todos los p\u00fablicos \u2014eso es as\u00ed\u2014 y si bien <strong>cuenta de base con 8GB de memoria Ram y 256GB de disco duro SSD,<\/strong> su nuevo procesador <strong>Intel Core M<\/strong> es limitado para seg\u00fan que tareas.<\/p>\n<p>Este nuevo procesador va desde los 1,1 GHz con Turbo Boost de hasta 2,4 GHz en su modelo inicial hasta los 1,2 GHz con Turbo Boost de hasta los 2,6 GHz pudiendo ampliarse a los 1,3 GHz con Turbo Boost de hasta 2,9 GHz.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n cuenta con una gr\u00e1fica Intel HD Graphics 5300, las \u00faltimas versiones de conexi\u00f3n Wi-Fi y Bluetooth, una c\u00e1mara FaceTime a 480p, doble micr\u00f3fono y altavoces est\u00e9reo.<\/p>\n<h2>Precio y disponibilidad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163343\/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163343\/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg\" alt=\"MacBook Dorado y gris espacial\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10281\" \/><\/a><\/p>\n<p>El precio <strong>oscila entre los 1500\u20ac en su modelo base y 1800 en su modelo m\u00e1s avanzado<\/strong> y estar\u00e1 disponible a partir del 10 de abril.<\/p>\n<h2>Objetivo fijado<\/h2>\n<p>Apple ha mostrado as\u00ed su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores\/\" title=\"Apple, el dise\u00f1o y sus adaptadores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">deseo de continuar con la eliminaci\u00f3n de puertos<\/a> y apostar por la tecnolog\u00eda inal\u00e1mbrica. Adem\u00e1s, <strong>demuestra todo su potencial con un incre\u00edble dise\u00f1o y unas caracter\u00edsticas nada despreciables.<\/strong> En un futuro tratar\u00e9 con m\u00e1s detalle el p\u00fablico al que est\u00e1 orientado este nuevo dispositivo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbook\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el evento del 9 de marzo, Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13627,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[30,416,2088,451,714,1426,2097,2217,112,2089,2208,2219,2210,2229,1291,414,445,2090,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo port\u00e1til MacBook ultrafino y muy ligero presentado en la keynote del 9 de marzo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo port\u00e1til MacBook ultrafino y muy ligero presentado en la keynote del 9 de marzo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-09T22:45:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1088\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"623\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo port\u00e1til MacBook ultrafino y muy ligero presentado en la keynote del 9 de marzo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/14234750\/MacBook.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MacBook.jpg\",\"width\":1088,\"height\":623,\"caption\":\"MacBook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\",\"name\":\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-09T22:45:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo port\\u00e1til MacBook ultrafino y muy ligero presentado en la keynote del 9 de marzo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10276"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10276"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10276\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17911,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10276\/revisions\/17911"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10276"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10276"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10276"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}