<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Teclas &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/teclas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2016 20:30:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2011 13:08:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiar]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones y teclados]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Teclas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4850</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a></p>
<p>Si tenéis un Mac y usáis los teclados originales podéis encontraros con el problema de la suciedad. En este tutorial aprenderéis a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/limpiar-teclado-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/limpiar-teclado-Mac.jpg" alt="limpiar teclado Mac" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Si tenéis un <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank">Mac</a></strong> y usáis los teclados originales podéis encontraros con el problema de la suciedad. En este tutorial <strong>aprenderéis a quitar las teclas para poder limpiar todo independientemente.</strong><br />
<span id="more-4850"></span><br />
En caso de un <strong>Mac</strong> portátil la suciedad en las teclas se nota menos, pero en los <strong><a href="www.macsfera.com/tag/keyboard-de-apple" title="Keyboard de Apple" target="_blank">Keyboard de Apple</a></strong> de aluminio, al tener las teclas blancas, <strong>se ensucia a la mínima.</strong> Lo malo es que en ambos casos el aluminio también se puede ensuciar e intentar limpiar todo junto puede ser incómodo y complicado a la vez que poco productivo.</p>
<p>Mirando diferentes tutoriales no me quedaba suficientemente claro cómo hacerlo y corría el riesgo de romper una o varías piezas. Por eso voy a intentar explicar, lo mejor que pueda, cómo funciona.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Teclas-y-sistema-keyboard-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Teclas-y-sistema-keyboard-Apple.png" alt="" title="Teclas y sistema keyboard Apple" width="550" height="206" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Lo que tenemos a la izquierda es el <strong>sistema que usan los teclados para mantener elevadas las teclas</strong> y que hagan el retroceso al pulsarlas. Lo que tenemos a la derecha es <strong>una tecla por detrás</strong> y los círculos del mismo color <strong>indican por dónde va unida cada cosa.</strong></p>
<p>Bien, <strong>la zona azul</strong> es la que va en la parte de abajo de las teclas (si la estamos viendo bien y de frente) y es la primera que vamos a quitar. Debemos <strong>levantar un poco la tecla</strong> por esa zona formando un ángulo poco pronunciado, siendo la bisagra la unión de las piezas en rojo, y debemos meter una aguja e intentar hacer palanca para soltar los dos anclajes azules. <strong>Levantar la pieza solo lo justo para poder meter la aguja</strong> y, si somos un poco avispados, <strong>conseguiremos quitar la barra</strong> que une los círculos azules de una manera muy cómoda.</p>
<p>Cuando soltamos esos dos enganches (los azules) <strong>la tecla se abrirá hasta atrás del todo dejando a la vista la unión entre los círculos rojos.</strong> Aquí, podemos tirar para atrás o <strong>usar la misma aguja para ejercer presión y que se suelte.</strong> Así estará totalmente suelta la pieza sin forzar mucho el resto de componentes.</p>
<p>Ahora, ya solo queda lavarlas independientemente y pasar un trapo también por el aluminio del teclado. Aunque aquí con más cuidado por las posibles gotas que puedan caer en el interior.</p>
<p>Para volver a poner la tecla en su sitio, es tan sencillo como <strong>superponerla en el hueco, apretar por el centro</strong> y, una vez oído el primer click, <strong>ir a las esquinas y también apretar</strong> por si acaso no se ha enganchado del todo.</p>
<p>Al final del tutorial hay una foto en la que ilustro paso a paso el proceso de como extraer la tecla con el fin de aclarar posibles dudas que hayan surgido.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Keybord-de-Apple-sin-teclas.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Keybord-de-Apple-sin-teclas.png" alt="" title="Keybord de Apple sin teclas" width="550" height="337" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Hay que tener unas cuantas cosas en cuenta y es que <strong>no todos los sistemas de enganches son iguales,</strong> la imagen que tenemos arriba es la del teclado sin las piezas y los colores indican los diferentes tipos de enganches que tenemos. Básicamente lo pongo para que no corráis el riesgo al quitarlo y rompáis algo.</p>
<ul>
<li><strong>Tecla roja:</strong> Es el sistema normal, el que describo arriba.</li>
<li><strong>Tecla azul:</strong> Es una tecla con el sistema normal pero hay que tener en cuenta que, al ser más grande, incorpora una barra metálica a la que tenemos que prestar atención sobre todo para volverla a colocar bien en su sitio. Cabe la posibilidad de que en este tipo de teclas haya algunas con dos enganches en vez de uno.</li>
<li><strong>Tecla verde:</strong> Es una tecla cuyo sistema está girado a la izquierda, es decir, en el sentido anti horario del reloj.</li>
<li><strong>Tecla amarilla:</strong> Es una tecla cuyo sistema está girado a la derecha, es decir, en el sentido horario del reloj.</li>
</ul>
<p>Enlace a la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Keyboard-de-Apple-sin-teclas.jpg" title="Keyboard de Apple sin teclas" target="_blank">imagen del teclado</a></strong> sin color y más grande.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Quitar-teclas-del-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Quitar-teclas-del-Mac.png" alt="" title="Quitar teclas del Mac" width="550" height="2063" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>29</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
