{"id":6017,"date":"2011-12-24T13:57:14","date_gmt":"2011-12-24T12:57:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6017"},"modified":"2023-01-29T12:59:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:05","slug":"feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/","title":{"rendered":"\u00a1Feliz Navidad y Feliz A\u00f1o nuevo!"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Feliz-Navidad-MacSfera.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Feliz-Navidad-MacSfera.png\" alt=\"\" title=\"Feliz Navidad MacSfera\" width=\"550\" height=\"215\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6021\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Feliz-Navidad-MacSfera.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Feliz-Navidad-MacSfera-300x117.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En este d\u00eda en el que estamos <strong>queremos desearos a todos y a todas una feliz Navidad y Feliz A\u00f1o nuevo.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Nos encontramos en unas fechas en las que <strong>la Navidad est\u00e1 presente all\u00e1 donde miremos<\/strong> y puesto que sois una <strong>parte muy importante<\/strong> de este blog queremos que pas\u00e9is estos d\u00edas como realmente os gusta, ya sea con la familia o con los amigos, da igual, <strong>lo importante es que est\u00e9is contentos y lo pas\u00e9is bien,<\/strong> con moderaci\u00f3n claro.<\/p>\n<p>Vamos a aprovechar tambi\u00e9n para <strong>desearos un feliz 2012,<\/strong> que sea un a\u00f1o muy positivo y que, aunque la situaci\u00f3n actual es complicada y compleja, <strong>pod\u00e1is ser felices y estar con vuestros seres queridos sin tener problemas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Sois una parte muy importante para nosotros<\/strong> y nos hab\u00e9is brindado un gran recibimiento en el poco tiempo que llevamos en Internet.<\/p>\n<p><strong>Gracias a todos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a1Felices Fiestas!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En este d\u00eda en el que estamos queremos desearos a todos y a todas una feliz Navidad y Feliz A\u00f1o nuevo.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6021,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[2234],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a1Feliz Navidad y feliz a\u00f1o nuevo!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Queremos felicitaros la Navidad y desearos un feliz a\u00f1o nuevo. Sois una parte muy importante para nosotros y queremos desearos lo mejor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a1Feliz Navidad y feliz a\u00f1o nuevo!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Queremos felicitaros la Navidad y desearos un feliz a\u00f1o nuevo. Sois una parte muy importante para nosotros y queremos desearos lo mejor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-24T12:57:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Feliz-Navidad-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"215\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Feliz-Navidad-MacSfera.png\",\"width\":550,\"height\":215},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/\",\"name\":\"\\u00a1Feliz Navidad y feliz a\\u00f1o nuevo!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-24T12:57:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Queremos felicitaros la Navidad y desearos un feliz a\\u00f1o nuevo. Sois una parte muy importante para nosotros y queremos desearos lo mejor.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6017"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6017"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6017\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17602,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6017\/revisions\/17602"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6021"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6017"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6017"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6017"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}