{"id":10019,"date":"2013-10-05T08:44:35","date_gmt":"2013-10-05T07:44:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10019"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Steve-Jobs-ri\u00e9ndose.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Steve-Jobs-ri\u00e9ndose.png\" alt=\"Steve Jobs ri\u00e9ndose\" width=\"710\" height=\"402\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El CEO de Apple <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> ha enviado una carta a trav\u00e9s del correo interno a todos los empleados en la que recuerda que, hace dos a\u00f1os, falleci\u00f3 <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Equipo,<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana es el segundo aniversario de la muerte de Steve. Espero que todo el mundo refleje lo que \u00e9l significo para todos nosotros y para todo el mundo. Steve fue una persona maravillosa y dej\u00f3 el mundo como un lugar mejor. Pienso en \u00e9l a menudo y encuentro mucha fuerza en el recuerdo de su amistad, su visi\u00f3n y su liderazgo. Nos dej\u00f3 una compa\u00f1\u00eda que solo \u00e9l podr\u00eda haber construido y su esp\u00edritu siempre ser\u00e1 la fundaci\u00f3n de Apple. Continuaremos con el honor a su memoria dedic\u00e1ndonos al trabajo que tanto amaba. No hay mayor tributo a su memoria. Se que estar\u00eda orgulloso de todos vosotros.<br \/>\nSaludos,<\/p>\n<p>Tim<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><center><iframe width=\"710\" height=\"399\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/dInYmYI7Q20\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p>Os dejamos el v\u00eddeo que public\u00f3 Apple el a\u00f1o pasado en honor a su co fundador que relata las cosas que hizo despu\u00e9s de volver a la compa\u00f1\u00eda y salvarla de la situaci\u00f3n en la que estaba.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/10\/04\/tim-cook-reflects-on-second-anniversary-of-steve-jobs-passing-in-letter-to-employees\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El CEO de Apple Tim Cook ha enviado una carta a trav\u00e9s del correo interno a todos los empleados en la que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15054,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1632,2206,628,1819,2222,361,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook ha enviado una carta a sus empleados recordando a Steve Jobs por ser el segundo aniversario de su fallecimiento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook ha enviado una carta a sus empleados recordando a Steve Jobs por ser el segundo aniversario de su fallecimiento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-05T07:44:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Steve-Jobs-riendose.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"402\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Steve-Jobs-riendose.jpg\",\"width\":710,\"height\":402,\"caption\":\"Steve Jobs riendose\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-05T07:44:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook ha enviado una carta a sus empleados recordando a Steve Jobs por ser el segundo aniversario de su fallecimiento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10019"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10019"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17894,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10019\/revisions\/17894"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15054"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}