{"id":7657,"date":"2012-10-05T17:47:00","date_gmt":"2012-10-05T15:47:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7657"},"modified":"2021-10-16T14:49:06","modified_gmt":"2021-10-16T12:49:06","slug":"mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Mensaje oficial de Apple por el aniversario del fallecimiento de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs1.jpg\" alt=\"Steve Jobs\" title=\"Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7658\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs1.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs1-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha modificado su web principal para mostrar un mensaje de afecto hacia <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> en forma de v\u00eddeo y luego una carta del actual CEO por el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/primer-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" title=\"Primer aniversario del fallecimiento de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aniversario de su fallecimiento<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El v\u00eddeo, de un minuto y cuarenta y cinco segundos <strong>muestra una galer\u00eda fotogr\u00e1fica de Steve y acompa\u00f1ado de m\u00fasica va recordando poco a poco los mejores momentos en la empresa con sus frases.<\/strong> Desde los primeros Mac, el iPod, el iPhone, etc.<\/p>\n<p>Al finalizar el v\u00eddeo se da paso a un mensaje escrito por <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> que dice:<\/p>\n<blockquote><p>Steve falleci\u00f3 hace un a\u00f1o hoy, fueron tiempos tristes y dif\u00edciles para todos nosotros. Espero que hoy todo el mundo reflexione sobre su incre\u00edble vida y las muchas formas en las que \u00e9l hizo del mundo un lugar mejor.<\/p>\n<p>Uno de los mejores regalos que Steve le dio al mundo es Apple. Ninguna compa\u00f1\u00eda ha inspirado tanta creatividad o establecido est\u00e1ndares tan altos para si misma. Nuestros valores originados por Steve y su esp\u00edritu siempre ser\u00e1n la base de Apple. Compartimos el gran privilegio y responsabilidad de llevar su legado al futuro.<\/p>\n<p>Estoy realmente orgulloso del trabajo que estamos haciendo, entregando los productos que nuestros clientes quieren y so\u00f1ar con otros nuevos que les deleitar\u00e1n en el camino. Es un maravilloso tributo a la memoria de Steve Jobs y todo lo que \u00e9l representaba.<\/p>\n<p>Tim.<\/p><\/blockquote>\n<p>Bonito mensaje por parte de la empresa y de su actual CEO que recuerda de donde sal\u00f3 la gran mayor\u00eda de lo que es Apple hoy en d\u00eda.<\/p>\n<p>V\u00eddeo | <a href=\"http:\/\/www.apple.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha modificado su web principal para mostrar un mensaje de afecto hacia Steve Jobs en forma de v\u00eddeo y luego una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7658,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1819,1682,11,255,2208,1824,2210,2229,2222,361,823,807,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mensaje oficial de Apple por el aniversario del fallecimiento de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mensaje oficial por parte de Apple el d\u00eda del aniversario del fallecimiento de Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mensaje oficial de Apple por el aniversario del fallecimiento de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mensaje oficial por parte de Apple el d\u00eda del aniversario del fallecimiento de Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-05T15:47:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:49:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Steve-Jobs1.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Mensaje oficial de Apple por el aniversario del fallecimiento de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-05T15:47:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:49:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mensaje oficial por parte de Apple el d\\u00eda del aniversario del fallecimiento de Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mensaje-oficial-de-apple-por-el-aniversario-del-fallecimiento-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7657"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17797,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7657\/revisions\/17797"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7658"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}